{
    "video_id": "jgiTEZuqNNg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jgiTEZuqNNg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBp3TxL0C-NMX5aINAEWjRYTh0a7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jgiTEZuqNNg",
    "video_title": "Vacunaci\u00f3n contra #COVID19 salva vidas en quinta ola de epidemia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7924,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 574.89,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 582.07,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 588.41,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 604.81,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 615.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 686.889,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 688.51,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "bueno como todos los martes vamos a",
            "start": 694.579,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 698.179,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de la salud",
            "start": 699.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 705.13,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 708.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 710.889,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "trabajando en dos",
            "start": 712.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 714.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "frentes",
            "start": 716.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "uno es",
            "start": 718.76,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el seguir atendiendo",
            "start": 720.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 726.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de ccoo bits",
            "start": 729.529,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estar atentos no confiarnos continuar",
            "start": 731.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n todo lo que se est\u00e1",
            "start": 735.21,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "haciendo y el otro frente",
            "start": 738.12,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "es montar todo el sistema de salud",
            "start": 742.39,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 746.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 747.99,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "es en el abandono tirado",
            "start": 750.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 753.889,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "se le dio importancia",
            "start": 756.03,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "durante much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 760.44,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "lo que imperaba en salud",
            "start": 763.67,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n todo lo que era la",
            "start": 767.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 770.779,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "al grado que",
            "start": 773.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 777.089,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor",
            "start": 780.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la salud p\u00fablica que la",
            "start": 782.59,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 786.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se pensaba de que el problema se ten\u00eda",
            "start": 791.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n y era m\u00e1s que nada un",
            "start": 794.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "asunto ideol\u00f3gico",
            "start": 797.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 802.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "apostaron los",
            "start": 804.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "neoliberales corruptos a la",
            "start": 807.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 810.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "era como una bandera como un s\u00edmbolo",
            "start": 812.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hasta claudio x gonz\u00e1lez todo un grupo",
            "start": 816.97,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3 a eso",
            "start": 820.62,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y hubo mucha campa\u00f1a medi\u00e1tica",
            "start": 824.46,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "en cambio",
            "start": 830.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el asunto de la salud",
            "start": 832.769,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no se tom\u00f3 como bandera",
            "start": 835.69,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 840.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se permiti\u00f3",
            "start": 844.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el abandono por completo del sistema de",
            "start": 847.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 852.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3 el gobierno federal a",
            "start": 855.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "transferir fondos",
            "start": 857.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con el llamado seguro popular que ni era",
            "start": 859.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguro ni era popular",
            "start": 862.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y era dinero que no se usaba",
            "start": 865.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para m\u00e9dicos ni para",
            "start": 869.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "medicinas ni para tener las",
            "start": 871.66,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "instalaciones de salud que se requer\u00edan",
            "start": 875.84,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "si acaso se usaba el dinero para iniciar",
            "start": 880.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "construcciones porque de esa manera",
            "start": 884.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "justificaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 886.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "construcciones que dejaban en el",
            "start": 889.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 891.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "llegaron al extremo de inaugurar",
            "start": 896.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 898.47,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sin equipos",
            "start": 901.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la fachada",
            "start": 903.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 906.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "negocios en la",
            "start": 909.01,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "compraventa de medicamentos",
            "start": 912.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y en todo",
            "start": 916.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "agreguen",
            "start": 919.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que esto no pas\u00f3 en educaci\u00f3n",
            "start": 921.66,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 923.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que nos quedamos sin m\u00e9dicos",
            "start": 926.649,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo no liberal no se",
            "start": 930.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prepararon m\u00e9dicos",
            "start": 933.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y tenemos un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos",
            "start": 936.579,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "generales y de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 939.369,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ahora tenemos las plazas",
            "start": 944.819,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "las vacantes pero no hay m\u00e9dicos",
            "start": 949.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no hay especialistas",
            "start": 953.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o terrible",
            "start": 956.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tremendo a la salud p\u00fablica",
            "start": 961.3,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 966.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "levantando un sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 969.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "vamos avanzando y el prop\u00f3sito es que el",
            "start": 973.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo ya tengamos un sistema de",
            "start": 977.279,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de primera",
            "start": 981.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 987.22,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "estamos consiguiendo los m\u00e9dicos y",
            "start": 990.089,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "rehabilitando los centros de salud",
            "start": 994.459,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 996.889,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "equipando",
            "start": 998.839,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 1001.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "abasteciendo",
            "start": 1003.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centros de salud de hospitales con",
            "start": 1006.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1008.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 1010.57,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1013.48,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "garantice el derecho constitucional",
            "start": 1014.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a la salud a todo el pueblo",
            "start": 1018.209,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1022.32,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1023.27,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 1025.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 1027.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "les molesta mucho a los conservadores",
            "start": 1030.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud p\u00fablica va a",
            "start": 1036.02,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "ser ya empez\u00f3 a ser gratuito",
            "start": 1039.5,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos estudios",
            "start": 1045.61,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "todo gratuito",
            "start": 1048.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n que no tiene no cuenta",
            "start": 1051.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con seguridad social pues eso les",
            "start": 1054.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "molesta",
            "start": 1057.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 1060.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fue much\u00edsimo el da\u00f1o que caus\u00f3",
            "start": 1067.299,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el sistema neoliberal o no porfirista",
            "start": 1070.809,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "individualista materialista",
            "start": 1076.289,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 1080.92,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de injusticias y de privilegios entonces",
            "start": 1083.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en eso estamos y vamos a informarles",
            "start": 1087.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos los martes de c\u00f3mo se va a",
            "start": 1091.49,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "levantando el sistema de salud c\u00f3mo",
            "start": 1094.31,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1099.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 problemas enfrentamos como los vamos",
            "start": 1100.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 1104.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ahora pues el doctor alcocer les va a",
            "start": 1107.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "informar va a dar una introducci\u00f3n y",
            "start": 1112.38,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "luego psoe que est\u00e1 a cargo de este plan",
            "start": 1114.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema de salud p\u00fablica con",
            "start": 1121.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1124.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el sistema de bienestar",
            "start": 1126.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es el que estamos utilizando de",
            "start": 1130.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "model",
            "start": 1131.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para federalizar todo el sistema de",
            "start": 1133.41,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica adelante",
            "start": 1137.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1141.67,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "saludo a todas y todos ustedes como",
            "start": 1144.82,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "siempre con afecto",
            "start": 1147.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1al\u00f3 el presidente hoy en el",
            "start": 1148.529,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pulso de la salud les vamos a presentar",
            "start": 1152.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los dos temas los dos",
            "start": 1154.509,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos el maestro sobre el",
            "start": 1157.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "robledo les comunicar\u00e1 los avances del",
            "start": 1159.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "plan de salud para el bienestar con el",
            "start": 1163.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguimiento del reclutamiento y la",
            "start": 1165.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1168.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos hablar\u00e1 sobre los",
            "start": 1170.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "avances en nayarit en la escala colima",
            "start": 1173.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sonora se han instalado mesas de trabajo",
            "start": 1176.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y firma de convenios tambi\u00e9n en baja",
            "start": 1179.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "california sur sinaloa campeche y en",
            "start": 1181.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 1186.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como es de su conocimiento",
            "start": 1188.19,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez muri\u00f3 a",
            "start": 1190.71,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "consecuencia de un infarto al miocardio",
            "start": 1193.679,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como remembranza de ello hoy les",
            "start": 1197.049,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informamos que ya contamos con 150",
            "start": 1200.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "unidades de salud en el primer nivel de",
            "start": 1202.649,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n con personal capacitado para el",
            "start": 1205.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y manejo inicial del infarto",
            "start": 1209.619,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "al coraz\u00f3n que es una de las causas m\u00e1s",
            "start": 1212.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "importantes de muerte en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1216.279,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicana desde la segunda mitad del",
            "start": 1218.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "siglo pasado y esta informaci\u00f3n se",
            "start": 1221.649,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "complementa con el segundo punto que",
            "start": 1224.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 a cargo del doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 1227.019,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gatell quien presentar\u00e1 el estado que",
            "start": 1228.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "guarda en la pandemia kobe 19 y la",
            "start": 1231.039,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1235.09,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por su permiso como super eso se\u00f1or",
            "start": 1243.399,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas a todas ya",
            "start": 1245.589,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todos como todos los martes presentamos",
            "start": 1248.649,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los avances del plan de salud para el",
            "start": 1250.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1254.139,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "e iniciamos con ella la parte final de",
            "start": 1255.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la jornada nacional de contrataci\u00f3n y",
            "start": 1260.23,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1262.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estos son los resultados ya despu\u00e9s de",
            "start": 1265.74,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la de las tres rondas de contrataci\u00f3n",
            "start": 1268.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se llevaron a cabo como lo hemos",
            "start": 1271.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mencionado se salieron a ofertar m\u00e1s de",
            "start": 1274.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "14.000 plazas hubo cuatro mil 494",
            "start": 1276.37,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que no solamente acudieron a la",
            "start": 1280.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "plataforma se registraron pero que",
            "start": 1284.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s fueron a las citas acudieron a",
            "start": 1287.11,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "las mesas de recepci\u00f3n de",
            "start": 1291.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "documentos y fueron acreditados y",
            "start": 1294.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cumplieron con todas las fases de ellos",
            "start": 1297.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de estos cuatro mil ya se contrataron a",
            "start": 1300.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dos mil 621 m\u00e9dicos es decir es un",
            "start": 1303.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avance del 18 por ciento sobre el total",
            "start": 1305.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de las vacantes que se presentaron de",
            "start": 1308.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las 14.000 en los \u00faltimos dos meses y",
            "start": 1311.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos son los resultados por instituci\u00f3n",
            "start": 1315.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos acreditados de que",
            "start": 1317.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aparecen comenzar y que concentra a la",
            "start": 1320.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "necesidad que tienen los gobiernos de",
            "start": 1322.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los estados en las secretar\u00edas de salud",
            "start": 1325.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de los diferentes gobiernos estatales",
            "start": 1327.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre un avance del 66% en t\u00e9rminos de",
            "start": 1329.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1333.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "1.483 que se contrataron y as\u00ed en el",
            "start": 1334.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resto de las instituciones",
            "start": 1338.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "58% para el lynx de las 128",
            "start": 1339.63,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos postulados para el bienestar los",
            "start": 1343.77,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "128 se lograron contratar",
            "start": 1346.81,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el 40 por ciento en el caso de lista 30",
            "start": 1350.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y 15 en el caso de pemex y 26 por ciento",
            "start": 1352.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del caso de las inside es el 18 por",
            "start": 1355.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciento es decir de los 14.000 siguen",
            "start": 1358.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo nos falta el 80 el 82 por",
            "start": 1360.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ciento de m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 1364.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vamos a hacer en este sentido si nos",
            "start": 1366.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pueden pasar la siguiente el d\u00eda jueves",
            "start": 1369.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vamos a abrir de nuevo la convocatoria y",
            "start": 1372.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya la vamos a dejar de manera permanente",
            "start": 1377.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para que pueda ser consultada y puedan",
            "start": 1380.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "identificar ah\u00ed las plazas que siguen",
            "start": 1382.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estando vacantes pero vamos a plantear",
            "start": 1384.679,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dos nuevos",
            "start": 1386.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mecanismos el primero es que el primer",
            "start": 1388.809,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico m\u00e9dica que",
            "start": 1391.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "e ingres\u00e9 sus documentos para una de",
            "start": 1393.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estas vacantes ser\u00eda el primero en",
            "start": 1396.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "iniciar su proceso hasta la contrataci\u00f3n",
            "start": 1398.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y el segundo caso es poner mucho m\u00e1s",
            "start": 1401.299,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en las vacantes de dif\u00edcil",
            "start": 1404.87,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "acceso porque muchas de estas m\u00e1s de",
            "start": 1407.63,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "2500 que ya se contrataron algunas si",
            "start": 1410.659,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en estos lugares pero muchas la",
            "start": 1413.149,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda pues siguen estando en",
            "start": 1414.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centros urbanos grandes y las grandes",
            "start": 1416.929,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "las grandes ciudades entonces la pr\u00f3xima",
            "start": 1420.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "semana pues tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n de",
            "start": 1423.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a partir de la apertura el",
            "start": 1426.26,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo jueves 21 de julio sobre los",
            "start": 1428.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "temas de avance en cuatro estados",
            "start": 1432.409,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "empezamos con nayarit donde ya se est\u00e1n",
            "start": 1434.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "operando el 100% de las unidades de",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "primer y segundo nivel en personal hay",
            "start": 1439.34,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "un 66 por ciento de cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 1442.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "especialistas es decir contamos con 413",
            "start": 1447.049,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de 620 en el proceso de basificaci\u00f3n",
            "start": 1449.72,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 personal no solo de m\u00e9dicos",
            "start": 1453.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especialistas se nota en m\u00e9dicos",
            "start": 1456.169,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "generales enfermeras enfermeros",
            "start": 1457.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el personal param\u00e9dico se lleva est\u00e1n ya",
            "start": 1460.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en ese proceso 896 personas de las 909",
            "start": 1464.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es decir llevamos un 99 por ciento y el",
            "start": 1468.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "100 por ciento del personal de hospital",
            "start": 1470.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es capacitado 75 por ciento en las",
            "start": 1472.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel centros de",
            "start": 1475.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud y unidades de primer nivel en",
            "start": 1477.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "infraestructura este desde abril que",
            "start": 1480.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "iniciamos este proceso estamos",
            "start": 1482.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejerciendo un presupuesto de 51 millones",
            "start": 1484.72,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de pesos para las obras indispensables",
            "start": 1487.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de impermeabilizaci\u00f3n bardas y dem\u00e1s ya",
            "start": 1491.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos un 95 por ciento del ejercicio",
            "start": 1494.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de este gasto y en un surtimiento de",
            "start": 1496.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recetas al 93 por ciento el surtimiento",
            "start": 1500.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de recetas",
            "start": 1503.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "completas adem\u00e1s ya todas las unidades",
            "start": 1505.39,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en nayarit cuentan con el sistema de",
            "start": 1507.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de insumos y al momento",
            "start": 1509.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se han habilitado reparado",
            "start": 1511.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1942 equipos hab\u00eda equipos que estaban",
            "start": 1515.05,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "funcionales pero si no ten\u00edan los",
            "start": 1517.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "consumibles o no ten\u00edan alguno de los",
            "start": 1519.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "elementos para echarlos a andar",
            "start": 1521.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y no daban servicio ya tenemos este",
            "start": 1524.179,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "avance en nayarit en el caso de la",
            "start": 1527.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "escala",
            "start": 1530.029,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estamos ya tambi\u00e9n presentes en 100 por",
            "start": 1531.07,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ciento de las unidades 11 hospitales son",
            "start": 1533.269,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la unidad de especialidad m\u00e9dica y 195",
            "start": 1535.789,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "centros de salud en el personal tenemos",
            "start": 1539.48,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "un 72 por ciento de la cobertura de",
            "start": 1542.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y est\u00e1n en proceso",
            "start": 1544.129,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de basificaci\u00f3n",
            "start": 1546.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "947 de las mil cincuenta personas hace",
            "start": 1547.899,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "una semana para sanciones con la",
            "start": 1551.45,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "gobernadora lorena cu\u00e9llar justa en un",
            "start": 1553.159,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "proceso de entrega de estas bases a 300",
            "start": 1555.409,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "personas entre el personal de enfermer\u00eda",
            "start": 1559.07,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y param\u00e9dicos tambi\u00e9n se cuenta",
            "start": 1560.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya con la capacitaci\u00f3n del 100% del",
            "start": 1564.259,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personal en hospitales y el 76 por",
            "start": 1566.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ciento del personal en unidades de",
            "start": 1569.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primer nivel y en t\u00e9rminos de la",
            "start": 1571.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "infraestructura tambi\u00e9n desde el 30 de",
            "start": 1573.799,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mayo se est\u00e1 ejerciendo un presupuesto",
            "start": 1576.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de 66 millones de pesos del que tenemos",
            "start": 1577.909,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "un avance del 86 por ciento y un nivel",
            "start": 1581.299,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de surtimiento de recetas del 81 por",
            "start": 1583.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciento ya con la instalaci\u00f3n",
            "start": 1587.029,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el sistema administraci\u00f3n de insumos",
            "start": 1590.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de 187 equipos ya habilitados y",
            "start": 1591.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ya funcionando tambi\u00e9n que no",
            "start": 1596.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sea el pasado 14 de julio tambi\u00e9n ayer",
            "start": 1599.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escala con la gobernadora se puso",
            "start": 1601.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en operaci\u00f3n el nuevo hospital general",
            "start": 1603.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de tlaxcala un hospital que tambi\u00e9n",
            "start": 1605.12,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado durante dos a\u00f1os",
            "start": 1607.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "concluido pero con problemas jur\u00eddicos",
            "start": 1609.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda hacer la migraci\u00f3n de las",
            "start": 1612.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas del anterior hospital",
            "start": 1615.059,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cervantes y ya al momento que est\u00e1n en",
            "start": 1617.45,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n los servicios de consulta",
            "start": 1622.109,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "externa imagenolog\u00eda dietolog\u00eda y este",
            "start": 1624.269,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hospital cuenta con especialidades que",
            "start": 1627.509,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda el hospital anterior y que se",
            "start": 1629.099,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "acaban de",
            "start": 1631.529,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "incorporar en los servicios como cirug\u00eda",
            "start": 1632.629,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "maxilofacial gastroenterolog\u00eda",
            "start": 1634.999,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "endoscop\u00eda y neurolog\u00eda y con equipos",
            "start": 1637.289,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no se contaban como un",
            "start": 1640.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafo de 64 cortes",
            "start": 1642.359,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y la siguiente por favor en el caso de",
            "start": 1644.899,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "colima tenemos tambi\u00e9n presente se halla",
            "start": 1649.019,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en los cinco hospitales adem\u00e1s del 40",
            "start": 1652.71,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "por ciento de los 131 centros de salud",
            "start": 1655.649,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del primer nivel esta semana concluimos",
            "start": 1658.559,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya la presencia del programa en todos el",
            "start": 1662.039,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n en personal de",
            "start": 1664.769,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "especialistas estamos con una cobertura",
            "start": 1667.83,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "del 79 por ciento y del proceso de",
            "start": 1669.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n llevamos 541 personas de",
            "start": 1672.809,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "559 ya basificadas y con el 100% del",
            "start": 1675.44,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "personal capacitado en hospitales el 85",
            "start": 1679.44,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "por ciento en",
            "start": 1682.289,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "centros de salud en el primer nivel en",
            "start": 1683.549,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "cuanto a infraestructura desde el 28 de",
            "start": 1686.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mayo se han invertido 50 millones de",
            "start": 1687.84,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pesos en estas tareas de dignificaci\u00f3n",
            "start": 1690.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de las unidades con lo que ya estamos al",
            "start": 1693.509,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "99 por ciento del avance de esta de esta",
            "start": 1697.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "meta hace dos semanas estamos al 90 por",
            "start": 1699.989,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ciento y con un",
            "start": 1702.149,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "indicador del 87 por ciento en el",
            "start": 1703.879,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "surtimiento de recetas",
            "start": 1706.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "completas ya tambi\u00e9n con los hospitales",
            "start": 1708.769,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con que cuentan con el sistema de",
            "start": 1710.94,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de insumos adem\u00e1s de 94",
            "start": 1713.129,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "equipos que han sido ya puestos en",
            "start": 1716.909,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento y en el caso de sonora",
            "start": 1718.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "desde el pasado 29 de junio que se",
            "start": 1721.909,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encuentran all\u00e1 dos equipos",
            "start": 1725.19,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "multidisciplinarios del programa de",
            "start": 1726.499,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "bienestar est\u00e1n ya presentes en los 15",
            "start": 1728.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hospitales del estado de sonora en donde",
            "start": 1731.669,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "est\u00e1n realizando tareas de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1734.34,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1736.7,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n del personal directivo",
            "start": 1738.289,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "para para la implementaci\u00f3n del programa",
            "start": 1740.879,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para agosto de los programado comenzar",
            "start": 1744.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en las dos unidades de especialidad",
            "start": 1746.489,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y la un de cirug\u00eda ambulatoria y",
            "start": 1748.799,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ya se tiene presencia en 11 de 218",
            "start": 1751.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centros de salud particularmente son las",
            "start": 1755.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la zona de cananea alrededor del",
            "start": 1757.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospital general de cananea vuelta",
            "start": 1760.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "basura y tambi\u00e9n el 85% del personal de",
            "start": 1762.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "segundo nivel est\u00e1 capacitado 25% del",
            "start": 1766.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "primer del primer nivel adem\u00e1s de 70",
            "start": 1769.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equipos que han sido puestos en",
            "start": 1772.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n finalmente",
            "start": 1774.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hicimos esta estas visitas con el doctor",
            "start": 1777.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "alcocer con los compa\u00f1eros de insa vi",
            "start": 1781.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y los gobernadores de los",
            "start": 1783.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estados de baja california sur sinaloa y",
            "start": 1785.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campeche para dar a conocer el plan",
            "start": 1788.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "firmar los convenios",
            "start": 1790.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos e iniciar ya en este momento",
            "start": 1792.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las mesas de trabajo para las siguientes",
            "start": 1796.17,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "etapas estamos con un compromiso para",
            "start": 1799.97,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "iniciar en el estado de california sur",
            "start": 1804.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer justamente que se inici\u00f3",
            "start": 1807.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya todo este este proceso el primero de",
            "start": 1809.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "agosto nacional lo ha y el 15 de agosto",
            "start": 1813.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n queremos anunciar que se",
            "start": 1816.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 tambi\u00e9n un estado m\u00e1s que no",
            "start": 1818.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estaba en esta lista inicial que es el",
            "start": 1820.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de guerrero sino tuvimos una",
            "start": 1822.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de trabajo con la gobernadora",
            "start": 1825.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para que iniciemos ya el 25 de julio el",
            "start": 1827.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "levantamiento de las m\u00e1s de mil",
            "start": 1831.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "50 unidades entre hospitales y centros",
            "start": 1834.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de salud que tiene el estado de guerrero",
            "start": 1837.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando",
            "start": 1840.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "paralelamente en diferentes aspectos",
            "start": 1841.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sobre todo de equipamiento y de",
            "start": 1844.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "infraestructura y como lo ha comentado",
            "start": 1846.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer",
            "start": 1847.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos a conocer el d\u00eda de hoy la",
            "start": 1850.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de 150 unidades de elines",
            "start": 1852.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "particularmente del imms bienestar al",
            "start": 1855.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo infarto el c\u00f3digo infarto es este",
            "start": 1858.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "protocolo de respuesta r\u00e1pida ante ante",
            "start": 1862.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n teniendo",
            "start": 1866.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "justamente un infarto uno de los",
            "start": 1868.41,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "principales elementos es la terapia",
            "start": 1871.35,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "trombol\u00edtico fibrinol\u00edtica en los brics",
            "start": 1874.899,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que tiene que ocurrir en los primeros 30",
            "start": 1878.089,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "minutos desde que una persona entra a un",
            "start": 1880.309,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de urgencias recordamos mucho con",
            "start": 1882.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer hace algunos meses en",
            "start": 1885.079,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta agua can all\u00e1 en en colima que en",
            "start": 1887.359,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la gira que hicimos con el presidente",
            "start": 1890.509,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "por los 80 hospitales en bienestar",
            "start": 1891.829,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siempre nos les preguntaba en las \u00e1reas",
            "start": 1893.359,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de urgencias sobre este tratamiento y en",
            "start": 1895.699,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bienestar no estaba en un c\u00f3digo infarto",
            "start": 1898.249,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los 80 hospitales no estaban ahora est\u00e1n",
            "start": 1900.079,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esos 80 hospitales con estos",
            "start": 1902.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "medicamentos con la capacitaci\u00f3n del",
            "start": 1904.729,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "personal con los equipos sobre todo en",
            "start": 1907.339,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "los carros rojos que est\u00e9n completos",
            "start": 1910.819,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electrocardi\u00f3grafos y la referencia",
            "start": 1913.329,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hacia las salas de hemodinamia y hacia",
            "start": 1915.979,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otros puntos de referencia para para",
            "start": 1918.049,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poder salvar la vida de estas personas",
            "start": 1920.359,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los ciento de los 80",
            "start": 1922.549,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hospitales en bienestar m\u00e1s en los m\u00e1s",
            "start": 1925.069,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "15 hospitales de nayarit 10 d de la",
            "start": 1928.609,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "escala y 5 de colima que ya son parte de",
            "start": 1931.849,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un bienestar se incorporaron unidades",
            "start": 1934.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del primer del r\u00e9gimen ordinario del",
            "start": 1936.829,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "seguro social que no estaban 232",
            "start": 1939.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hospitales y 11 unidades de medicina",
            "start": 1942.79,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "familiar entonces con esto pues podemos",
            "start": 1946.36,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "dar la atenci\u00f3n que merece la poblaci\u00f3n",
            "start": 1950.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con independencia de su derechohabiencia",
            "start": 1953.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y hacerlo como lo ha dicho siempre el",
            "start": 1956.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente de manera r\u00e1pida y sobre todo",
            "start": 1958.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gratuita que nadie tenga que pagar por",
            "start": 1960.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esto y finalmente s\u00f3lo un comentario en",
            "start": 1963.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa del 5 de julio",
            "start": 1968.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esteban durante la vanguardia comentaba",
            "start": 1970.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un tema sobre los tr\u00e1mites del imptce",
            "start": 1972.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nos pide el presidente informar y solo",
            "start": 1975.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo vamos a dejar aqu\u00ed son 20 tr\u00e1mites",
            "start": 1976.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n digitalizados tanto para",
            "start": 1979.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "jubilados asegurados y tambi\u00e9n para",
            "start": 1982.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empleadores estos tr\u00e1mites implican que",
            "start": 1985.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya las personas no tienen que visitar",
            "start": 1987.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una delegaci\u00f3n o una subdelegaci\u00f3n de",
            "start": 1989.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "links para llevar a cabo el tr\u00e1mite es",
            "start": 1991.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "digital es es gratuito y a la fecha",
            "start": 1994.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "solamente del a\u00f1o 2022 al primer",
            "start": 1998.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "semestre del a\u00f1o se han llevado a cabo",
            "start": 2001.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "40 puntos 2 millones de estos tr\u00e1mites",
            "start": 2004.3,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que van desde",
            "start": 2006.52,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "de derechos a asignaci\u00f3n o la",
            "start": 2008.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n del n\u00famero seguridad social",
            "start": 2009.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hasta tr\u00e1mites llamadas complejos los",
            "start": 2011.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vamos a estar haciendo los vamos a dejar",
            "start": 2013.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para que tengan esta informaci\u00f3n y",
            "start": 2015.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden llamar al 800 62 32",
            "start": 2018.95,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "800 623 23 23 es m\u00e1s f\u00e1cil 800 623 23 23",
            "start": 2023.57,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en la plataforma digital o en",
            "start": 2028.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de links pueden encontrar",
            "start": 2031.64,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todos estos tr\u00e1mites que no implican que",
            "start": 2033.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haya nunca m\u00e1s ning\u00fan tipo de coyote",
            "start": 2035.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "intermediario entre la instituci\u00f3n y sus",
            "start": 2038.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derechohabientes ser\u00e1 todo por nuestra",
            "start": 2041.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "parte acci\u00f3n presente gracias",
            "start": 2042.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente secretario",
            "start": 2048.389,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "director muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 2050.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todos ustedes vamos a informar",
            "start": 2052.889,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "brevemente sobre el curso de la epidemia",
            "start": 2054.929,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de kobe y tambi\u00e9n sobre el avance de la",
            "start": 2057.539,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra kobe y en particular",
            "start": 2060.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os de edad",
            "start": 2062.339,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que pasan la primera por favor aqu\u00ed",
            "start": 2065.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vemos nuestra curva epid\u00e9mica de",
            "start": 2067.919,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "agregaci\u00f3n semanal es la representaci\u00f3n",
            "start": 2069.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de la cantidad de casos de",
            "start": 2071.25,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "enfermedad que se van presentando por",
            "start": 2074.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "semana y pueden ver ustedes en el",
            "start": 2076.829,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "extremo derecho es la situaci\u00f3n que",
            "start": 2079.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "enfrentamos m\u00e1s recientemente desde hace",
            "start": 2081.929,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "14 semanas con este incremento en el",
            "start": 2084.089,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos que se presentan por",
            "start": 2087.299,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 2089.01,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hay algunas indicaciones de que est\u00e1",
            "start": 2090.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "desaceler\u00e1ndose la transmisi\u00f3n de kobe",
            "start": 2093.169,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico esto lo vemos porque en los",
            "start": 2096.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distintos indicadores que tienen que ver",
            "start": 2098.88,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "con la ocurrencia de casos nuevos de",
            "start": 2100.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones nuevas y de muy",
            "start": 2103.529,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lamentables defunciones as\u00ed como los",
            "start": 2105.599,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porcentajes de positividad",
            "start": 2107.789,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y est\u00e1s",
            "start": 2118.42,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "estos indicadores los distintos",
            "start": 2121.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "indicadores que tenemos de actividad",
            "start": 2123.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica empiezan a mostrar reducci\u00f3n",
            "start": 2124.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ojo todav\u00eda no es que disminuya la",
            "start": 2127.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cantidad de casos diarios o la cantidad",
            "start": 2130.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de casos semanales cuando se comparan",
            "start": 2132.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con las fechas inmediatas previas la",
            "start": 2134.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semana previa o el d\u00eda previo todav\u00eda no",
            "start": 2137.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es eso pero si vemos que el aumento que",
            "start": 2140.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se presenta d\u00eda con d\u00eda o semana con",
            "start": 2142.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "semana es ya menor al que se estaba",
            "start": 2145.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presentando en las 14 semanas anteriores",
            "start": 2148.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esperemos que estemos expectantes",
            "start": 2151.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nosotros lo vigilamos diariamente y",
            "start": 2154.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estaremos informando cuando ya se est\u00e9",
            "start": 2156.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presentando una reducci\u00f3n por el momento",
            "start": 2159.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguimos con las mismas medidas de",
            "start": 2162.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precauci\u00f3n de prevenci\u00f3n que hemos",
            "start": 2164.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado indicando desde el inicio de la",
            "start": 2166.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "epidemia en la siguiente lo que vemos es",
            "start": 2168.71,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2171.2,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2172.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estamos ahora en 18% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 2173.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "promedio nacional de las unidades de las",
            "start": 2175.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "camas sin ventilador y 5% de las con",
            "start": 2179.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ventilador esto es otro dato que tambi\u00e9n",
            "start": 2183.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dentro de la adversidad que representa",
            "start": 2186.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una epidemia como esta da cierta",
            "start": 2188.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el sentido de que la",
            "start": 2191.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n el porcentaje de personas",
            "start": 2194.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entubadas es considerablemente menor",
            "start": 2197.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "incluso de lo que fue durante la cuarta",
            "start": 2200.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bola esto es consecuencia de la",
            "start": 2203.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como lo hemos resaltado como",
            "start": 2205.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se ve en m\u00e9xico y en otras partes del",
            "start": 2208.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mundo en poblaciones altamente vacunadas",
            "start": 2210.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la probabilidad de terminar en el",
            "start": 2213.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hospital que es considerablemente",
            "start": 2215.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a esto es el impacto positivo de",
            "start": 2217.87,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "las vacunas lo mismo ocurre con las",
            "start": 2221.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defunciones tambi\u00e9n tenemos ahora un",
            "start": 2223.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo de 33 defunciones diarias",
            "start": 2227.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en que ocurrieron en la semana 26",
            "start": 2230.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahorita estamos en la semana 29 esto fue",
            "start": 2233.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hace tres semanas y afortunadamente lo",
            "start": 2235.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podemos ver de manera gr\u00e1fica en el",
            "start": 2239.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "extremo derecho de esa curva es apenas",
            "start": 2240.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "perceptible la cantidad de defunciones",
            "start": 2244.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que se presentan por semana como con lo",
            "start": 2247.07,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que tuvimos en los momentos m\u00e1s intensos",
            "start": 2249.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la epidemia donde en la segunda ola",
            "start": 2252.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "llegamos a tener cerca de 1900",
            "start": 2254.579,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "defunciones por d\u00eda y hoy estamos",
            "start": 2257.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "teniendo estas 33 en promedio cada una",
            "start": 2260.309,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de ellas siempre lamentable esto no est\u00e1",
            "start": 2263.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no hay ninguna duda al respecto cada una",
            "start": 2266.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es una vida perdida pero obviamente",
            "start": 2269.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando lo vemos en la magnitud de la",
            "start": 2271.71,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "epidemia es",
            "start": 2274.29,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "insisto esperanzador y adem\u00e1s un mensaje",
            "start": 2276.549,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "clave para la poblaci\u00f3n vacunarse",
            "start": 2279.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "disminuye la probabilidad de morir esto",
            "start": 2283.109,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "lo podemos ver con los distintos",
            "start": 2286.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis especiales que vamos realizando",
            "start": 2287.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed les muestro otra vi\u00f1eta de ello",
            "start": 2290.079,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos dicho que 70 por ciento es",
            "start": 2293.199,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decir siete de cada diez personas que en",
            "start": 2296.709,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su momento perdieron la vida por kobe",
            "start": 2300.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "durante esta quinta ola son personas que",
            "start": 2302.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan vacunado podemos ver del",
            "start": 2306.64,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "lado izquierdo personas sin vacunar 70%",
            "start": 2309.219,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "siete de cada diez y de \u00e9stas 978",
            "start": 2313.089,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "defunciones lo que vemos es que las",
            "start": 2317.14,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "personas con vacuna lo que se muestra",
            "start": 2320.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "enf\u00e1ticamente con las dos flechas verdes",
            "start": 2323.099,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "en el lado derecho",
            "start": 2325.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las personas con vacuna tienen una menor",
            "start": 2326.799,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n entre las personas que",
            "start": 2330.279,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "perdieron la vida pero adem\u00e1s quienes no",
            "start": 2332.469,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edan enfermedades cr\u00f3nicas y adem\u00e1s",
            "start": 2335.349,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "fueron vacunadas tienen el menor",
            "start": 2339.749,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porcentaje de mortalidad en conclusi\u00f3n",
            "start": 2342.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el mensaje es el que hemos venido",
            "start": 2345.789,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "enfatizando desde hace muchos meses",
            "start": 2347.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vacune se vacune se vacunar reduce la",
            "start": 2351.059,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "probabilidad reduce el riesgo el peligro",
            "start": 2355.45,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de que usted termine en el hospital con",
            "start": 2358.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "kobe aunque la variante o micro que",
            "start": 2360.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "circula hoy de manera principal en el",
            "start": 2363.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mundo es menos agresiva de todos modos",
            "start": 2366.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en las personas con enfermedad cr\u00f3nica",
            "start": 2369.849,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pueden complicarse las cosas y si se",
            "start": 2371.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vacuna tiene menos posibilidades de que",
            "start": 2374.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "eso pase lo vemos tambi\u00e9n con la edad en",
            "start": 2377.38,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "la siguiente imagen",
            "start": 2379.839,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed agrupamos tres categor\u00edas de edad",
            "start": 2381.089,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "menores de edad es decir hasta los 17",
            "start": 2384.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1os personas adultas de los 17 a los 59",
            "start": 2387.49,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y personas adultas mayores de 60 y m\u00e1s",
            "start": 2391.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad son las 978 defunciones que",
            "start": 2394.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "se presentaron hasta el momento durante",
            "start": 2399.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta quinta bola y podemos ver que la",
            "start": 2401.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda siguen ocurriendo en personas",
            "start": 2403.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adultas mayores pero que adem\u00e1s \u00e9l",
            "start": 2406.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacunarse reduce la posibilidad de que",
            "start": 2409.359,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "ocurra este desenlace fatal vamos a ver",
            "start": 2412.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n precisamente como avanzado",
            "start": 2416.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y tenemos los distintos conjuntos ya",
            "start": 2418.9,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos dicho en el extremo izquierdo",
            "start": 2421.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este 77% corresponde a las personas que",
            "start": 2424.029,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en toda la poblaci\u00f3n de 5 a\u00f1os en",
            "start": 2427.66,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "adelante se han vacunado es el conjunto",
            "start": 2430.119,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n elegible para ser",
            "start": 2432.249,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vacunada en m\u00e9xico en este momento",
            "start": 2434.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "91% de las personas de 18 a\u00f1os en",
            "start": 2436.739,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "adelante 60 de las personas de 12 a 17",
            "start": 2439.48,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y el conjunto m\u00e1s reciente 20% son",
            "start": 2443.589,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n m\u00e1s activos en este",
            "start": 2447.849,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "momento vacun\u00e1ndose ni\u00f1as ni\u00f1os de 5 a",
            "start": 2450.309,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "11 a\u00f1os de edad lo \u00faltimo el calendario",
            "start": 2453.759,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n esta semana recibiremos",
            "start": 2456.519,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "otro mill\u00f3n de dosis un mill\u00f3n dos mil",
            "start": 2458.739,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "dosis el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 20 de julio",
            "start": 2462.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es decir ma\u00f1ana y seguiremos recibiendo",
            "start": 2465.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunas tantas como sea necesario para",
            "start": 2467.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cubrir a la poblaci\u00f3n que nos hemos",
            "start": 2470.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "planteado cubrir",
            "start": 2473.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "momento es de cinco a\u00f1os en adelante si",
            "start": 2475.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no se ha vacunado vacunas y todav\u00eda es",
            "start": 2478.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2480.95,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2486.43,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "32 sobre el tema la compa\u00f1era 4",
            "start": 2488.53,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 2495.119,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "6 a ver si ya hay",
            "start": 2496.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente si voy a",
            "start": 2507.15,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estar presentado para la c\u00e1mara",
            "start": 2508.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 2511.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y que sea nada m\u00e1s este urbano barrera",
            "start": 2513.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de elevaciones y",
            "start": 2517.05,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hacer una acotaci\u00f3n y hacer dos",
            "start": 2519.92,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "preguntas en el tema de salud si tienen",
            "start": 2522.059,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "informes acerca de",
            "start": 2525.089,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "lamentable hecho ya en durango un m\u00e9dico",
            "start": 2527.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que pierde la vida y si nos podr\u00edan",
            "start": 2531.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1l es el panorama de seguridad",
            "start": 2533.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "para los m\u00e9dicos en m\u00e9xico esa ser\u00eda la",
            "start": 2537.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contracci\u00f3n",
            "start": 2541.079,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si plante\u00f3 la primer pregunta o",
            "start": 2542.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue",
            "start": 2545.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y con permiso del se\u00f1or presidente si en",
            "start": 2551.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "efecto ayer fue comentado esto al inicio",
            "start": 2554.09,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "del festejo de la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2556.84,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "la muerte de",
            "start": 2561.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestro ex presidente",
            "start": 2563.579,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y m\u00e1s importante relevante que hemos",
            "start": 2567.39,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tenido ah\u00ed se\u00f1al\u00e9 que es un evento",
            "start": 2570.849,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "triste un evento que no debe repetirse",
            "start": 2573.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n lamentable como todos",
            "start": 2577.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los fallecimientos y m\u00e1s en condiciones",
            "start": 2580.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de violencia y para lo que pregunta de",
            "start": 2582.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un integrante joven que son los internos",
            "start": 2585.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los pasantes son los j\u00f3venes que tienen",
            "start": 2588.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que terminar su aprendizaje precisamente",
            "start": 2591.07,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "con pr\u00e1cticas con presencia social en",
            "start": 2594.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las diferentes instancias no s\u00f3lo son",
            "start": 2598.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "centros de salud sino son tambi\u00e9n",
            "start": 2600.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitales que tienen esa posibilidad de",
            "start": 2602.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "recibirlos esto es por lo tanto una",
            "start": 2605.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "necesidad acad\u00e9mica que en principio no",
            "start": 2608.109,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "se puede cancelar porque ese en el",
            "start": 2612.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "momento que \u00e9l el m\u00e9dico en m\u00e9dico casi",
            "start": 2614.14,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "casi por por recibirse de hecho ocupan",
            "start": 2618.869,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ese tiempo para preparar su examen y",
            "start": 2622.109,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "desde luego recibir cierto en ciertos",
            "start": 2624.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lugares cursos preparativos para ello",
            "start": 2626.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero en este caso concreto hubo una",
            "start": 2629.39,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n como ustedes saben o cuando",
            "start": 2633.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "menos es lo que en los medios se conoce",
            "start": 2635.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de violencia de violencia de que hiri\u00f3",
            "start": 2637.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que hirieron a bala a un paciente y \u00e9ste",
            "start": 2641.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 ah\u00ed est\u00e9 en ese lugar y fue que",
            "start": 2644.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estaba presente el m\u00e9dico pasante y por",
            "start": 2647.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo tanto tom\u00f3 cartas en el asunto y",
            "start": 2650.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desde luego estaba en cuidado cuando",
            "start": 2653.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "posteriormente ingres\u00f3 un grupo de",
            "start": 2655.82,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "armado no s\u00e9 si son dos o tres pero el",
            "start": 2658.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "caso desde que para tal vez para",
            "start": 2662.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "continuar con su acci\u00f3n violenta con",
            "start": 2665.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pistola tambi\u00e9n y en ese momento",
            "start": 2668.67,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y yo lamentablemente el pasante esto",
            "start": 2672.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde luego como lo termin\u00f3 diciendo",
            "start": 2676.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pues lo estamos viendo no es oportuno no",
            "start": 2678.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "es este aconsejable el que se es que",
            "start": 2682.54,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "suspenda ese proceso de formaci\u00f3n tan",
            "start": 2686.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante que tienen los m\u00e9dicos",
            "start": 2689.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n a punto de recibirse",
            "start": 2691.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero sin embargo pues se revisan las",
            "start": 2693.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad y desde luego",
            "start": 2696.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no podemos igual que con los",
            "start": 2698.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especialistas igual con los m\u00e9dicos",
            "start": 2700.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generales dejar a un lado los sitios que",
            "start": 2703.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no tengan m\u00e1s lejanos o que tengan",
            "start": 2706.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "condiciones no del todo seguras esto del",
            "start": 2708.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todo seguras pues est\u00e1 igual de vigilado",
            "start": 2712.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y de atendido y desde luego es",
            "start": 2715.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "responsabilidad del gobierno que lo est\u00e1",
            "start": 2718.86,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cumpliendo en todos los sentidos sean",
            "start": 2721.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sean cualquier trabajador y",
            "start": 2723.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cualquier este mexicano debe estar en",
            "start": 2726.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esa seguridad y eso es lo que les puedo",
            "start": 2729.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2731.44,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2732.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2733.66,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la primera pregunta del presidente tiene",
            "start": 2738.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 2740.65,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la tarifa \u00fanica aeroportuaria \u00e9l tuvo",
            "start": 2741.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 2745.829,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pasajeros a\u00e9reos nos hacen saber que",
            "start": 2747.39,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este plantearse lo de que si hay un",
            "start": 2750.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 2754.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para que se pueda transferir el tubo a",
            "start": 2756.18,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "los 55 aeropuertos particularmente al",
            "start": 2759.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2763.15,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "de \u00e9l explic\u00f3",
            "start": 2765.099,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando uno compra un boleto de avi\u00f3n una",
            "start": 2768.829,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "parte es el servicio y la otra parte se",
            "start": 2771.799,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "transfiere a los aeropuertos",
            "start": 2775.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "los pasajeros que nos dan la informaci\u00f3n",
            "start": 2778.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "nos comentan que cuando no se usan los",
            "start": 2781.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "boletos nada m\u00e1s se reporta",
            "start": 2785.349,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "una parte y no la otra o cuando se",
            "start": 2788.25,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "reporta se reporta 15 meses despu\u00e9s por",
            "start": 2792.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas a\u00e9reas tan solo en 2020 una",
            "start": 2795.609,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "demanda del aeropuerto internacional de",
            "start": 2799.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico por incumplimiento",
            "start": 2801.099,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de tuva por un mill\u00f3n 300 por mil 300",
            "start": 2803.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "millones perd\u00f3n de de pesos",
            "start": 2807.19,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esto porque la secretar\u00eda de",
            "start": 2809.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaciones asa no tienen un",
            "start": 2811.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "procedimiento para que las",
            "start": 2814.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transferencias sean inmediatamente y",
            "start": 2816.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues esto causa un perjuicio a los a los",
            "start": 2819.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 2821.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2822.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "comercial los d\u00edas tardan hasta 15 meses",
            "start": 2824.5,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en llegar se reportan a destiempo",
            "start": 2826.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para 2021 se pagaron mil 063 millones",
            "start": 2831.28,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "de tubas muchos de estos ni siquiera se",
            "start": 2838.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "utilizaron para",
            "start": 2841.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "2022 se calcula que se van a pagar 72",
            "start": 2844.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones de tubas en los 55 aeropuertos",
            "start": 2847.66,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de estos 2 mil 400 millones pues van a",
            "start": 2851.28,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "quedar ah\u00ed volando en los especialistas",
            "start": 2857.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en este tema que aseguran que pues esto",
            "start": 2859.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2863.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "spam con un retraso muy importante para",
            "start": 2864.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el ingreso en los aeropuertos y que se",
            "start": 2866.89,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ante un problema como t\u00fa aqu\u00ed no",
            "start": 2869.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recordemos que \u00e9l pens\u00f3 pero es que",
            "start": 2872.589,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puede mil millones pero aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2874.63,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hablando de m\u00e1s de dos mil millones de",
            "start": 2876.579,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "de pesos por esto lo alertan para que",
            "start": 2881.57,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2885.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se cree un procedimiento ingrese el",
            "start": 2888.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dinero a los aeropuertos y por supuesto",
            "start": 2890.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se oxigen\u00f3 al aeropuerto el",
            "start": 2894.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto verdad de aqu\u00ed este",
            "start": 2896.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles no m\u00e1s m\u00e1s que nada ellos",
            "start": 2901.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "le proponen que desde el momento en que",
            "start": 2905.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se compra el boleto de avi\u00f3n que se pare",
            "start": 2907.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el costo del servicio y tambi\u00e9n lo que",
            "start": 2909.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene que ingresar a los aeropuertos",
            "start": 2912.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para que pues no le est\u00e9n retrasando",
            "start": 2913.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esta importante cantidad millonaria",
            "start": 2915.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cantidad de recursos que opines el",
            "start": 2917.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente d",
            "start": 2920.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si este vamos a pedirle a \u00e9l",
            "start": 2923.03,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "al chat a la directora",
            "start": 2927.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ahora que el buen rostro que",
            "start": 2931.73,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "revise los de estos ingresos",
            "start": 2935.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto",
            "start": 2939.71,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "esto t\u00fa eres",
            "start": 2942.32,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "un impuesto",
            "start": 2945.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se cobra por el derecho a usar en el",
            "start": 2947.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2950.759,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y va incluido en el",
            "start": 2953.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "boleto",
            "start": 2955.31,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y hay que ver",
            "start": 2957.71,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "cuando se integra",
            "start": 2960.349,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "haciendo eso es lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 2963.279,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no hay una laguna y porque es una tarifa",
            "start": 2965.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no es tanto un impuesto por cualquier",
            "start": 2968.269,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "forma es un ingreso que debe llegar en",
            "start": 2970.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el fort\u00edn y tarifa si \u00e9ste entonces",
            "start": 2972.68,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "vamos a pedir s\u00e9 que lo analice que lo",
            "start": 2977.15,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "vea muchas gracias por la informaci\u00f3n",
            "start": 2980.269,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "van a ver si no est\u00e1n este",
            "start": 2982.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especulando con este recurso",
            "start": 2987.49,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 tardando",
            "start": 2992.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 2995.18,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en devolverse",
            "start": 2998.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 como se dice en la mafia",
            "start": 3002.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 3006.99,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sudando jugando con el dinero s\u00ed",
            "start": 3008.39,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3013.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y la otra pregunta se\u00f1or presidente este",
            "start": 3015.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el pasado 27 de mayo",
            "start": 3019.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 la novena ronda del acuerdo de",
            "start": 3022.54,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n productiva entre m\u00e9xico y",
            "start": 3025.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ecuador",
            "start": 3028.01,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "estas negociaciones se hacen para",
            "start": 3028.84,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de alimentos",
            "start": 3030.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "particularmente del mar no productos",
            "start": 3032.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pesqueros pero esto ya puso a temblar a",
            "start": 3034.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los productores de camar\u00f3n de 14",
            "start": 3038.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entidades del pa\u00eds tanto del pac\u00edfico",
            "start": 3041.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como del golfo de m\u00e9xico",
            "start": 3043.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ellos producen en el sector mexicano",
            "start": 3046.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed como",
            "start": 3049.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "256 mil 975 toneladas al a\u00f1o",
            "start": 3050.97,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 74 mil embarcaciones",
            "start": 3055.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "menores en",
            "start": 3057.849,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "1999 barcos de mayor dimensi\u00f3n",
            "start": 3060.42,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1n muy preocupados no s\u00f3lo en",
            "start": 3063.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sonora en sinaloa c\u00e1rtel",
            "start": 3066.23,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "del pac\u00edfico alto son m\u00e1s de 600.000 en",
            "start": 3068.95,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "los trabajadores est\u00e1n en este sector y",
            "start": 3073.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n muy preocupados por el posible",
            "start": 3076.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contrabando de camar\u00f3n ecuatoriano",
            "start": 3078.859,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3081.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ellos le preguntan que si habr\u00e1 una",
            "start": 3083.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n especial para que una vez",
            "start": 3086.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se haga este comercio puedan tener",
            "start": 3089.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ellos las garant\u00edas de que el sector no",
            "start": 3093.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "va a ser golpeado y consecuentemente",
            "start": 3096.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues miles de pescadores mexicanos pues",
            "start": 3098.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se vean afectados",
            "start": 3102.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3104.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente eso cre\u00eda y garant\u00edas para",
            "start": 3108.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3111.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se ha da\u00f1ado el pse pero org\u00e1nico",
            "start": 3112.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n general",
            "start": 3115.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "siesta",
            "start": 3120.049,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "suscribiendo un convenio un tratado",
            "start": 3124.849,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "comercial con ecuador",
            "start": 3128.309,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3130.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "no se ha llegado",
            "start": 3133.97,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3135.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 3137.71,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3139.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 3141.1,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "a camar\u00f3n",
            "start": 3142.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 3146.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "plaza",
            "start": 3148.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hay acuerdo",
            "start": 3152.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3155.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 3158.96,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "lazo",
            "start": 3161.29,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3163.369,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3165.319,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ha solicitado que se abra el mercado",
            "start": 3167.65,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "en estos dos productos sin embargo",
            "start": 3172.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 3176.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 3179.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atendiendo lo que",
            "start": 3181.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "plantean",
            "start": 3184.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 3188.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y lo que plantean en chiapas y tabasco",
            "start": 3190.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "relacionados relacionado con el camar\u00f3n",
            "start": 3193.47,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y con el pl\u00e1tano entonces est\u00e1 pendiente",
            "start": 3197.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3201.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y ese acuerdo no hay",
            "start": 3202.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compromiso lo est\u00e1 viendo la secretar\u00eda",
            "start": 3207.36,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda",
            "start": 3210.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estamos nosotros",
            "start": 3212.93,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "proponiendo llegar a acuerdos en otros",
            "start": 3215.579,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 3219.45,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pero en estos estamos cuidando a los",
            "start": 3220.309,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "pescadores ya los productores abr\u00edan la",
            "start": 3227.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "posibilidad de subsidiar en ecuador los",
            "start": 3231.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pescadores de los productores tienen un",
            "start": 3234.55,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "alto subsidio son wind con un alto muy",
            "start": 3236.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante subsidio",
            "start": 3239.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y son de los principales en el mundo no",
            "start": 3241.96,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tiene miedo a invadir el mercado",
            "start": 3246.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicano m\u00e9xico contempla apoyar a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3247.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a los pescadores presente estamos",
            "start": 3250.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndolos y una forma de apoyarlos es",
            "start": 3254.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3257.66,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el que se proteja el mercado",
            "start": 3260.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 3267.589,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mantener buenas relaciones con el",
            "start": 3271.559,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gobierno del ecuador y es una",
            "start": 3273.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 3277.189,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3279.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3280.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "decente el presidente del ecuador",
            "start": 3282.84,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "presente el lazo",
            "start": 3287.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a pesar de que",
            "start": 3290.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "desde origen banquero",
            "start": 3294.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llega a gobernar el ecuador",
            "start": 3296.95,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3299.85,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo las cosas bien no",
            "start": 3301.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ha sido f\u00e1cil para \u00e9l",
            "start": 3308.339,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3310.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "enfrentar protestas",
            "start": 3312.64,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y violencia",
            "start": 3316.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en los penales en las c\u00e1rceles",
            "start": 3319.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3323.089,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "muertos en enfrentamientos en c\u00e1rceles",
            "start": 3324.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l es un agente",
            "start": 3329.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "repito decente",
            "start": 3332.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con el que llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3336.47,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sin embargo tenemos que",
            "start": 3339.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 3344.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a los sectores productivos del pa\u00eds",
            "start": 3347.83,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3350.95,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 3352.4,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y apostar a una apertura indiscriminada",
            "start": 3354.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y sin l\u00edmites como era antes",
            "start": 3360.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenemos que proteger ciertos sectores",
            "start": 3363.51,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que son fundamentales estrat\u00e9gicos",
            "start": 3366.81,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hacen",
            "start": 3371.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en todo el mundo",
            "start": 3373.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses",
            "start": 3376.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces ese es el caso pero si llevamos",
            "start": 3379.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n y voy a pedir un",
            "start": 3384.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "informe de c\u00f3mo va la negociaci\u00f3n del",
            "start": 3386.64,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "tratado con ecuador",
            "start": 3390.39,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "seguimos te toca a ti",
            "start": 3395.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todos ya todos",
            "start": 3400.25,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "liliana nobles de pulso saludable se\u00f1or",
            "start": 3402.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente quisiera saber si me puede",
            "start": 3405.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ayudar a entender un poquito este tema",
            "start": 3406.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la deficiencia de m\u00e9dicas m\u00e9dicas y",
            "start": 3408.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "principalmente los especialistas",
            "start": 3411.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entiendo que en este primer",
            "start": 3412.77,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "grupo se est\u00e1 tratando de contratar a 4",
            "start": 3415.61,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "14.323 m\u00e9dicos de los cuales el 85% no",
            "start": 3420.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "respondieron a esta primera convocatoria",
            "start": 3424.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que ser\u00edan",
            "start": 3427.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "11.128 yo quisiera saber c\u00f3mo van a",
            "start": 3429.05,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "resolver este tema de las faltantes",
            "start": 3432.33,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "estos 11.128 si lo van a ser a trav\u00e9s de",
            "start": 3435.9,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "esta nueva convocatoria y los que falten",
            "start": 3440.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ser\u00edan sumatorios a los m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 3443.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que van a llegar c\u00f3mo va ese tema y los",
            "start": 3446.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que sigan faltando de d\u00f3nde van a echar",
            "start": 3450.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mano los m\u00e9dicos",
            "start": 3453.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estar\u00edan pensando se\u00f1or presidente en",
            "start": 3455.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "traer m\u00e9dicos de otras naciones los",
            "start": 3458.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "europeos entiendo algunos m\u00e9dicos",
            "start": 3461.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el reino unido en inglaterra",
            "start": 3464.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "particularmente estar\u00edan muy interesados",
            "start": 3466.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en venir a trabajar al pa\u00eds que que se",
            "start": 3468.92,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "sabe al respecto esa ser\u00eda mi pregunta",
            "start": 3471.65,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "presidente miren",
            "start": 3473.809,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este d\u00e9ficit de m\u00e9dicos",
            "start": 3477.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3482.46,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "el reflejo",
            "start": 3484.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como la prueba",
            "start": 3486.789,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3488.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "clara fehaciente",
            "start": 3492.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3495.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el fracaso del modelo neoliberal en",
            "start": 3497.78,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 3500.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9",
            "start": 3505.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e9dico en esos pa\u00edses no hay",
            "start": 3509.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3512.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3515.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por las pol\u00edticas",
            "start": 3517.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que impusieron",
            "start": 3521.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de limitar",
            "start": 3524.32,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que estudiar\u00e1n",
            "start": 3526.609,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los que quieren ingresar a las escuelas",
            "start": 3532.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de medicina",
            "start": 3535.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el rechazo",
            "start": 3540.25,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "masivo",
            "start": 3543.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3545.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos a calcular que se",
            "start": 3548.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "regresaban",
            "start": 3551.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "300.000 j\u00f3venes al a\u00f1o",
            "start": 3552.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces tenemos este grave problema",
            "start": 3562.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de rendir cuentas",
            "start": 3570.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los que sostuvieron est\u00e1 pol\u00edtica",
            "start": 3573.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los que guardaron silencio",
            "start": 3578.91,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "porque como integraba la corrupci\u00f3n",
            "start": 3585.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se beneficiaban",
            "start": 3593.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3596.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3598.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite",
            "start": 3601.16,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "empresarios comunicadores",
            "start": 3606.279,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3610.45,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "incluso universitarios",
            "start": 3612.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "rectores",
            "start": 3615.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 3621.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "quienes fueron",
            "start": 3625.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secretarios de educaci\u00f3n secretarios de",
            "start": 3626.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3630.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y luego los presidentes",
            "start": 3631.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9 da\u00f1o",
            "start": 3636.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tan grave al pa\u00eds",
            "start": 3641.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero para consuelo",
            "start": 3648.349,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3651.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si es que sirve de consuelo",
            "start": 3655.05,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 el mundo",
            "start": 3658.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque precisamente",
            "start": 3663.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3666.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 3668.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo resolver el problema",
            "start": 3670.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos planteamos",
            "start": 3675.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos a traer m\u00e9dicos de otros pa\u00edses",
            "start": 3677.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero tampoco hay",
            "start": 3685.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3687.46,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica neoliberal acu\u00e9rdense",
            "start": 3691.43,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 en todo el mundo",
            "start": 3694.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eran las llamadas reformas estructurales",
            "start": 3699.04,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "del fondo monetario internacional del",
            "start": 3703.8,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "banco mundial",
            "start": 3706.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la misma agenda",
            "start": 3709.029,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "para espa\u00f1a para argentina para chile",
            "start": 3711.83,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3716.91,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3718.779,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para todos los pa\u00edses",
            "start": 3722.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de forma",
            "start": 3726.799,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 3728.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reforma fiscal",
            "start": 3730.93,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 3733.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 3736.64,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "reforma a la seguridad social",
            "start": 3739.0,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "pues me falta de las estructurales",
            "start": 3745.49,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "se ha notado pero era lo mismo",
            "start": 3749.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "era la agenda que impon\u00edan a todos los",
            "start": 3755.579,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gobiernos peleles",
            "start": 3758.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros en mexico",
            "start": 3763.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no nos guiamos",
            "start": 3766.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durante 30 a\u00f1os",
            "start": 3768.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por un programa de desarrollo propio",
            "start": 3771.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si no nos impusieron",
            "start": 3778.53,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica econ\u00f3mica la agenda",
            "start": 3782.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero repito",
            "start": 3789.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3790.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de aplicaci\u00f3n",
            "start": 3792.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 3794.92,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 3797.3,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estamos viendo d\u00f3nde conseguimos m\u00e9dicos",
            "start": 3799.759,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y no les gusta a los conservadores",
            "start": 3805.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero hay una realidad",
            "start": 3810.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina'",
            "start": 3815.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3819.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3821.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 3824.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "analiza y se compara lo que sucede en",
            "start": 3826.92,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses del mundo el pa\u00eds que m\u00e1s",
            "start": 3830.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tiene es cuba",
            "start": 3833.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 3843.17,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "les molesta mucho a los",
            "start": 3845.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3848.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una vez hablando con un",
            "start": 3850.77,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "amigo qu\u00e9",
            "start": 3853.77,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estimo mucho pero conservador",
            "start": 3857.039,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 3862.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n cubana",
            "start": 3863.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dedicado a la agricultura",
            "start": 3868.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "me estaba hablando de todo el avance",
            "start": 3875.03,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico",
            "start": 3877.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en la agricultura",
            "start": 3878.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y se hall\u00f3 el tema de la papaya",
            "start": 3883.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y le dije este pues lo que fue un gran",
            "start": 3890.299,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "invento",
            "start": 3894.259,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "fue la variedad de papaya maradol",
            "start": 3897.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3901.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque antes la papaya no resist\u00eda",
            "start": 3904.14,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la c\u00e1scara era muy delgada",
            "start": 3908.69,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3",
            "start": 3912.22,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "esta variedad como una c\u00e1scara m\u00e1s",
            "start": 3915.35,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "gruesa que es la que se consume m\u00e1s",
            "start": 3918.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y le digo",
            "start": 3924.239,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "fue un cubano",
            "start": 3926.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el que invent\u00f3",
            "start": 3929.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la variedad",
            "start": 3932.63,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo me vas a decir eso",
            "start": 3934.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "si eso es este",
            "start": 3939.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 3944.33,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 3946.63,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "luego no fue un cubano y le puso maradol",
            "start": 3952.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "creo que porque tiene dos ni\u00f1as o ten\u00eda",
            "start": 3956.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dos hijas o tiene dos hijas una mar\u00eda y",
            "start": 3960.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "otra dolores o algo as\u00ed",
            "start": 3964.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no les habla",
            "start": 3968.14,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "este con",
            "start": 3971.7,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "sus especialistas porque \u00e9l se dedica",
            "start": 3973.609,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a eso",
            "start": 3976.549,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y hablo y s\u00ed",
            "start": 3981.28,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3982.79,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de la toqu\u00e9",
            "start": 3986.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que tragar",
            "start": 3989.9,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero es lo mismo de los m\u00e9dicos",
            "start": 3993.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4000.51,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4002.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuidaron",
            "start": 4003.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y la formaci\u00f3n de los m\u00e9dicos le dieron",
            "start": 4010.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "prioridad",
            "start": 4015.079,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1bamos hablando de la",
            "start": 4017.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posibilidad de traer m\u00e9dicos cubanos que",
            "start": 4019.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 4022.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cuando bernal cuba y nos han ayudado",
            "start": 4023.9,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "y van a enviar m\u00e9dicos pero necesitamos",
            "start": 4027.88,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "no muchos m\u00e9dicos porque es bastante",
            "start": 4033.85,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "leves y tambi\u00e9n me gustar\u00eda que aqu\u00ed eso",
            "start": 4038.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "\u00e9l les explicara cuantos especialistas",
            "start": 4041.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "necesitamos o estimamos que requerimos",
            "start": 4044.08,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds y con cu\u00e1ntos contamos",
            "start": 4048.41,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4052.65,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hablamos de",
            "start": 4057.84,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "traer m\u00e9dicos de otros pa\u00edses pero",
            "start": 4060.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recibir la informaci\u00f3n no s\u00e9 si",
            "start": 4063.849,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sea cierto",
            "start": 4066.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4069.07,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en brasil",
            "start": 4070.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a pesar de que se trata de un gobierno",
            "start": 4074.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "co",
            "start": 4076.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una postura pol\u00edtica distinta",
            "start": 4078.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "han llegado a un contrato con m\u00e9dicos",
            "start": 4085.339,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cubanos",
            "start": 4088.729,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 4092.32,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4094.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4096.529,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 4098.58,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal",
            "start": 4100.219,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4104.02,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "un rotundo fracaso",
            "start": 4106.779,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "no solo en m\u00e9xico en el mundo",
            "start": 4111.45,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "esto que estamos padeciendo ahora de la",
            "start": 4114.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica si se precipit\u00f3 con la",
            "start": 4117.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pandemia y se precipit\u00f3 con la guerra",
            "start": 4120.95,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 4123.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y estaba",
            "start": 4126.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a punto de estallar",
            "start": 4130.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la crisis mundial",
            "start": 4134.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque modelo no funciona",
            "start": 4139.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no funciona para una \u00e9lite",
            "start": 4144.069,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero no para los pueblos",
            "start": 4147.12,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 4149.839,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 4151.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "800 millones",
            "start": 4153.009,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de seres humanos",
            "start": 4156.57,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que vienen con un d\u00f3lar diario",
            "start": 4158.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 4166.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4168.719,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se est\u00e1n exhibiendo no",
            "start": 4172.219,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "las enormes riquezas",
            "start": 4176.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4179.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las extravagancias de los",
            "start": 4182.38,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "multimillonarios en el mundo son los",
            "start": 4185.009,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 4188.409,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4192.779,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 4195.19,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se le ocurri\u00f3 a un multimillonario",
            "start": 4197.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que va a comprar",
            "start": 4200.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la cocacola",
            "start": 4202.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque quiere ponerle",
            "start": 4204.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "coca\u00edna",
            "start": 4208.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "genial",
            "start": 4211.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y esas son las notas",
            "start": 4217.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es un mundo",
            "start": 4221.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy desigual",
            "start": 4223.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ni naciones unidas",
            "start": 4228.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ning\u00fan organismo internacional",
            "start": 4230.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "preocupado",
            "start": 4234.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por la monstruosa desigualdad que existe",
            "start": 4236.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mi pa\u00eds entonces me gustar\u00eda que",
            "start": 4241.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "explicadas",
            "start": 4243.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 4246.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos m\u00e9dicos y especialistas",
            "start": 4248.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4252.95,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estiman",
            "start": 4254.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que vamos a necesitar para tener",
            "start": 4256.28,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "cubierto todo el sistema de salud",
            "start": 4260.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para poblaci\u00f3n abierta para los",
            "start": 4263.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que no tienen seguridad social",
            "start": 4266.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias se\u00f1or presidente justo",
            "start": 4273.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que acaba de comentar el presidente",
            "start": 4276.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador habla de esta enorme",
            "start": 4278.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desigualdad que hay en la atenci\u00f3n",
            "start": 4280.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica sobre todo en t\u00e9rminos de m\u00e9dicos",
            "start": 4284.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especialistas de estos 14 mil 500",
            "start": 4286.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que son las vacantes de todas",
            "start": 4288.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "las instituciones de todas las",
            "start": 4293.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "especialidades en todos los los turnos",
            "start": 4296.53,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de las 14.000 8 mil 800 son ah\u00ed siempre",
            "start": 4299.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aparecen como en xavi pero son las que",
            "start": 4304.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se agregan de los gobiernos de los",
            "start": 4306.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estados es decir donde hacen m\u00e1s falta",
            "start": 4308.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en los sistemas de salud que est\u00e1n",
            "start": 4311.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ados para la poblaci\u00f3n que no tiene",
            "start": 4314.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad social quienes se atienden en",
            "start": 4317.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los servicios de salud de atenci\u00f3n",
            "start": 4320.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de los gobiernos estatales esa es",
            "start": 4323.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la principal este el principal problema",
            "start": 4326.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de esos 8 mil 800 fueron contratados",
            "start": 4330.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1400 es decir en la brecha sigue siendo",
            "start": 4333.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muy muy grande en ese sentido como se",
            "start": 4336.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buscando cubrir desde luego",
            "start": 4340.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contratando m\u00e1s es decir con estos",
            "start": 4342.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "procesos que adem\u00e1s no se abr\u00edan todos",
            "start": 4344.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estos procesos los llevaban a cabo cada",
            "start": 4346.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 4348.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "digamos que a\u00f1o con a\u00f1o en diferentes",
            "start": 4350.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "modalidades y de diferentes formas nunca",
            "start": 4352.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan la disposici\u00f3n para que un",
            "start": 4356.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico estuvo que estuviera interesado",
            "start": 4358.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pudiera optar e iniciar as\u00ed su tr\u00e1mite",
            "start": 4360.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en segundo lugar algo muy importante y",
            "start": 4362.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s creo que va a ser uno de los",
            "start": 4365.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "elementos que pueden transformar las",
            "start": 4367.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosas es que los m\u00e9dicos que se est\u00e1n",
            "start": 4369.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "formando en este momento que adem\u00e1s",
            "start": 4372.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 much\u00edsimo la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 4374.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialistas que antes en todas las",
            "start": 4377.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instituciones de todo el pa\u00eds se",
            "start": 4379.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "formaban alrededor de diez mil m\u00e9dicos",
            "start": 4381.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al a\u00f1os que ingresaban y dependiendo su",
            "start": 4385.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialidad iban saliendo en cuatro",
            "start": 4387.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en cinco a\u00f1os y ahora se forman el",
            "start": 4390.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "doble de nosotros estimamos que para el",
            "start": 4393.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2000 3 la generaci\u00f3n ya m\u00e1s grande de",
            "start": 4396.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las primeras especialidades que van a",
            "start": 4399.25,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "egresar ya de esta administraci\u00f3n pues",
            "start": 4401.079,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "lograr\u00e1 se lograr\u00e1 cubrir una parte y la",
            "start": 4403.989,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "otra pues tambi\u00e9n abriendo m\u00e1s espacios",
            "start": 4406.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para las residencias m\u00e9dicas que tampoco",
            "start": 4409.57,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "era un tema que se estuviera haciendo es",
            "start": 4412.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decir residencias m\u00e9dicas de los m\u00e9dicos",
            "start": 4416.349,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "especialistas que est\u00e1n en su \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 4419.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero que muchos se concentraban tambi\u00e9n",
            "start": 4421.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en las ciudades ahora la residencia se",
            "start": 4423.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando que se puedan hacer en",
            "start": 4426.73,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hospitales integrales comunitarios en",
            "start": 4428.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los hospitales rurales de bienestar es",
            "start": 4431.829,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "decir donde hacen m\u00e1s m\u00e1s falta porque",
            "start": 4434.53,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "es para la atenci\u00f3n de las personas que",
            "start": 4437.02,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no cuentan con con seguridad social pero",
            "start": 4438.579,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de esos 8.000 que todav\u00eda hacen falta",
            "start": 4441.849,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "bueno ya ahora seis mil quinientos para",
            "start": 4445.929,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los sistemas estatales de salud se",
            "start": 4448.63,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "piensa ir cubriendo con o con estas",
            "start": 4451.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "formas adem\u00e1s pues tambi\u00e9n con los",
            "start": 4453.909,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de otras nacionalidades pero ya",
            "start": 4455.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la pr\u00f3xima presidente pues traer",
            "start": 4458.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "toda la proyecci\u00f3n de c\u00f3mo van a ir",
            "start": 4460.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "graduando s\u00e9 los que se incorporaron ya",
            "start": 4462.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ya quienes se les abri\u00f3 la puerta para",
            "start": 4464.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que puedan llevar a cabo su especialidad",
            "start": 4466.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso pues si lleva lleva",
            "start": 4468.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tiempo en 19 se increment\u00f3 en el 20 se",
            "start": 4471.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 a\u00fan a\u00fan m\u00e1s para ya empezar\u00e1n",
            "start": 4474.219,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "a salir el pr\u00f3ximo a\u00f1o de las",
            "start": 4478.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "especialidades sobre todo del 80 por",
            "start": 4479.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciento de donde hacen m\u00e1s falta que son",
            "start": 4481.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 4484.81,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "troncales que son las b\u00e1sicas",
            "start": 4486.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ginec\u00f3logos pediatras cirujanos",
            "start": 4488.699,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "anestesi\u00f3logos m\u00e9dicos internistas",
            "start": 4490.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos familiares tambi\u00e9n que es el",
            "start": 4493.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "n\u00famero m\u00e1s grande seguimos teniendo ese",
            "start": 4496.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gran d\u00e9ficit s\u00f3lo para poner ejemplos se",
            "start": 4498.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "habla del 18 por ciento en promedio pero",
            "start": 4501.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico en pediatr\u00eda qued\u00f3 al 10 por",
            "start": 4503.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ciento la cobertura siendo los pediatras",
            "start": 4506.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n tan importantes lo mismo",
            "start": 4509.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en temas de en ginecolog\u00eda como como",
            "start": 4512.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 4515.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presente si me permite que no",
            "start": 4517.29,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se siente el maestro psoe bueno",
            "start": 4521.07,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "quisiera saber de estos 50 en otra",
            "start": 4524.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pregunta de estos 150 unidades de",
            "start": 4527.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trombolisis esta hora dorada que ustedes",
            "start": 4530.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los expertos lea le llaman esta terapia",
            "start": 4533.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de reperfusi\u00f3n",
            "start": 4535.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ustedes tienen prospectado cu\u00e1ntas",
            "start": 4537.08,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos van a salvarles la",
            "start": 4540.83,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vida porque desde el inicio de hacer",
            "start": 4543.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os ya de c\u00f3digo infarto se",
            "start": 4546.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 a dar cuenta el ser el sector",
            "start": 4549.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "salud justamente de estas necesidades de",
            "start": 4552.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "terapia de trombolisis y los cardi\u00f3logos",
            "start": 4555.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fueron los primeros se levantan la mano",
            "start": 4558.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y decir que en efecto el c\u00f3digo infarto",
            "start": 4560.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "era muy bueno pero las necesidades eran",
            "start": 4563.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muy grandes y",
            "start": 4566.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si se compara con ser una de las",
            "start": 4569.03,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primeras causas ahora superada por la",
            "start": 4571.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cob y 19 pero la primera causa de muerte",
            "start": 4574.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entre las y los mexicanos s\u00ed creo que en",
            "start": 4577.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el resto del mundo cuentas entonces",
            "start": 4579.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas prospectan ustedes cu\u00e1ntos no se",
            "start": 4581.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les estaba salvando la vida en esta",
            "start": 4584.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primera hora dorada que los expertos le",
            "start": 4586.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llaman si el c\u00e1lculo que se tiene desde",
            "start": 4588.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "2015 a la fecha con un c\u00f3digo infarto y",
            "start": 4592.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre todo para esta primera hora que",
            "start": 4595.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene muchas veces que ver con organizar",
            "start": 4598.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a los propios al propio personal a los",
            "start": 4600.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "equipos para saber c\u00f3mo debe de ser la",
            "start": 4602.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n inmediata ahora s\u00f3lo s\u00f3lo que",
            "start": 4604.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hiciera as\u00ed este aclarar en el a\u00f1o",
            "start": 4607.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pasado hubo m\u00e1s fallecimientos por",
            "start": 4611.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "infarto en claro que por hobbit sigue",
            "start": 4613.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siendo \u00e9ste una de las principales",
            "start": 4616.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "causas de defunci\u00f3n y el c\u00e1lculo es que",
            "start": 4619.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con esta primera atenci\u00f3n para",
            "start": 4622.82,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estabilizar al paciente con la",
            "start": 4625.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trombolisis y despu\u00e9s dirigirlo a una",
            "start": 4627.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "unidad de m\u00e1s complejidad ya sea del",
            "start": 4631.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "imms o de \u00e9l o de todo el sector de",
            "start": 4634.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salud tambi\u00e9n eso es uno de los",
            "start": 4636.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "elementos que estamos buscando que se",
            "start": 4638.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "integre todo todo el sector y este",
            "start": 4639.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos trabajando en eso se",
            "start": 4642.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "calcula que es el 60 por ciento",
            "start": 4644.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de los casos que pueden tener un",
            "start": 4647.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico mejor y que pueden salvar la",
            "start": 4651.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vida sin embargo pues eso tambi\u00e9n tiene",
            "start": 4654.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ver con c\u00f3mo se hace el diagn\u00f3stico",
            "start": 4657.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y con contarlo con los equipos y la",
            "start": 4659.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en el en el personal pero",
            "start": 4661.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "si de",
            "start": 4663.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "2015 a la fecha esos son los datos que",
            "start": 4665.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se con los que se cuenta que se se",
            "start": 4669.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "atiende de manera oportuna no no todos",
            "start": 4671.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "son este candidatos a hacer este a tener",
            "start": 4676.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esta intervenci\u00f3n por eso hablo que de",
            "start": 4679.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los que ingresan el 60% que son",
            "start": 4682.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "candidatos a poder recibir esta crisis y",
            "start": 4685.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ser dirigidos hacia una sala de",
            "start": 4689.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hemodinamia se calcula que est\u00e1 arriba",
            "start": 4691.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del 60 por ciento las posibilidades de",
            "start": 4695.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sadam y maestros finalmente este c\u00f3digo",
            "start": 4697.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "100 que involucra las enfermedades",
            "start": 4701.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mentales y los temas de adicciones como",
            "start": 4704.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 implementando como lo est\u00e1n",
            "start": 4706.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajando en las las unidades del",
            "start": 4708.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 gracias el c\u00f3digo que",
            "start": 4710.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bruce el c\u00f3digo cien el habla del tema",
            "start": 4712.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las enfermedades mentales y de las",
            "start": 4716.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adicciones c\u00f3mo se est\u00e1 implementando en",
            "start": 4718.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las unidades de bienestar en el indian",
            "start": 4721.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar desde que naci\u00f3 c\u00f3mo coplamar",
            "start": 4724.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene un componente que tambi\u00e9n se",
            "start": 4727.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a dejar de lado y hasta a",
            "start": 4730.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "menospreciar qu\u00e9 es el involucramiento",
            "start": 4732.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las comunidades la acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 4735.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se lee c\u00f3mo se le llama es decir",
            "start": 4738.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generar esta corresponsabilidad entre",
            "start": 4741.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las propias poblaciones y las",
            "start": 4743.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instituciones en el cuidado de la salud",
            "start": 4746.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y esto incorpora el tema de salud mental",
            "start": 4748.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todas las unidades de primer nivel de",
            "start": 4751.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "bienestar las m\u00e1s de 3.500 unidades",
            "start": 4754.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales y los hospitales ahora",
            "start": 4757.94,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cuentan con este programa que es cara y",
            "start": 4761.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el cara y muchas veces puede pensarse",
            "start": 4763.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que toda la salud mental es psiqui\u00e1trica",
            "start": 4766.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero hay muchos elementos de salud",
            "start": 4768.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mental que desde caras se pueden empezar",
            "start": 4770.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a identificar cuestiones que van desde",
            "start": 4772.56,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4776.34,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "familiar abandono del estudio violencia",
            "start": 4778.059,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4782.349,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el noviazgo y tambi\u00e9n decisiones sobre",
            "start": 4783.03,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "salud sexual salud reproductiva",
            "start": 4787.419,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n f\u00edsica alimentaci\u00f3n e iquique",
            "start": 4791.189,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "muchas veces porque se atienden con",
            "start": 4795.309,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos ah\u00ed se pueden hacer algunas",
            "start": 4797.379,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "detecciones que despu\u00e9s tienen que",
            "start": 4799.749,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arse en algunos casos ya de",
            "start": 4801.329,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cuestiones llamas de m\u00e1s alto",
            "start": 4805.53,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "complejidad de digamos pero ahora ya en",
            "start": 4810.399,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos hospitales ahora que fuimos a la",
            "start": 4814.059,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "escala al hospital que es un hospital",
            "start": 4815.709,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "extraordinario pero tiene ya tambi\u00e9n",
            "start": 4817.469,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "este espacio en donde los adolescentes",
            "start": 4819.519,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sobre todo que en donde en quienes est\u00e1",
            "start": 4822.459,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recayendo gran parte tambi\u00e9n de los",
            "start": 4825.609,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "problemas de salud mental pueden acudir",
            "start": 4827.439,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueden hablar entre pares pueden",
            "start": 4829.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "expresar muchas de sus preocupaciones",
            "start": 4832.329,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "angustias y ansiedades y ah\u00ed los el",
            "start": 4833.679,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 4836.949,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "de psicolog\u00eda empezar a hacer",
            "start": 4838.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "detecciones pero est\u00e1 muy enfocado en",
            "start": 4841.1,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "eso en el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 4843.93,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "dios",
            "start": 4847.329,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es muy interesante",
            "start": 4850.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de infartos",
            "start": 4852.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4856.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4858.73,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4861.52,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "una enfermedad que causa",
            "start": 4863.179,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "muchas muertes",
            "start": 4868.87,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es son muertes silenciosas pero",
            "start": 4874.3,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "es la principal causa de mortalidad en",
            "start": 4878.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4883.99,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca m\u00e1s",
            "start": 4886.199,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil del cob y desde luego que no",
            "start": 4889.73,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4893.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es muy probable que este a\u00f1o sea de",
            "start": 4896.07,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "nuevo la principal causa y es la",
            "start": 4899.82,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "desatenci\u00f3n completa porque",
            "start": 4905.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 4909.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "padece un infarto en una comunidad en un",
            "start": 4911.03,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "pueblo no tiene c\u00f3mo ser atendido puede",
            "start": 4915.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4919.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "salvado si se tienen estos equipos que",
            "start": 4920.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 4925.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instalando y se est\u00e1 formando personal",
            "start": 4926.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para ese prop\u00f3sito",
            "start": 4930.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ese es un primer auxilio",
            "start": 4934.67,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "para que en una ambulancia puedan llegar",
            "start": 4938.869,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a un hospital donde",
            "start": 4942.019,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "exista un cardi\u00f3logo un intervencionista",
            "start": 4945.519,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y se le salve la vida",
            "start": 4949.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4951.699,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 estableciendo en",
            "start": 4954.98,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el sistema este de james bienestar",
            "start": 4960.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4963.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se le habl\u00f3 de cara es un sistema de",
            "start": 4966.29,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n sobre todo a j\u00f3venes que hay en",
            "start": 4971.18,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "estos hospitales del indrhi en estar",
            "start": 4974.84,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "si mal no recuerdo",
            "start": 4977.849,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "atienden con psic\u00f3logos con psic\u00f3logas",
            "start": 4980.269,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "atienden",
            "start": 4985.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4988.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajan en educaci\u00f3n sexual",
            "start": 4994.489,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y las drogas",
            "start": 5000.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "lo trata",
            "start": 5003.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y lo de la alimentaci\u00f3n",
            "start": 5006.21,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "no a los productos chatarras porque",
            "start": 5010.059,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5012.159,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "todas estas enfermedades",
            "start": 5015.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los infartos todo",
            "start": 5018.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aunque son hereditarios muchos pueden",
            "start": 5021.19,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "evitarse si son buenas las pr\u00e1cticas de",
            "start": 5023.81,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n si se hace el deporte si",
            "start": 5028.1,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hay medicina preventiva educaci\u00f3n para",
            "start": 5032.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5036.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5038.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es empezar de abajo hacia arriba no solo",
            "start": 5041.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tener muy buenos hospital de signo",
            "start": 5046.18,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "evitar que la gente se enferme de con",
            "start": 5048.27,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "mucha educaci\u00f3n para la salud medicina",
            "start": 5054.81,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 5059.74,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "es un plan que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5061.969,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "muy interesante",
            "start": 5066.199,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 5069.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5070.77,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5073.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los que siguen cuando se da la palabra",
            "start": 5075.619,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya yo ya no me voy a acordar de qui\u00e9n",
            "start": 5079.01,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "a ver qui\u00e9n sigue",
            "start": 5083.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5086.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que tienen",
            "start": 5087.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el micr\u00f3fono que se den cuenta",
            "start": 5092.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bueno vamos",
            "start": 5094.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5096.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gracias presidente muy buenos d\u00edas ram\u00f3n",
            "start": 5098.54,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "flores del centinela informa",
            "start": 5101.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sobre el tema precisamente este para",
            "start": 5106.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacerle un planteamiento de los",
            "start": 5110.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "funcionarios de salud presidente a los",
            "start": 5111.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "jubilados de linz le adeudan 38 d\u00edas por",
            "start": 5114.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y conceptos que les retuvo links en",
            "start": 5117.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "otros sexenios este recurso ya lo otorg\u00f3",
            "start": 5119.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados a trav\u00e9s del ramo",
            "start": 5123.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "19 distribuidos en los diferentes",
            "start": 5125.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuadros del presupuesto de egresos de la",
            "start": 5128.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n a partir del 2015 por la",
            "start": 5129.85,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "cantidad de mil 295 millones 347 mil 596",
            "start": 5133.15,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pesos incluso los jubilados de links",
            "start": 5138.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quieren negociar con usted presidente y",
            "start": 5140.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conxo el robledo el director para que",
            "start": 5142.96,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "les otorguen sus recursos que est\u00e1n en",
            "start": 5145.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados el \u00fanico que",
            "start": 5146.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pueda liberar esos recursos es usted",
            "start": 5148.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el director psoe los",
            "start": 5150.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puede recibir para que se les haga",
            "start": 5152.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "justicia social a los jubilados del inss",
            "start": 5154.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente seguramente es el tema que ya",
            "start": 5156.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se ha tratado",
            "start": 5160.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no lo expliques ya les hemos",
            "start": 5162.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "informado pero son jubilados",
            "start": 5166.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajadores del insssep o sea no no de",
            "start": 5169.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "otros que s\u00ed a ver por favor",
            "start": 5172.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias",
            "start": 5179.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si se ha tenido conversaciones con ellos",
            "start": 5181.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "varias varias ocasiones",
            "start": 5184.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "incluso antes a veces cierres de la",
            "start": 5189.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "avenida de reforma y de m\u00e1s porque est\u00e1",
            "start": 5192.88,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "por un lado esta parte de lo desee",
            "start": 5196.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sant\u00edn edad avanzada y vejez y estos o",
            "start": 5198.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "este otro caso que incluso estuvieron la",
            "start": 5200.84,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "semana pasada aqu\u00ed",
            "start": 5202.52,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y se les explicaba que no son recursos",
            "start": 5204.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tenga el seguro social que no son",
            "start": 5206.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recursos que adeude el link si son de",
            "start": 5209.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sobre este asunto de los 38 d\u00edas es una",
            "start": 5213.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y que se ha explicado esta",
            "start": 5215.719,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 5221.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entiendo que efectivamente han llevado",
            "start": 5222.59,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "la solicitud tambi\u00e9n a la c\u00e1mara de",
            "start": 5224.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "diputados y nosotros estamos",
            "start": 5226.619,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "atentos a lo que se disponga en el",
            "start": 5230.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "presupuesto egresos sin embargo si son",
            "start": 5232.53,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recursos no solamente que no que no",
            "start": 5234.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el seguro social no es que",
            "start": 5237.329,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "existan en las cuentas del seguro social",
            "start": 5239.369,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sino que se tiene que",
            "start": 5242.13,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "resolver ya sea desde esta situaci\u00f3n de",
            "start": 5243.949,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara diputados o est\u00e9 tambi\u00e9n",
            "start": 5247.949,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "quienes han optado por ir por una v\u00eda",
            "start": 5250.53,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "jurisdiccional",
            "start": 5252.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y si se les ha recibido en diferentes",
            "start": 5254.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ocasiones la semana pasada apenas se",
            "start": 5257.05,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tuvo una reuni\u00f3n con ellos y se ha",
            "start": 5259.78,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "explicado esto pero tambi\u00e9n es",
            "start": 5265.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante que la gente conozca todos",
            "start": 5267.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los elementos para no generar una",
            "start": 5269.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "expectativa falsa sobre lo que lo que",
            "start": 5271.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puede pasar y lo que no no depende del",
            "start": 5274.42,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "seguro social para resolverse",
            "start": 5277.42,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le agrego los documentos donde la",
            "start": 5280.869,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados ya est\u00e1 todo se est\u00e1",
            "start": 5283.309,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "liberado esos esos recursos pero dicen",
            "start": 5285.679,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que usted no los quiere recibir ah\u00ed cu\u00e1l",
            "start": 5288.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la falta de informaci\u00f3n o miente",
            "start": 5290.749,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara diputados o usted no los",
            "start": 5292.82,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "quiere recibir porque aqu\u00ed se los voy a",
            "start": 5295.13,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "dejar signo de gm leyes con mucho gusto",
            "start": 5296.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y siempre estamos est\u00e9 recibiendo a la",
            "start": 5298.4,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y d\u00e1ndole los elementos",
            "start": 5301.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "completos de cu\u00e1les son las",
            "start": 5303.849,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "instituciones y por \u00faltimo sobre este",
            "start": 5306.53,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mismo tema se nos han acercado tambi\u00e9n",
            "start": 5309.05,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bastantes m\u00e9dicos jubilados que ellos",
            "start": 5311.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "dicen que todav\u00eda est\u00e1n en su etapa de",
            "start": 5313.999,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que pueden servir quedan muchos se",
            "start": 5316.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jubilaron a los 60 65 a\u00f1os y dicen que",
            "start": 5318.409,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ellos quieren servir nuevamente al inss",
            "start": 5322.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted har\u00eda una convocatoria para que",
            "start": 5324.65,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos jubilados pudieran paliar",
            "start": 5327.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este pues esta necesidad de m\u00e9dicos",
            "start": 5330.079,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se podr\u00eda abrir una convocatoria",
            "start": 5333.349,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para los m\u00e9dicos jubilados esta misma",
            "start": 5335.21,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "convocatoria no tiene una restricci\u00f3n ni",
            "start": 5337.309,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "por edad ni por estatus digamos",
            "start": 5340.699,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n hay m\u00e9dicos jubilados que",
            "start": 5343.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acudieron a la convocatoria que fueron",
            "start": 5346.45,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "contratados tuvimos un caso de un",
            "start": 5348.13,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pediatra adem\u00e1s que ten\u00eda una hoja de",
            "start": 5349.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "servicios muy buena que se le contrat\u00f3",
            "start": 5351.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "yo creo que de 69 a\u00f1os o sea no ha",
            "start": 5354.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "habido no restringe est\u00e1 esta",
            "start": 5356.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convocatoria en caso de m\u00e9dicos",
            "start": 5358.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "especialistas entonces con todo gusto",
            "start": 5360.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que sea ahora a partir del jueves si",
            "start": 5363.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienen pueden acudir a esta convocatoria",
            "start": 5367.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y les ayudamos tambi\u00e9n para poder este",
            "start": 5369.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlos durante su tr\u00e1mite",
            "start": 5372.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y por supuesto que tienen",
            "start": 5375.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "toda la posibilidad de ser recontratados",
            "start": 5377.16,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en eso en los casos de las jubilaciones",
            "start": 5379.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay mecanismos espec\u00edficos de c\u00f3mo se",
            "start": 5382.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hace esa esa recontrataci\u00f3n porque",
            "start": 5384.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchas personas tienen que digamos que",
            "start": 5386.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ponen como en pausa su jubilaci\u00f3n para",
            "start": 5389.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que sean contratados y reciban un sueldo",
            "start": 5393.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y cuando acaban ese tramo profesional",
            "start": 5394.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuevamente se les vuelve a dar su",
            "start": 5398.14,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n s\u00ed claro",
            "start": 5400.75,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "presidente el segundo planteamiento es",
            "start": 5403.219,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de justicia hace unos d\u00edas fue captado",
            "start": 5405.619,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "raymundo collins el ex director del",
            "start": 5409.249,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instituto nacional donde el invi de aqu\u00ed",
            "start": 5411.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico en washington y",
            "start": 5414.229,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "con total s\u00ed mismo dijo pues vayan y",
            "start": 5417.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pregunten a m\u00e9xico no tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 5419.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otro especialista que por cierto se anda",
            "start": 5421.969,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "faltando especialista lo pueden traer a",
            "start": 5423.71,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "ricardo anaya que ayer lo llam\u00f3",
            "start": 5425.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esquizofr\u00e9nico yo no s\u00e9 si es psiquiatra",
            "start": 5427.519,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para emitir un juicio m\u00e9dico tambi\u00e9n",
            "start": 5430.099,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "tenemos al al juez g\u00f3mez fierro que le",
            "start": 5433.729,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "otorga un amparo a la empresa iberdrola",
            "start": 5437.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el presidente hay la gente ya est\u00e1 harta",
            "start": 5439.539,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "de esta impunidad donde vemos que est\u00e1n",
            "start": 5444.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses los localizamos o los",
            "start": 5446.51,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "localizan las compa\u00f1eras periodistas o",
            "start": 5449.63,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "sabemos d\u00f3nde est\u00e1n y el poder judicial",
            "start": 5451.429,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "parece que est\u00e1 pasando de noche",
            "start": 5454.159,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "presidente la pregunta directa ser\u00eda si",
            "start": 5457.119,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "usted mandar\u00eda una reforma judicial",
            "start": 5460.07,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "porque de verdad estos jueces como dice",
            "start": 5462.53,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el pueblo porque no los han dicho",
            "start": 5465.199,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nosotros se hacen llamar aut\u00f3nomos pero",
            "start": 5466.489,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no son aut\u00f3nomos del dinero el pueblo",
            "start": 5468.619,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque se les est\u00e1 pagando con recursos",
            "start": 5470.389,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del pueblo entonces por ejemplo qu\u00e9",
            "start": 5472.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer con estos jueces que por repito",
            "start": 5474.829,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "con el caso de raymundo collins que dice",
            "start": 5477.829,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que mandan a los reporteros a preguntar",
            "start": 5479.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico para ver si lo van a detener no",
            "start": 5482.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "porque y con total cinismo se anda",
            "start": 5484.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "paseando ya en washington s\u00e9 qu\u00e9 pasa",
            "start": 5485.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con estos personajes y qu\u00e9 pasa con el",
            "start": 5487.94,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "poder judicial presidente sabemos que",
            "start": 5490.039,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hay una separaci\u00f3n de poderes pero usted",
            "start": 5491.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mandar\u00eda una reforma judicial para que",
            "start": 5495.409,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estos casos tambi\u00e9n dejen de verse con",
            "start": 5497.96,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "total cinismo por parte de estos que",
            "start": 5501.59,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "robaron a mexico no pero miren yo siento",
            "start": 5503.269,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5507.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en servidores p\u00fablicos del ejecutivo del",
            "start": 5509.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "legislativo del judicial",
            "start": 5513.159,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5515.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no gozan",
            "start": 5517.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "o no deben de",
            "start": 5520.77,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gozar de impunidad",
            "start": 5524.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 5529.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 5534.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se demuestra",
            "start": 5537.64,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de que hay corrupci\u00f3n en un juez",
            "start": 5539.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para eso es el consejo de la judicatura",
            "start": 5543.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y se puede presentar una denuncia",
            "start": 5548.37,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "este juez al que menciono si nosotros lo",
            "start": 5552.289,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estamos investigando",
            "start": 5557.359,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sobre el caso de iberdrola",
            "start": 5560.53,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "estamos revisando",
            "start": 5565.71,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue",
            "start": 5567.8,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5570.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "concede un amparo para que iberdrola",
            "start": 5571.59,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no pague una multa de 10 mil millones de",
            "start": 5575.48,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5578.89,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5581.429,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 5586.239,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "un proceso",
            "start": 5588.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 5590.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 5593.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5596.789,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "presumimos no quiero adelantar",
            "start": 5598.01,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "de que hubo falsificaci\u00f3n de documentos",
            "start": 5602.17,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entonces si",
            "start": 5607.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 5610.37,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "de descubrir",
            "start": 5612.9,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "de que se falsificaron documentos",
            "start": 5615.719,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque se usaron documentos",
            "start": 5621.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "extempor\u00e1neos",
            "start": 5623.63,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "vamos a proceder",
            "start": 5626.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 5629.83,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y eso es lo que tenemos que hacer",
            "start": 5632.51,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 5635.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 5637.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y no porque es un juez o es un",
            "start": 5640.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "magistrado es un ministro",
            "start": 5643.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues el presidente",
            "start": 5646.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no se va a poder",
            "start": 5650.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 5652.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 afectando",
            "start": 5656.099,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general",
            "start": 5659.72,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "o se est\u00e1 haciendo o cometiendo una",
            "start": 5663.28,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 5668.02,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces todos tenemos",
            "start": 5671.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que participara en limpiar en purificar",
            "start": 5674.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 5677.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y tenemos que seguir avanzando en este",
            "start": 5683.11,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito yo",
            "start": 5687.1,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "soy m\u00e1s partidario",
            "start": 5690.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de que la reforma del poder fluir seas",
            "start": 5693.749,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "surge al interior del poder judicial",
            "start": 5697.519,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "a que sea con una iniciativa",
            "start": 5701.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para cambiar la constituci\u00f3n",
            "start": 5705.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y yo reformar de esa manera el poder",
            "start": 5709.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5713.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo el presidente",
            "start": 5718.1,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5721.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la suprema corte nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 5722.73,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "fueron muchos a\u00f1os",
            "start": 5727.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5731.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 5733.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5736.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero durante mucho tiempo la corrupci\u00f3n",
            "start": 5738.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 5743.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5748.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hasta hacerle aplaud\u00eda a los corruptos",
            "start": 5751.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 5755.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 5759.27,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y se ve\u00eda como algo normal",
            "start": 5763.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en las \u00e9lites todav\u00eda",
            "start": 5770.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hay esa mentalidad",
            "start": 5777.03,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 5779.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 5782.199,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 5786.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le hace",
            "start": 5789.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tranzas",
            "start": 5791.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 5794.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo conseguimos un contrato",
            "start": 5797.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "como os vendemos medicina",
            "start": 5801.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "3 4 5",
            "start": 5806.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "10 veces m\u00e1s",
            "start": 5808.659,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "de su valor real",
            "start": 5811.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed estaba todo",
            "start": 5817.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 5820.09,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "ahora nos toca esto que estamos haciendo",
            "start": 5822.11,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "con la salud p\u00fablica tiene que ver con",
            "start": 5825.949,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5830.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no tienen seguridad social",
            "start": 5834.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5838.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5839.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer que ya se",
            "start": 5843.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "inici\u00f3",
            "start": 5846.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque la pandemia nos impidi\u00f3 avanzar",
            "start": 5848.09,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "desde el principio en el este",
            "start": 5852.2,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de lista",
            "start": 5858.36,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "lo dejaron",
            "start": 5861.17,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "como un cascar\u00f3n",
            "start": 5864.099,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5869.53,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 una cl\u00ednica del issste",
            "start": 5871.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5876.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para hacer los an\u00e1lisis",
            "start": 5879.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "existen contratos",
            "start": 5885.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es tan subrogados",
            "start": 5890.469,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "todos los servicios",
            "start": 5892.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los bancos de sangre",
            "start": 5897.93,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "todo privatizado",
            "start": 5902.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y detr\u00e1s",
            "start": 5907.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quienes fueron funcionarios",
            "start": 5910.26,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de liszt",
            "start": 5913.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "finish y m\u00e1s personas",
            "start": 5917.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mafias",
            "start": 5922.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1n venciendo los",
            "start": 5928.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 5930.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5935.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es como nacionalizar",
            "start": 5937.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 5941.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y regresar a lo p\u00fablico",
            "start": 5944.909,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "los que ya bien",
            "start": 5949.71,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "entregado a particulares",
            "start": 5952.63,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos corruptos por influyentismo",
            "start": 5957.199,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "y los servicios",
            "start": 5962.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de pena",
            "start": 5966.369,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "la verg\u00fcenza",
            "start": 5968.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5972.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llevo tambi\u00e9n",
            "start": 5974.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5978.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mucho personal no todos afortunadamente",
            "start": 5980.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "es deshumanizar an",
            "start": 5984.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque si est\u00e1n viendo",
            "start": 5991.57,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "el atraco el desorden el robo",
            "start": 5997.65,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "de directivos de l\u00edderes sindicales",
            "start": 6002.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pues ellos tambi\u00e9n",
            "start": 6009.57,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6013.219,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "tienen una paciente",
            "start": 6014.9,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6016.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que ya deben de atender por qu\u00e9",
            "start": 6018.05,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 6021.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dar a luz",
            "start": 6025.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no todo el viano",
            "start": 6028.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no vayas y luego regresa",
            "start": 6034.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a esos extremos",
            "start": 6042.679,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6046.43,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 6048.33,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "sale un doctor una doctora sensible no",
            "start": 6050.829,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hay que atenderla ya urge",
            "start": 6053.919,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y nace la criatura de milagro",
            "start": 6057.469,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6068.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este hay gente",
            "start": 6070.929,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estos conservadores",
            "start": 6075.05,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "que defienden eso",
            "start": 6078.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6084.87,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos",
            "start": 6087.55,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "estaba mejor antes",
            "start": 6090.679,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces por eso necesitamos todos",
            "start": 6100.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "seguir adelante y",
            "start": 6102.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentar muchos obst\u00e1culos y",
            "start": 6105.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "alguien hablaba del tren maya decir",
            "start": 6108.48,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y ya que lo tocan el tema",
            "start": 6111.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pues ya se",
            "start": 6114.73,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 6117.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un asunto de seguridad nacional",
            "start": 6119.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y que no por",
            "start": 6125.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los intereses",
            "start": 6128.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de un grupo de corruptos y de pseudo",
            "start": 6131.29,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 6136.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a detener una obra",
            "start": 6139.96,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que es en beneficio del pueblo y que",
            "start": 6143.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya el tiempo que se llevaba",
            "start": 6146.91,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "parada",
            "start": 6151.88,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no se estaba significando",
            "start": 6153.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un alto costo",
            "start": 6155.91,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "al presupuesto que el dinero del pueblo",
            "start": 6159.55,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6164.579,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "por intereses pol\u00edticos",
            "start": 6166.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de estos conservadores",
            "start": 6168.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6172.03,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6174.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6175.85,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son muy duras p\u00fablicas",
            "start": 6178.039,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6181.79,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 6183.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "aceptar que los intereses de grupos",
            "start": 6185.46,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6188.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de facciones",
            "start": 6190.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se sit\u00faen por encima del inter\u00e9s general",
            "start": 6193.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6198.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a la \u00e9poca del",
            "start": 6200.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 6202.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "moneo por s\u00ed mismo ahora",
            "start": 6204.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es el inter\u00e9s del pueblo lo m\u00e1s",
            "start": 6208.38,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "importante de todo el inter\u00e9s general",
            "start": 6212.76,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir y vamos a",
            "start": 6218.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 6221.119,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 6222.64,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 6224.97,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "maya en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6227.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero se opt\u00f3 tambi\u00e9n por otro",
            "start": 6234.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 6238.179,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6242.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no a tribunales ya s\u00e9",
            "start": 6244.29,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el mecanismo legal",
            "start": 6248.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edamos esperar a que el juez",
            "start": 6252.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "resolviera pero volvemos a lo mismo",
            "start": 6255.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la justicia",
            "start": 6260.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y expedita",
            "start": 6264.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una cantidad",
            "start": 6272.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este considerable todav\u00eda no hemos hecho",
            "start": 6274.199,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "este bien las cuentas pero ya no",
            "start": 6277.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos",
            "start": 6281.889,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "hace como una semana",
            "start": 6289.11,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ya les informan este sobre todo de \u00e9ste",
            "start": 6291.469,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "y no puedo hablar m\u00e1s porque no lo vayan",
            "start": 6299.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a utilizar los claudios gonz\u00e1lez como se",
            "start": 6301.73,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "llama el este abogado hombre",
            "start": 6305.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "conocido que es",
            "start": 6310.249,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este",
            "start": 6314.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mucha filtraci\u00f3n",
            "start": 6319.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 6323.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sab\u00edan de que se iba",
            "start": 6325.65,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tomar un acuerdo la vez anterior",
            "start": 6329.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y media hora antes",
            "start": 6334.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este presentan",
            "start": 6339.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los recursos de amparo",
            "start": 6342.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l",
            "start": 6345.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 6347.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en cuatro tramos",
            "start": 6350.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "pero en este en el quinto media hora",
            "start": 6352.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6356.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de que se hiciera valer el acuerdo",
            "start": 6358.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "interpusieron",
            "start": 6361.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una conspiraci\u00f3n",
            "start": 6364.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro",
            "start": 6374.84,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "no estamos haciendo nada m\u00e1s que lleva",
            "start": 6379.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tiempo pues eran todos",
            "start": 6381.8,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "son muchos o sea est\u00e9 claro",
            "start": 6384.34,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "y en los tres poderes",
            "start": 6390.55,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "yo siempre hablo",
            "start": 6394.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y no es minimizar al contrario",
            "start": 6398.4,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "siempre hablo de que son como 2025",
            "start": 6403.219,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6407.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de personas en el pa\u00eds",
            "start": 6410.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tienen un pensamiento conservador",
            "start": 6414.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que son nuestros adversarios",
            "start": 6419.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no nuestros enemigos porque no tenemos",
            "start": 6422.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enemigos ni queremos tenerlos pero es",
            "start": 6424.83,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 6427.5,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "3 imaginan cu\u00e1ntos leen a loret de mola",
            "start": 6432.18,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a todos los opinadores cuantos este se",
            "start": 6438.9,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "gu\u00edan por lo que dice el reforma",
            "start": 6444.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ahora el universal siempre universal",
            "start": 6448.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "durante es el universal era m\u00e1s",
            "start": 6451.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobiernista",
            "start": 6453.22,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6455.65,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6456.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero ahora se volvi\u00f3 opositor",
            "start": 6458.92,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "por otra raz\u00f3n",
            "start": 6461.96,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "pero en general",
            "start": 6464.929,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos los los medios",
            "start": 6467.489,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6472.34,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de todas formas se va avanzando",
            "start": 6475.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6478.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s la gente",
            "start": 6480.24,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s la gente te apoya",
            "start": 6481.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 6488.309,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho porque la ven",
            "start": 6490.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos nuestros adversarios",
            "start": 6495.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 de calder\u00f3n",
            "start": 6498.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6501.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y creo que a la hora ya estaba",
            "start": 6506.059,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "respondiendo o sea est\u00e1n pendientes",
            "start": 6508.579,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "este todos",
            "start": 6513.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6515.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6517.81,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "interesante no lo qu\u00e9",
            "start": 6521.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 6524.5,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6526.389,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esta esta situaci\u00f3n",
            "start": 6527.939,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6531.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6534.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6536.69,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los puedes hablar con por qu\u00e9",
            "start": 6538.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6542.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no porque hay un procedimiento legal",
            "start": 6544.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 6547.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 6553.15,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6555.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 sobre algunas autoridades y",
            "start": 6557.09,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "ahora se utiliz\u00f3 otro procedimiento",
            "start": 6560.21,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "el que la obra se considera de seguridad",
            "start": 6564.19,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6568.81,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6572.929,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6575.7,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 no ante los jueces no de los",
            "start": 6577.099,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "jueces se lleva a cabo el procedimiento",
            "start": 6579.919,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6583.09,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "terminar de",
            "start": 6585.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 6587.349,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que no hay ning\u00fan da\u00f1o",
            "start": 6589.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso se continua",
            "start": 6592.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s por ser un asunto de",
            "start": 6595.44,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "seguridad nacional",
            "start": 6599.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que tomo un acuerdo",
            "start": 6601.269,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y es el que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 6604.969,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6607.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6611.97,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no porque tenemos esta facultad para ser",
            "start": 6615.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "desde hace una semana",
            "start": 6620.87,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 6622.51,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y sigo avanzando",
            "start": 6624.869,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6628.75,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "residente muchas gracias y van salda\u00f1o y",
            "start": 6635.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "van salda\u00f1a del heraldo de m\u00e9xico el d\u00eda",
            "start": 6638.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana se cumplen 90 d\u00edas de que se",
            "start": 6641.61,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "public\u00f3 la reforma en la ley minera",
            "start": 6644.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces lo que lo que dice la ley el",
            "start": 6648.02,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "art\u00edculo transitorio es que ustedes",
            "start": 6650.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "deben de establecer emitir las bases",
            "start": 6652.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para la reforma perd\u00f3n para la empresa",
            "start": 6654.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que va a manejar el tema del litio que",
            "start": 6657.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tienen si van a presentar esta semana",
            "start": 6661.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "van a emitir algo al respecto que es lo",
            "start": 6664.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que va a pasar gracias ya se tiene ya",
            "start": 6667.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "una propuesta",
            "start": 6669.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "va a pertenecer esta empresa a la",
            "start": 6672.46,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda",
            "start": 6676.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6679.329,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 por",
            "start": 6681.09,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y enviar s\u00e9",
            "start": 6684.469,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "el proyecto en esta semana como t\u00fa lo",
            "start": 6687.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "plantes y c\u00f3mo se va a llamar la empresa",
            "start": 6690.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en eso porque ya",
            "start": 6693.13,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "hab\u00edan nombres que estaban registrados",
            "start": 6697.46,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tiene que ser con m\u00e9xico porque fue",
            "start": 6701.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un acto",
            "start": 6705.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6706.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 6709.57,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de este mineral que es estrat\u00e9gico",
            "start": 6712.06,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por presentarse ya y entonces",
            "start": 6719.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00edamos decir que ya tenemos",
            "start": 6723.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empresa del estado para manejar el lic y",
            "start": 6724.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cuando a partir de cu\u00e1ndo podr\u00eda ser",
            "start": 6727.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues cuando se cumpla con lo que se",
            "start": 6729.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 en la ley de que debe de",
            "start": 6734.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "haber un organismo encargado",
            "start": 6737.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y administrar esta empresa de la naci\u00f3n",
            "start": 6741.199,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed pero",
            "start": 6746.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y hasta lo expuse",
            "start": 6749.219,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "mi intervenci\u00f3n en washington de que",
            "start": 6754.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos a poder disponer de",
            "start": 6758.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este mineral de este insumo estrat\u00e9gico",
            "start": 6760.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6765.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sustituir combustibles f\u00f3siles",
            "start": 6767.13,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "porque este mineral del litio permite de",
            "start": 6771.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hacer bater\u00edas",
            "start": 6775.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6777.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recarga de",
            "start": 6779.42,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos el\u00e9ctricos",
            "start": 6782.09,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo para la industria",
            "start": 6785.269,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "automotriz",
            "start": 6788.659,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y ya se habl\u00f3 de esto",
            "start": 6791.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya va a funcionar en la secretaria de",
            "start": 6794.449,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 6798.11,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6799.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "corresponde a energ\u00eda y adem\u00e1s",
            "start": 6801.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esta secretar\u00eda",
            "start": 6805.81,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tiene personal especializado",
            "start": 6808.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda quedado ya est\u00e1 secretaria s\u00f3lo",
            "start": 6814.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con car\u00e1cter",
            "start": 6818.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "normativo",
            "start": 6819.74,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la verdad que esa secretar\u00eda la usaron",
            "start": 6821.27,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "para vender bienes",
            "start": 6826.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "era una secretaria para rematar",
            "start": 6831.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y vender",
            "start": 6835.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo la electricidad",
            "start": 6841.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que era la que convocaba a",
            "start": 6844.65,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las rondas famosas",
            "start": 6848.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para privatizar la industria petrolera",
            "start": 6851.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6854.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entonces quedo",
            "start": 6857.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un personal especializado",
            "start": 6860.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "o hay una estructura que vamos a",
            "start": 6863.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "utilizar con este prop\u00f3sito se tiene",
            "start": 6866.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "previsto ganancias bueno si ya estimaron",
            "start": 6869.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las ganancias para el estado con esta",
            "start": 6872.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empresa de litio todav\u00eda est\u00e1n los",
            "start": 6875.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 6878.61,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "se tiene que definir",
            "start": 6880.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se va a hacer con empresas que ya",
            "start": 6882.699,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en exploraci\u00f3n de litio",
            "start": 6889.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son pocas",
            "start": 6892.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6894.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de empresas particulares digo",
            "start": 6897.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "afortunadamente porque si hubiesen",
            "start": 6899.79,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "entregado m\u00e1s concesiones",
            "start": 6902.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para litio",
            "start": 6904.739,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pues seguramente",
            "start": 6908.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hubiesen entregado todo sonora",
            "start": 6912.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como lo hicieron con",
            "start": 6915.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "las concesiones mineras en general",
            "start": 6918.61,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que entregaron 120 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 6922.4,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "del territorio nacional el 60 por ciento",
            "start": 6924.83,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "del territorio del m\u00e9xico lo concesiones",
            "start": 6927.909,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6931.219,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de litio es",
            "start": 6932.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico son como",
            "start": 6934.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "46",
            "start": 6937.83,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "empresas y adem\u00e1s se va a revisar",
            "start": 6940.17,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "si las concesiones hablan del litio",
            "start": 6945.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque si no son concesiones otorgadas",
            "start": 6950.34,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n del litio",
            "start": 6953.42,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6956.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 6959.27,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 6961.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las que s\u00ed fueron otorgadas con ese",
            "start": 6963.18,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito se reconoce",
            "start": 6966.18,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en un segundo y \u00faltimo tema presidente",
            "start": 6970.829,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "morena tiene el partido morena tiene una",
            "start": 6975.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "propuesta de modificaci\u00f3n de sus",
            "start": 6979.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "documentos b\u00e1sicos que obligar\u00eda a los",
            "start": 6980.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presidenciables",
            "start": 6983.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del partido a comprometerse con su",
            "start": 6985.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "proyecto el de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 6988.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que opina al respecto y hay que a\u00f1adirle",
            "start": 6990.79,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el perred\u00e9 le est\u00e1 haciendo pues",
            "start": 6993.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un gui\u00f1o pr\u00e1cticamente a ricardo monreal",
            "start": 6996.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si nos regala su opini\u00f3n sobre",
            "start": 6999.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estos dos puntos gracias",
            "start": 7001.84,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no te entend\u00ed el final si el perro de \u00e9l",
            "start": 7004.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo un gui\u00f1o al cardo montreal",
            "start": 7008.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para que \u00e9l sea el presidenciable de yo",
            "start": 7012.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "creo que de su alianza de la alianza con",
            "start": 7016.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el pri y con el pan pues eso lo van a",
            "start": 7018.74,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "resolver en su momento los partidos",
            "start": 7021.8,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los partidos",
            "start": 7026.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 muy claro",
            "start": 7029.65,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7034.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la gente va a decidir",
            "start": 7036.56,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 7041.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "independientemente de quien sea",
            "start": 7045.109,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "candidatos mujeres u hombres",
            "start": 7049.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se va a decidir hacia",
            "start": 7054.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7056.33,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae la transformaci\u00f3n",
            "start": 7059.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 7064.36,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "es transformaci\u00f3n",
            "start": 7071.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "o retroceso",
            "start": 7074.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "fascista",
            "start": 7079.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7085.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 7087.54,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no quieren la transformaci\u00f3n",
            "start": 7090.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "o quieren la transformaci\u00f3n",
            "start": 7094.179,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7098.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 7100.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "votaron en la c\u00e1mara de diputados para",
            "start": 7103.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que no se convirtiera",
            "start": 7106.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en derecho",
            "start": 7109.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 7112.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no es el doble",
            "start": 7116.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no tienes",
            "start": 7119.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados votaron a",
            "start": 7121.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "favor de iberdrola y no de la comisi\u00f3n",
            "start": 7124.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 7127.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no quieren la austeridad republicana",
            "start": 7134.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no quieren combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 7139.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no quieren la transformaci\u00f3n",
            "start": 7143.63,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero la gente es la que va a decidir",
            "start": 7149.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y hasta ahora",
            "start": 7153.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a pesar de que",
            "start": 7157.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y enoja mucho",
            "start": 7166.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y se obnubilan",
            "start": 7170.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 7173.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 apoyando",
            "start": 7179.469,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 7182.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7186.9,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7188.98,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no les funciona a las \u00e9lites corruptas",
            "start": 7191.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n",
            "start": 7198.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya no es como antes",
            "start": 7203.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y solo trae a nuestros adversarios",
            "start": 7206.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7210.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de mal humor",
            "start": 7213.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 7216.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda lucas alam\u00e1n",
            "start": 7220.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nosotros manejamos la opini\u00f3n general",
            "start": 7223.51,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "nosotros manejamos con nuestros",
            "start": 7227.8,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos dec\u00edan lucas alam\u00e1n",
            "start": 7230.079,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7238.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda a santana",
            "start": 7242.09,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 7244.88,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "de que santana se ha ido al exilio luego",
            "start": 7247.02,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7253.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en buena medida por su culpa nos hab\u00edan",
            "start": 7255.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "arrebatado m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 7258.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 7261.03,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y lo volvieron a traer los conservadores",
            "start": 7264.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y lucas alam\u00e1n queda el asesor nada m\u00e1s",
            "start": 7266.64,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ahora no hay ninguno como lo que hacer",
            "start": 7271.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la manga",
            "start": 7274.53,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 7277.76,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "le escrib\u00ed a santana diciendo venga se",
            "start": 7283.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obtenga",
            "start": 7288.01,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 7290.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque nosotros controlamos los",
            "start": 7293.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 7294.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y manejamos la opini\u00f3n general",
            "start": 7296.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 7300.69,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed no es as\u00ed que voy a",
            "start": 7306.13,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 7309.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ya presumiendo",
            "start": 7310.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7314.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a tirar un poco de aceite",
            "start": 7317.29,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9 no pones la \u00faltima encuesta",
            "start": 7320.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7324.27,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "esta es que hacen",
            "start": 7326.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "global",
            "start": 7329.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "internacional por qu\u00e9",
            "start": 7331.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no salen encuestas verdad",
            "start": 7335.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya no",
            "start": 7339.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no salen",
            "start": 7343.699,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "algunos s\u00ed",
            "start": 7346.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7352.25,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no es un asunto del pueblo",
            "start": 7356.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "la gente no va a querer",
            "start": 7362.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "regresar a la corrupci\u00f3n",
            "start": 7368.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de polo no es masoquista",
            "start": 7371.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la gente va a querer",
            "start": 7380.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la transformaci\u00f3n que se",
            "start": 7384.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "profundice",
            "start": 7387.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya calder\u00f3n ayer lo dec\u00eda",
            "start": 7394.71,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "insultando a los empresarios",
            "start": 7399.6,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ustedes fueron cobardes",
            "start": 7403.99,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "casi casi ingl\u00e9s",
            "start": 7409.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "externaba",
            "start": 7417.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quien no hab\u00edan hecho nada",
            "start": 7419.35,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para detenernos",
            "start": 7423.38,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan hecho fraude",
            "start": 7426.05,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "como lo hicieron cuando lo impusieron a",
            "start": 7430.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7433.9,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y hay una frase que es",
            "start": 7436.239,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 7442.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "inmejorable",
            "start": 7450.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7452.03,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ustedes son los responsables de lo que",
            "start": 7453.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando",
            "start": 7456.15,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y de lo que va a venir",
            "start": 7460.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o sea ya",
            "start": 7464.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7467.33,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "dando como hecho",
            "start": 7470.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de que fracasaron",
            "start": 7472.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se aplica",
            "start": 7475.33,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo que si el presidente ju\u00e1rez y m\u00e1s a",
            "start": 7477.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 7481.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y arreglos",
            "start": 7483.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que piensan como \u00e9l",
            "start": 7486.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s recordarles",
            "start": 7489.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de que el triunfo de la reacci\u00f3n como",
            "start": 7492.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ju\u00e1rez",
            "start": 7496.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es moralmente imposible",
            "start": 7497.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 7503.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vamos a robarnos la presidencia haya",
            "start": 7506.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sido como haiga sido",
            "start": 7509.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "puedes poner",
            "start": 7519.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para qu\u00e9",
            "start": 7524.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este los que",
            "start": 7527.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ven la ma\u00f1ana edad",
            "start": 7530.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sepan como",
            "start": 7534.81,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como \u00e9ste estamos",
            "start": 7536.99,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como nos ve",
            "start": 7540.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7546.849,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque como es tanto en el bombardeo en",
            "start": 7550.219,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 7554.539,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a lo mejor algunos",
            "start": 7557.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dudas",
            "start": 7560.81,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7561.65,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7562.869,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "porque a la gente",
            "start": 7564.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente es una revoluci\u00f3n de",
            "start": 7568.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "las conciencias",
            "start": 7573.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es algo extraordinario estoy llevando a",
            "start": 7575.82,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cabo en el pa\u00eds",
            "start": 7578.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero miren como usamos",
            "start": 7580.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de todos los presidentes dos pasamos",
            "start": 7588.639,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7593.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esta es aprobaci\u00f3n",
            "start": 7605.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 7609.48,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el de tepetit\u00e1n que no se desabrocha \u00e9l",
            "start": 7617.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el saco",
            "start": 7621.78,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y no sabe sentarse",
            "start": 7623.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ni cumple",
            "start": 7626.09,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "con lo que se ense\u00f1a en el manual de",
            "start": 7629.05,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "carre\u00f1o",
            "start": 7631.599,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "de la urbanidad y de las",
            "start": 7635.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los buenos modales",
            "start": 7638.28,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "66 contra 27",
            "start": 7641.079,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y este es el fen\u00f3meno",
            "start": 7649.849,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "moody",
            "start": 7656.719,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ese es el 1",
            "start": 7658.469,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el presidente de la india",
            "start": 7669.389,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les otros",
            "start": 7676.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a australia tambi\u00e9n pasa as\u00ed",
            "start": 7679.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y suecia",
            "start": 7683.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l aqu\u00ed",
            "start": 7686.12,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 7689.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 7707.28,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "muchas gracias a la gente por la",
            "start": 7709.179,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "confianza y nunca nunca",
            "start": 7711.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 7715.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar al pueblo",
            "start": 7716.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7719.23,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya terminamos ya",
            "start": 7721.69,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7723.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7727.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7729.22,
            "duration": 2.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7730.09,
            "duration": 2.05
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7731.27,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7732.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por cierto ma\u00f1ana vamos a informar",
            "start": 7733.66,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "sobre seguridad",
            "start": 7738.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como lo hacemos todos los d\u00edas 20 de",
            "start": 7743.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cada mes ma\u00f1ana es el informe sobre",
            "start": 7747.489,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7751.69,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "viene todo el gabinete de seguridad y si",
            "start": 7754.449,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "t\u00fa queda este pendiente si",
            "start": 7757.989,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7759.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 7762.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 7764.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7765.64,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "tengo much\u00edsimo trabajo",
            "start": 7770.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7778.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "va a estar este rom\u00e1n mayer este",
            "start": 7780.11,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "para mostrar todo el programa de",
            "start": 7785.63,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desarrollo y va a estar",
            "start": 7790.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ariadna montiel",
            "start": 7793.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7795.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todos los que tienen que ver con los",
            "start": 7797.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "programas sociales en esta semana",
            "start": 7800.19,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que hab\u00edamos quedado en esas dos hay una",
            "start": 7802.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tercera",
            "start": 7806.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "infonavit y fovissste que nos los",
            "start": 7807.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pidieron tambi\u00e9n",
            "start": 7810.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos a ir a",
            "start": 7814.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "revisar el sistema de salud de nayarit y",
            "start": 7818.63,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "carreteras b\u00e1sicamente vamos a",
            "start": 7824.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "al norte",
            "start": 7830.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sobre aqu\u00ed",
            "start": 7835.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7839.269,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "y as\u00ed inform\u00f3 ayer ayer y ma\u00f1ana se va a",
            "start": 7841.55,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "informar pero vas a",
            "start": 7848.0,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a detalle el jueves",
            "start": 7851.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda",
            "start": 7855.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque los jueves",
            "start": 7857.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se habla de",
            "start": 7861.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se informa sobre el castigo a",
            "start": 7863.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 7867.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de delitos",
            "start": 7868.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana tambi\u00e9n te va a dar un",
            "start": 7872.23,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "informe es",
            "start": 7875.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y el jueves",
            "start": 7878.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ya se inform\u00f3 ayer",
            "start": 7881.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se hizo una conferencia de prensa se",
            "start": 7884.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 en nuevo le\u00f3n",
            "start": 7888.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y va de nuevo a informarles a ustedes",
            "start": 7892.65,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda",
            "start": 7898.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 el viernes tambi\u00e9n",
            "start": 7902.06,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7906.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7910.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya dije ma\u00f1ana y pasado",
            "start": 7912.64,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 7916.71,
            "duration": 2.84
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] bueno como todos los martes vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de la salud recuerdo qu\u00e9 estamos trabajando en dos grandes frentes uno es el seguir atendiendo la pandemia de ccoo bits estar atentos no confiarnos continuar con la vacunaci\u00f3n todo lo que se est\u00e1 haciendo y el otro frente es montar todo el sistema de salud p\u00fablica que estaba es en el abandono tirado por qu\u00e9 no se le dio importancia durante much\u00edsimos a\u00f1os lo que imperaba en salud era la corrupci\u00f3n todo lo que era la salud p\u00fablica al grado que y est\u00e1 peor la situaci\u00f3n de la salud p\u00fablica que la educaci\u00f3n se pensaba de que el problema se ten\u00eda en la educaci\u00f3n y era m\u00e1s que nada un asunto ideol\u00f3gico por qu\u00e9 apostaron los neoliberales corruptos a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n era como una bandera como un s\u00edmbolo hasta claudio x gonz\u00e1lez todo un grupo se dedic\u00f3 a eso y hubo mucha campa\u00f1a medi\u00e1tica en cambio el asunto de la salud no se tom\u00f3 como bandera sin embargo se permiti\u00f3 el abandono por completo del sistema de salud p\u00fablica se dedic\u00f3 el gobierno federal a transferir fondos con el llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular y era dinero que no se usaba para m\u00e9dicos ni para medicinas ni para tener las instalaciones de salud que se requer\u00edan si acaso se usaba el dinero para iniciar construcciones porque de esa manera justificaba la corrupci\u00f3n construcciones que dejaban en el abandono llegaron al extremo de inaugurar hospitales sin equipos la fachada y negocios en la compraventa de medicamentos y en todo agreguen que esto no pas\u00f3 en educaci\u00f3n afortunadamente que nos quedamos sin m\u00e9dicos durante todo el periodo no liberal no se prepararon m\u00e9dicos y tenemos un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos generales y de m\u00e9dicos especialistas y ahora tenemos las plazas las vacantes pero no hay m\u00e9dicos no hay especialistas un da\u00f1o terrible tremendo a la salud p\u00fablica entonces estamos levantando un sistema de salud p\u00fablica vamos avanzando y el prop\u00f3sito es que el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya tengamos un sistema de salud p\u00fablica de primera en todo el pa\u00eds estamos consiguiendo los m\u00e9dicos y rehabilitando los centros de salud hospitales equipando los hospitales abasteciendo centros de salud de hospitales con medicamentos fin que se garantice el derecho constitucional a la salud a todo el pueblo y [M\u00fasica] algo que aunque parezca incre\u00edble les molesta mucho a los conservadores todo el sistema de salud p\u00fablica va a ser ya empez\u00f3 a ser gratuito atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos estudios todo gratuito para la poblaci\u00f3n que no tiene no cuenta con seguridad social pues eso les molesta aunque parezca incre\u00edble fue much\u00edsimo el da\u00f1o que caus\u00f3 el sistema neoliberal o no porfirista individualista materialista corrupto de injusticias y de privilegios entonces en eso estamos y vamos a informarles todos los martes de c\u00f3mo se va a levantando el sistema de salud c\u00f3mo vamos qu\u00e9 problemas enfrentamos como los vamos resolviendo y ahora pues el doctor alcocer les va a informar va a dar una introducci\u00f3n y luego psoe que est\u00e1 a cargo de este plan mejorar el sistema de salud p\u00fablica con \u00e9l el sistema de bienestar que es el que estamos utilizando de model para federalizar todo el sistema de salud p\u00fablica adelante con su permiso se\u00f1or presidente saludo a todas y todos ustedes como siempre con afecto como ya se\u00f1al\u00f3 el presidente hoy en el pulso de la salud les vamos a presentar los dos temas los dos se\u00f1alamientos el maestro sobre el robledo les comunicar\u00e1 los avances del plan de salud para el bienestar con el seguimiento del reclutamiento y la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas pero tambi\u00e9n nos hablar\u00e1 sobre los avances en nayarit en la escala colima sonora se han instalado mesas de trabajo y firma de convenios tambi\u00e9n en baja california sur sinaloa campeche y en guerrero pero tambi\u00e9n como es de su conocimiento el presidente ju\u00e1rez muri\u00f3 a consecuencia de un infarto al miocardio como remembranza de ello hoy les informamos que ya contamos con 150 unidades de salud en el primer nivel de atenci\u00f3n con personal capacitado para el diagn\u00f3stico y manejo inicial del infarto al coraz\u00f3n que es una de las causas m\u00e1s importantes de muerte en la poblaci\u00f3n mexicana desde la segunda mitad del siglo pasado y esta informaci\u00f3n se complementa con el segundo punto que estar\u00e1 a cargo del doctor hugo l\u00f3pez gatell quien presentar\u00e1 el estado que guarda en la pandemia kobe 19 y la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds por su permiso como super eso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos como todos los martes presentamos los avances del plan de salud para el bienestar e iniciamos con ella la parte final de la jornada nacional de contrataci\u00f3n y reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas estos son los resultados ya despu\u00e9s de la de las tres rondas de contrataci\u00f3n que se llevaron a cabo como lo hemos mencionado se salieron a ofertar m\u00e1s de 14.000 plazas hubo cuatro mil 494 m\u00e9dicos que no solamente acudieron a la plataforma se registraron pero que adem\u00e1s fueron a las citas acudieron a las mesas de recepci\u00f3n de documentos y fueron acreditados y cumplieron con todas las fases de ellos de estos cuatro mil ya se contrataron a dos mil 621 m\u00e9dicos es decir es un avance del 18 por ciento sobre el total de las vacantes que se presentaron de las 14.000 en los \u00faltimos dos meses y estos son los resultados por instituci\u00f3n de los m\u00e9dicos acreditados de que aparecen comenzar y que concentra a la necesidad que tienen los gobiernos de los estados en las secretar\u00edas de salud de los diferentes gobiernos estatales sobre un avance del 66% en t\u00e9rminos de los 1.483 que se contrataron y as\u00ed en el resto de las instituciones 58% para el lynx de las 128 m\u00e9dicos postulados para el bienestar los 128 se lograron contratar el 40 por ciento en el caso de lista 30 y 15 en el caso de pemex y 26 por ciento del caso de las inside es el 18 por ciento es decir de los 14.000 siguen haciendo nos falta el 80 el 82 por ciento de m\u00e9dicos especialistas que vamos a hacer en este sentido si nos pueden pasar la siguiente el d\u00eda jueves vamos a abrir de nuevo la convocatoria y ya la vamos a dejar de manera permanente para que pueda ser consultada y puedan identificar ah\u00ed las plazas que siguen estando vacantes pero vamos a plantear dos nuevos mecanismos el primero es que el primer m\u00e9dico m\u00e9dica que e ingres\u00e9 sus documentos para una de estas vacantes ser\u00eda el primero en iniciar su proceso hasta la contrataci\u00f3n y el segundo caso es poner mucho m\u00e1s \u00e9nfasis en las vacantes de dif\u00edcil acceso porque muchas de estas m\u00e1s de 2500 que ya se contrataron algunas si est\u00e1n en estos lugares pero muchas la gran mayor\u00eda pues siguen estando en centros urbanos grandes y las grandes las grandes ciudades entonces la pr\u00f3xima semana pues tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n de c\u00f3mo va a partir de la apertura el pr\u00f3ximo jueves 21 de julio sobre los temas de avance en cuatro estados empezamos con nayarit donde ya se est\u00e1n operando el 100% de las unidades de primer y segundo nivel en personal hay un 66 por ciento de cobertura de m\u00e9dicos especialistas es decir contamos con 413 de 620 en el proceso de basificaci\u00f3n donde est\u00e1 personal no solo de m\u00e9dicos especialistas se nota en m\u00e9dicos generales enfermeras enfermeros el personal param\u00e9dico se lleva est\u00e1n ya en ese proceso 896 personas de las 909 es decir llevamos un 99 por ciento y el 100 por ciento del personal de hospital es capacitado 75 por ciento en las unidades de primer nivel centros de salud y unidades de primer nivel en infraestructura este desde abril que iniciamos este proceso estamos ejerciendo un presupuesto de 51 millones de pesos para las obras indispensables de impermeabilizaci\u00f3n bardas y dem\u00e1s ya tenemos un 95 por ciento del ejercicio de este gasto y en un surtimiento de recetas al 93 por ciento el surtimiento de recetas completas adem\u00e1s ya todas las unidades en nayarit cuentan con el sistema de administraci\u00f3n de insumos y al momento se han habilitado reparado 1942 equipos hab\u00eda equipos que estaban funcionales pero si no ten\u00edan los consumibles o no ten\u00edan alguno de los elementos para echarlos a andar y no daban servicio ya tenemos este avance en nayarit en el caso de la escala estamos ya tambi\u00e9n presentes en 100 por ciento de las unidades 11 hospitales son la unidad de especialidad m\u00e9dica y 195 centros de salud en el personal tenemos un 72 por ciento de la cobertura de m\u00e9dicos especialistas y est\u00e1n en proceso de basificaci\u00f3n 947 de las mil cincuenta personas hace una semana para sanciones con la gobernadora lorena cu\u00e9llar justa en un proceso de entrega de estas bases a 300 personas entre el personal de enfermer\u00eda m\u00e9dicos y param\u00e9dicos tambi\u00e9n se cuenta ya con la capacitaci\u00f3n del 100% del personal en hospitales y el 76 por ciento del personal en unidades de primer nivel y en t\u00e9rminos de la infraestructura tambi\u00e9n desde el 30 de mayo se est\u00e1 ejerciendo un presupuesto de 66 millones de pesos del que tenemos un avance del 86 por ciento y un nivel de surtimiento de recetas del 81 por ciento ya con la instalaci\u00f3n el sistema administraci\u00f3n de insumos adem\u00e1s de 187 equipos ya habilitados y que est\u00e1n ya funcionando tambi\u00e9n que no sea el pasado 14 de julio tambi\u00e9n ayer est\u00e1 escala con la gobernadora se puso en operaci\u00f3n el nuevo hospital general de tlaxcala un hospital que tambi\u00e9n hab\u00eda estado durante dos a\u00f1os concluido pero con problemas jur\u00eddicos no se pod\u00eda hacer la migraci\u00f3n de las personas del anterior hospital cervantes y ya al momento que est\u00e1n en operaci\u00f3n los servicios de consulta externa imagenolog\u00eda dietolog\u00eda y este hospital cuenta con especialidades que no ten\u00eda el hospital anterior y que se acaban de incorporar en los servicios como cirug\u00eda maxilofacial gastroenterolog\u00eda endoscop\u00eda y neurolog\u00eda y con equipos que tambi\u00e9n no se contaban como un tom\u00f3grafo de 64 cortes y la siguiente por favor en el caso de colima tenemos tambi\u00e9n presente se halla en los cinco hospitales adem\u00e1s del 40 por ciento de los 131 centros de salud del primer nivel esta semana concluimos ya la presencia del programa en todos el primer nivel de atenci\u00f3n en personal de especialistas estamos con una cobertura del 79 por ciento y del proceso de basificaci\u00f3n llevamos 541 personas de 559 ya basificadas y con el 100% del personal capacitado en hospitales el 85 por ciento en centros de salud en el primer nivel en cuanto a infraestructura desde el 28 de mayo se han invertido 50 millones de pesos en estas tareas de dignificaci\u00f3n de las unidades con lo que ya estamos al 99 por ciento del avance de esta de esta meta hace dos semanas estamos al 90 por ciento y con un indicador del 87 por ciento en el surtimiento de recetas completas ya tambi\u00e9n con los hospitales con que cuentan con el sistema de administraci\u00f3n de insumos adem\u00e1s de 94 equipos que han sido ya puestos en funcionamiento y en el caso de sonora desde el pasado 29 de junio que se encuentran all\u00e1 dos equipos multidisciplinarios del programa de bienestar est\u00e1n ya presentes en los 15 hospitales del estado de sonora en donde est\u00e1n realizando tareas de capacitaci\u00f3n e identificaci\u00f3n del personal directivo para para la implementaci\u00f3n del programa para agosto de los programado comenzar en las dos unidades de especialidad m\u00e9dica y la un de cirug\u00eda ambulatoria y ya se tiene presencia en 11 de 218 centros de salud particularmente son las de la zona de cananea alrededor del hospital general de cananea vuelta basura y tambi\u00e9n el 85% del personal de segundo nivel est\u00e1 capacitado 25% del primer del primer nivel adem\u00e1s de 70 equipos que han sido puestos en operaci\u00f3n finalmente hicimos esta estas visitas con el doctor alcocer con los compa\u00f1eros de insa vi tambi\u00e9n y los gobernadores de los estados de baja california sur sinaloa y campeche para dar a conocer el plan firmar los convenios espec\u00edficos e iniciar ya en este momento las mesas de trabajo para las siguientes etapas estamos con un compromiso para iniciar en el estado de california sur el d\u00eda de ayer justamente que se inici\u00f3 ya todo este este proceso el primero de agosto nacional lo ha y el 15 de agosto y tambi\u00e9n queremos anunciar que se incorpor\u00f3 tambi\u00e9n un estado m\u00e1s que no estaba en esta lista inicial que es el estado de guerrero sino tuvimos una reuni\u00f3n de trabajo con la gobernadora para que iniciemos ya el 25 de julio el levantamiento de las m\u00e1s de mil 50 unidades entre hospitales y centros de salud que tiene el estado de guerrero pero tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando paralelamente en diferentes aspectos sobre todo de equipamiento y de infraestructura y como lo ha comentado el doctor alcocer vamos a conocer el d\u00eda de hoy la incorporaci\u00f3n de 150 unidades de elines particularmente del imms bienestar al c\u00f3digo infarto el c\u00f3digo infarto es este protocolo de respuesta r\u00e1pida ante ante las personas que est\u00e1n teniendo justamente un infarto uno de los principales elementos es la terapia trombol\u00edtico fibrinol\u00edtica en los brics que tiene que ocurrir en los primeros 30 minutos desde que una persona entra a un \u00e1rea de urgencias recordamos mucho con el doctor alcocer hace algunos meses en esta agua can all\u00e1 en en colima que en la gira que hicimos con el presidente por los 80 hospitales en bienestar siempre nos les preguntaba en las \u00e1reas de urgencias sobre este tratamiento y en bienestar no estaba en un c\u00f3digo infarto los 80 hospitales no estaban ahora est\u00e1n esos 80 hospitales con estos medicamentos con la capacitaci\u00f3n del personal con los equipos sobre todo en los carros rojos que est\u00e9n completos electrocardi\u00f3grafos y la referencia hacia las salas de hemodinamia y hacia otros puntos de referencia para para poder salvar la vida de estas personas adem\u00e1s de los ciento de los 80 hospitales en bienestar m\u00e1s en los m\u00e1s 15 hospitales de nayarit 10 d de la escala y 5 de colima que ya son parte de un bienestar se incorporaron unidades del primer del r\u00e9gimen ordinario del seguro social que no estaban 232 hospitales y 11 unidades de medicina familiar entonces con esto pues podemos dar la atenci\u00f3n que merece la poblaci\u00f3n con independencia de su derechohabiencia y hacerlo como lo ha dicho siempre el presidente de manera r\u00e1pida y sobre todo gratuita que nadie tenga que pagar por esto y finalmente s\u00f3lo un comentario en la conferencia de prensa del 5 de julio esteban durante la vanguardia comentaba un tema sobre los tr\u00e1mites del imptce nos pide el presidente informar y solo lo vamos a dejar aqu\u00ed son 20 tr\u00e1mites que est\u00e1n digitalizados tanto para jubilados asegurados y tambi\u00e9n para empleadores estos tr\u00e1mites implican que ya las personas no tienen que visitar una delegaci\u00f3n o una subdelegaci\u00f3n de links para llevar a cabo el tr\u00e1mite es digital es es gratuito y a la fecha solamente del a\u00f1o 2022 al primer semestre del a\u00f1o se han llevado a cabo 40 puntos 2 millones de estos tr\u00e1mites que van desde de derechos a asignaci\u00f3n o la utilizaci\u00f3n del n\u00famero seguridad social hasta tr\u00e1mites llamadas complejos los vamos a estar haciendo los vamos a dejar aqu\u00ed para que tengan esta informaci\u00f3n y tambi\u00e9n pueden llamar al 800 62 32 800 623 23 23 es m\u00e1s f\u00e1cil 800 623 23 23 y tambi\u00e9n en la plataforma digital o en la p\u00e1gina de links pueden encontrar todos estos tr\u00e1mites que no implican que haya nunca m\u00e1s ning\u00fan tipo de coyote intermediario entre la instituci\u00f3n y sus derechohabientes ser\u00e1 todo por nuestra parte acci\u00f3n presente gracias con su permiso presidente secretario director muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a informar brevemente sobre el curso de la epidemia de kobe y tambi\u00e9n sobre el avance de la vacunaci\u00f3n contra kobe y en particular en ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os de edad que pasan la primera por favor aqu\u00ed vemos nuestra curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal es la representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la cantidad de casos de enfermedad que se van presentando por semana y pueden ver ustedes en el extremo derecho es la situaci\u00f3n que enfrentamos m\u00e1s recientemente desde hace 14 semanas con este incremento en el n\u00famero de casos que se presentan por semana hay algunas indicaciones de que est\u00e1 desaceler\u00e1ndose la transmisi\u00f3n de kobe en m\u00e9xico esto lo vemos porque en los distintos indicadores que tienen que ver con la ocurrencia de casos nuevos de hospitalizaciones nuevas y de muy lamentables defunciones as\u00ed como los porcentajes de positividad y est\u00e1s estos indicadores los distintos indicadores que tenemos de actividad epid\u00e9mica empiezan a mostrar reducci\u00f3n ojo todav\u00eda no es que disminuya la cantidad de casos diarios o la cantidad de casos semanales cuando se comparan con las fechas inmediatas previas la semana previa o el d\u00eda previo todav\u00eda no es eso pero si vemos que el aumento que se presenta d\u00eda con d\u00eda o semana con semana es ya menor al que se estaba presentando en las 14 semanas anteriores esperemos que estemos expectantes nosotros lo vigilamos diariamente y estaremos informando cuando ya se est\u00e9 presentando una reducci\u00f3n por el momento seguimos con las mismas medidas de precauci\u00f3n de prevenci\u00f3n que hemos estado indicando desde el inicio de la epidemia en la siguiente lo que vemos es la hospitalizaci\u00f3n [M\u00fasica] estamos ahora en 18% de ocupaci\u00f3n promedio nacional de las unidades de las camas sin ventilador y 5% de las con ventilador esto es otro dato que tambi\u00e9n dentro de la adversidad que representa una epidemia como esta da cierta tranquilidad en el sentido de que la proporci\u00f3n el porcentaje de personas entubadas es considerablemente menor incluso de lo que fue durante la cuarta bola esto es consecuencia de la vacunaci\u00f3n como lo hemos resaltado como se ve en m\u00e9xico y en otras partes del mundo en poblaciones altamente vacunadas la probabilidad de terminar en el hospital que es considerablemente peque\u00f1a esto es el impacto positivo de las vacunas lo mismo ocurre con las defunciones tambi\u00e9n tenemos ahora un punto m\u00e1ximo de 33 defunciones diarias en que ocurrieron en la semana 26 ahorita estamos en la semana 29 esto fue hace tres semanas y afortunadamente lo podemos ver de manera gr\u00e1fica en el extremo derecho de esa curva es apenas perceptible la cantidad de defunciones que se presentan por semana como con lo que tuvimos en los momentos m\u00e1s intensos de la epidemia donde en la segunda ola llegamos a tener cerca de 1900 defunciones por d\u00eda y hoy estamos teniendo estas 33 en promedio cada una de ellas siempre lamentable esto no est\u00e1 no hay ninguna duda al respecto cada una es una vida perdida pero obviamente cuando lo vemos en la magnitud de la epidemia es insisto esperanzador y adem\u00e1s un mensaje clave para la poblaci\u00f3n vacunarse disminuye la probabilidad de morir esto lo podemos ver con los distintos an\u00e1lisis especiales que vamos realizando y aqu\u00ed les muestro otra vi\u00f1eta de ello ya hab\u00edamos dicho que 70 por ciento es decir siete de cada diez personas que en su momento perdieron la vida por kobe durante esta quinta ola son personas que no se hab\u00edan vacunado podemos ver del lado izquierdo personas sin vacunar 70% siete de cada diez y de \u00e9stas 978 defunciones lo que vemos es que las personas con vacuna lo que se muestra enf\u00e1ticamente con las dos flechas verdes en el lado derecho las personas con vacuna tienen una menor representaci\u00f3n entre las personas que perdieron la vida pero adem\u00e1s quienes no ten\u00edan enfermedades cr\u00f3nicas y adem\u00e1s fueron vacunadas tienen el menor porcentaje de mortalidad en conclusi\u00f3n el mensaje es el que hemos venido enfatizando desde hace muchos meses vacune se vacune se vacunar reduce la probabilidad reduce el riesgo el peligro de que usted termine en el hospital con kobe aunque la variante o micro que circula hoy de manera principal en el mundo es menos agresiva de todos modos en las personas con enfermedad cr\u00f3nica pueden complicarse las cosas y si se vacuna tiene menos posibilidades de que eso pase lo vemos tambi\u00e9n con la edad en la siguiente imagen aqu\u00ed agrupamos tres categor\u00edas de edad menores de edad es decir hasta los 17 a\u00f1os personas adultas de los 17 a los 59 y personas adultas mayores de 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad son las 978 defunciones que se presentaron hasta el momento durante esta quinta bola y podemos ver que la mayor\u00eda siguen ocurriendo en personas adultas mayores pero que adem\u00e1s \u00e9l vacunarse reduce la posibilidad de que ocurra este desenlace fatal vamos a ver la vacunaci\u00f3n precisamente como avanzado y tenemos los distintos conjuntos ya hab\u00edamos dicho en el extremo izquierdo este 77% corresponde a las personas que en toda la poblaci\u00f3n de 5 a\u00f1os en adelante se han vacunado es el conjunto de la poblaci\u00f3n elegible para ser vacunada en m\u00e9xico en este momento 91% de las personas de 18 a\u00f1os en adelante 60 de las personas de 12 a 17 a\u00f1os y el conjunto m\u00e1s reciente 20% son quienes est\u00e1n m\u00e1s activos en este momento vacun\u00e1ndose ni\u00f1as ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os de edad lo \u00faltimo el calendario de vacunaci\u00f3n esta semana recibiremos otro mill\u00f3n de dosis un mill\u00f3n dos mil dosis el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 20 de julio es decir ma\u00f1ana y seguiremos recibiendo vacunas tantas como sea necesario para cubrir a la poblaci\u00f3n que nos hemos planteado cubrir momento es de cinco a\u00f1os en adelante si no se ha vacunado vacunas y todav\u00eda es tiempo [M\u00fasica] 32 sobre el tema la compa\u00f1era 4 5 6 a ver si ya hay buenos d\u00edas se\u00f1or presidente si voy a estar presentado para la c\u00e1mara perd\u00f3n y que sea nada m\u00e1s este urbano barrera de elevaciones y hacer una acotaci\u00f3n y hacer dos preguntas en el tema de salud si tienen informes acerca de lamentable hecho ya en durango un m\u00e9dico que pierde la vida y si nos podr\u00edan decir cu\u00e1l es el panorama de seguridad para los m\u00e9dicos en m\u00e9xico esa ser\u00eda la contracci\u00f3n no s\u00e9 si plante\u00f3 la primer pregunta o c\u00f3mo fue y con permiso del se\u00f1or presidente si en efecto ayer fue comentado esto al inicio del festejo de la conmemoraci\u00f3n la muerte de nuestro ex presidente m\u00e1s y m\u00e1s importante relevante que hemos tenido ah\u00ed se\u00f1al\u00e9 que es un evento triste un evento que no debe repetirse en una situaci\u00f3n lamentable como todos los fallecimientos y m\u00e1s en condiciones de violencia y para lo que pregunta de un integrante joven que son los internos los pasantes son los j\u00f3venes que tienen que terminar su aprendizaje precisamente con pr\u00e1cticas con presencia social en las diferentes instancias no s\u00f3lo son centros de salud sino son tambi\u00e9n hospitales que tienen esa posibilidad de recibirlos esto es por lo tanto una necesidad acad\u00e9mica que en principio no se puede cancelar porque ese en el momento que \u00e9l el m\u00e9dico en m\u00e9dico casi casi por por recibirse de hecho ocupan ese tiempo para preparar su examen y desde luego recibir cierto en ciertos lugares cursos preparativos para ello pero en este caso concreto hubo una situaci\u00f3n como ustedes saben o cuando menos es lo que en los medios se conoce de violencia de violencia de que hiri\u00f3 que hirieron a bala a un paciente y \u00e9ste entr\u00f3 ah\u00ed est\u00e9 en ese lugar y fue que estaba presente el m\u00e9dico pasante y por lo tanto tom\u00f3 cartas en el asunto y desde luego estaba en cuidado cuando posteriormente ingres\u00f3 un grupo de armado no s\u00e9 si son dos o tres pero el caso desde que para tal vez para continuar con su acci\u00f3n violenta con pistola tambi\u00e9n y en ese momento y yo lamentablemente el pasante esto desde luego como lo termin\u00f3 diciendo pues lo estamos viendo no es oportuno no es este aconsejable el que se es que suspenda ese proceso de formaci\u00f3n tan importante que tienen los m\u00e9dicos j\u00f3venes que est\u00e1n a punto de recibirse pero sin embargo pues se revisan las condiciones de seguridad y desde luego no podemos igual que con los especialistas igual con los m\u00e9dicos generales dejar a un lado los sitios que no tengan m\u00e1s lejanos o que tengan condiciones no del todo seguras esto del todo seguras pues est\u00e1 igual de vigilado y de atendido y desde luego es responsabilidad del gobierno que lo est\u00e1 cumpliendo en todos los sentidos sean m\u00e9dicos sean cualquier trabajador y cualquier este mexicano debe estar en esa seguridad y eso es lo que les puedo decir muchas gracias [M\u00fasica] la primera pregunta del presidente tiene que ver con la tarifa \u00fanica aeroportuaria \u00e9l tuvo recientemente pasajeros a\u00e9reos nos hacen saber que este plantearse lo de que si hay un procedimiento para que se pueda transferir el tubo a los 55 aeropuertos particularmente al aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles de \u00e9l explic\u00f3 cuando uno compra un boleto de avi\u00f3n una parte es el servicio y la otra parte se transfiere a los aeropuertos los pasajeros que nos dan la informaci\u00f3n nos comentan que cuando no se usan los boletos nada m\u00e1s se reporta una parte y no la otra o cuando se reporta se reporta 15 meses despu\u00e9s por las l\u00edneas a\u00e9reas tan solo en 2020 una demanda del aeropuerto internacional de la ciudad de mexico por incumplimiento de tuva por un mill\u00f3n 300 por mil 300 millones perd\u00f3n de de pesos esto porque la secretar\u00eda de comunicaciones asa no tienen un procedimiento para que las transferencias sean inmediatamente y pues esto causa un perjuicio a los a los aeropuertos e comercial los d\u00edas tardan hasta 15 meses en llegar se reportan a destiempo para 2021 se pagaron mil 063 millones de tubas muchos de estos ni siquiera se utilizaron para 2022 se calcula que se van a pagar 72 millones de tubas en los 55 aeropuertos de estos 2 mil 400 millones pues van a quedar ah\u00ed volando en los especialistas en este tema que aseguran que pues esto es un spam con un retraso muy importante para el ingreso en los aeropuertos y que se est\u00e1 ante un problema como t\u00fa aqu\u00ed no recordemos que \u00e9l pens\u00f3 pero es que puede mil millones pero aqu\u00ed est\u00e1 hablando de m\u00e1s de dos mil millones de de pesos por esto lo alertan para que pues se cree un procedimiento ingrese el dinero a los aeropuertos y por supuesto tambi\u00e9n se oxigen\u00f3 al aeropuerto el nuevo aeropuerto verdad de aqu\u00ed este felipe \u00e1ngeles no m\u00e1s m\u00e1s que nada ellos le proponen que desde el momento en que se compra el boleto de avi\u00f3n que se pare el costo del servicio y tambi\u00e9n lo que tiene que ingresar a los aeropuertos para que pues no le est\u00e9n retrasando esta importante cantidad millonaria cantidad de recursos que opines el presidente d si este vamos a pedirle a \u00e9l al chat a la directora ahora que el buen rostro que revise los de estos ingresos en el aeropuerto esto t\u00fa eres un impuesto que se cobra por el derecho a usar en el aeropuerto y va incluido en el boleto y hay que ver cuando se integra haciendo eso es lo que est\u00e1s planteando no hay una laguna y porque es una tarifa no es tanto un impuesto por cualquier forma es un ingreso que debe llegar en el fort\u00edn y tarifa si \u00e9ste entonces vamos a pedir s\u00e9 que lo analice que lo vea muchas gracias por la informaci\u00f3n van a ver si no est\u00e1n este especulando con este recurso y que est\u00e9 tardando m\u00e1s tiempo en devolverse que est\u00e9 como se dice en la mafia financiera sudando jugando con el dinero s\u00ed la y la otra pregunta se\u00f1or presidente este el pasado 27 de mayo concluy\u00f3 la novena ronda del acuerdo de integraci\u00f3n productiva entre m\u00e9xico y ecuador estas negociaciones se hacen para introducci\u00f3n de alimentos particularmente del mar no productos pesqueros pero esto ya puso a temblar a los productores de camar\u00f3n de 14 entidades del pa\u00eds tanto del pac\u00edfico como del golfo de m\u00e9xico ellos producen en el sector mexicano algo as\u00ed como 256 mil 975 toneladas al a\u00f1o tienen m\u00e1s de 74 mil embarcaciones menores en 1999 barcos de mayor dimensi\u00f3n pero ya est\u00e1n muy preocupados no s\u00f3lo en sonora en sinaloa c\u00e1rtel del pac\u00edfico alto son m\u00e1s de 600.000 en los trabajadores est\u00e1n en este sector y ya est\u00e1n muy preocupados por el posible contrabando de camar\u00f3n ecuatoriano e ellos le preguntan que si habr\u00e1 una supervisi\u00f3n especial para que una vez que se haga este comercio puedan tener ellos las garant\u00edas de que el sector no va a ser golpeado y consecuentemente pues miles de pescadores mexicanos pues se vean afectados [M\u00fasica] b\u00e1sicamente eso cre\u00eda y garant\u00edas para que no se ha da\u00f1ado el pse pero org\u00e1nico informaci\u00f3n general siesta suscribiendo un convenio un tratado comercial con ecuador sin embargo no se ha llegado a ning\u00fan acuerdo en lo que corresponde a camar\u00f3n y a plaza todav\u00eda no hay acuerdo llevamos muy buena relaci\u00f3n con el presidente lazo \u00e9l d ha solicitado que se abra el mercado en estos dos productos sin embargo nosotros estamos escuchando atendiendo lo que plantean sinaloa y lo que plantean en chiapas y tabasco relacionados relacionado con el camar\u00f3n y con el pl\u00e1tano entonces est\u00e1 pendiente [M\u00fasica] y ese acuerdo no hay compromiso lo est\u00e1 viendo la secretar\u00eda de econom\u00eda estamos nosotros proponiendo llegar a acuerdos en otros productos pero en estos estamos cuidando a los pescadores ya los productores abr\u00edan la posibilidad de subsidiar en ecuador los pescadores de los productores tienen un alto subsidio son wind con un alto muy importante subsidio y son de los principales en el mundo no tiene miedo a invadir el mercado mexicano m\u00e9xico contempla apoyar a\u00fan m\u00e1s a los pescadores presente estamos apoy\u00e1ndolos y una forma de apoyarlos es esa el que se proteja el mercado y queremos mantener buenas relaciones con el gobierno del ecuador y es una persona muy [M\u00fasica] decente el presidente del ecuador presente el lazo a pesar de que desde origen banquero llega a gobernar el ecuador y est\u00e1 haciendo las cosas bien no ha sido f\u00e1cil para \u00e9l sobre todo enfrentar protestas y violencia en los penales en las c\u00e1rceles muchos muertos en enfrentamientos en c\u00e1rceles pero \u00e9l es un agente repito decente con el que llevamos muy buena relaci\u00f3n sin embargo tenemos que cuidar a los sectores productivos del pa\u00eds no se puede y apostar a una apertura indiscriminada y sin l\u00edmites como era antes tenemos que proteger ciertos sectores que son fundamentales estrat\u00e9gicos c\u00f3mo lo hacen en todo el mundo todos los pa\u00edses entonces ese es el caso pero si llevamos muy buena relaci\u00f3n y voy a pedir un informe de c\u00f3mo va la negociaci\u00f3n del tratado con ecuador seguimos te toca a ti gracias muy buenos d\u00edas a todos ya todos liliana nobles de pulso saludable se\u00f1or presidente quisiera saber si me puede ayudar a entender un poquito este tema de la deficiencia de m\u00e9dicas m\u00e9dicas y principalmente los especialistas entiendo que en este primer grupo se est\u00e1 tratando de contratar a 4 14.323 m\u00e9dicos de los cuales el 85% no respondieron a esta primera convocatoria que ser\u00edan 11.128 yo quisiera saber c\u00f3mo van a resolver este tema de las faltantes estos 11.128 si lo van a ser a trav\u00e9s de esta nueva convocatoria y los que falten ser\u00edan sumatorios a los m\u00e9dicos cubanos que van a llegar c\u00f3mo va ese tema y los que sigan faltando de d\u00f3nde van a echar mano los m\u00e9dicos estar\u00edan pensando se\u00f1or presidente en traer m\u00e9dicos de otras naciones los europeos entiendo algunos m\u00e9dicos en el reino unido en inglaterra particularmente estar\u00edan muy interesados en venir a trabajar al pa\u00eds que que se sabe al respecto esa ser\u00eda mi pregunta presidente miren este d\u00e9ficit de m\u00e9dicos s el reflejo como la prueba m\u00e1s clara fehaciente d el fracaso del modelo neoliberal en m\u00e9xico y en el mundo imag\u00ednense qu\u00e9 no hay m\u00e9dico en esos pa\u00edses no hay especialistas sobre todo por las pol\u00edticas que impusieron de limitar la posibilidad de que estudiar\u00e1n los que quieren ingresar a las escuelas de medicina el rechazo masivo de j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds nosotros llegamos a calcular que se regresaban 300.000 j\u00f3venes al a\u00f1o entonces tenemos este grave problema deber\u00edan de rendir cuentas los que sostuvieron est\u00e1 pol\u00edtica y tambi\u00e9n los que guardaron silencio porque como integraba la corrupci\u00f3n se beneficiaban pues los de la \u00e9lite empresarios comunicadores m\u00e9dicos incluso universitarios rectores servidores p\u00fablicos quienes fueron secretarios de educaci\u00f3n secretarios de salud y luego los presidentes imag\u00ednense qu\u00e9 da\u00f1o tan grave al pa\u00eds pero para consuelo nuestro si es que sirve de consuelo as\u00ed est\u00e1 el mundo porque precisamente nosotros buscando c\u00f3mo resolver el problema nos planteamos vamos a traer m\u00e9dicos de otros pa\u00edses pero tampoco hay [M\u00fasica] porque la pol\u00edtica neoliberal acu\u00e9rdense que se aplic\u00f3 en todo el mundo eran las llamadas reformas estructurales del fondo monetario internacional del banco mundial la misma agenda para espa\u00f1a para argentina para chile para m\u00e9xico para todos los pa\u00edses de forma educativa reforma fiscal reforma laboral reforma energ\u00e9tica reforma a la seguridad social pues me falta de las estructurales se ha notado pero era lo mismo era la agenda que impon\u00edan a todos los gobiernos peleles nosotros en mexico no nos guiamos durante 30 a\u00f1os por un programa de desarrollo propio si no nos impusieron la pol\u00edtica econ\u00f3mica la agenda pero repito era de aplicaci\u00f3n universal entonces ahora estamos viendo d\u00f3nde conseguimos m\u00e9dicos y no les gusta a los conservadores pero hay una realidad de am\u00e9rica latina' y incluso si se analiza y se compara lo que sucede en otros pa\u00edses del mundo el pa\u00eds que m\u00e1s m\u00e9dicos tiene es cuba pero eso les molesta mucho a los conservadores una vez hablando con un amigo qu\u00e9 estimo mucho pero conservador ante revoluci\u00f3n cubana dedicado a la agricultura me estaba hablando de todo el avance tecnol\u00f3gico en la agricultura y se hall\u00f3 el tema de la papaya y le dije este pues lo que fue un gran invento fue la variedad de papaya maradol [M\u00fasica] porque antes la papaya no resist\u00eda la c\u00e1scara era muy delgada y se cre\u00f3 esta variedad como una c\u00e1scara m\u00e1s gruesa que es la que se consume m\u00e1s y le digo fue un cubano el que invent\u00f3 la variedad c\u00f3mo me vas a decir eso si eso es este no tienen para nada luego no fue un cubano y le puso maradol creo que porque tiene dos ni\u00f1as o ten\u00eda dos hijas o tiene dos hijas una mar\u00eda y otra dolores o algo as\u00ed no les habla este con sus especialistas porque \u00e9l se dedica tambi\u00e9n a eso y hablo y s\u00ed [M\u00fasica] de la toqu\u00e9 que tragar pero es lo mismo de los m\u00e9dicos ellos e cuidaron y la formaci\u00f3n de los m\u00e9dicos le dieron prioridad ahora que est\u00e1bamos hablando de la posibilidad de traer m\u00e9dicos cubanos que adem\u00e1s llevamos muy buena relaci\u00f3n cuando bernal cuba y nos han ayudado y van a enviar m\u00e9dicos pero necesitamos no muchos m\u00e9dicos porque es bastante leves y tambi\u00e9n me gustar\u00eda que aqu\u00ed eso \u00e9l les explicara cuantos especialistas necesitamos o estimamos que requerimos para el pa\u00eds y con cu\u00e1ntos contamos bueno hablamos de traer m\u00e9dicos de otros pa\u00edses pero tambi\u00e9n recibir la informaci\u00f3n no s\u00e9 si sea cierto que en brasil a pesar de que se trata de un gobierno co una postura pol\u00edtica distinta han llegado a un contrato con m\u00e9dicos cubanos y no hay en el mundo por eso efe el modelo neoliberal es un rotundo fracaso no solo en m\u00e9xico en el mundo esto que estamos padeciendo ahora de la crisis econ\u00f3mica si se precipit\u00f3 con la pandemia y se precipit\u00f3 con la guerra pero ya y estaba a punto de estallar la crisis mundial porque modelo no funciona no funciona para una \u00e9lite pero no para los pueblos no es posible que haya 800 millones de seres humanos que vienen con un d\u00f3lar diario es una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica social y ah\u00ed se est\u00e1n exhibiendo no las enormes riquezas y las extravagancias de los multimillonarios en el mundo son los temas en la publicidad qu\u00e9 se le ocurri\u00f3 a un multimillonario que va a comprar la cocacola porque quiere ponerle coca\u00edna genial y esas son las notas es un mundo muy desigual ni naciones unidas ning\u00fan organismo internacional preocupado por la monstruosa desigualdad que existe mi pa\u00eds entonces me gustar\u00eda que explicadas soy cu\u00e1ntos m\u00e9dicos y especialistas este estiman que vamos a necesitar para tener cubierto todo el sistema de salud p\u00fablica para poblaci\u00f3n abierta para los que no tienen seguridad social s\u00ed muchas gracias se\u00f1or presidente justo lo que acaba de comentar el presidente l\u00f3pez obrador habla de esta enorme desigualdad que hay en la atenci\u00f3n m\u00e9dica sobre todo en t\u00e9rminos de m\u00e9dicos especialistas de estos 14 mil 500 m\u00e9dicos que son las vacantes de todas las instituciones de todas las especialidades en todos los los turnos de las 14.000 8 mil 800 son ah\u00ed siempre aparecen como en xavi pero son las que se agregan de los gobiernos de los estados es decir donde hacen m\u00e1s falta en los sistemas de salud que est\u00e1n dise\u00f1ados para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social quienes se atienden en los servicios de salud de atenci\u00f3n m\u00e9dica de los gobiernos estatales esa es la principal este el principal problema de esos 8 mil 800 fueron contratados 1400 es decir en la brecha sigue siendo muy muy grande en ese sentido como se est\u00e1 buscando cubrir desde luego contratando m\u00e1s es decir con estos procesos que adem\u00e1s no se abr\u00edan todos estos procesos los llevaban a cabo cada instituci\u00f3n digamos que a\u00f1o con a\u00f1o en diferentes modalidades y de diferentes formas nunca se pon\u00edan la disposici\u00f3n para que un m\u00e9dico estuvo que estuviera interesado pudiera optar e iniciar as\u00ed su tr\u00e1mite en segundo lugar algo muy importante y adem\u00e1s creo que va a ser uno de los elementos que pueden transformar las cosas es que los m\u00e9dicos que se est\u00e1n formando en este momento que adem\u00e1s creci\u00f3 much\u00edsimo la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas que antes en todas las instituciones de todo el pa\u00eds se formaban alrededor de diez mil m\u00e9dicos al a\u00f1os que ingresaban y dependiendo su especialidad iban saliendo en cuatro a\u00f1os en cinco a\u00f1os y ahora se forman el doble de nosotros estimamos que para el 2000 3 la generaci\u00f3n ya m\u00e1s grande de las primeras especialidades que van a egresar ya de esta administraci\u00f3n pues lograr\u00e1 se lograr\u00e1 cubrir una parte y la otra pues tambi\u00e9n abriendo m\u00e1s espacios para las residencias m\u00e9dicas que tampoco era un tema que se estuviera haciendo es decir residencias m\u00e9dicas de los m\u00e9dicos especialistas que est\u00e1n en su \u00faltimo a\u00f1o pero que muchos se concentraban tambi\u00e9n en las ciudades ahora la residencia se est\u00e1 planteando que se puedan hacer en hospitales integrales comunitarios en los hospitales rurales de bienestar es decir donde hacen m\u00e1s m\u00e1s falta porque es para la atenci\u00f3n de las personas que no cuentan con con seguridad social pero de esos 8.000 que todav\u00eda hacen falta bueno ya ahora seis mil quinientos para los sistemas estatales de salud se piensa ir cubriendo con o con estas formas adem\u00e1s pues tambi\u00e9n con los m\u00e9dicos de otras nacionalidades pero ya para la pr\u00f3xima presidente pues traer toda la proyecci\u00f3n de c\u00f3mo van a ir graduando s\u00e9 los que se incorporaron ya ya quienes se les abri\u00f3 la puerta para que puedan llevar a cabo su especialidad nada m\u00e1s que eso pues si lleva lleva tiempo en 19 se increment\u00f3 en el 20 se increment\u00f3 a\u00fan a\u00fan m\u00e1s para ya empezar\u00e1n a salir el pr\u00f3ximo a\u00f1o de las especialidades sobre todo del 80 por ciento de donde hacen m\u00e1s falta que son especialidades troncales que son las b\u00e1sicas ginec\u00f3logos pediatras cirujanos anestesi\u00f3logos m\u00e9dicos internistas m\u00e9dicos familiares tambi\u00e9n que es el n\u00famero m\u00e1s grande seguimos teniendo ese gran d\u00e9ficit s\u00f3lo para poner ejemplos se habla del 18 por ciento en promedio pero el m\u00e9dico en pediatr\u00eda qued\u00f3 al 10 por ciento la cobertura siendo los pediatras pues est\u00e1n tan importantes lo mismo en temas de en ginecolog\u00eda como como especialidad el se\u00f1or presente si me permite que no se siente el maestro psoe bueno quisiera saber de estos 50 en otra pregunta de estos 150 unidades de trombolisis esta hora dorada que ustedes los expertos lea le llaman esta terapia de reperfusi\u00f3n ustedes tienen prospectado cu\u00e1ntas mexicanas y mexicanos van a salvarles la vida porque desde el inicio de hacer varios a\u00f1os ya de c\u00f3digo infarto se comenz\u00f3 a dar cuenta el ser el sector salud justamente de estas necesidades de terapia de trombolisis y los cardi\u00f3logos fueron los primeros se levantan la mano y decir que en efecto el c\u00f3digo infarto era muy bueno pero las necesidades eran muy grandes y si se compara con ser una de las primeras causas ahora superada por la cob y 19 pero la primera causa de muerte entre las y los mexicanos s\u00ed creo que en el resto del mundo cuentas entonces cu\u00e1ntas prospectan ustedes cu\u00e1ntos no se les estaba salvando la vida en esta primera hora dorada que los expertos le llaman si el c\u00e1lculo que se tiene desde 2015 a la fecha con un c\u00f3digo infarto y sobre todo para esta primera hora que tiene muchas veces que ver con organizar a los propios al propio personal a los equipos para saber c\u00f3mo debe de ser la atenci\u00f3n inmediata ahora s\u00f3lo s\u00f3lo que hiciera as\u00ed este aclarar en el a\u00f1o pasado hubo m\u00e1s fallecimientos por infarto en claro que por hobbit sigue siendo \u00e9ste una de las principales causas de defunci\u00f3n y el c\u00e1lculo es que con esta primera atenci\u00f3n para estabilizar al paciente con la trombolisis y despu\u00e9s dirigirlo a una unidad de m\u00e1s complejidad ya sea del imms o de \u00e9l o de todo el sector de salud tambi\u00e9n eso es uno de los elementos que estamos buscando que se integre todo todo el sector y este tambi\u00e9n estamos trabajando en eso se calcula que es el 60 por ciento de los casos que pueden tener un pron\u00f3stico mejor y que pueden salvar la vida sin embargo pues eso tambi\u00e9n tiene que ver con c\u00f3mo se hace el diagn\u00f3stico y con contarlo con los equipos y la capacitaci\u00f3n en el en el personal pero si de 2015 a la fecha esos son los datos que se con los que se cuenta que se se atiende de manera oportuna no no todos son este candidatos a hacer este a tener esta intervenci\u00f3n por eso hablo que de los que ingresan el 60% que son candidatos a poder recibir esta crisis y despu\u00e9s ser dirigidos hacia una sala de hemodinamia se calcula que est\u00e1 arriba del 60 por ciento las posibilidades de sadam y maestros finalmente este c\u00f3digo 100 que involucra las enfermedades mentales y los temas de adicciones como se est\u00e1 implementando como lo est\u00e1n trabajando en las las unidades del gobierno est\u00e1 gracias el c\u00f3digo que bruce el c\u00f3digo cien el habla del tema de las enfermedades mentales y de las adicciones c\u00f3mo se est\u00e1 implementando en las unidades de bienestar en el indian estar desde que naci\u00f3 c\u00f3mo coplamar tiene un componente que tambi\u00e9n se empez\u00f3 a dejar de lado y hasta a menospreciar qu\u00e9 es el involucramiento de las comunidades la acci\u00f3n comunitaria c\u00f3mo se lee c\u00f3mo se le llama es decir generar esta corresponsabilidad entre las propias poblaciones y las instituciones en el cuidado de la salud y esto incorpora el tema de salud mental todas las unidades de primer nivel de bienestar las m\u00e1s de 3.500 unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales ahora cuentan con este programa que es cara y el cara y muchas veces puede pensarse que toda la salud mental es psiqui\u00e1trica pero hay muchos elementos de salud mental que desde caras se pueden empezar a identificar cuestiones que van desde violencia familiar abandono del estudio violencia en el noviazgo y tambi\u00e9n decisiones sobre salud sexual salud reproductiva activaci\u00f3n f\u00edsica alimentaci\u00f3n e iquique muchas veces porque se atienden con psic\u00f3logos ah\u00ed se pueden hacer algunas detecciones que despu\u00e9s tienen que acompa\u00f1arse en algunos casos ya de cuestiones llamas de m\u00e1s alto complejidad de digamos pero ahora ya en estos hospitales ahora que fuimos a la escala al hospital que es un hospital extraordinario pero tiene ya tambi\u00e9n este espacio en donde los adolescentes sobre todo que en donde en quienes est\u00e1 recayendo gran parte tambi\u00e9n de los problemas de salud mental pueden acudir pueden hablar entre pares pueden expresar muchas de sus preocupaciones angustias y ansiedades y ah\u00ed los el personal de psicolog\u00eda empezar a hacer detecciones pero est\u00e1 muy enfocado en eso en el primer nivel de atenci\u00f3n dios es muy interesante la atenci\u00f3n de infartos lo que se est\u00e1 haciendo por qu\u00e9 s una enfermedad que causa muchas muertes es son muertes silenciosas pero es la principal causa de mortalidad en el pa\u00eds en la \u00e9poca m\u00e1s dif\u00edcil del cob y desde luego que no pero es muy probable que este a\u00f1o sea de nuevo la principal causa y es la desatenci\u00f3n completa porque quien padece un infarto en una comunidad en un pueblo no tiene c\u00f3mo ser atendido puede ser salvado si se tienen estos equipos que se est\u00e1n instalando y se est\u00e1 formando personal para ese prop\u00f3sito ese es un primer auxilio para que en una ambulancia puedan llegar a un hospital donde exista un cardi\u00f3logo un intervencionista y se le salve la vida es muy importante lo que se est\u00e1 estableciendo en el sistema este de james bienestar tambi\u00e9n se le habl\u00f3 de cara es un sistema de atenci\u00f3n sobre todo a j\u00f3venes que hay en estos hospitales del indrhi en estar si mal no recuerdo atienden con psic\u00f3logos con psic\u00f3logas atienden violencia trabajan en educaci\u00f3n sexual y las drogas lo trata y lo de la alimentaci\u00f3n no a los productos chatarras porque tambi\u00e9n todas estas enfermedades los infartos todo aunque son hereditarios muchos pueden evitarse si son buenas las pr\u00e1cticas de alimentaci\u00f3n si se hace el deporte si hay medicina preventiva educaci\u00f3n para la salud entonces lo que se est\u00e1 haciendo es empezar de abajo hacia arriba no solo tener muy buenos hospital de signo evitar que la gente se enferme de con mucha educaci\u00f3n para la salud medicina preventiva es un plan que se est\u00e1 llevando a cabo muy interesante qui\u00e9n sigue [M\u00fasica] pero los que siguen cuando se da la palabra ya yo ya no me voy a acordar de qui\u00e9n a ver qui\u00e9n sigue [M\u00fasica] las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que tienen el micr\u00f3fono que se den cuenta bueno vamos [M\u00fasica] gracias presidente muy buenos d\u00edas ram\u00f3n flores del centinela informa sobre el tema precisamente este para hacerle un planteamiento de los funcionarios de salud presidente a los jubilados de linz le adeudan 38 d\u00edas por a\u00f1o y conceptos que les retuvo links en otros sexenios este recurso ya lo otorg\u00f3 la c\u00e1mara de diputados a trav\u00e9s del ramo 19 distribuidos en los diferentes cuadros del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n a partir del 2015 por la cantidad de mil 295 millones 347 mil 596 pesos incluso los jubilados de links quieren negociar con usted presidente y conxo el robledo el director para que les otorguen sus recursos que est\u00e1n en la c\u00e1mara de diputados el \u00fanico que pueda liberar esos recursos es usted se\u00f1or presidente el director psoe los puede recibir para que se les haga justicia social a los jubilados del inss presidente seguramente es el tema que ya se ha tratado por qu\u00e9 no lo expliques ya les hemos informado pero son jubilados trabajadores del insssep o sea no no de otros que s\u00ed a ver por favor s\u00ed muchas gracias si se ha tenido conversaciones con ellos varias varias ocasiones incluso antes a veces cierres de la avenida de reforma y de m\u00e1s porque est\u00e1 por un lado esta parte de lo desee sant\u00edn edad avanzada y vejez y estos o este otro caso que incluso estuvieron la semana pasada aqu\u00ed y se les explicaba que no son recursos que tenga el seguro social que no son recursos que adeude el link si son de sobre este asunto de los 38 d\u00edas es una organizaci\u00f3n y que se ha explicado esta esta situaci\u00f3n entiendo que efectivamente han llevado la solicitud tambi\u00e9n a la c\u00e1mara de diputados y nosotros estamos atentos a lo que se disponga en el presupuesto egresos sin embargo si son recursos no solamente que no que no est\u00e1n en el seguro social no es que existan en las cuentas del seguro social sino que se tiene que resolver ya sea desde esta situaci\u00f3n de la c\u00e1mara diputados o est\u00e9 tambi\u00e9n quienes han optado por ir por una v\u00eda jurisdiccional y si se les ha recibido en diferentes ocasiones la semana pasada apenas se tuvo una reuni\u00f3n con ellos y se ha explicado esto pero tambi\u00e9n es importante que la gente conozca todos los elementos para no generar una expectativa falsa sobre lo que lo que puede pasar y lo que no no depende del seguro social para resolverse aqu\u00ed le agrego los documentos donde la c\u00e1mara de diputados ya est\u00e1 todo se est\u00e1 liberado esos esos recursos pero dicen que usted no los quiere recibir ah\u00ed cu\u00e1l ser\u00eda la falta de informaci\u00f3n o miente la c\u00e1mara diputados o usted no los quiere recibir porque aqu\u00ed se los voy a dejar signo de gm leyes con mucho gusto y siempre estamos est\u00e9 recibiendo a la poblaci\u00f3n y d\u00e1ndole los elementos completos de cu\u00e1les son las instituciones y por \u00faltimo sobre este mismo tema se nos han acercado tambi\u00e9n bastantes m\u00e9dicos jubilados que ellos dicen que todav\u00eda est\u00e1n en su etapa de que pueden servir quedan muchos se jubilaron a los 60 65 a\u00f1os y dicen que ellos quieren servir nuevamente al inss usted har\u00eda una convocatoria para que los m\u00e9dicos jubilados pudieran paliar est\u00e1 este pues esta necesidad de m\u00e9dicos tambi\u00e9n se podr\u00eda abrir una convocatoria para los m\u00e9dicos jubilados esta misma convocatoria no tiene una restricci\u00f3n ni por edad ni por estatus digamos jubilaci\u00f3n hay m\u00e9dicos jubilados que acudieron a la convocatoria que fueron contratados tuvimos un caso de un pediatra adem\u00e1s que ten\u00eda una hoja de servicios muy buena que se le contrat\u00f3 yo creo que de 69 a\u00f1os o sea no ha habido no restringe est\u00e1 esta convocatoria en caso de m\u00e9dicos especialistas entonces con todo gusto que sea ahora a partir del jueves si tienen pueden acudir a esta convocatoria y les ayudamos tambi\u00e9n para poder este acompa\u00f1arlos durante su tr\u00e1mite y por supuesto que tienen toda la posibilidad de ser recontratados en eso en los casos de las jubilaciones hay mecanismos espec\u00edficos de c\u00f3mo se hace esa esa recontrataci\u00f3n porque muchas personas tienen que digamos que ponen como en pausa su jubilaci\u00f3n para que sean contratados y reciban un sueldo y cuando acaban ese tramo profesional nuevamente se les vuelve a dar su jubilaci\u00f3n s\u00ed claro presidente el segundo planteamiento es de justicia hace unos d\u00edas fue captado raymundo collins el ex director del instituto nacional donde el invi de aqu\u00ed de la ciudad de m\u00e9xico en washington y con total s\u00ed mismo dijo pues vayan y pregunten a m\u00e9xico no tambi\u00e9n tenemos otro especialista que por cierto se anda faltando especialista lo pueden traer a ricardo anaya que ayer lo llam\u00f3 esquizofr\u00e9nico yo no s\u00e9 si es psiquiatra para emitir un juicio m\u00e9dico tambi\u00e9n tenemos al al juez g\u00f3mez fierro que le otorga un amparo a la empresa iberdrola el presidente hay la gente ya est\u00e1 harta de esta impunidad donde vemos que est\u00e1n en otros pa\u00edses los localizamos o los localizan las compa\u00f1eras periodistas o sabemos d\u00f3nde est\u00e1n y el poder judicial parece que est\u00e1 pasando de noche presidente la pregunta directa ser\u00eda si usted mandar\u00eda una reforma judicial porque de verdad estos jueces como dice el pueblo porque no los han dicho nosotros se hacen llamar aut\u00f3nomos pero no son aut\u00f3nomos del dinero el pueblo porque se les est\u00e1 pagando con recursos del pueblo entonces por ejemplo qu\u00e9 hacer con estos jueces que por repito con el caso de raymundo collins que dice que mandan a los reporteros a preguntar a m\u00e9xico para ver si lo van a detener no porque y con total cinismo se anda paseando ya en washington s\u00e9 qu\u00e9 pasa con estos personajes y qu\u00e9 pasa con el poder judicial presidente sabemos que hay una separaci\u00f3n de poderes pero usted mandar\u00eda una reforma judicial para que estos casos tambi\u00e9n dejen de verse con total cinismo por parte de estos que robaron a mexico no pero miren yo siento que en servidores p\u00fablicos del ejecutivo del legislativo del judicial qu\u00e9 no gozan o no deben de gozar de impunidad y ah\u00ed delitos se demuestra de que hay corrupci\u00f3n en un juez para eso es el consejo de la judicatura y se puede presentar una denuncia este juez al que menciono si nosotros lo estamos investigando sobre el caso de iberdrola estamos revisando c\u00f3mo fue qu\u00e9 concede un amparo para que iberdrola no pague una multa de 10 mil millones de pesos por qu\u00e9 no fue un proceso consideramos cuidado y presumimos no quiero adelantar de que hubo falsificaci\u00f3n de documentos entonces si terminamos de descubrir de que se falsificaron documentos porque se usaron documentos extempor\u00e1neos vamos a proceder legalmente y eso es lo que tenemos que hacer en todos los casos cero impunidad y no porque es un juez o es un magistrado es un ministro pues el presidente no se va a poder denunciar si se est\u00e1 afectando el inter\u00e9s general o se est\u00e1 haciendo o cometiendo una injusticia entonces todos tenemos que participara en limpiar en purificar la vida p\u00fablica y tenemos que seguir avanzando en este prop\u00f3sito yo soy m\u00e1s partidario de que la reforma del poder fluir seas surge al interior del poder judicial a que sea con una iniciativa para cambiar la constituci\u00f3n y yo reformar de esa manera el poder judicial lo est\u00e1 haciendo el presidente d la suprema corte nada m\u00e1s qu\u00e9 fueron muchos a\u00f1os d dominio de la corrupci\u00f3n pero durante mucho tiempo la corrupci\u00f3n d\u00e9cadas bueno hasta hacerle aplaud\u00eda a los corruptos robaban y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad y se ve\u00eda como algo normal en las \u00e9lites todav\u00eda hay esa mentalidad de como hacemos negocios le hace tranzas al amparo del poder p\u00fablico c\u00f3mo conseguimos un contrato como os vendemos medicina 3 4 5 10 veces m\u00e1s de su valor real as\u00ed estaba todo podrido ahora nos toca esto que estamos haciendo con la salud p\u00fablica tiene que ver con los que no tienen seguridad social pero imag\u00ednense lo que tenemos que hacer que ya se inici\u00f3 porque la pandemia nos impidi\u00f3 avanzar desde el principio en el este de lista lo dejaron como un cascar\u00f3n imag\u00ednense que est\u00e1 una cl\u00ednica del issste pero para hacer los an\u00e1lisis existen contratos es tan subrogados todos los servicios los bancos de sangre todo privatizado y detr\u00e1s quienes fueron funcionarios de liszt finish y m\u00e1s personas mafias entonces se est\u00e1n venciendo los contratos vamos es como nacionalizar de nuevo y regresar a lo p\u00fablico los que ya bien entregado a particulares a pol\u00edticos corruptos por influyentismo y los servicios de pena la verg\u00fcenza y esto llevo tambi\u00e9n aqu\u00ed mucho personal no todos afortunadamente es deshumanizar an porque si est\u00e1n viendo el atraco el desorden el robo de directivos de l\u00edderes sindicales pues ellos tambi\u00e9n entonces tienen una paciente [M\u00fasica] que ya deben de atender por qu\u00e9 necesita dar a luz no todo el viano todav\u00eda no vayas y luego regresa a esos extremos y de repente sale un doctor una doctora sensible no hay que atenderla ya urge y nace la criatura de milagro c\u00f3mo este hay gente estos conservadores que defienden eso por qu\u00e9 seg\u00fan ellos estaba mejor antes entonces por eso necesitamos todos seguir adelante y vamos a enfrentar muchos obst\u00e1culos y alguien hablaba del tren maya decir y ya que lo tocan el tema pues ya se decidi\u00f3 qu\u00e9 es un asunto de seguridad nacional y que no por los intereses de un grupo de corruptos y de pseudo ambientalistas vamos a detener una obra que es en beneficio del pueblo y que adem\u00e1s ya el tiempo que se llevaba parada no se estaba significando un alto costo al presupuesto que el dinero del pueblo nada m\u00e1s por intereses pol\u00edticos de estos conservadores corruptos no [M\u00fasica] son muy duras p\u00fablicas y no podemos aceptar que los intereses de grupos [M\u00fasica] de facciones se sit\u00faen por encima del inter\u00e9s general eso correspond\u00eda a la \u00e9poca del neoliberalismo moneo por s\u00ed mismo ahora es el inter\u00e9s del pueblo lo m\u00e1s importante de todo el inter\u00e9s general entonces vamos a seguir y vamos a cumplir para entregar el tren maya en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo s\u00ed pero se opt\u00f3 tambi\u00e9n por otro procedimiento ya no a tribunales ya s\u00e9 estableci\u00f3 el mecanismo legal porque quer\u00edamos esperar a que el juez resolviera pero volvemos a lo mismo d\u00f3nde est\u00e1 la justicia r\u00e1pida y expedita una cantidad este considerable todav\u00eda no hemos hecho este bien las cuentas pero ya no pod\u00edamos hace como una semana ya les informan este sobre todo de \u00e9ste y no puedo hablar m\u00e1s porque no lo vayan a utilizar los claudios gonz\u00e1lez como se llama el este abogado hombre conocido que es adem\u00e1s este mucha filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n sab\u00edan de que se iba tomar un acuerdo la vez anterior y media hora antes este presentan los recursos de amparo entonces \u00e9l estamos trabajando en cuatro tramos pero en este en el quinto media hora antes de que se hiciera valer el acuerdo interpusieron es una conspiraci\u00f3n s\u00ed claro no estamos haciendo nada m\u00e1s que lleva tiempo pues eran todos son muchos o sea est\u00e9 claro y en los tres poderes yo siempre hablo y no es minimizar al contrario siempre hablo de que son como 2025 millones de personas en el pa\u00eds tienen un pensamiento conservador que son nuestros adversarios no nuestros enemigos porque no tenemos enemigos ni queremos tenerlos pero es much\u00edsima gente 3 imaginan cu\u00e1ntos leen a loret de mola a todos los opinadores cuantos este se gu\u00edan por lo que dice el reforma ahora el universal siempre universal durante es el universal era m\u00e1s gobiernista este [M\u00fasica] pero ahora se volvi\u00f3 opositor por otra raz\u00f3n pero en general todos los los medios y de todas formas se va avanzando porque es m\u00e1s la gente mucho m\u00e1s la gente te apoya esta conferencia nos ayuda mucho porque la ven much\u00edsimos nuestros adversarios ayer habl\u00e9 de calder\u00f3n y este y creo que a la hora ya estaba respondiendo o sea est\u00e1n pendientes este todos este es muy interesante no lo qu\u00e9 lo que pasa sobre esta esta situaci\u00f3n [M\u00fasica] a ver [M\u00fasica] los puedes hablar con por qu\u00e9 no no porque hay un procedimiento legal establecido s\u00ed pero este se decidi\u00f3 sobre algunas autoridades y ahora se utiliz\u00f3 otro procedimiento el que la obra se considera de seguridad nacional m\u00e1s s\u00ed estableci\u00f3 no ante los jueces no de los jueces se lleva a cabo el procedimiento para terminar de demostrar que no hay ning\u00fan da\u00f1o eso se continua pero adem\u00e1s por ser un asunto de seguridad nacional que tomo un acuerdo y es el que se est\u00e1 aplicando [M\u00fasica] no no porque tenemos esta facultad para ser desde hace una semana aproximadamente y sigo avanzando [M\u00fasica] residente muchas gracias y van salda\u00f1o y van salda\u00f1a del heraldo de m\u00e9xico el d\u00eda de ma\u00f1ana se cumplen 90 d\u00edas de que se public\u00f3 la reforma en la ley minera entonces lo que lo que dice la ley el art\u00edculo transitorio es que ustedes deben de establecer emitir las bases para la reforma perd\u00f3n para la empresa que va a manejar el tema del litio que tienen si van a presentar esta semana van a emitir algo al respecto que es lo que va a pasar gracias ya se tiene ya una propuesta va a pertenecer esta empresa a la secretar\u00eda de energ\u00eda y ya est\u00e1 por y enviar s\u00e9 el proyecto en esta semana como t\u00fa lo plantes y c\u00f3mo se va a llamar la empresa y est\u00e1n en eso porque ya hab\u00edan nombres que estaban registrados tiene que ser con m\u00e9xico porque fue un acto d nacionalizaci\u00f3n de este mineral que es estrat\u00e9gico est\u00e1 por presentarse ya y entonces cuando podr\u00edamos decir que ya tenemos empresa del estado para manejar el lic y cuando a partir de cu\u00e1ndo podr\u00eda ser pues cuando se cumpla con lo que se estableci\u00f3 en la ley de que debe de haber un organismo encargado y administrar esta empresa de la naci\u00f3n a partir de ah\u00ed pero y hasta lo expuse mi intervenci\u00f3n en washington de que vamos a poder disponer de este mineral de este insumo estrat\u00e9gico para sustituir combustibles f\u00f3siles porque este mineral del litio permite de hacer bater\u00edas para recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos es important\u00edsimo para la industria automotriz y ya se habl\u00f3 de esto ya va a funcionar en la secretaria de energ\u00eda porque corresponde a energ\u00eda y adem\u00e1s esta secretar\u00eda tiene personal especializado y hab\u00eda quedado ya est\u00e1 secretaria s\u00f3lo con car\u00e1cter normativo la verdad que esa secretar\u00eda la usaron para vender bienes era una secretaria para rematar y vender del petr\u00f3leo la electricidad acu\u00e9rdense que era la que convocaba a las rondas famosas para privatizar la industria petrolera la industria el\u00e9ctrica entonces quedo un personal especializado o hay una estructura que vamos a utilizar con este prop\u00f3sito se tiene previsto ganancias bueno si ya estimaron las ganancias para el estado con esta empresa de litio todav\u00eda est\u00e1n los an\u00e1lisis se tiene que definir qu\u00e9 se va a hacer con empresas que ya est\u00e1n trabajando en exploraci\u00f3n de litio son pocas afortunadamente de empresas particulares digo afortunadamente porque si hubiesen entregado m\u00e1s concesiones para litio pues seguramente hubiesen entregado todo sonora como lo hicieron con las concesiones mineras en general que entregaron 120 millones de hect\u00e1reas del territorio nacional el 60 por ciento del territorio del m\u00e9xico lo concesiones al entonces en el caso de litio es espec\u00edfico son como 46 empresas y adem\u00e1s se va a revisar si las concesiones hablan del litio porque si no son concesiones otorgadas para la explotaci\u00f3n del litio no se pueden reconocer las que s\u00ed fueron otorgadas con ese prop\u00f3sito se reconoce en un segundo y \u00faltimo tema presidente morena tiene el partido morena tiene una propuesta de modificaci\u00f3n de sus documentos b\u00e1sicos que obligar\u00eda a los presidenciables del partido a comprometerse con su proyecto el de la cuarta transformaci\u00f3n que opina al respecto y hay que a\u00f1adirle tambi\u00e9n el perred\u00e9 le est\u00e1 haciendo pues un gui\u00f1o pr\u00e1cticamente a ricardo monreal tambi\u00e9n si nos regala su opini\u00f3n sobre estos dos puntos gracias no te entend\u00ed el final si el perro de \u00e9l est\u00e1 haciendo un gui\u00f1o al cardo montreal para que \u00e9l sea el presidenciable de yo creo que de su alianza de la alianza con el pri y con el pan pues eso lo van a resolver en su momento los partidos los dirigentes de los partidos lo que est\u00e1 muy claro es que la gente va a decidir hacia adelante independientemente de quien sea candidatos mujeres u hombres qu\u00e9 es lo que se va a decidir hacia adelante quieres que contin\u00fae la transformaci\u00f3n o no es transformaci\u00f3n o retroceso fascista por qu\u00e9 los del bloque conservador no quieren la transformaci\u00f3n o quieren la transformaci\u00f3n nada no quieren votaron en la c\u00e1mara de diputados para que no se convirtiera en derecho la pensi\u00f3n a los adultos mayores no es el doble no tienes en la c\u00e1mara de diputados votaron a favor de iberdrola y no de la comisi\u00f3n federal de electricidad no quieren la austeridad republicana no quieren combatir la corrupci\u00f3n no quieren la transformaci\u00f3n pero la gente es la que va a decidir y hasta ahora a pesar de que y enoja mucho y se obnubilan consulta la gente est\u00e1 apoyando porque el pueblo es mucha pieza y ya e no les funciona a las \u00e9lites corruptas la manipulaci\u00f3n ya no es como antes y solo trae a nuestros adversarios conservadores de mal humor porque antes como dec\u00eda lucas alam\u00e1n nosotros manejamos la opini\u00f3n general nosotros manejamos con nuestros peri\u00f3dicos dec\u00edan lucas alam\u00e1n la opini\u00f3n p\u00fablica le dec\u00eda a santana despu\u00e9s de que santana se ha ido al exilio luego de que en buena medida por su culpa nos hab\u00edan arrebatado m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio y lo volvieron a traer los conservadores y lucas alam\u00e1n queda el asesor nada m\u00e1s ahora no hay ninguno como lo que hacer la manga usted le escrib\u00ed a santana diciendo venga se obtenga preocupaci\u00f3n porque nosotros controlamos los peri\u00f3dicos y manejamos la opini\u00f3n general ya no es as\u00ed ya no es as\u00ed no es as\u00ed que voy a terminar ya presumiendo este vamos a tirar un poco de aceite este por qu\u00e9 no pones la \u00faltima encuesta de esta es que hacen global internacional por qu\u00e9 no salen encuestas verdad aqu\u00ed ya no no salen algunos s\u00ed [M\u00fasica] no es un asunto del pueblo la gente no va a querer regresar a la corrupci\u00f3n de polo no es masoquista la gente va a querer que contin\u00fae la transformaci\u00f3n que se profundice ya calder\u00f3n ayer lo dec\u00eda insultando a los empresarios dec\u00eda ustedes fueron cobardes casi casi ingl\u00e9s externaba quien no hab\u00edan hecho nada para detenernos que no hab\u00edan hecho fraude como lo hicieron cuando lo impusieron a \u00e9l y hay una frase que es excepcional inmejorable dice ustedes son los responsables de lo que est\u00e1 pasando y de lo que va a venir o sea ya y este dando como hecho de que fracasaron y aqu\u00ed se aplica lo que si el presidente ju\u00e1rez y m\u00e1s a calder\u00f3n y arreglos que piensan como \u00e9l es nada m\u00e1s recordarles de que el triunfo de la reacci\u00f3n como dec\u00eda ju\u00e1rez es moralmente imposible no es nada m\u00e1s vamos a robarnos la presidencia haya sido como haiga sido puedes poner nada m\u00e1s para qu\u00e9 este los que ven la ma\u00f1ana edad sepan como como \u00e9ste estamos como nos ve el pueblo porque como es tanto en el bombardeo en contra a lo mejor algunos dudas [M\u00fasica] ya no porque a la gente est\u00e1 muy consciente es una revoluci\u00f3n de las conciencias es algo extraordinario estoy llevando a cabo en el pa\u00eds pero miren como usamos de todos los presidentes dos pasamos 2 esta es aprobaci\u00f3n azul el de tepetit\u00e1n que no se desabrocha \u00e9l el saco y no sabe sentarse ni cumple con lo que se ense\u00f1a en el manual de carre\u00f1o de la urbanidad y de las los buenos modales 66 contra 27 y este es el fen\u00f3meno moody ese es el 1 el presidente de la india cu\u00e1les otros a australia tambi\u00e9n pasa as\u00ed y suecia cu\u00e1l aqu\u00ed 5 as\u00ed estamos muchas gracias a la gente por la confianza y nunca nunca jam\u00e1s vamos a traicionar al pueblo [M\u00fasica] ya terminamos ya [M\u00fasica] ma\u00f1ana [Aplausos] [M\u00fasica] ma\u00f1ana [M\u00fasica] por cierto ma\u00f1ana vamos a informar sobre seguridad como lo hacemos todos los d\u00edas 20 de cada mes ma\u00f1ana es el informe sobre seguridad viene todo el gabinete de seguridad y si t\u00fa queda este pendiente si [M\u00fasica] y ma\u00f1ana continuamos [M\u00fasica] tengo much\u00edsimo trabajo [M\u00fasica] va a estar este rom\u00e1n mayer este para mostrar todo el programa de desarrollo y va a estar ariadna montiel y todos los que tienen que ver con los programas sociales en esta semana que hab\u00edamos quedado en esas dos hay una tercera infonavit y fovissste que nos los pidieron tambi\u00e9n vamos a ir a revisar el sistema de salud de nayarit y carreteras b\u00e1sicamente vamos a al norte sobre aqu\u00ed ma\u00f1ana y as\u00ed inform\u00f3 ayer ayer y ma\u00f1ana se va a informar pero vas a a detalle el jueves ricardo mej\u00eda porque los jueves se habla de se informa sobre el castigo a responsables de delitos pero ma\u00f1ana tambi\u00e9n te va a dar un informe es mi\u00e9rcoles y el jueves ya se inform\u00f3 ayer se hizo una conferencia de prensa se inform\u00f3 en nuevo le\u00f3n y va de nuevo a informarles a ustedes ricardo mej\u00eda mand\u00e9 el viernes tambi\u00e9n aqu\u00ed este ya dije ma\u00f1ana y pasado capacidad ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:32.641950"
}