{
    "video_id": "ji0vHXs6mkY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ji0vHXs6mkY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBFfHCZb85tvL4CFI4qk62RMw57Vw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ji0vHXs6mkY",
    "video_title": "Aprobaci\u00f3n en encuestas refleja confianza en el gobierno. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5316,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 113.98,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a",
            "start": 126.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y tener como siempre este di\u00e1logo",
            "start": 129.259,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "circular",
            "start": 133.629,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el fin de semana visitamos",
            "start": 137.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "chihuahua sonora y baja california sur",
            "start": 140.82,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nos fue muy bien",
            "start": 145.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en los tres estados",
            "start": 148.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 151.6,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el prop\u00f3sito de transformar la vida",
            "start": 154.86,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 158.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 161.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 163.71,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 166.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo muestran",
            "start": 169.19,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "inclusive las encuestas",
            "start": 173.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hoy aparece una encuesta",
            "start": 177.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico financiero",
            "start": 180.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 183.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos contando con el apoyo con el",
            "start": 186.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "respaldo de la gente esto es muy",
            "start": 190.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importante porque",
            "start": 192.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 196.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que haya democracia y eso significa",
            "start": 198.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 202.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el pueblo estar siempre atentos",
            "start": 205.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 210.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de la gente",
            "start": 211.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 216.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 218.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y cumplir",
            "start": 220.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 222.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el criterio de mandar obedeciendo",
            "start": 224.26,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "vamos bien en ocho d\u00edas voy a informar a",
            "start": 228.42,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 234.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sobre resultados",
            "start": 237.23,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de 100 d\u00edas de gobierno",
            "start": 240.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el lunes pr\u00f3ximo vamos a informar a",
            "start": 244.81,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos sobre el estado que",
            "start": 251.2,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "guarda la administraci\u00f3n p\u00fablica las",
            "start": 255.13,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "acciones que se han tomado y lo que se",
            "start": 259.45,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "va a seguir haciendo ustedes son",
            "start": 263.83,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "invitadas invitados vamos a tener ese",
            "start": 269.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 272.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 275.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conferencia como siempre pero luego el",
            "start": 277.99,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 284.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en uno de los patios del palacio",
            "start": 285.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nacional bueno esa es una informaci\u00f3n",
            "start": 290.05,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "general y ahora s\u00ed abrimos para",
            "start": 292.91,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 296.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 305.169,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "muy bien se\u00f1or presente este consultarle",
            "start": 306.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene usted alguna informaci\u00f3n sobre",
            "start": 310.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conformidades en la secretaria de",
            "start": 313.13,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobernacion por la llegada de gregorio",
            "start": 314.91,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "guerrero como encargado de",
            "start": 317.25,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y finanzas de la",
            "start": 319.139,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "dependencia c\u00f3mo se comenz\u00f3 a publicar",
            "start": 320.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde ayer",
            "start": 322.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con esta con la llegada de guerrero",
            "start": 325.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "parece que sigue un patr\u00f3n de",
            "start": 328.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "funcionarios administraciones anteriores",
            "start": 331.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este que causan cierta inconformidad",
            "start": 335.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entre esos seguidores / es un mismo",
            "start": 337.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equipo este saber primero si tiene",
            "start": 340.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de eso y segundo si va a",
            "start": 343.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguir este esta especie de patr\u00f3n",
            "start": 346.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n permiten el",
            "start": 349.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "criterio del siguiente",
            "start": 352.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 354.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nos importa es que los servidores",
            "start": 356.78,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos sean honestos",
            "start": 360.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que no tengan malos antecedentes",
            "start": 363.33,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "no queremos corruptos en el gobierno",
            "start": 367.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 373.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 375.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a filiaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 379.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si trabajaron en administraciones",
            "start": 384.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasadas",
            "start": 388.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eso es secundario",
            "start": 390.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo que nos importa",
            "start": 393.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es que sean honestos",
            "start": 396.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no queremos corrupci\u00f3n",
            "start": 400.38,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "en el gobierno y es un proceso",
            "start": 404.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de limpia",
            "start": 408.009,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se tiene que",
            "start": 411.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ir dando",
            "start": 414.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 416.42,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 419.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va a ser permanente",
            "start": 422.22,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desde luego se empieza arriba",
            "start": 426.16,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tiene que ir bajando porque muchas veces",
            "start": 431.36,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 437.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me dio",
            "start": 440.449,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 442.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 444.77,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "decisivo en la toma de una decisi\u00f3n",
            "start": 446.4,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "puede influir mucho",
            "start": 451.639,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "y estar ah\u00ed",
            "start": 456.21,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "enquistado desde hace tiempo",
            "start": 458.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 467.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 470.55,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "influyente",
            "start": 477.439,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se va a terminar",
            "start": 480.169,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "por eso yo agradezco mucho",
            "start": 483.58,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que ustedes",
            "start": 487.39,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nos transmitan todo esto y que lo haga",
            "start": 491.95,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 497.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y que todos estemos vigilando que seamos",
            "start": 499.71,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "guardianes",
            "start": 504.38,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que cuidemos el presupuesto p\u00fablico que",
            "start": 506.689,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo",
            "start": 510.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y que no dejemos pasar",
            "start": 512.46,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "a quienes tienen malas ma\u00f1as",
            "start": 516.56,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "entre todos vayamos purificando la vida",
            "start": 522.35,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 527.87,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque si logramos eso se va a avanzar",
            "start": 529.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 533.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito pues es acabar con la",
            "start": 535.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n yo ya no quiero",
            "start": 538.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguir diciendo vamos a acabar con la",
            "start": 541.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya lo que quiero decir es se",
            "start": 544.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 547.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hoy s\u00ed puedo decir",
            "start": 550.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 con la corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 552.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 557.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite",
            "start": 561.51,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "del gobierno eso s\u00ed lo puedo decir",
            "start": 563.059,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero quisiera que termin\u00e1bamos de",
            "start": 569.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "limpiar entonces",
            "start": 571.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vamos a tomar en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 574.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "planteando desde luego",
            "start": 577.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siempre actuando con responsabilidad y",
            "start": 580.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 584.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para no afectar a personas",
            "start": 586.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son inocentes es f\u00e1cil de",
            "start": 592.529,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "comprobar no hay problema si se tienen",
            "start": 599.889,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 604.319,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo usted impuls\u00f3 la llegada a",
            "start": 607.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guerrero este puesto o fue algo",
            "start": 609.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estrictamente de la secretaria de santos",
            "start": 611.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cordero",
            "start": 614.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nombre no tengo yo posibilidad de m\u00e1s",
            "start": 615.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por respeto",
            "start": 619.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los secretarios pues ellos en la mayor\u00eda",
            "start": 622.03,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de los casos designan",
            "start": 627.13,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y yo les tengo a ellos confianza",
            "start": 631.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 635.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no dejan de haber excepciones en la",
            "start": 637.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "regla",
            "start": 641.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no alcanzar\u00eda yo",
            "start": 644.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proponer a todos los administrativos de",
            "start": 647.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todas las secretar\u00edas",
            "start": 650.85,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se tiene que respetar a los",
            "start": 654.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "titulares de las dependencias y tenerles",
            "start": 658.8,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "confianza pero",
            "start": 663.06,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo pues",
            "start": 665.379,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no toleran la corrupci\u00f3n",
            "start": 670.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 674.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente diana ben\u00edtez del",
            "start": 677.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico 24 horas preguntarle el pan",
            "start": 679.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acusando al senador napole\u00f3n g\u00f3mez",
            "start": 682.279,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "urrutia de estar detr\u00e1s de estos",
            "start": 684.23,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "conflictos laborales en tamaulipas",
            "start": 686.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "considera usted que es as\u00ed en todo caso",
            "start": 688.029,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "si buscar\u00e1 un di\u00e1logo con el senador la",
            "start": 690.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "segunda pregunta ser\u00eda cu\u00e1l va a ser la",
            "start": 692.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "respuesta del gobierno federal a los",
            "start": 694.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "desplazados de guerrero- tienen ya 15",
            "start": 696.14,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas en plant\u00f3n frente a palacio",
            "start": 697.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional y finalmente si nos pudiera",
            "start": 699.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "confirmar esta versi\u00f3n que ayer dec\u00eda",
            "start": 701.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tatiana clouthier de que al parecer hubo",
            "start": 704.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un alertamiento de envenenar",
            "start": 706.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "envenenamiento hacia su persona en",
            "start": 708.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a si fue as\u00ed y si en alg\u00fan momento",
            "start": 710.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "usted sinti\u00f3 amenazada su seguridad",
            "start": 713.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "durante campa\u00f1a y si la ha sentido pues",
            "start": 715.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actualmente ahorita como presidente",
            "start": 717.8,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "gracias bueno la \u00faltima pregunta no",
            "start": 719.3,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tengo yo ning\u00fan informe sobre",
            "start": 722.029,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "y ese asunto",
            "start": 726.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es hasta ahora que me estoy enterando",
            "start": 733.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no hay preocupaci\u00f3n por eso",
            "start": 743.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 748.25,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a restaurantes fondas donde me atienden",
            "start": 749.86,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 754.66,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tanto los",
            "start": 756.27,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y es que antes se les llamaba cocineros",
            "start": 760.019,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 766.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los trabajadores de hoteles de",
            "start": 767.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "restaurantes en las fondas y les tengo",
            "start": 771.14,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "toda la confianza y no hay un operativo",
            "start": 775.19,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "especial para que alguien est\u00e9 est\u00e9",
            "start": 780.17,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "pendiente de qu\u00e9 van a cocinar nos",
            "start": 783.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comemos",
            "start": 791.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que hay",
            "start": 793.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en los restaurantes en las fondas ayer",
            "start": 795.76,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "fuimos a comer",
            "start": 800.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a un restaurante",
            "start": 803.939,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que se llama el vuelo se los recomiendo",
            "start": 806.17,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "algunos cabos",
            "start": 811.779,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "una palapa",
            "start": 814.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema",
            "start": 821.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 825.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los hoteles",
            "start": 827.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 831.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 834.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los pueblos en los municipios en los",
            "start": 836.52,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 840.3,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las fondas los restaurantes",
            "start": 841.99,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "son de primera",
            "start": 846.499,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "les puedo presumir que no solo se come",
            "start": 853.57,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "bien de manera suculenta",
            "start": 859.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 863.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es barato",
            "start": 865.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comida",
            "start": 868.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 871.379,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "bien quiz\u00e1 da",
            "start": 873.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con jeff",
            "start": 879.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hay todo un desarrollo sobre",
            "start": 882.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las comidas platillos regionales en el",
            "start": 888.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 892.8,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no es cara la comida y algo",
            "start": 894.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 900.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es comida sana",
            "start": 904.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no se enferma a\u00fan",
            "start": 907.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 913.83,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "que en estas temporadas que ya empieza",
            "start": 915.97,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "el calor y que siempre pues hay que",
            "start": 919.779,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "actuar con precauci\u00f3n",
            "start": 923.399,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sobre todo si se trata de mariscos y",
            "start": 926.329,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s no hay problema porque",
            "start": 928.699,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "todo lo que es el servicio de comida en",
            "start": 933.86,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "fondas el restaurante es bastante limpio",
            "start": 938.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "bueno saludable desde las cosas",
            "start": 946.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "extraordinarias de m\u00e9xico",
            "start": 949.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de nuestro gran pa\u00eds",
            "start": 952.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la variedad de comidas de platillos",
            "start": 956.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 962.55,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "lozano",
            "start": 964.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la comida mexicana",
            "start": 965.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es por nuestras culturas",
            "start": 968.55,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por la mezcla de las culturas",
            "start": 971.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 976.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los vamos a ir abordando",
            "start": 979.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tengo por ejemplo",
            "start": 982.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pensado que vamos a premiar a los",
            "start": 988.019,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s limpios de mexico",
            "start": 992.199,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los mejores",
            "start": 995.41,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1000.19,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "limpios",
            "start": 1002.16,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y adornados",
            "start": 1005.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los mejores jardines",
            "start": 1008.279,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "las avenidas con bugambilias",
            "start": 1011.92,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una flor que se da en todo el",
            "start": 1016.15,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no es como la bendita planta de",
            "start": 1020.38,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 1025.18,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 en las costas de la sierra",
            "start": 1026.73,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "el calor en el fr\u00edo ese es una planta",
            "start": 1034.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bendita",
            "start": 1038.069,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no tiene comparaci\u00f3n ah\u00ed si se puede",
            "start": 1039.74,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "decir que sin ma\u00edz no hay pa\u00eds",
            "start": 1042.949,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1048.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el campo de las flores",
            "start": 1050.99,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "yo he visto y observado",
            "start": 1054.41,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "que una de las flores que se da en todos",
            "start": 1057.059,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "lados es la bugambilia",
            "start": 1060.419,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y adornar los pueblos con bugambilia las",
            "start": 1064.49,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entradas de los pueblos",
            "start": 1069.11,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y hay pueblos as\u00ed",
            "start": 1071.95,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que en las casas en los balcones ponen",
            "start": 1075.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 1080.07,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pueblos bell\u00edsimos",
            "start": 1082.269,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1083.98,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer",
            "start": 1085.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues es una convocatoria",
            "start": 1088.519,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para que podamos",
            "start": 1092.05,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 1095.789,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "desde luego hay que querer un jurado",
            "start": 1098.25,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y tienen que ir a los pueblos y nos",
            "start": 1101.44,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "tienen que mandar de los pueblos",
            "start": 1103.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para ver cu\u00e1les son los",
            "start": 1106.379,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s limpios m\u00e1s bellos",
            "start": 1109.419,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "con los mejores jardines y les vamos a",
            "start": 1114.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "dar un reconocimiento",
            "start": 1118.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no sabemos de qu\u00e9 tipo estamos viendo",
            "start": 1121.74,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "eso pero si este",
            "start": 1124.77,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "van a ser mencionados",
            "start": 1129.01,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desde palacio nacional",
            "start": 1133.42,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1136.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a lo mejor una obra",
            "start": 1138.909,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que se requiera",
            "start": 1142.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en ese municipio",
            "start": 1146.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sea autorizada",
            "start": 1149.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como reconocimiento porque eso es lo",
            "start": 1154.87,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 1157.72,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tenemos que atender la limpieza de los",
            "start": 1159.399,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pueblos no",
            "start": 1164.529,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1168.46,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "se coloc\u00f3",
            "start": 1172.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no a la basura",
            "start": 1176.06,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "no a la suciedad",
            "start": 1179.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "podemos hacer muchas cosas la",
            "start": 1181.389,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tambi\u00e9n implica la",
            "start": 1183.7,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "limpieza",
            "start": 1187.089,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y hay pueblos",
            "start": 1190.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1197.4,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1199.97,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de gente humilde pero muy limpios",
            "start": 1202.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por ejemplo conozco",
            "start": 1206.269,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "todos los municipios de oaxaca los 570",
            "start": 1208.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "municipios de hu\u00e9rcal y son pueblos muy",
            "start": 1211.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "limpios",
            "start": 1214.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1217.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "e ind\u00edgenas de oaxaca",
            "start": 1219.97,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1223.62,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "cuida",
            "start": 1225.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que no se contaminen las aguas hay",
            "start": 1227.47,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "letreros hechos por la misma gente para",
            "start": 1230.38,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "que no se tire en el arroyo detergente",
            "start": 1235.52,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "fertilizantes se tienen en los pueblos",
            "start": 1241.1,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "y recipientes para recoger la basura",
            "start": 1247.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces eso es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 1252.97,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "aparentemente nos estamos desviando pero",
            "start": 1259.019,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1262.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este son temas que tambi\u00e9n debemos de",
            "start": 1263.17,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tratar aqu\u00ed para que se les d\u00e9 la",
            "start": 1266.74,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "importancia que tiene muy bien lo de los",
            "start": 1271.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desplazados de guerrero y las",
            "start": 1276.31,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "acusaciones del pan contra g\u00f3mez urrutia",
            "start": 1277.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "por favor pues eso",
            "start": 1279.61,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es un asunto m\u00e1s que nada partidista",
            "start": 1284.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros lo que estamos",
            "start": 1289.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "recomendando",
            "start": 1293.37,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es que se eviten conflictos que haya",
            "start": 1295.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 1299.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que se concilien las partes",
            "start": 1301.32,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1305.51,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se act\u00fae tambi\u00e9n el marco de la",
            "start": 1307.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 1310.27,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que se acuda a las instancias legales",
            "start": 1313.81,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que nadie quiera este impedir la labor",
            "start": 1317.19,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de las empresas si no existe un proceso",
            "start": 1322.36,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "legal de por medio",
            "start": 1326.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1330.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se atiende a la demanda de aumentos",
            "start": 1333.159,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salariales de los trabajadores y al",
            "start": 1335.799,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "mismo tiempo se cuide a la empresa",
            "start": 1338.979,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "porque es la fuente de trabajo y no se",
            "start": 1343.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 1347.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quebrar las empresas no puede haber",
            "start": 1348.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mortandad en negocios porque es",
            "start": 1352.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "desempleo se afecta a la econom\u00eda",
            "start": 1356.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1359.54,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces esta es una recomendaci\u00f3n",
            "start": 1361.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1365.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 1367.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1370.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes sindicales",
            "start": 1372.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para los trabajadores y m\u00e1s",
            "start": 1375.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para los trabajadores porque",
            "start": 1378.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay veces que existe",
            "start": 1384.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mayor sensatez",
            "start": 1388.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 1392.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sus que sus representantes no en general",
            "start": 1399.149,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pero ser\u00e1 las cosas que son intereses",
            "start": 1402.869,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 1406.08,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "trabajador tambi\u00e9n piensa en cuidar su",
            "start": 1408.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 1412.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y muchas veces el dirigente",
            "start": 1413.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 pensando en otras cosas por",
            "start": 1416.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1420.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiene un estatus distinto entonces todos",
            "start": 1422.39,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "tenemos que participar",
            "start": 1428.6,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los dirigentes tienen que consultar a",
            "start": 1433.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1435.6,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este agremiados a los trabajadores los",
            "start": 1436.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "patrones tienen que actuar tambi\u00e9n",
            "start": 1440.23,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de manera flexible entender que es",
            "start": 1445.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "importante mejorar el salario de los",
            "start": 1449.62,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "trabajadores y repito que todos cuiden",
            "start": 1452.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la fuente de trabajo que todos cuiden",
            "start": 1456.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 1459.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y yo espero que no haya problemas",
            "start": 1461.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mayores siempre pues existen",
            "start": 1464.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "inconformidades",
            "start": 1469.08,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "discrepancias eso es consustancial a la",
            "start": 1471.809,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1475.929,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "en general y a la democracia sindical en",
            "start": 1477.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "particular no debemos de espantarnos por",
            "start": 1481.02,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1484.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los desplazados perd\u00f3n",
            "start": 1485.389,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1487.64,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya gobernaci\u00f3n los est\u00e1 atendiendo eso",
            "start": 1490.39,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es lo que me han informado y hoy tambi\u00e9n",
            "start": 1495.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "voy a insistir para que sigan dialogando",
            "start": 1498.64,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "con ellos y apoy\u00e1ndolos",
            "start": 1502.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gabriela",
            "start": 1509.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez del sol de mexico",
            "start": 1512.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la semana pasada la iata este comentaba",
            "start": 1514.38,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que no era viable que la sedena asumir\u00e1",
            "start": 1519.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la responsabilidad del aeropuerto en",
            "start": 1522.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "santa lucia porque pues no es lo mismo",
            "start": 1524.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "operar un aeropuerto civil que una base",
            "start": 1527.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea militar preguntarle pues cu\u00e1l es",
            "start": 1529.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre esto si van a hacer",
            "start": 1532.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "caso a este tipo de recomendaciones que",
            "start": 1535.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n haciendo los organismos o",
            "start": 1538.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pues si no van a ser tomadas en cuenta y",
            "start": 1541.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la otra pregunta es bueno ayer anunciaba",
            "start": 1545.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que no se va a construir la mina de los",
            "start": 1549.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cardones preguntarle pues si ya hablaron",
            "start": 1552.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las empresas mineras que",
            "start": 1555.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucradas tengo entendido que",
            "start": 1557.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estaba hay grupos salinas pues a qu\u00e9",
            "start": 1559.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acuerdo llegaron qu\u00e9 va a pasar si ya",
            "start": 1562.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hab\u00eda inversiones que va que va a",
            "start": 1565.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "suceder con todo esto y si va hay un",
            "start": 1567.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "plan alterno para para ello gracias",
            "start": 1570.54,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "bueno estoy acerca de la recomendaci\u00f3n",
            "start": 1575.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre el aeropuerto pues se toma en",
            "start": 1577.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cuenta se escucha se analiza",
            "start": 1580.6,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "pero pues ya se tom\u00f3 tambi\u00e9n la decisi\u00f3n",
            "start": 1585.94,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "de que el nuevo aeropuerto",
            "start": 1591.059,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 1597.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "lleve el nombre del real felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1601.35,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "reconocimiento a este es ordinario",
            "start": 1608.229,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "militar revolucionario",
            "start": 1611.029,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 1613.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el \u00fanico o de los pocos que se mantuvo",
            "start": 1617.47,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 1622.059,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "al gobierno d",
            "start": 1624.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 1627.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia entonces se va",
            "start": 1629.799,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "a llamar al puerto felipe \u00e1ngeles y va a",
            "start": 1633.73,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "estar en efecto operado por",
            "start": 1639.7,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa va a dar",
            "start": 1645.33,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "servicio desde luego a",
            "start": 1648.3,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "empresas a\u00e9reas civiles es un aeropuerto",
            "start": 1652.93,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "civil operado por",
            "start": 1658.06,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa y con las",
            "start": 1662.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "normas de la secretar\u00eda de",
            "start": 1667.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes toda la",
            "start": 1670.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "parte normativa corresponde a la",
            "start": 1673.67,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 1677.87,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes sobre",
            "start": 1680.239,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recomendaciones pues se toman en cuenta",
            "start": 1683.879,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9",
            "start": 1686.629,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pues no son",
            "start": 1691.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a veces esas organizaciones tan",
            "start": 1694.6,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1699.56,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 1702.29,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 1704.169,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "que una organizaci\u00f3n de expertos",
            "start": 1706.11,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "famosa",
            "start": 1711.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda que no pod\u00edan",
            "start": 1713.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "volar",
            "start": 1717.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo aviones",
            "start": 1719.36,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de la ciudad de mexico y",
            "start": 1723.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 1727.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "emitieron m\u00e1s de un dictamen una vez con",
            "start": 1730.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos a punto de decidir sobre este",
            "start": 1733.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "asunto antes de la consulta mandaron",
            "start": 1735.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "apresuradamente un dictamen en la",
            "start": 1739.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "madrugada",
            "start": 1742.87,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque les interesaba",
            "start": 1745.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este que se mantuviera la construcci\u00f3n",
            "start": 1749.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en el lago de texcoco",
            "start": 1754.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1756.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "act\u00faan con",
            "start": 1758.23,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la seriedad suficiente con el",
            "start": 1761.63,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "profesionalismo suficiente pero son muy",
            "start": 1765.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "afamados",
            "start": 1769.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1774.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tan como los tecn\u00f3cratas",
            "start": 1776.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1782.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no pierden su respetabilidad y se les",
            "start": 1785.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 1789.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "importantes t\u00e9cnicos son como",
            "start": 1791.87,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y t\u00e9cnicos que se consideran cient\u00edficos",
            "start": 1796.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y miren como dejaron al pa\u00eds",
            "start": 1800.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son de esas cosas qu\u00e9",
            "start": 1805.18,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "suelen pasar en la vida pero bueno este",
            "start": 1807.49,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "se toma en cuenta todo",
            "start": 1814.119,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo importante es de qu\u00e9",
            "start": 1819.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ya vamos a solucionar el problema de la",
            "start": 1823.29,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n del actual de aeropuerto",
            "start": 1827.34,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "sobre los mineros sobre bueno s\u00ed que es",
            "start": 1831.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo que va a pasar con las inversiones",
            "start": 1837.72,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que anunci\u00f3 la presentaci\u00f3n",
            "start": 1838.83,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nuestra decisi\u00f3n porque",
            "start": 1840.6,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1843.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "procede",
            "start": 1845.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afecta a las normas",
            "start": 1848.559,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero que ya habl\u00f3 d",
            "start": 1851.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1854.659,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda d",
            "start": 1856.24,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "respecto al medio ambiente",
            "start": 1859.41,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces por eso se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n",
            "start": 1862.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hay un problema de falta de agua",
            "start": 1865.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1869.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "baja california azul como en otras",
            "start": 1872.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "partes del pa\u00eds",
            "start": 1874.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy cerca algunos sostienen incluso",
            "start": 1879.539,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1883.409,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1885.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mina o el proyecto de hacer la mina",
            "start": 1887.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estaba en una zona de reserva",
            "start": 1891.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de recarga de acu\u00edferos",
            "start": 1894.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1899.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1901.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "algo tambi\u00e9n importante",
            "start": 1905.5,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "aunque lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 1908.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es el medio ambiente",
            "start": 1913.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es el agua",
            "start": 1915.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y si el agua vale m\u00e1s que el oro",
            "start": 1919.389,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque la vida",
            "start": 1925.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s que el dinero",
            "start": 1927.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hab\u00eda algo adicional",
            "start": 1932.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 1936.71,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 1939.74,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 1942.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1944.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando",
            "start": 1950.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de empleos formales",
            "start": 1952.45,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "son quintana roo y baja california sur",
            "start": 1958.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y los dos",
            "start": 1965.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 1967.13,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "tienen este crecimiento econ\u00f3mico y esta",
            "start": 1969.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleo por el turismo",
            "start": 1972.659,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y el turismo es una actividad importante",
            "start": 1978.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda yo ayer que no s\u00f3lo produce",
            "start": 1981.22,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "riqueza sino distribuye la riqueza",
            "start": 1986.14,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "vive mucha gente del turismo",
            "start": 1991.24,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "uno va a quintana roo y ah\u00ed se encuentra",
            "start": 1995.61,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "a mexicanos de todo el pa\u00eds",
            "start": 2001.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que se han ido a buscarse la vida",
            "start": 2005.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entrenaron a las zonas tur\u00edsticas",
            "start": 2009.13,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ayer que estuvimos en los cabos lo mismo",
            "start": 2011.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajadores de guerrero",
            "start": 2019.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de sinaloa",
            "start": 2024.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 2027.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 2029.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cuidar el turismo",
            "start": 2033.21,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que es una actividad econ\u00f3mica",
            "start": 2036.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2038.789,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las remesas",
            "start": 2043.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus",
            "start": 2047.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "familiares el turismo es una actividad",
            "start": 2050.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2053.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permite el ingreso",
            "start": 2057.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2060.27,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "alrededor de 25 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2063.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 2066.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cuidar el medio",
            "start": 2069.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ambiente y tambi\u00e9n cuidar nuestras",
            "start": 2073.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "actividades prioritarias esto lo",
            "start": 2077.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entienden bien los empresarios",
            "start": 2080.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "siempre se toman estas decisiones",
            "start": 2087.76,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "consultando convenciendo persuadiendo",
            "start": 2091.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hay otras posibilidades de inversi\u00f3n",
            "start": 2104.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2107.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "formas de",
            "start": 2109.95,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que se invierta que se puedan hacer",
            "start": 2113.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "negocios siempre y cuando pues cuidemos",
            "start": 2117.05,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "el medio ambiente cuidemos la naturaleza",
            "start": 2121.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gracias al ejemplo del grupo cant\u00f3n",
            "start": 2132.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tabasco y preguntarle su discurso de la",
            "start": 2135.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "semana antepasada en chiapas y campeche",
            "start": 2138.93,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los discursos mencionan en el contexto",
            "start": 2143.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de la presentaci\u00f3n de las tandas del",
            "start": 2146.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "bienestar que son pr\u00e9stamos sin",
            "start": 2148.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "intereses pero menciona que hay tiendas",
            "start": 2150.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que sin dar nombres que cobran mucho",
            "start": 2153.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "intereses hay en incluso en los cabos",
            "start": 2156.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menciona que hasta el 100 por ciento de",
            "start": 2159.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cobro de intereses que estar\u00e9 haciendo",
            "start": 2161.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "su gobierno para tratar de ayudar a la",
            "start": 2163.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente en este sentido y la segunda",
            "start": 2166.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pregunta presente ser\u00eda sobre la guardia",
            "start": 2168.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional cuando cree que el",
            "start": 2171.109,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "constituyente permanente podr\u00eda estar",
            "start": 2173.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "terminando la aprobaci\u00f3n constitucional",
            "start": 2175.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y cuando cree que se pudiera ya estar",
            "start": 2177.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "formulando la reforma",
            "start": 2180.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gracias bueno yo espero que se apruebe",
            "start": 2182.359,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional en esta semana",
            "start": 2185.47,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "porque requiere adem\u00e1s de la aprobaci\u00f3n",
            "start": 2192.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de senadores y de diputados",
            "start": 2196.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2199.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 2203.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de las legislaturas locales la",
            "start": 2205.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de m\u00e1s de la mitad de los",
            "start": 2209.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "congresos locales",
            "start": 2212.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yo espero que en esta semana se logre",
            "start": 2214.41,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "y luego hay que publicar la reforma se",
            "start": 2218.64,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "tienen que hacer las leyes secundarias",
            "start": 2223.349,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pero ya con la aprobaci\u00f3n de la reforma",
            "start": 2226.73,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "constitucional ya este podemos",
            "start": 2231.39,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 2238.109,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo no podemos dejar",
            "start": 2239.869,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad sin",
            "start": 2244.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n estamos trabajando lo que pasa",
            "start": 2247.809,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "que con la guardia nacional",
            "start": 2250.96,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "va a ser mucho mejor se nos van a",
            "start": 2255.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "facilitar las cosas porque",
            "start": 2257.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vamos a consolidar las coordinaciones",
            "start": 2262.589,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "territoriales vamos a tener m\u00e1s",
            "start": 2267.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 2269.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se va a convocar se va a",
            "start": 2272.78,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y llamar a participar a la guardia",
            "start": 2276.99,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "nacional a 50.000",
            "start": 2279.81,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y nuevos elementos",
            "start": 2283.279,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 2287.29,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos a empezar ya este a\u00f1o pero",
            "start": 2289.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ya con",
            "start": 2294.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional podemos",
            "start": 2296.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "utilizar personal",
            "start": 2298.91,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "veteranos vamos a sus del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 2302.39,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2308.069,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "y se puede tener m\u00e1s presencia en las",
            "start": 2310.34,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "distintas regiones del pa\u00eds y estamos",
            "start": 2316.85,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "explorando nada m\u00e1s a la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 2319.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional que espero que",
            "start": 2323.02,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "se tenga esta misma semana esto va a",
            "start": 2326.71,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "ayudar mucho porque les recuerdo",
            "start": 2331.43,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 2335.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con apego estricto a la constituci\u00f3n",
            "start": 2338.51,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hasta ahora el presidente s\u00f3lo puede",
            "start": 2342.38,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "disponer de diez mil elementos",
            "start": 2346.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque solo puede disponer de la polic\u00eda",
            "start": 2352.53,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "federal y en general son 40.000",
            "start": 2356.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "funcionarios pero la mitad en labores",
            "start": 2361.66,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "administrativas y la otra mitad est\u00e1",
            "start": 2365.63,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2370.93,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la vigilancia en oficinas en",
            "start": 2373.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "instalaciones esto es realmente",
            "start": 2377.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "efectivos para la seguridad p\u00fablica son",
            "start": 2379.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 2383.91,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 2386.619,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2389.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda se encuentra desgraciadamente",
            "start": 2391.61,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 2395.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sin protecci\u00f3n",
            "start": 2400.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces ya que debemos resolver esto",
            "start": 2404.93,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "porque si con los elementos que se",
            "start": 2409.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cuentan y con el apoyo de la marina y",
            "start": 2413.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con el apoyo del ej\u00e9rcito podemos llevar",
            "start": 2416.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a cabo operativos para tener m\u00e1s",
            "start": 2419.46,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "presencia en regiones donde",
            "start": 2423.6,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2427.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "dispara la violencia",
            "start": 2429.349,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo pero no es",
            "start": 2433.56,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 2435.48,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "porque cubrimos una regi\u00f3n",
            "start": 2437.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se sale de control otra y no tenemos los",
            "start": 2444.349,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "elementos suficientes lo que va a",
            "start": 2448.67,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "significar la guardia es tener",
            "start": 2450.68,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "permanentemente elementos en el",
            "start": 2453.099,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 2457.009,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "y un n\u00famero determinado de elementos",
            "start": 2459.14,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica lo",
            "start": 2465.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "otro que me preguntaban las tiendas que",
            "start": 2469.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 en sus anchos bienes muy pasado",
            "start": 2471.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y no voy a mencionar los nombres nombres",
            "start": 2474.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y pudientes sino yo creo que lo mejor",
            "start": 2476.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estrategia para ayudarles es de la",
            "start": 2479.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 2481.81,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2483.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nosotros lanzamos este plan",
            "start": 2485.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que consiste en otorgar peque\u00f1os",
            "start": 2490.25,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos sin intereses",
            "start": 2493.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2499.04,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "seis mil pesos de cr\u00e9dito sin intereses",
            "start": 2500.849,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "y sin papeleo y sin que dejen ninguna",
            "start": 2504.45,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 2510.479,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la \u00fanica garant\u00eda es la palabra son",
            "start": 2512.46,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 2516.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "porque sostengo",
            "start": 2519.269,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 2523.03,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 2527.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2530.49,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "lo reafirmo",
            "start": 2532.52,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y lo puedo demostrar porque m\u00e9xico es",
            "start": 2534.619,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "bol\u00f3n esto",
            "start": 2539.869,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "repito la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 2542.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 2545.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entonces estamos seguros",
            "start": 2549.09,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "vamos a tener recuperaci\u00f3n de los",
            "start": 2553.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2555.119,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "como van",
            "start": 2558.7,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2560.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "operarse estos cr\u00e9ditos peque\u00f1os pero",
            "start": 2562.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "son para peque\u00f1os negocios para que",
            "start": 2566.359,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "compren mercanc\u00eda para que puedan",
            "start": 2570.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comprar equipo alg\u00fan aparato",
            "start": 2573.47,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9stico que les haga falta",
            "start": 2575.95,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en una tienda en una peque\u00f1a actividad",
            "start": 2580.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los que se buscan la vida",
            "start": 2583.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de distintas formas porque nuestro",
            "start": 2586.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo es muy luch\u00f3n",
            "start": 2589.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "su pueblo trabajador entonces",
            "start": 2592.44,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "se da el cr\u00e9dito los 6000 pesos",
            "start": 2595.94,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2601.37,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dejan tres meses",
            "start": 2602.789,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "para que ellos puedan usar el dinero y",
            "start": 2605.839,
            "duration": 11.061
        },
        {
            "text": "al cuarto mes empiezan a abonar",
            "start": 2612.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "500 pesos mensuales terminan de pagar",
            "start": 2616.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los 6 mil pesos y en autom\u00e1tico reciben",
            "start": 2620.22,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "10 terminan de pagar los 10 mil y en",
            "start": 2624.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico 15 terminan de pagar los 15",
            "start": 2627.31,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en autom\u00e1tico 20",
            "start": 2631.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos este cr\u00e9dito es as\u00ed",
            "start": 2634.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 2638.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya tenemos el presupuesto son 6 mil",
            "start": 2641.49,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "millones de pesos estamos",
            "start": 2644.43,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "calculando",
            "start": 2648.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues una inversi\u00f3n porque va a ser",
            "start": 2652.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "revolvente",
            "start": 2657.109,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2659.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se van a calcular",
            "start": 2661.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pues tasas de inter\u00e9s que no se le va a",
            "start": 2665.359,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cobrar al que recibe el cr\u00e9dito pero que",
            "start": 2668.21,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "nosotros si tenemos que tomar en cuenta",
            "start": 2671.539,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para \u00e9ste ir fortaleciendo este fondo de",
            "start": 2673.269,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "manera permanente",
            "start": 2679.759,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2681.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "algunas perdidas que puedan presentarse",
            "start": 2684.01,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "m\u00ednimas estoy seguro entonces",
            "start": 2688.32,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "con este fondo se va a reactivar mucho",
            "start": 2693.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda desde abajo",
            "start": 2697.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para que tengamos crecimiento esto ayuda",
            "start": 2702.49,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bastante",
            "start": 2707.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y ya va",
            "start": 2711.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comenzar ya se est\u00e1n dando los primeros",
            "start": 2713.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a eso fuimos al norte",
            "start": 2716.55,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a darlos a conocer en chihuahua en",
            "start": 2719.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sonora y as\u00ed en todo el pa\u00eds se van a",
            "start": 2723.82,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "otorgar estos crees",
            "start": 2728.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y saber",
            "start": 2732.849,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas",
            "start": 2735.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "presidente a partir de que pues ya se",
            "start": 2737.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "apruebe esta reforma constitucional que",
            "start": 2741.119,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "da pie a la creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 2743.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional piensa usted mandar a llamar a",
            "start": 2745.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mandos retirados del ej\u00e9rcito para que",
            "start": 2748.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "refuercen estas 266 coordinaciones dado",
            "start": 2751.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ante las circunstancias de la",
            "start": 2755.109,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal si son 10.000 pues no",
            "start": 2757.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hay mando suficientes para cubrir todo",
            "start": 2760.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el territorio nacional esto por un lado",
            "start": 2761.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y por el otro me gustar\u00eda que nos",
            "start": 2763.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aclarar\u00e1 qu\u00e9 tipo de armas van a poder",
            "start": 2766.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "portar los elementos de la guardia",
            "start": 2769.81,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nacional las mismas que usan tanto la",
            "start": 2772.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "armada como el ej\u00e9rcito como la fuerza",
            "start": 2775.089,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea o ser\u00e1n otro tipo de armas esto",
            "start": 2777.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por un lado y todos los d\u00edas ustedes",
            "start": 2780.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sufrir una reuni\u00f3n de gabinete con los",
            "start": 2783.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "integrantes de su equipo de seguridad",
            "start": 2785.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que le han dicho de este grupo",
            "start": 2787.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "terrorista que se denomina",
            "start": 2789.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "individualista extendiendo a los",
            "start": 2791.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "salvajes un grupo terrorista que ha",
            "start": 2793.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dejado constancia de su existencia al",
            "start": 2796.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "menos as\u00ed lo se\u00f1alan",
            "start": 2798.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la naci\u00f3n desde",
            "start": 2800.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hace ya varios a\u00f1os ha hecho bombazo",
            "start": 2803.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "zhenghua calco en instalaciones",
            "start": 2805.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "religiosas tambi\u00e9n en ecatepec es real",
            "start": 2808.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta amenaza no es real",
            "start": 2811.11,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gracias por su respuesta s\u00ed",
            "start": 2812.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y sobre esto \u00faltimo no tenemos",
            "start": 2815.5,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n reciente sobre este grupo",
            "start": 2819.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n de",
            "start": 2827.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y otras organizaciones que est\u00e1n",
            "start": 2831.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 2834.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2836.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fuera de la ley",
            "start": 2839.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2843.22,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2844.829,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "est\u00e1n provocando",
            "start": 2848.539,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "actos violentos se est\u00e1n actuando",
            "start": 2851.64,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo pensamos que vamos a",
            "start": 2858.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "avanzar mucho con mayor presencia en las",
            "start": 2863.38,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "regiones que no van a ver regiones sin",
            "start": 2866.95,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 2872.49,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "no va a haber territorios est\u00e9 bajo",
            "start": 2875.069,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "control de ninguna organizaci\u00f3n",
            "start": 2878.999,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y l\u00edcita",
            "start": 2884.549,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "va a haber presencia del estado en todo",
            "start": 2887.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 2891.09,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "para la operaci\u00f3n de la guardia si vamos",
            "start": 2892.64,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "a convocar",
            "start": 2895.819,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2899.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 2901.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y a marinos en retiro",
            "start": 2903.5,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "bajo ciertas caracter\u00edsticas",
            "start": 2907.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y se va a convocar a personas nuevo y",
            "start": 2912.43,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n personal que ya est\u00e1 en otras",
            "start": 2915.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "funciones en el ej\u00e9rcito y en la marina",
            "start": 2920.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "van a ser incorporados a la guardia",
            "start": 2922.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nacional la polic\u00eda federal tambi\u00e9n se",
            "start": 2926.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "incorpora a la guardia nacional todo",
            "start": 2929.83,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "esto es lo que se est\u00e1 haciendo es lo",
            "start": 2933.88,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 preparando",
            "start": 2938.83,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el c\u00e1lculo de los mandos que est\u00e1n en",
            "start": 2941.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "retiro como cuantos van a ser llamados y",
            "start": 2944.589,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de las armas que van a poder",
            "start": 2946.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "portar este se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 2949.059,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n",
            "start": 2950.95,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para la convocatoria porque si hacen",
            "start": 2952.56,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "falta mando se hace falta este elementos",
            "start": 2954.96,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "de tropa para la guardia",
            "start": 2960.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo otro que me preguntabas van a la",
            "start": 2965.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guardia los en los que integren la",
            "start": 2968.499,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "guardia nacional van a poder portar las",
            "start": 2970.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mismas bueno del ej\u00e9rcito en marina que",
            "start": 2972.339,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en la reforma",
            "start": 2975.4,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "constitucional se establece que habr\u00e1",
            "start": 2977.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una ley",
            "start": 2982.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para el manejo de la fuerza",
            "start": 2985.64,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para la reglamentaci\u00f3n en el uso de la",
            "start": 2989.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2992.83,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed en esa ley se va a",
            "start": 2994.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "establecer qu\u00e9 tipo de armamento y bajo",
            "start": 2997.589,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 condiciones se va a utilizar el",
            "start": 3001.46,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "armamento",
            "start": 3006.23,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "todo esto para",
            "start": 3009.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "evitar violaciones a derechos humanos",
            "start": 3012.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que no haya la utilizaci\u00f3n de",
            "start": 3018.21,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "armas no permitidas para este tipo de",
            "start": 3023.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "labores",
            "start": 3028.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "es importante la cuesti\u00f3n de los de los",
            "start": 3029.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "derechos humanos y el uso de la fuerza",
            "start": 3032.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n los militares marinos",
            "start": 3034.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tienen familias y muchas veces el",
            "start": 3036.75,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "problema es que la criminalidad est\u00e1",
            "start": 3039.37,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mejor armada que los cuerpos",
            "start": 3041.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "institucionales que est\u00e1n dentro del",
            "start": 3043.29,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "marco de la ley usted que preferir\u00eda que",
            "start": 3045.43,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "lo analicen los especialistas y que te",
            "start": 3048.4,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "llegue un acuerdo sobre esto",
            "start": 3054.49,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por eso lo de la ley",
            "start": 3059.269,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y es mucho mejor que se reglamente el",
            "start": 3062.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza",
            "start": 3066.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 3071.759,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y terminamos con isabel d\u00edaz porque",
            "start": 3076.45,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "ustedes dos digo fue muy categ\u00f3rico pero",
            "start": 3080.91,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "este es que ya est\u00e9",
            "start": 3086.589,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "ustedes tienen que ir a desayunar",
            "start": 3092.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente mariana le\u00f3n del",
            "start": 3095.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "financiero en preguntarle sobre esta",
            "start": 3098.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encuesta que publicamos hoy y dice",
            "start": 3099.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente que el 82 por ciento de",
            "start": 3101.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los encuestados dicen que si hubiera hoy",
            "start": 3104.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una revocaci\u00f3n de mandato dir\u00edan que s\u00ed",
            "start": 3106.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que usted continuar\u00e1 esta es una reforma",
            "start": 3108.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que estoy considera prioritaria que ya",
            "start": 3111.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estoy viendo mandar a las c\u00e1maras y se",
            "start": 3113.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contemplar\u00eda todav\u00eda este plazo de dos",
            "start": 3117.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para revisar la revocaci\u00f3n de",
            "start": 3120.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mandato y tambi\u00e9n preguntarle hubo unos",
            "start": 3122.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3126.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y confusiones sobre los recursos que se",
            "start": 3127.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n a los refugios de mujeres todav\u00eda",
            "start": 3130.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se mantiene la postura que se dar\u00e1n a la",
            "start": 3132.599,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n y no a los",
            "start": 3134.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "refugios que evitan la violencia de",
            "start": 3136.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y una cosa m\u00e1s",
            "start": 3138.63,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la oficina de la presidencia ya abri\u00f3",
            "start": 3141.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este prob\u00e9is para apoyar al deporte al",
            "start": 3144.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 3147.88,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "quisiera saber el presupuesto que se",
            "start": 3148.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene contemplado para este a\u00f1o gracias",
            "start": 3150.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 3153.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a mantener nuestro compromiso de",
            "start": 3158.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "someternos a la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3163.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cada dos a\u00f1os",
            "start": 3165.9,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 de que a mitad del sexenio",
            "start": 3169.45,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "si cada tres para hacerlo el mismo d\u00eda",
            "start": 3173.67,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n que no cueste",
            "start": 3179.069,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3182.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay una boleta",
            "start": 3185.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s preguntando quieres que",
            "start": 3187.78,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "contin\u00fae el presidente o que renuncie",
            "start": 3190.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed o no porque el pueblo pone y el",
            "start": 3195.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueblo crist",
            "start": 3199.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3201.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 3203.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 3207.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "confiemos",
            "start": 3210.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y que no dejemos de trabajar y que no",
            "start": 3212.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pensemos que",
            "start": 3215.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "somos intocables",
            "start": 3219.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y que nos eligieron por seis a\u00f1os",
            "start": 3223.6,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "y que aunque no demos resultados no nos",
            "start": 3226.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "puedan quitar",
            "start": 3230.599,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "yo sostengo que en la democracia es el",
            "start": 3232.25,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pueblo el que manda",
            "start": 3234.529,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y creo que este es un buen principio",
            "start": 3236.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico lo de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 3240.05,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mandato ya presentamos esta iniciativa",
            "start": 3243.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "son de las cosas que est\u00e1n pendientes en",
            "start": 3246.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el congreso pero si me voy a someter a",
            "start": 3250.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato y si no se",
            "start": 3254.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aprueba la ley",
            "start": 3256.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 3261.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y de manera respetuosa sin afectar el",
            "start": 3263.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "marco legal",
            "start": 3267.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "como un ejercicio ciudadano",
            "start": 3270.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo",
            "start": 3274.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 3276.83,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3279.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3282.109,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre tu pregunta sobre los refugios de",
            "start": 3284.539,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mujeres afectadas maltratadas",
            "start": 3287.719,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "agraviadas pues yo creo que se est\u00e1n",
            "start": 3291.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "malinterpretando",
            "start": 3294.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 3297.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo el gobierno",
            "start": 3299.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3303.24,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 3305.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 3308.829,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 3311.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de ayudar",
            "start": 3313.68,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "a mujeres",
            "start": 3316.62,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y acosadas afectadas agraviadas",
            "start": 3319.369,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 3325.509,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es nuestra responsabilidad hacerlo",
            "start": 3328.67,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo y la secretaria de",
            "start": 3332.849,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "gobernacion tiene",
            "start": 3336.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y esa instrucci\u00f3n pero adem\u00e1s lo hace",
            "start": 3340.68,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n",
            "start": 3344.2,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 3349.58,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y quien qued\u00f3 a cargo del instituto de",
            "start": 3352.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las mujeres lo mismo son mujeres",
            "start": 3355.089,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "sensibles conscientes como son las",
            "start": 3359.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mujeres en general como son los",
            "start": 3363.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3366.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir ayudando lo que",
            "start": 3368.75,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "queremos es que el mecanismo de ayuda",
            "start": 3372.56,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3380.549,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo mejor posible",
            "start": 3382.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y que llegue completa la ayuda",
            "start": 3385.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "o sea no directamente sino a trav\u00e9s de",
            "start": 3391.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que se busque la forma",
            "start": 3393.83,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque no quiero",
            "start": 3396.7,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "abrir la puerta",
            "start": 3400.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque al momento que empecemos con",
            "start": 3403.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 3406.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todos van a plantear lo mismo y se abuso",
            "start": 3409.78,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "del mecanismo de darle dinero a las",
            "start": 3415.22,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3419.06,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no gubernamentales se abuso me da hasta",
            "start": 3421.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 3425.73,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "porque estoy",
            "start": 3429.339,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de millones de",
            "start": 3431.26,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pesos que se entregaban y no llegaban",
            "start": 3434.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a los beneficiarios",
            "start": 3439.16,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "se fue creando una estructura intermedia",
            "start": 3442.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 3448.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 3450.23,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se mal empleaban",
            "start": 3453.17,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "por decir lo m\u00ednimo y se usaba",
            "start": 3455.88,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "bandera",
            "start": 3462.619,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "escusa",
            "start": 3466.289,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la necesidad de la gente",
            "start": 3468.09,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "entonces eso debe determinar eso es",
            "start": 3471.859,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3474.739,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3479.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si empezamos con excepciones",
            "start": 3480.549,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya no vamos a tener autoridad porque",
            "start": 3484.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces me van a pedir los",
            "start": 3487.109,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de las estancias infantiles que hagamos",
            "start": 3491.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3493.849,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "me van a pedir los los cendis que",
            "start": 3495.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hagamos lo mismo",
            "start": 3498.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los que tienen organizaciones de ni\u00f1as",
            "start": 3500.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 3505.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que hagamos lo mismo porque ellos no",
            "start": 3509.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces hay que buscar la forma de que",
            "start": 3513.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 3516.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "contin\u00fae incluso",
            "start": 3518.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va a ser mayor",
            "start": 3521.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque no llegaba",
            "start": 3524.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "yo les puedo probar adem\u00e1s tengo ese",
            "start": 3526.94,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "compromiso con ustedes",
            "start": 3530.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de que les voy a probar de cu\u00e1nto dinero",
            "start": 3532.869,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "manejaban el",
            "start": 3537.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el prospera supuestamente para beneficio",
            "start": 3539.61,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "de la gente y no llegaba el dinero",
            "start": 3543.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "porque hicimos censos fuimos casa por",
            "start": 3549.329,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 3552.119,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y tenemos documentado",
            "start": 3553.95,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como se quedaba el dinero en",
            "start": 3558.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 3562.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 3565.59,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ni sal\u00eda el dinero",
            "start": 3567.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "solo se registraba de que se le",
            "start": 3572.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "destinaba apoyos a la gente pero no",
            "start": 3577.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llegaba entonces ya no van a haber",
            "start": 3580.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 3583.09,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 3585.68,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "llega completo el dinero o no llega o",
            "start": 3588.68,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "llega con noche con piquete de ojo",
            "start": 3593.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y eso ya se acab\u00f3 entonces que no se",
            "start": 3597.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "malinterprete que hoy mismo voy a",
            "start": 3600.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pedirle a la secretaria de gobernacion",
            "start": 3603.71,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que atienda esto",
            "start": 3607.58,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ahora mismo para qu\u00e9",
            "start": 3611.02,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "no este se malinterprete o no se utilice",
            "start": 3615.03,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "de mala fe",
            "start": 3623.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como vamos nosotros a dejar sin apoyo a",
            "start": 3626.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las mujeres que lo requieren",
            "start": 3630.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos los que se necesiten",
            "start": 3634.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el gobierno nuestro",
            "start": 3637.609,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "tiene un fin",
            "start": 3640.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y lograr la justicia y la felicidad del",
            "start": 3644.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3646.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no hay l\u00edmite",
            "start": 3648.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya habr\u00e9 dicho aunque nos quedemos sin",
            "start": 3651.66,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "camisa aunque pasemos de la austeridad",
            "start": 3654.15,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "republicana a la pobreza franciscana",
            "start": 3659.039,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3663.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la gente y primero los que sufren",
            "start": 3665.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "primero los desvalidos primero los",
            "start": 3669.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 3672.28,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "primero los oprimidos",
            "start": 3673.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "eso es nuestro gobierno y eso es lo que",
            "start": 3676.869,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nos dar\u00e1 fortaleza y eso",
            "start": 3680.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo pensamos",
            "start": 3683.39,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 3685.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lo piensa",
            "start": 3688.869,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "el pobre lo piensa el rico",
            "start": 3691.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de mexico es muy humano",
            "start": 3695.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muy fraterno",
            "start": 3697.59,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces ese es el cambio es la",
            "start": 3701.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a ver si terminamos con a",
            "start": 3704.05,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3706.72,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "prob\u00e9is",
            "start": 3710.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el presupuesto para la oficina prob\u00e9is",
            "start": 3711.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n de b\u00e9isbol",
            "start": 3714.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son en total 500 millones",
            "start": 3718.75,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pero no todo el b\u00e9isbol",
            "start": 3722.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda as\u00ed es b\u00e9isbol",
            "start": 3725.72,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 para la caminata",
            "start": 3729.52,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "y para el boxeo",
            "start": 3732.849,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "son tres actividades que vamos a darle",
            "start": 3736.079,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial",
            "start": 3740.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en boxeo la caminata y el error",
            "start": 3745.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a parte del presupuesto",
            "start": 3749.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que se destina a todos los deportes",
            "start": 3754.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto es algo especial para en el caso",
            "start": 3759.98,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "del b\u00e9isbol crear las escuelas",
            "start": 3764.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "las academias",
            "start": 3769.509,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el caso del \u00f3xido es para fomentar el",
            "start": 3773.98,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "boxeo en barrios",
            "start": 3779.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en escuelas",
            "start": 3785.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "torneos",
            "start": 3789.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que se van a llevar a cabo",
            "start": 3791.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la caminata por nuestra tradici\u00f3n que",
            "start": 3795.34,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tenemos en este deporte lo mismo",
            "start": 3798.82,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3804.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el f\u00fatbol y el b\u00e1squetbol y",
            "start": 3806.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos los deportes pero si los recursos",
            "start": 3810.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "son para el resto",
            "start": 3812.91,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas marco antonio",
            "start": 3814.9,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "olvera de radio latino de california el",
            "start": 3816.67,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "jueves pasado su canciller marcelo",
            "start": 3819.309,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ebrard present\u00f3 un dec\u00e1logo sobre la",
            "start": 3821.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de migrantes en el extranjero",
            "start": 3823.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sin embargo hay un tema y muy escabroso",
            "start": 3825.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "digamos porque los migrantes que mandan",
            "start": 3830.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "remesas al pa\u00eds a sus familias es entre",
            "start": 3833.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "30 punto dos mil millones de d\u00f3lares y",
            "start": 3836.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "30.4 mil millones de d\u00f3lares que env\u00edan",
            "start": 3838.859,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "anualmente seg\u00fan el \u00faltimo reporte del",
            "start": 3841.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "banco mundial",
            "start": 3843.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sin embargo estas familias o la gente",
            "start": 3846.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que env\u00eda esos recursos sufren un robo",
            "start": 3848.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "verdadero por parte de las agencias que",
            "start": 3852.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "env\u00edan dinero y aqu\u00ed por ejemplo est\u00e1",
            "start": 3854.8,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "money gram est\u00e1 a vuestra uni\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3856.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "banco azteca no s\u00e9 si su gobierno oa",
            "start": 3861.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 3865.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "podr\u00eda crear una v\u00eda para que estos",
            "start": 3867.43,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "recursos que les cobran extra por solo",
            "start": 3873.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "enviar el dinero bajen y no sean tan",
            "start": 3876.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "altos si me puede contestar esa pregunta",
            "start": 3879.46,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y la siguiente le formul\u00f3 m\u00e1s adelante",
            "start": 3881.109,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9ste volvemos a lo mismo la",
            "start": 3884.369,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 3887.92,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el gobierno tiene",
            "start": 3892.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un banco muy peque\u00f1ito",
            "start": 3898.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el \u00fanico banco que",
            "start": 3901.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "quedo",
            "start": 3905.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que se llama avance fin a parte del",
            "start": 3907.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "banco el ej\u00e9rcito pero para la promoci\u00f3n",
            "start": 3911.609,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "al ahorro",
            "start": 3917.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y el fomento a la econom\u00eda popular solo",
            "start": 3919.089,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "bansefi",
            "start": 3922.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es tan peque\u00f1o",
            "start": 3924.66,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3927.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ni se conoce",
            "start": 3928.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo creo que los que nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 3932.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan que exist\u00eda",
            "start": 3934.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o la mayor\u00eda",
            "start": 3937.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no tienen un sistema",
            "start": 3940.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mputo",
            "start": 3943.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 3947.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "luego dejaron",
            "start": 3951.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como algo testimonial",
            "start": 3956.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3960.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o banco se va a convertir en el",
            "start": 3962.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "banco del bienestar",
            "start": 3966.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3971.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "lo vamos a fortalecer",
            "start": 3973.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque va a tener presencia en todo el",
            "start": 3976.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "territorio nacional tenemos el problema",
            "start": 3979.17,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3982.22,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "no hay conectividad ni exist\u00eda",
            "start": 3984.349,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n bancaria en todo el pa\u00eds",
            "start": 3987.529,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "ni siquiera en las cabeceras municipales",
            "start": 3992.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es uno de los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 3995.869,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "atrasados",
            "start": 3999.24,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4001.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en esta materia",
            "start": 4003.569,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de la inclusi\u00f3n financiera as\u00ed le llaman",
            "start": 4006.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos",
            "start": 4010.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4012.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con competencia",
            "start": 4016.19,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no por decreto se va a ir apoyando este",
            "start": 4018.47,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "banco el banco de bienestar para que",
            "start": 4024.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenga m\u00e1s presencia que llegue a las",
            "start": 4026.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 4030.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4033.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y distribuya",
            "start": 4034.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los apoyos ahora no tiene capacidad para",
            "start": 4037.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4041.9,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se tiene que distribuir el apoyo a la",
            "start": 4044.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gente a trav\u00e9s de varias instituciones",
            "start": 4048.65,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hace con el banco",
            "start": 4051.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de bienestar pero falta",
            "start": 4055.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este que tenga m\u00e1s presencia entonces va",
            "start": 4058.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a ir ganando terreno en la distribuci\u00f3n",
            "start": 4062.71,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de los recursos tambi\u00e9n tiene que ser",
            "start": 4065.65,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "competitivo en el sentido de los costos",
            "start": 4069.849,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "porque de nada sirve que tengamos un",
            "start": 4073.819,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "banco y que por cada movimiento",
            "start": 4077.299,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "cobre m\u00e1s que lo que cobra la banca",
            "start": 4081.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 4085.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no tiene sentido",
            "start": 4087.61,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no hay ninguna raz\u00f3n para qu\u00e9",
            "start": 4090.24,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4094.609,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no sea eficiente",
            "start": 4097.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y se obtengan incluso ganancias no",
            "start": 4101.609,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "perdidas en la operaci\u00f3n de este nuevo",
            "start": 4107.489,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 4110.969,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4112.339,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "este banco y bienestar tambi\u00e9n puede que",
            "start": 4114.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "recibir de mes",
            "start": 4118.32,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "esa es la idea es un proyecto que se va",
            "start": 4121.359,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a dar a la par de la licitaci\u00f3n que",
            "start": 4127.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a hacer de l\u00edneas de la comisi\u00f3n",
            "start": 4131.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federal de electricidad de l\u00edneas de",
            "start": 4133.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica para tener comunicaci\u00f3n por",
            "start": 4136.359,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "internet en todo el pa\u00eds",
            "start": 4141.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces este vamos hacia all\u00e1 y la",
            "start": 4143.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "segunda pregunta para 100 si me lo",
            "start": 4146.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "permite su gobierno est\u00e1 a punto de",
            "start": 4148.26,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cumplir 100 d\u00edas",
            "start": 4150.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "unos 46 d\u00edas ayer precisamente sale una",
            "start": 4153.089,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "encuesta donde ha sido usted incluido",
            "start": 4157.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dentro del top ten de los mejores",
            "start": 4159.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidentes del mundo en cuanto a",
            "start": 4161.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n por sus gobernados",
            "start": 4163.679,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sin embargo a m\u00ed me gustar\u00eda que me",
            "start": 4166.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dijera que le ha gustado de ser",
            "start": 4169.839,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente y que no le gusta es el",
            "start": 4171.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente lo digo en el segundo t\u00e9rmino",
            "start": 4173.529,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que no le ha gustado porque hay",
            "start": 4175.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instituciones aut\u00f3nomas como el line",
            "start": 4178.17,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "como el que ofrece y como incluso la",
            "start": 4180.94,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de naci\u00f3n que",
            "start": 4183.549,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "han querido crecer pues",
            "start": 4185.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "sobresaliendo sea un mandato no quisiera",
            "start": 4188.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es lo que le ha gustado ser",
            "start": 4191.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente lo que no le ha gustado en",
            "start": 4193.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cien d\u00edas no no lo que me ha gustado es",
            "start": 4195.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "servir",
            "start": 4198.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "constatar",
            "start": 4204.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la felicidad de la gente cuando recibe",
            "start": 4206.41,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "un apoyo del nuevo gobierno",
            "start": 4211.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4214.59,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es el mejor pago el mejor sueldo",
            "start": 4216.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "eso no tiene comparaci\u00f3n",
            "start": 4220.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s me ha gustado que yo",
            "start": 4224.34,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pueda haber un adulto mayor",
            "start": 4228.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "me diga que ya recibi\u00f3",
            "start": 4233.39,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los de suspensi\u00f3n",
            "start": 4238.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y que antes no recib\u00edan nada porque",
            "start": 4242.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "era jubilado o era pensionado de lista",
            "start": 4246.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del seguro y no recib\u00eda y que ahora ya",
            "start": 4248.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en su cuenta recibi\u00f3 los dos mil 550",
            "start": 4251.79,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "pesos o quien recib\u00eda mil 160 y ahora",
            "start": 4256.29,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "recibe el doble o el que no recib\u00eda nada",
            "start": 4262.11,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y que ahora est\u00e1 recibiendo este apoyo o",
            "start": 4267.26,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el adulto mayor",
            "start": 4270.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4272.37,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "recibe y me dice",
            "start": 4273.77,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4276.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este no lo voy",
            "start": 4278.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cobrar",
            "start": 4282.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como lo devuelve porque yo tengo",
            "start": 4284.79,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "posibilidades econ\u00f3micas y quiero que se",
            "start": 4288.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "utilice este dinero para ayudar a otros",
            "start": 4292.14,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4295.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "me llena de felicidad eso y muchas cosas",
            "start": 4297.269,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s complejo en el gobierno",
            "start": 4300.239,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 4306.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "empujar",
            "start": 4309.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al animal porque",
            "start": 4314.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es como un elefante",
            "start": 4316.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este motor respecto a los elegantes",
            "start": 4319.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4323.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que camina muy lento",
            "start": 4327.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es un cuerpo de avance lento",
            "start": 4331.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el gobierto",
            "start": 4335.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s no estaba hecho",
            "start": 4337.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4340.77,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "atender a la gente",
            "start": 4342.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estos tecn\u00f3cratas aprendieron algunas",
            "start": 4345.55,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmulas que en esencia",
            "start": 4350.32,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "consist\u00eda en facilitar",
            "start": 4354.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que se hicieran negocios",
            "start": 4358.45,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "al amparo",
            "start": 4362.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 4364.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eso fue lo que aprendieron eso es lo que",
            "start": 4367.69,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ellos piensan que debe ser el gobierno",
            "start": 4371.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed como exist\u00eda antes la idea de que el",
            "start": 4376.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gobierno ten\u00eda que ser",
            "start": 4381.05,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el polic\u00eda para garantizar el orden",
            "start": 4384.5,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y que ser\u00e1 su misi\u00f3n principal",
            "start": 4389.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4393.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 4395.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y las fuerzas del mercado",
            "start": 4398.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se ocupar\u00e1n de la econom\u00eda y del",
            "start": 4401.54,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4404.18,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con la idea de que si llov\u00eda fuerte",
            "start": 4405.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "arriba no te haba abajo",
            "start": 4409.86,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese",
            "start": 4413.219,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00e9l me hable",
            "start": 4416.6,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "o contagiosa",
            "start": 4418.42,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "es decir que no se meta el estado",
            "start": 4420.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que no se ocupe del desarrollo porque",
            "start": 4424.489,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso se da solo",
            "start": 4427.96,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "bueno esa misma este",
            "start": 4434.449,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 4440.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "es la de los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4442.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de todo este periodo",
            "start": 4446.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4449.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4453.02,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y forma",
            "start": 4455.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de ver la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4457.739,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "de decir este facilita las cosas para",
            "start": 4461.13,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "que se hagan negocios",
            "start": 4466.83,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no ver",
            "start": 4472.37,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "al pueblo como",
            "start": 4475.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "objetivo preferente s\u00ed no",
            "start": 4479.98,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la realizaci\u00f3n de negocios",
            "start": 4484.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "como facilita es un contrato",
            "start": 4488.27,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo facilitar una compra",
            "start": 4491.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este cuando atend\u00edan a la gente",
            "start": 4498.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cuando un servidor p\u00fablico hablaba con",
            "start": 4502.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4505.96,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "con el ciudad",
            "start": 4507.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no era su funci\u00f3n",
            "start": 4509.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nadie hablaba con la gente",
            "start": 4513.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4517.14,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ese es un asunto que tenemos que",
            "start": 4519.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "resolver nosotros porque hemos avanzado",
            "start": 4521.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos comunicaci\u00f3n con la gente pero",
            "start": 4525.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s",
            "start": 4527.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay quienes piensan que ser",
            "start": 4530.2,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico es llegar a la oficina",
            "start": 4532.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a las 9 10",
            "start": 4537.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ir a comer las dos",
            "start": 4539.53,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "regresar si acaso a las 5 irse a las 7",
            "start": 4543.11,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y no salir de la oficina",
            "start": 4548.599,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y estar ah\u00ed viendo papeles",
            "start": 4551.53,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "recibiendo oficios",
            "start": 4555.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en reuniones",
            "start": 4560.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sin conocer",
            "start": 4563.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el territorio sin conocer a los pueblos",
            "start": 4566.15,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no les del sol",
            "start": 4569.08,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4573.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "blanquitos",
            "start": 4575.84,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "muchos dir\u00edan hay a\u00fan mi pueblo pero ya",
            "start": 4578.0,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "a todos les tiene que dar el sol",
            "start": 4583.79,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "luego con protecci\u00f3n solar",
            "start": 4586.869,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente preguntarle en el",
            "start": 4592.21,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "tema de la guardia nacional",
            "start": 4594.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "concretamente si est\u00e1 pensando en un",
            "start": 4595.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "militar retirado para que encabece esta",
            "start": 4597.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nueva corporaci\u00f3n cu\u00e1nto ganar\u00edan",
            "start": 4599.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "digamos los niveles m\u00e1s bajos para ver",
            "start": 4602.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto a cu\u00e1ntos ser\u00edan los salarios",
            "start": 4604.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto presupuesto tendr\u00eda en este",
            "start": 4606.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o para operar",
            "start": 4609.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por otro lado preguntarle en el tema del",
            "start": 4610.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "crecimiento son varias las voces que",
            "start": 4613.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dicen que no se va a lograr un",
            "start": 4615.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "crecimiento alto y un crecimiento del 4%",
            "start": 4616.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el sexenio como usted lo ha",
            "start": 4620.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comprometido se ha reunido usted con",
            "start": 4621.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empresarios importantes ha acordado",
            "start": 4624.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plan se ha pensado en un plan",
            "start": 4627.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "emergente para activar el crecimiento",
            "start": 4628.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y finalmente el tema de los",
            "start": 4631.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abucheos los gobernadores porque el pri",
            "start": 4634.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y el pan est\u00e1n quej\u00e1ndose que desde",
            "start": 4636.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "morena se se alienta esto usted en sus",
            "start": 4638.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "giras ha visto esta posibilidad de que",
            "start": 4641.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dirigentes de morena est\u00e9n alentando",
            "start": 4643.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto pues estos estos maltratos a los",
            "start": 4645.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernadores gracias",
            "start": 4648.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 4651.14,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no lo he observado solo en un caso",
            "start": 4654.139,
            "duration": 11.611
        },
        {
            "text": "que sent\u00ed que si hubo este manipulaci\u00f3n",
            "start": 4658.62,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en el caso del guerrero",
            "start": 4665.93,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en una visita aqu\u00ed sea tlapa guerrero a",
            "start": 4669.989,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a y llame la atenci\u00f3n sobre eso",
            "start": 4673.23,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed incluso lo dije porque eso no",
            "start": 4677.059,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "se vale",
            "start": 4684.42,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4687.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 4689.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una falta de respeto",
            "start": 4692.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en los otros casos no de todas maneras",
            "start": 4696.99,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no dejan de haber",
            "start": 4701.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "resentimientos",
            "start": 4708.72,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "revanchismo",
            "start": 4711.71,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y hay todav\u00eda",
            "start": 4713.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "toda la sociedad pol\u00edtica",
            "start": 4718.929,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no solo impartido en la sociedad",
            "start": 4721.83,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no as\u00ed en el pueblo",
            "start": 4724.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay mucho infantilismo pol\u00edtico",
            "start": 4730.2,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en los siguientes",
            "start": 4734.989,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con todo respeto a los ni\u00f1os tambi\u00e9n",
            "start": 4740.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que no se vayan malinterpretar pero",
            "start": 4746.679,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "este falta",
            "start": 4750.349,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desarrollo",
            "start": 4754.19,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 4757.749,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4760.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo est\u00e1",
            "start": 4763.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 4765.98,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avanzado muy avanzado",
            "start": 4768.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en esto nuestro pueblo",
            "start": 4771.429,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "entiende la necesidad de la unidad de la",
            "start": 4775.159,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n de la paz",
            "start": 4778.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "del perd\u00f3n",
            "start": 4782.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4785.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no entiende y es parte de su",
            "start": 4787.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "idiosincrasia",
            "start": 4790.23,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es arriba donde muchas deformaciones",
            "start": 4792.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero no he notado",
            "start": 4795.74,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "que sea algo del deliberado que me",
            "start": 4799.71,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "dijeron que un periodista saco",
            "start": 4805.68,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "un oficio habr\u00eda que ver la autenticidad",
            "start": 4808.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del oficio a m\u00ed me gustar\u00eda que se",
            "start": 4812.05,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "indagar\u00e1 sobre eso",
            "start": 4815.19,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se aclarar\u00e1",
            "start": 4817.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sobre este tema que otra cosa me",
            "start": 4823.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pregunta en este tema no se corre el",
            "start": 4826.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "riesgo de que gobernadores ya no quieran",
            "start": 4828.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ir a estos eventos para evitar ser",
            "start": 4830.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "expuestos ahora el por ejemplo javier",
            "start": 4832.57,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "corral no hizo uso de la palabra supongo",
            "start": 4834.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por esta misma situaci\u00f3n",
            "start": 4836.739,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pero este si ellos no quieren",
            "start": 4840.18,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "este exponerse",
            "start": 4845.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "yo podr\u00eda visitarlos a ellos hablar con",
            "start": 4849.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ellos porque son la autoridad en un",
            "start": 4853.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado yo tengo que tratarlos con mucho",
            "start": 4856.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "respeto pero que si tengo que seguir en",
            "start": 4859.08,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "la plaza",
            "start": 4862.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed me sirve",
            "start": 4864.099,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4867.2,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y saber c\u00f3mo van los programas",
            "start": 4868.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "yo no puedo perder la comunicaci\u00f3n con",
            "start": 4871.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la gente no me puedo encerrar",
            "start": 4873.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces lo que podemos hacer as\u00ed que el",
            "start": 4877.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9",
            "start": 4879.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "quiere exponerse yo los visito",
            "start": 4883.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan problema no puedo yo",
            "start": 4889.15,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "llegar a un estado y no ir a ver a un",
            "start": 4892.39,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4894.969,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda ser y lo mejor es de que paren",
            "start": 4896.66,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "si esas descortes\u00edas esas faltas de",
            "start": 4902.62,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 4908.96,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 4911.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son asuntos por ejemplo ayer",
            "start": 4914.46,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 4919.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica que se repite en algunos",
            "start": 4921.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estados de taxistas con lo del servicio",
            "start": 4925.33,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4930.13,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "del lugar este entonces hay posturas",
            "start": 4933.179,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no es que yo llegu\u00e9",
            "start": 4940.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es que llegan ustedes",
            "start": 4943.43,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "llegan los medios",
            "start": 4947.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sea",
            "start": 4950.8,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "es la oportunidad",
            "start": 4954.77,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4957.949,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se conozca o se proteste ser\u00eda conocer",
            "start": 4959.929,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 4964.939,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces por eso es",
            "start": 4968.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "complicado pues no no no es que lo",
            "start": 4971.65,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "dirijan este ning\u00fan partido es que",
            "start": 4975.38,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "en todos los estados adem\u00e1s no olviden",
            "start": 4980.55,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de que son muchos problemas",
            "start": 4985.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda madero y ahora lo estoy",
            "start": 4989.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 4992.66,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a partir de la frase b\u00edblica de que el",
            "start": 4996.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 4999.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay muchas demandas",
            "start": 5004.55,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 5009.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces muchos",
            "start": 5012.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que quieren que se les atienda",
            "start": 5015.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quieren ser escuchados",
            "start": 5018.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sobre todo quieren que sea que se les",
            "start": 5022.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "escuche entonces por eso",
            "start": 5026.199,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "el acto p\u00fablico es importante porque ah\u00ed",
            "start": 5029.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aunque no se resuelven los problemas",
            "start": 5033.05,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "este en algunos casos yo puedo",
            "start": 5036.25,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y dan instrucciones en lo que nos",
            "start": 5042.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corresponde otras cosas tienen que ver",
            "start": 5044.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con el poder judicial",
            "start": 5048.02,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "con otros poderes pero el hecho",
            "start": 5050.77,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "de que puedan",
            "start": 5055.519,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "expresar sus sentimientos",
            "start": 5059.239,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "desahogarse",
            "start": 5063.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5067.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y parte de nuestra responsabilidad es",
            "start": 5068.77,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "escuchar a la gente entonces si existe",
            "start": 5073.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este asunto vamos a resolverlo de la",
            "start": 5076.59,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mejor forma posible este tambi\u00e9n",
            "start": 5079.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los gobernadores debo decirlo se han",
            "start": 5088.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "portado muy bien",
            "start": 5091.61,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "muy bien yo por eso salgo ante",
            "start": 5093.83,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "una falta de respeto los de ciento",
            "start": 5099.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y no les gusta algunos pero",
            "start": 5104.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5108.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 5110.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenemos que ir actuando en unidades que",
            "start": 5112.03,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es lo otro que preguntaste nacional si",
            "start": 5117.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pensar\u00edan un militar en retiro para el",
            "start": 5120.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "fin si \u00e9ste",
            "start": 5122.29,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "yo quiero decirles que",
            "start": 5126.25,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la reforma puede ser",
            "start": 5131.38,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "un militar en activo",
            "start": 5136.51,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "puede ser un militar retirado o puede",
            "start": 5140.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ser un civil",
            "start": 5144.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "chad",
            "start": 5148.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1",
            "start": 5151.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la reforma porque tambi\u00e9n he visto o",
            "start": 5153.33,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "escuchado de que se dice que tiene que",
            "start": 5157.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ser un civil",
            "start": 5161.58,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si es militar tiene que ser retirado no",
            "start": 5164.87,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 5168.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces yo estoy viendo",
            "start": 5170.34,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s conviene",
            "start": 5172.98,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nos garantice el que",
            "start": 5176.139,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "funcione mejor acerca de los sueldos",
            "start": 5179.679,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y hay una comisi\u00f3n que est\u00e1 trabajando",
            "start": 5185.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en esto porque tenemos que buscar el",
            "start": 5187.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "equilibrio entre prestaciones y salarios",
            "start": 5190.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tienes que ganan m\u00e1s",
            "start": 5194.829,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas federales",
            "start": 5200.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que los soldados",
            "start": 5203.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sean polic\u00eda federal gana m\u00e1s que un",
            "start": 5206.92,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "soldado",
            "start": 5209.38,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero las prestaciones que tienen los",
            "start": 5211.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "soldados son mejores",
            "start": 5215.09,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que las que tienen los polic\u00edas",
            "start": 5217.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 5219.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5222.15,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "vamos a homologar",
            "start": 5224.15,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "un integrante de la guardia gane",
            "start": 5228.97,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "lo que gana un polic\u00eda",
            "start": 5232.33,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "federal y que tenga las prestaciones que",
            "start": 5235.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tienen los soldados cuando se destinar\u00eda",
            "start": 5240.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o del presupuesto",
            "start": 5243.47,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alrededor de 15.000 millones si porque",
            "start": 5246.0,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "vamos a construir como 87 instalaciones",
            "start": 5250.47,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "para albergar a 120 elementos en cada",
            "start": 5256.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "una de ellas",
            "start": 5260.88,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "e incluye no s\u00f3lo el pago al personal no",
            "start": 5263.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solo las prestaciones son las",
            "start": 5266.409,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "instalaciones es el mantenimiento de las",
            "start": 5269.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "instalaciones veh\u00edculos toda la",
            "start": 5272.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 5275.17,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y vamos a ir",
            "start": 5276.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ayudando para que no falten los recursos",
            "start": 5280.329,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional porque es",
            "start": 5283.429,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fundamental la seguridad p\u00fablica",
            "start": 5285.649,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5291.13,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "algo que tenemos que atenderse bien para",
            "start": 5292.63,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que haya paz se haya tranquilidad muy",
            "start": 5298.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas y este nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 5300.989,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5304.6,
            "duration": 3.32
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno pues vamos a y tener como siempre este di\u00e1logo circular el fin de semana visitamos chihuahua sonora y baja california sur nos fue muy bien en los tres estados y vamos avanzando en el prop\u00f3sito de transformar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico yo creo que vamos muy bien as\u00ed lo muestran inclusive las encuestas hoy aparece una encuesta del peri\u00f3dico financiero en d\u00f3nde estamos contando con el apoyo con el respaldo de la gente esto es muy importante porque queremos que haya democracia y eso significa gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo estar siempre atentos escuchando recogiendo los sentimientos de la gente para gobernar y cumplir con el criterio de mandar obedeciendo vamos bien en ocho d\u00edas voy a informar a los ciudadanos sobre resultados de 100 d\u00edas de gobierno el lunes pr\u00f3ximo vamos a informar a todos los ciudadanos sobre el estado que guarda la administraci\u00f3n p\u00fablica las acciones que se han tomado y lo que se va a seguir haciendo ustedes son invitadas invitados vamos a tener ese d\u00eda [M\u00fasica] conferencia como siempre pero luego el informe aqu\u00ed en uno de los patios del palacio nacional bueno esa es una informaci\u00f3n general y ahora s\u00ed abrimos para preguntas y respuestas 22 muy bien se\u00f1or presente este consultarle tiene usted alguna informaci\u00f3n sobre conformidades en la secretaria de gobernacion por la llegada de gregorio guerrero como encargado de administraci\u00f3n y finanzas de la dependencia c\u00f3mo se comenz\u00f3 a publicar desde ayer con esta con la llegada de guerrero parece que sigue un patr\u00f3n de funcionarios administraciones anteriores este que causan cierta inconformidad entre esos seguidores / es un mismo equipo este saber primero si tiene informaci\u00f3n de eso y segundo si va a seguir este esta especie de patr\u00f3n no tengo informaci\u00f3n permiten el criterio del siguiente lo que nos importa es que los servidores p\u00fablicos sean honestos que no tengan malos antecedentes no queremos corruptos en el gobierno lo d su a filiaci\u00f3n pol\u00edtica si trabajaron en administraciones pasadas eso es secundario lo que nos importa es que sean honestos no queremos corrupci\u00f3n en el gobierno y es un proceso de limpia qu\u00e9 se tiene que ir dando poco a poco pero qu\u00e9 va a ser permanente desde luego se empieza arriba tiene que ir bajando porque muchas veces funcionario me dio puede ser decisivo en la toma de una decisi\u00f3n puede influir mucho y estar ah\u00ed enquistado desde hace tiempo ser muy influyente entonces todo eso se va a terminar por eso yo agradezco mucho que ustedes nos transmitan todo esto y que lo haga el pueblo y que todos estemos vigilando que seamos guardianes que cuidemos el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo y que no dejemos pasar a quienes tienen malas ma\u00f1as entre todos vayamos purificando la vida p\u00fablica del pa\u00eds porque si logramos eso se va a avanzar mucho y el prop\u00f3sito pues es acabar con la corrupci\u00f3n yo ya no quiero seguir diciendo vamos a acabar con la corrupci\u00f3n ya lo que quiero decir es se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n hoy s\u00ed puedo decir se acab\u00f3 con la corrupci\u00f3n tolerada desde la \u00e9lite del gobierno eso s\u00ed lo puedo decir pero quisiera que termin\u00e1bamos de limpiar entonces vamos a tomar en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando desde luego siempre actuando con responsabilidad y con justicia para no afectar a personas son inocentes es f\u00e1cil de comprobar no hay problema si se tienen antecedentes por \u00faltimo usted impuls\u00f3 la llegada a guerrero este puesto o fue algo estrictamente de la secretaria de santos cordero nombre no tengo yo posibilidad de m\u00e1s por respeto los secretarios pues ellos en la mayor\u00eda de los casos designan y yo les tengo a ellos confianza pero no dejan de haber excepciones en la regla no alcanzar\u00eda yo proponer a todos los administrativos de todas las secretar\u00edas adem\u00e1s se tiene que respetar a los titulares de las dependencias y tenerles confianza pero al mismo tiempo pues no toleran la corrupci\u00f3n para nada buenos d\u00edas presidente diana ben\u00edtez del peri\u00f3dico 24 horas preguntarle el pan est\u00e1 acusando al senador napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia de estar detr\u00e1s de estos conflictos laborales en tamaulipas considera usted que es as\u00ed en todo caso si buscar\u00e1 un di\u00e1logo con el senador la segunda pregunta ser\u00eda cu\u00e1l va a ser la respuesta del gobierno federal a los desplazados de guerrero- tienen ya 15 d\u00edas en plant\u00f3n frente a palacio nacional y finalmente si nos pudiera confirmar esta versi\u00f3n que ayer dec\u00eda tatiana clouthier de que al parecer hubo un alertamiento de envenenar envenenamiento hacia su persona en campa\u00f1a si fue as\u00ed y si en alg\u00fan momento usted sinti\u00f3 amenazada su seguridad durante campa\u00f1a y si la ha sentido pues actualmente ahorita como presidente gracias bueno la \u00faltima pregunta no tengo yo ning\u00fan informe sobre y ese asunto es hasta ahora que me estoy enterando no hay preocupaci\u00f3n por eso voy a a restaurantes fondas donde me atienden muy bien tanto los y es que antes se les llamaba cocineros c\u00f3mo los trabajadores de hoteles de restaurantes en las fondas y les tengo toda la confianza y no hay un operativo especial para que alguien est\u00e9 est\u00e9 pendiente de qu\u00e9 van a cocinar nos comemos lo que hay en los restaurantes en las fondas ayer fuimos a comer a un restaurante que se llama el vuelo se los recomiendo algunos cabos una palapa sin ning\u00fan problema adem\u00e1s los hoteles de m\u00e9jico d los pueblos en los municipios en los estados las fondas los restaurantes son de primera les puedo presumir que no solo se come bien de manera suculenta y es barato comida buena bien quiz\u00e1 da con jeff hay todo un desarrollo sobre las comidas platillos regionales en el pa\u00eds no es cara la comida y algo es muy importante es comida sana no se enferma a\u00fan no hay problema que en estas temporadas que ya empieza el calor y que siempre pues hay que actuar con precauci\u00f3n sobre todo si se trata de mariscos y dem\u00e1s no hay problema porque todo lo que es el servicio de comida en fondas el restaurante es bastante limpio bueno saludable desde las cosas extraordinarias de m\u00e9xico de nuestro gran pa\u00eds la variedad de comidas de platillos y lozano de la comida mexicana es por nuestras culturas y tambi\u00e9n por la mezcla de las culturas estos temas tambi\u00e9n los vamos a ir abordando tengo por ejemplo pensado que vamos a premiar a los pueblos m\u00e1s limpios de mexico los mejores pueblos limpios y adornados donde est\u00e1n los mejores jardines las avenidas con bugambilias qu\u00e9 es una flor que se da en todo el pa\u00eds no es como la bendita planta de ma\u00edz que ser\u00e1 en las costas de la sierra el calor en el fr\u00edo ese es una planta bendita no tiene comparaci\u00f3n ah\u00ed si se puede decir que sin ma\u00edz no hay pa\u00eds pero el campo de las flores yo he visto y observado que una de las flores que se da en todos lados es la bugambilia y adornar los pueblos con bugambilia las entradas de los pueblos y hay pueblos as\u00ed que en las casas en los balcones ponen flores pueblos bell\u00edsimos [M\u00fasica] entonces vamos a hacer pues es una convocatoria para que podamos entre todos desde luego hay que querer un jurado y tienen que ir a los pueblos y nos tienen que mandar de los pueblos informaci\u00f3n para ver cu\u00e1les son los pueblos m\u00e1s limpios m\u00e1s bellos con los mejores jardines y les vamos a dar un reconocimiento no sabemos de qu\u00e9 tipo estamos viendo eso pero si este van a ser mencionados desde palacio nacional y a lo mejor una obra p\u00fablica que se requiera en ese municipio sea autorizada como reconocimiento porque eso es lo otro tenemos que atender la limpieza de los pueblos no [M\u00fasica] se coloc\u00f3 no a la basura no a la suciedad podemos hacer muchas cosas la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n implica la limpieza y hay pueblos muy pobres de gente humilde pero muy limpios por ejemplo conozco todos los municipios de oaxaca los 570 municipios de hu\u00e9rcal y son pueblos muy limpios los pueblos e ind\u00edgenas de oaxaca s\u00e9 cuida que no se contaminen las aguas hay letreros hechos por la misma gente para que no se tire en el arroyo detergente fertilizantes se tienen en los pueblos y recipientes para recoger la basura entonces eso es muy importante tambi\u00e9n aparentemente nos estamos desviando pero no este son temas que tambi\u00e9n debemos de tratar aqu\u00ed para que se les d\u00e9 la importancia que tiene muy bien lo de los desplazados de guerrero y las acusaciones del pan contra g\u00f3mez urrutia por favor pues eso es un asunto m\u00e1s que nada partidista nosotros lo que estamos recomendando es que se eviten conflictos que haya di\u00e1logo que se concilien las partes qu\u00e9 se act\u00fae tambi\u00e9n el marco de la legalidad que se acuda a las instancias legales que nadie quiera este impedir la labor de las empresas si no existe un proceso legal de por medio y qu\u00e9 se atiende a la demanda de aumentos salariales de los trabajadores y al mismo tiempo se cuide a la empresa porque es la fuente de trabajo y no se pueden quebrar las empresas no puede haber mortandad en negocios porque es desempleo se afecta a la econom\u00eda nacional entonces esta es una recomendaci\u00f3n para los empresarios para los l\u00edderes sindicales y tambi\u00e9n para los trabajadores y m\u00e1s para los trabajadores porque hay veces que existe mayor sensatez de los trabajadores sus que sus representantes no en general pero ser\u00e1 las cosas que son intereses distintos trabajador tambi\u00e9n piensa en cuidar su empleo y muchas veces el dirigente este est\u00e1 pensando en otras cosas por qu\u00e9 tiene un estatus distinto entonces todos tenemos que participar los dirigentes tienen que consultar a sus este agremiados a los trabajadores los patrones tienen que actuar tambi\u00e9n de manera flexible entender que es importante mejorar el salario de los trabajadores y repito que todos cuiden la fuente de trabajo que todos cuiden las empresas y yo espero que no haya problemas mayores siempre pues existen inconformidades discrepancias eso es consustancial a la democracia en general y a la democracia sindical en particular no debemos de espantarnos por eso los desplazados perd\u00f3n este ya gobernaci\u00f3n los est\u00e1 atendiendo eso es lo que me han informado y hoy tambi\u00e9n voy a insistir para que sigan dialogando con ellos y apoy\u00e1ndolos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gabriela jim\u00e9nez del sol de mexico la semana pasada la iata este comentaba que no era viable que la sedena asumir\u00e1 la responsabilidad del aeropuerto en santa lucia porque pues no es lo mismo operar un aeropuerto civil que una base a\u00e9rea militar preguntarle pues cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre esto si van a hacer caso a este tipo de recomendaciones que pues est\u00e1n haciendo los organismos o pues si no van a ser tomadas en cuenta y la otra pregunta es bueno ayer anunciaba que no se va a construir la mina de los cardones preguntarle pues si ya hablaron tambi\u00e9n con las empresas mineras que est\u00e1n involucradas tengo entendido que estaba hay grupos salinas pues a qu\u00e9 acuerdo llegaron qu\u00e9 va a pasar si ya hab\u00eda inversiones que va que va a suceder con todo esto y si va hay un plan alterno para para ello gracias bueno estoy acerca de la recomendaci\u00f3n sobre el aeropuerto pues se toma en cuenta se escucha se analiza pero pues ya se tom\u00f3 tambi\u00e9n la decisi\u00f3n de que el nuevo aeropuerto de santa lucia lleve el nombre del real felipe \u00e1ngeles reconocimiento a este es ordinario militar revolucionario qu\u00e9 fue el \u00fanico o de los pocos que se mantuvo leal al gobierno d francisco y madero ap\u00f3stol de la democracia entonces se va a llamar al puerto felipe \u00e1ngeles y va a estar en efecto operado por la secretaria de la defensa va a dar servicio desde luego a empresas a\u00e9reas civiles es un aeropuerto civil operado por la secretaria de la defensa y con las normas de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes toda la parte normativa corresponde a la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes sobre recomendaciones pues se toman en cuenta aunque est\u00e9 pues no son a veces esas organizaciones tan [M\u00fasica] profesionales yo recuerdo que una organizaci\u00f3n de expertos famosa que dec\u00eda que no pod\u00edan volar al mismo tiempo aviones del aeropuerto de la ciudad de mexico y de santa lucia emitieron m\u00e1s de un dictamen una vez con estamos a punto de decidir sobre este asunto antes de la consulta mandaron apresuradamente un dictamen en la madrugada porque les interesaba este que se mantuviera la construcci\u00f3n en el lago de texcoco entonces act\u00faan con la seriedad suficiente con el profesionalismo suficiente pero son muy afamados este tan como los tecn\u00f3cratas todav\u00eda no pierden su respetabilidad y se les consideran importantes t\u00e9cnicos son como y t\u00e9cnicos que se consideran cient\u00edficos y miren como dejaron al pa\u00eds son de esas cosas qu\u00e9 suelen pasar en la vida pero bueno este se toma en cuenta todo lo importante es de qu\u00e9 ya vamos a solucionar el problema de la saturaci\u00f3n del actual de aeropuerto sobre los mineros sobre bueno s\u00ed que es lo que va a pasar con las inversiones despu\u00e9s de que anunci\u00f3 la presentaci\u00f3n nuestra decisi\u00f3n porque no procede afecta a las normas pero que ya habl\u00f3 d d ecolog\u00eda d respecto al medio ambiente entonces por eso se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n hay un problema de falta de agua en baja california azul como en otras partes del pa\u00eds est\u00e1 muy cerca algunos sostienen incluso qu\u00e9 en la mina o el proyecto de hacer la mina estaba en una zona de reserva de recarga de acu\u00edferos adem\u00e1s ay algo tambi\u00e9n importante aunque lo m\u00e1s importante de todo es el medio ambiente es el agua y si el agua vale m\u00e1s que el oro porque la vida vale m\u00e1s que el dinero pero tambi\u00e9n hab\u00eda algo adicional miren los estados qu\u00e9 m\u00e1s empleos est\u00e1n generando despu\u00e9s de empleos formales son quintana roo y baja california sur y los dos necesitados tienen este crecimiento econ\u00f3mico y esta generaci\u00f3n de empleo por el turismo y el turismo es una actividad importante lo dec\u00eda yo ayer que no s\u00f3lo produce riqueza sino distribuye la riqueza vive mucha gente del turismo uno va a quintana roo y ah\u00ed se encuentra a mexicanos de todo el pa\u00eds que se han ido a buscarse la vida aqu\u00ed entrenaron a las zonas tur\u00edsticas ayer que estuvimos en los cabos lo mismo trabajadores de guerrero de sinaloa de oaxaca de veracruz entonces tenemos que cuidar el turismo que es una actividad econ\u00f3mica importante despu\u00e9s de las remesas de lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares el turismo es una actividad que permite el ingreso d alrededor de 25 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o entonces tenemos que cuidar el medio ambiente y tambi\u00e9n cuidar nuestras actividades prioritarias esto lo entienden bien los empresarios siempre se toman estas decisiones consultando convenciendo persuadiendo hay otras posibilidades de inversi\u00f3n otras formas de que se invierta que se puedan hacer negocios siempre y cuando pues cuidemos el medio ambiente cuidemos la naturaleza gracias al ejemplo del grupo cant\u00f3n tabasco y preguntarle su discurso de la semana antepasada en chiapas y campeche los discursos mencionan en el contexto de la presentaci\u00f3n de las tandas del bienestar que son pr\u00e9stamos sin intereses pero menciona que hay tiendas que sin dar nombres que cobran mucho intereses hay en incluso en los cabos menciona que hasta el 100 por ciento de cobro de intereses que estar\u00e9 haciendo su gobierno para tratar de ayudar a la gente en este sentido y la segunda pregunta presente ser\u00eda sobre la guardia nacional cuando cree que el constituyente permanente podr\u00eda estar terminando la aprobaci\u00f3n constitucional y cuando cree que se pudiera ya estar formulando la reforma gracias bueno yo espero que se apruebe la reforma constitucional en esta semana porque requiere adem\u00e1s de la aprobaci\u00f3n de la c\u00e1mara de senadores y de diputados d la mitad de las legislaturas locales la aprobaci\u00f3n de m\u00e1s de la mitad de los congresos locales yo espero que en esta semana se logre y luego hay que publicar la reforma se tienen que hacer las leyes secundarias pero ya con la aprobaci\u00f3n de la reforma constitucional ya este podemos avanzar lo estamos haciendo no podemos dejar el problema de la inseguridad sin atenci\u00f3n estamos trabajando lo que pasa que con la guardia nacional va a ser mucho mejor se nos van a facilitar las cosas porque vamos a consolidar las coordinaciones territoriales vamos a tener m\u00e1s presencia se va a convocar se va a y llamar a participar a la guardia nacional a 50.000 y nuevos elementos poco a poco vamos a empezar ya este a\u00f1o pero ya con la reforma constitucional podemos utilizar personal veteranos vamos a sus del ej\u00e9rcito de la marina y se puede tener m\u00e1s presencia en las distintas regiones del pa\u00eds y estamos explorando nada m\u00e1s a la aprobaci\u00f3n de la reforma constitucional que espero que se tenga esta misma semana esto va a ayudar mucho porque les recuerdo legalmente con apego estricto a la constituci\u00f3n hasta ahora el presidente s\u00f3lo puede disponer de diez mil elementos porque solo puede disponer de la polic\u00eda federal y en general son 40.000 funcionarios pero la mitad en labores administrativas y la otra mitad est\u00e1 atendiendo la vigilancia en oficinas en instalaciones esto es realmente efectivos para la seguridad p\u00fablica son 10.000 la poblaci\u00f3n estaba y todav\u00eda se encuentra desgraciadamente en estado de indefensi\u00f3n sin protecci\u00f3n entonces ya que debemos resolver esto porque si con los elementos que se cuentan y con el apoyo de la marina y con el apoyo del ej\u00e9rcito podemos llevar a cabo operativos para tener m\u00e1s presencia en regiones donde s\u00ed dispara la violencia y lo estamos haciendo pero no es suficiente porque cubrimos una regi\u00f3n se sale de control otra y no tenemos los elementos suficientes lo que va a significar la guardia es tener permanentemente elementos en el territorio y un n\u00famero determinado de elementos para garantizar la seguridad p\u00fablica lo otro que me preguntaban las tiendas que coment\u00f3 en sus anchos bienes muy pasado y no voy a mencionar los nombres nombres y pudientes sino yo creo que lo mejor estrategia para ayudarles es de la competencia entonces nosotros lanzamos este plan que consiste en otorgar peque\u00f1os cr\u00e9ditos sin intereses son seis mil pesos de cr\u00e9dito sin intereses y sin papeleo y sin que dejen ninguna garant\u00eda la \u00fanica garant\u00eda es la palabra son cr\u00e9ditos a la palabra porque sostengo que la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo esto lo reafirmo y lo puedo demostrar porque m\u00e9xico es bol\u00f3n esto repito la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo entonces estamos seguros vamos a tener recuperaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos como van [M\u00fasica] operarse estos cr\u00e9ditos peque\u00f1os pero son para peque\u00f1os negocios para que compren mercanc\u00eda para que puedan comprar equipo alg\u00fan aparato electrodom\u00e9stico que les haga falta en una tienda en una peque\u00f1a actividad los que se buscan la vida de distintas formas porque nuestro pueblo es muy luch\u00f3n su pueblo trabajador entonces se da el cr\u00e9dito los 6000 pesos s\u00ed dejan tres meses para que ellos puedan usar el dinero y al cuarto mes empiezan a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 6 mil pesos y en autom\u00e1tico reciben 10 terminan de pagar los 10 mil y en autom\u00e1tico 15 terminan de pagar los 15 en autom\u00e1tico 20 cu\u00e1ntos este cr\u00e9dito es as\u00ed un mill\u00f3n ya tenemos el presupuesto son 6 mil millones de pesos estamos calculando pues una inversi\u00f3n porque va a ser revolvente pero se van a calcular pues tasas de inter\u00e9s que no se le va a cobrar al que recibe el cr\u00e9dito pero que nosotros si tenemos que tomar en cuenta para \u00e9ste ir fortaleciendo este fondo de manera permanente [M\u00fasica] algunas perdidas que puedan presentarse m\u00ednimas estoy seguro entonces con este fondo se va a reactivar mucho la econom\u00eda desde abajo para que tengamos crecimiento esto ayuda tambi\u00e9n bastante y ya va comenzar ya se est\u00e1n dando los primeros cr\u00e9ditos a eso fuimos al norte a darlos a conocer en chihuahua en sonora y as\u00ed en todo el pa\u00eds se van a otorgar estos crees y saber gracias buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas presidente a partir de que pues ya se apruebe esta reforma constitucional que da pie a la creaci\u00f3n de la guardia nacional piensa usted mandar a llamar a mandos retirados del ej\u00e9rcito para que refuercen estas 266 coordinaciones dado que ante las circunstancias de la polic\u00eda federal si son 10.000 pues no hay mando suficientes para cubrir todo el territorio nacional esto por un lado y por el otro me gustar\u00eda que nos aclarar\u00e1 qu\u00e9 tipo de armas van a poder portar los elementos de la guardia nacional las mismas que usan tanto la armada como el ej\u00e9rcito como la fuerza a\u00e9rea o ser\u00e1n otro tipo de armas esto por un lado y todos los d\u00edas ustedes sufrir una reuni\u00f3n de gabinete con los integrantes de su equipo de seguridad que le han dicho de este grupo terrorista que se denomina individualista extendiendo a los salvajes un grupo terrorista que ha dejado constancia de su existencia al menos as\u00ed lo se\u00f1alan la fiscal\u00eda general de la naci\u00f3n desde hace ya varios a\u00f1os ha hecho bombazo zhenghua calco en instalaciones religiosas tambi\u00e9n en ecatepec es real esta amenaza no es real gracias por su respuesta s\u00ed y sobre esto \u00faltimo no tenemos informaci\u00f3n reciente sobre este grupo tenemos informaci\u00f3n de y otras organizaciones que est\u00e1n actuando que est\u00e9 est\u00e1 fuera de la ley y qu\u00e9 est\u00e1n provocando actos violentos se est\u00e1n actuando volvemos a lo mismo pensamos que vamos a avanzar mucho con mayor presencia en las regiones que no van a ver regiones sin vigilancia no va a haber territorios est\u00e9 bajo control de ninguna organizaci\u00f3n y l\u00edcita va a haber presencia del estado en todo el pa\u00eds para la operaci\u00f3n de la guardia si vamos a convocar [M\u00fasica] militares y a marinos en retiro bajo ciertas caracter\u00edsticas y se va a convocar a personas nuevo y tambi\u00e9n personal que ya est\u00e1 en otras funciones en el ej\u00e9rcito y en la marina van a ser incorporados a la guardia nacional la polic\u00eda federal tambi\u00e9n se incorpora a la guardia nacional todo esto es lo que se est\u00e1 haciendo es lo que se est\u00e1 preparando el c\u00e1lculo de los mandos que est\u00e1n en retiro como cuantos van a ser llamados y la cuesti\u00f3n de las armas que van a poder portar este se est\u00e1 haciendo la planeaci\u00f3n para la convocatoria porque si hacen falta mando se hace falta este elementos de tropa para la guardia lo otro que me preguntabas van a la guardia los en los que integren la guardia nacional van a poder portar las mismas bueno del ej\u00e9rcito en marina que en la reforma constitucional se establece que habr\u00e1 una ley para el manejo de la fuerza para la reglamentaci\u00f3n en el uso de la fuerza entonces ah\u00ed en esa ley se va a establecer qu\u00e9 tipo de armamento y bajo qu\u00e9 condiciones se va a utilizar el armamento todo esto para evitar violaciones a derechos humanos que no haya la utilizaci\u00f3n de armas no permitidas para este tipo de labores es importante la cuesti\u00f3n de los de los derechos humanos y el uso de la fuerza pero tambi\u00e9n los militares marinos tienen familias y muchas veces el problema es que la criminalidad est\u00e1 mejor armada que los cuerpos institucionales que est\u00e1n dentro del marco de la ley usted que preferir\u00eda que lo analicen los especialistas y que te llegue un acuerdo sobre esto por eso lo de la ley y es mucho mejor que se reglamente el uso de la fuerza los dos y terminamos con isabel d\u00edaz porque ustedes dos digo fue muy categ\u00f3rico pero este es que ya est\u00e9 ustedes tienen que ir a desayunar buenos d\u00edas presidente mariana le\u00f3n del financiero en preguntarle sobre esta encuesta que publicamos hoy y dice espec\u00edficamente que el 82 por ciento de los encuestados dicen que si hubiera hoy una revocaci\u00f3n de mandato dir\u00edan que s\u00ed que usted continuar\u00e1 esta es una reforma que estoy considera prioritaria que ya estoy viendo mandar a las c\u00e1maras y se contemplar\u00eda todav\u00eda este plazo de dos a\u00f1os para revisar la revocaci\u00f3n de mandato y tambi\u00e9n preguntarle hubo unos [M\u00fasica] y confusiones sobre los recursos que se dar\u00e1n a los refugios de mujeres todav\u00eda se mantiene la postura que se dar\u00e1n a la secretaria de gobernaci\u00f3n y no a los refugios que evitan la violencia de g\u00e9nero y una cosa m\u00e1s la oficina de la presidencia ya abri\u00f3 este prob\u00e9is para apoyar al deporte al b\u00e9isbol quisiera saber el presupuesto que se tiene contemplado para este a\u00f1o gracias bueno este vamos a mantener nuestro compromiso de someternos a la revocaci\u00f3n del mandato cada dos a\u00f1os se qued\u00f3 de que a mitad del sexenio si cada tres para hacerlo el mismo d\u00eda de la elecci\u00f3n que no cueste qu\u00e9 hay una boleta nada m\u00e1s preguntando quieres que contin\u00fae el presidente o que renuncie s\u00ed o no porque el pueblo pone y el pueblo crist y adem\u00e1s para que est\u00e9 no nos confiemos y que no dejemos de trabajar y que no pensemos que somos intocables y que nos eligieron por seis a\u00f1os y que aunque no demos resultados no nos puedan quitar yo sostengo que en la democracia es el pueblo el que manda y creo que este es un buen principio democr\u00e1tico lo de la revocaci\u00f3n del mandato ya presentamos esta iniciativa son de las cosas que est\u00e1n pendientes en el congreso pero si me voy a someter a la revocaci\u00f3n del mandato y si no se aprueba la ley vamos a ver c\u00f3mo le hacemos y de manera respetuosa sin afectar el marco legal como un ejercicio ciudadano se lleva a cabo consultar por ejemplo este sobre tu pregunta sobre los refugios de mujeres afectadas maltratadas agraviadas pues yo creo que se est\u00e1n malinterpretando para empezar todo el gobierno tiene el compromiso moral le gall de ayudar a mujeres y acosadas afectadas agraviadas a toda la poblaci\u00f3n es nuestra responsabilidad hacerlo y se est\u00e1 haciendo y la secretaria de gobernacion tiene y esa instrucci\u00f3n pero adem\u00e1s lo hace por convicci\u00f3n olga s\u00e1nchez cordero y quien qued\u00f3 a cargo del instituto de las mujeres lo mismo son mujeres sensibles conscientes como son las mujeres en general como son los mexicanos entonces vamos a seguir ayudando lo que queremos es que el mecanismo de ayuda o sea lo mejor posible y que llegue completa la ayuda o sea no directamente sino a trav\u00e9s de que se busque la forma porque no quiero abrir la puerta porque al momento que empecemos con excepciones todos van a plantear lo mismo y se abuso del mecanismo de darle dinero a las organizaciones no gubernamentales se abuso me da hasta pena porque estoy estamos hablando de miles de millones de pesos que se entregaban y no llegaban a los beneficiarios se fue creando una estructura intermedia en d\u00f3nde los recursos se mal empleaban por decir lo m\u00ednimo y se usaba bandera escusa la necesidad de la gente entonces eso debe determinar eso es corrupci\u00f3n y si empezamos con excepciones ya no vamos a tener autoridad porque entonces me van a pedir los de las estancias infantiles que hagamos lo mismo me van a pedir los los cendis que hagamos lo mismo los que tienen organizaciones de ni\u00f1as de ni\u00f1os con discapacidad que hagamos lo mismo porque ellos no entonces hay que buscar la forma de que el apoyo contin\u00fae incluso va a ser mayor porque no llegaba yo les puedo probar adem\u00e1s tengo ese compromiso con ustedes de que les voy a probar de cu\u00e1nto dinero manejaban el el prospera supuestamente para beneficio de la gente y no llegaba el dinero porque hicimos censos fuimos casa por casa y tenemos documentado como se quedaba el dinero en intermediarios muchas veces ni sal\u00eda el dinero solo se registraba de que se le destinaba apoyos a la gente pero no llegaba entonces ya no van a haber intermediarios por qu\u00e9 no llega completo el dinero o no llega o llega con noche con piquete de ojo y eso ya se acab\u00f3 entonces que no se malinterprete que hoy mismo voy a pedirle a la secretaria de gobernacion que atienda esto ahora mismo para qu\u00e9 no este se malinterprete o no se utilice de mala fe como vamos nosotros a dejar sin apoyo a las mujeres que lo requieren todos los que se necesiten el gobierno nuestro tiene un fin y lograr la justicia y la felicidad del pueblo no hay l\u00edmite ya habr\u00e9 dicho aunque nos quedemos sin camisa aunque pasemos de la austeridad republicana a la pobreza franciscana primero la gente y primero los que sufren primero los desvalidos primero los pobres primero los oprimidos eso es nuestro gobierno y eso es lo que nos dar\u00e1 fortaleza y eso lo pensamos todos los mexicanos lo piensa el pobre lo piensa el rico porque el pueblo de mexico es muy humano muy fraterno entonces ese es el cambio es la transformaci\u00f3n a ver si terminamos con a bueno prob\u00e9is el presupuesto para la oficina prob\u00e9is de promoci\u00f3n de b\u00e9isbol son en total 500 millones pero no todo el b\u00e9isbol la mayor\u00eda as\u00ed es b\u00e9isbol pero est\u00e1 para la caminata y para el boxeo son tres actividades que vamos a darle atenci\u00f3n especial en boxeo la caminata y el error a parte del presupuesto que se destina a todos los deportes esto es algo especial para en el caso del b\u00e9isbol crear las escuelas las academias el caso del \u00f3xido es para fomentar el boxeo en barrios en escuelas torneos que se van a llevar a cabo la caminata por nuestra tradici\u00f3n que tenemos en este deporte lo mismo y tambi\u00e9n en el f\u00fatbol y el b\u00e1squetbol y todos los deportes pero si los recursos son para el resto presidente buenos d\u00edas marco antonio olvera de radio latino de california el jueves pasado su canciller marcelo ebrard present\u00f3 un dec\u00e1logo sobre la protecci\u00f3n de migrantes en el extranjero sin embargo hay un tema y muy escabroso digamos porque los migrantes que mandan remesas al pa\u00eds a sus familias es entre 30 punto dos mil millones de d\u00f3lares y 30.4 mil millones de d\u00f3lares que env\u00edan anualmente seg\u00fan el \u00faltimo reporte del banco mundial sin embargo estas familias o la gente que env\u00eda esos recursos sufren un robo verdadero por parte de las agencias que env\u00edan dinero y aqu\u00ed por ejemplo est\u00e1 money gram est\u00e1 a vuestra uni\u00f3n est\u00e1 banco azteca no s\u00e9 si su gobierno oa trav\u00e9s de la secretar\u00eda de hacienda podr\u00eda crear una v\u00eda para que estos recursos que les cobran extra por solo enviar el dinero bajen y no sean tan altos si me puede contestar esa pregunta y la siguiente le formul\u00f3 m\u00e1s adelante bueno \u00e9ste volvemos a lo mismo la competencia como ustedes saben el gobierno tiene un banco muy peque\u00f1ito el \u00fanico banco que quedo que se llama avance fin a parte del banco el ej\u00e9rcito pero para la promoci\u00f3n al ahorro y el fomento a la econom\u00eda popular solo bansefi es tan peque\u00f1o qu\u00e9 ni se conoce yo creo que los que nos est\u00e1n escuchando no sab\u00edan que exist\u00eda o la mayor\u00eda no tienen un sistema de c\u00f3mputo propio luego dejaron como algo testimonial s peque\u00f1o banco se va a convertir en el banco del bienestar y lo vamos a fortalecer porque va a tener presencia en todo el territorio nacional tenemos el problema qu\u00e9 no hay conectividad ni exist\u00eda representaci\u00f3n bancaria en todo el pa\u00eds ni siquiera en las cabeceras municipales m\u00e9xico es uno de los pa\u00edses m\u00e1s atrasados en el mundo en esta materia de la inclusi\u00f3n financiera as\u00ed le llaman los t\u00e9cnicos entonces con competencia no por decreto se va a ir apoyando este banco el banco de bienestar para que tenga m\u00e1s presencia que llegue a las comunidades m\u00e1s apartadas qu\u00e9 y distribuya los apoyos ahora no tiene capacidad para eso se tiene que distribuir el apoyo a la gente a trav\u00e9s de varias instituciones tambi\u00e9n se hace con el banco de bienestar pero falta este que tenga m\u00e1s presencia entonces va a ir ganando terreno en la distribuci\u00f3n de los recursos tambi\u00e9n tiene que ser competitivo en el sentido de los costos porque de nada sirve que tengamos un banco y que por cada movimiento cobre m\u00e1s que lo que cobra la banca comercial no tiene sentido y adem\u00e1s no hay ninguna raz\u00f3n para qu\u00e9 este no sea eficiente y se obtengan incluso ganancias no perdidas en la operaci\u00f3n de este nuevo banco y este banco y bienestar tambi\u00e9n puede que recibir de mes esa es la idea es un proyecto que se va a dar a la par de la licitaci\u00f3n que vamos a hacer de l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad de l\u00edneas de fibra \u00f3ptica para tener comunicaci\u00f3n por internet en todo el pa\u00eds entonces este vamos hacia all\u00e1 y la segunda pregunta para 100 si me lo permite su gobierno est\u00e1 a punto de cumplir 100 d\u00edas unos 46 d\u00edas ayer precisamente sale una encuesta donde ha sido usted incluido dentro del top ten de los mejores presidentes del mundo en cuanto a aceptaci\u00f3n por sus gobernados sin embargo a m\u00ed me gustar\u00eda que me dijera que le ha gustado de ser presidente y que no le gusta es el presidente lo digo en el segundo t\u00e9rmino que no le ha gustado porque hay instituciones aut\u00f3nomas como el line como el que ofrece y como incluso la suprema corte de justicia de naci\u00f3n que han querido crecer pues sobresaliendo sea un mandato no quisiera saber cu\u00e1l es lo que le ha gustado ser presidente lo que no le ha gustado en cien d\u00edas no no lo que me ha gustado es servir constatar la felicidad de la gente cuando recibe un apoyo del nuevo gobierno eso es el mejor pago el mejor sueldo eso no tiene comparaci\u00f3n eso es lo que m\u00e1s me ha gustado que yo pueda haber un adulto mayor me diga que ya recibi\u00f3 los de suspensi\u00f3n y que antes no recib\u00edan nada porque era jubilado o era pensionado de lista del seguro y no recib\u00eda y que ahora ya en su cuenta recibi\u00f3 los dos mil 550 pesos o quien recib\u00eda mil 160 y ahora recibe el doble o el que no recib\u00eda nada y que ahora est\u00e1 recibiendo este apoyo o el adulto mayor qu\u00e9 recibe y me dice yo este no lo voy cobrar como lo devuelve porque yo tengo posibilidades econ\u00f3micas y quiero que se utilice este dinero para ayudar a otros eso me llena de felicidad eso y muchas cosas que m\u00e1s complejo en el gobierno pues este empujar al animal porque es como un elefante este motor respecto a los elegantes este que camina muy lento es un cuerpo de avance lento el gobierto porque adem\u00e1s no estaba hecho para atender a la gente estos tecn\u00f3cratas aprendieron algunas f\u00f3rmulas que en esencia consist\u00eda en facilitar que se hicieran negocios al amparo del poder eso fue lo que aprendieron eso es lo que ellos piensan que debe ser el gobierno as\u00ed como exist\u00eda antes la idea de que el gobierno ten\u00eda que ser el polic\u00eda para garantizar el orden y que ser\u00e1 su misi\u00f3n principal y dejar y las fuerzas del mercado se ocupar\u00e1n de la econom\u00eda y del bienestar con la idea de que si llov\u00eda fuerte arriba no te haba abajo como si la riqueza fuese \u00e9l me hable o contagiosa es decir que no se meta el estado que no se ocupe del desarrollo porque eso se da solo bueno esa misma este visi\u00f3n es la de los tecn\u00f3cratas de todo este periodo todas est\u00e1 y forma de ver la administraci\u00f3n p\u00fablica de decir este facilita las cosas para que se hagan negocios no ver al pueblo como objetivo preferente s\u00ed no la realizaci\u00f3n de negocios como facilita es un contrato c\u00f3mo facilitar una compra este cuando atend\u00edan a la gente cuando un servidor p\u00fablico hablaba con la gente con el ciudad no era su funci\u00f3n nadie hablaba con la gente incluso ese es un asunto que tenemos que resolver nosotros porque hemos avanzado tenemos comunicaci\u00f3n con la gente pero falta m\u00e1s todav\u00eda hay quienes piensan que ser servidor p\u00fablico es llegar a la oficina a las 9 10 ir a comer las dos regresar si acaso a las 5 irse a las 7 y no salir de la oficina y estar ah\u00ed viendo papeles recibiendo oficios en reuniones sin conocer el territorio sin conocer a los pueblos no les del sol est\u00e1n blanquitos muchos dir\u00edan hay a\u00fan mi pueblo pero ya a todos les tiene que dar el sol luego con protecci\u00f3n solar buenos d\u00edas presidente preguntarle en el tema de la guardia nacional concretamente si est\u00e1 pensando en un militar retirado para que encabece esta nueva corporaci\u00f3n cu\u00e1nto ganar\u00edan digamos los niveles m\u00e1s bajos para ver de cu\u00e1nto a cu\u00e1ntos ser\u00edan los salarios y cu\u00e1nto presupuesto tendr\u00eda en este primer a\u00f1o para operar por otro lado preguntarle en el tema del crecimiento son varias las voces que dicen que no se va a lograr un crecimiento alto y un crecimiento del 4% en el sexenio como usted lo ha comprometido se ha reunido usted con empresarios importantes ha acordado alg\u00fan plan se ha pensado en un plan emergente para activar el crecimiento econ\u00f3mico y finalmente el tema de los abucheos los gobernadores porque el pri y el pan est\u00e1n quej\u00e1ndose que desde morena se se alienta esto usted en sus giras ha visto esta posibilidad de que dirigentes de morena est\u00e9n alentando esto pues estos estos maltratos a los gobernadores gracias miren no lo he observado solo en un caso que sent\u00ed que si hubo este manipulaci\u00f3n en el caso del guerrero en una visita aqu\u00ed sea tlapa guerrero a la monta\u00f1a y llame la atenci\u00f3n sobre eso aqu\u00ed incluso lo dije porque eso no se vale eso es este una falta de respeto en los otros casos no de todas maneras no dejan de haber resentimientos revanchismo y hay todav\u00eda toda la sociedad pol\u00edtica no solo impartido en la sociedad pol\u00edtica no as\u00ed en el pueblo hay mucho infantilismo pol\u00edtico en los siguientes con todo respeto a los ni\u00f1os tambi\u00e9n que no se vayan malinterpretar pero este falta m\u00e1s desarrollo pol\u00edtico arriba nuestro pueblo est\u00e1 al 100 est\u00e1 avanzado muy avanzado en esto nuestro pueblo entiende la necesidad de la unidad de la reconciliaci\u00f3n de la paz del perd\u00f3n todo eso no entiende y es parte de su idiosincrasia es arriba donde muchas deformaciones pero no he notado que sea algo del deliberado que me dijeron que un periodista saco un oficio habr\u00eda que ver la autenticidad del oficio a m\u00ed me gustar\u00eda que se indagar\u00e1 sobre eso se aclarar\u00e1 sobre este tema que otra cosa me pregunta en este tema no se corre el riesgo de que gobernadores ya no quieran ir a estos eventos para evitar ser expuestos ahora el por ejemplo javier corral no hizo uso de la palabra supongo por esta misma situaci\u00f3n pues s\u00ed pero este si ellos no quieren este exponerse yo podr\u00eda visitarlos a ellos hablar con ellos porque son la autoridad en un estado yo tengo que tratarlos con mucho respeto pero que si tengo que seguir en la plaza porque a m\u00ed me sirve para y saber c\u00f3mo van los programas yo no puedo perder la comunicaci\u00f3n con la gente no me puedo encerrar entonces lo que podemos hacer as\u00ed que el que no est\u00e9 quiere exponerse yo los visito y no hay ning\u00fan problema no puedo yo llegar a un estado y no ir a ver a un gobernador no podr\u00eda ser y lo mejor es de que paren si esas descortes\u00edas esas faltas de respeto aunque tambi\u00e9n son asuntos por ejemplo ayer hay una pol\u00e9mica que se repite en algunos estados de taxistas con lo del servicio de del lugar este entonces hay posturas no es que yo llegu\u00e9 es que llegan ustedes llegan los medios tambi\u00e9n sea es la oportunidad de qu\u00e9 se conozca o se proteste ser\u00eda conocer un asunto entonces por eso es complicado pues no no no es que lo dirijan este ning\u00fan partido es que en todos los estados adem\u00e1s no olviden de que son muchos problemas como dec\u00eda madero y ahora lo estoy repitiendo a partir de la frase b\u00edblica de que el pueblo tiene hambre y sed de justicia hay muchas demandas de todo tipo entonces muchos adem\u00e1s de que quieren que se les atienda quieren ser escuchados sobre todo quieren que sea que se les escuche entonces por eso el acto p\u00fablico es importante porque ah\u00ed aunque no se resuelven los problemas este en algunos casos yo puedo y dan instrucciones en lo que nos corresponde otras cosas tienen que ver con el poder judicial con otros poderes pero el hecho de que puedan expresar sus sentimientos desahogarse es y parte de nuestra responsabilidad es escuchar a la gente entonces si existe este asunto vamos a resolverlo de la mejor forma posible este tambi\u00e9n los gobernadores debo decirlo se han portado muy bien muy bien yo por eso salgo ante una falta de respeto los de ciento y no les gusta algunos pero este ni modo tenemos que ir actuando en unidades que es lo otro que preguntaste nacional si pensar\u00edan un militar en retiro para el fin si \u00e9ste yo quiero decirles que de acuerdo a la reforma puede ser un militar en activo puede ser un militar retirado o puede ser un civil chad as\u00ed est\u00e1 la reforma porque tambi\u00e9n he visto o escuchado de que se dice que tiene que ser un civil si es militar tiene que ser retirado no necesariamente entonces yo estoy viendo qu\u00e9 es lo que m\u00e1s conviene qu\u00e9 es lo que nos garantice el que funcione mejor acerca de los sueldos y hay una comisi\u00f3n que est\u00e1 trabajando en esto porque tenemos que buscar el equilibrio entre prestaciones y salarios tienes que ganan m\u00e1s los polic\u00edas federales que los soldados sean polic\u00eda federal gana m\u00e1s que un soldado pero las prestaciones que tienen los soldados son mejores que las que tienen los polic\u00edas federales entonces vamos a homologar un integrante de la guardia gane lo que gana un polic\u00eda federal y que tenga las prestaciones que tienen los soldados cuando se destinar\u00eda para este a\u00f1o del presupuesto alrededor de 15.000 millones si porque vamos a construir como 87 instalaciones para albergar a 120 elementos en cada una de ellas e incluye no s\u00f3lo el pago al personal no solo las prestaciones son las instalaciones es el mantenimiento de las instalaciones veh\u00edculos toda la operaci\u00f3n y vamos a ir ayudando para que no falten los recursos para la guardia nacional porque es fundamental la seguridad p\u00fablica es algo que tenemos que atenderse bien para que haya paz se haya tranquilidad muy buenos d\u00edas y este nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:59.083333"
}