{
    "video_id": "JItVhxIfHOE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JItVhxIfHOE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDbcwpP4eg1WfMyrPxNO8BUIhq_mg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JItVhxIfHOE",
    "video_title": "Iniciativa de Ley de Husos Horarios",
    "video_length_seconds": 677,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "va a presentar el presidente una",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley y el objetivo de esta",
            "start": 2.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ley es eliminar el horario de verano en",
            "start": 5.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el territorio nacional y establecer en",
            "start": 7.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "forma excepcional un horario estacional",
            "start": 10.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en los municipios de la frontera norte",
            "start": 12.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque eliminar el horario de verano",
            "start": 15.8,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hay varios puntos primero hay un rechazo",
            "start": 19.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "popular hay una inconformidad permanente",
            "start": 21.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en la sociedad desde",
            "start": 24.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "1996 cuando se instal\u00f3 este horario y",
            "start": 27.23,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 40 iniciativas de ley",
            "start": 32.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "presentadas desde el 2001 en contra del",
            "start": 37.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "horario de verano por diferentes",
            "start": 40.65,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fracciones parlamentarias",
            "start": 42.78,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "el ahorro de energ\u00eda es muy bajo",
            "start": 44.09,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "respecto al consumo total y no hay",
            "start": 47.309,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "impacto en el gasto familiar",
            "start": 50.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "va a explicar el doctor al poseer los",
            "start": 53.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "efectos a la salud",
            "start": 56.42,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no hay cambios importantes en la luz",
            "start": 61.469,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "solar en los pa\u00edses cercanos a los",
            "start": 63.57,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "tr\u00f3picos",
            "start": 65.88,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "por lo tanto pues no hay una",
            "start": 67.51,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n sobre el rechazo popular",
            "start": 69.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en la secretaria de gobernaci\u00f3n hizo una",
            "start": 71.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n una encuesta y hay un",
            "start": 75.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "71% de rechazo al horario de verano y",
            "start": 79.2,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "solamente cuenta con un 29 por ciento de",
            "start": 84.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n esta encuesta se realiz\u00f3 en",
            "start": 86.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en el mes pasado",
            "start": 90.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 93.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las las iniciativas legislativas",
            "start": 94.759,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n estas son 34 desde el 2001",
            "start": 99.93,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "hasta el 2022 se han presentado por",
            "start": 104.09,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "parte del pri 9 iniciativas por parte",
            "start": 109.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del pan dos iniciativas del partido",
            "start": 112.95,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "verde dos iniciativas del perred\u00e9 siete",
            "start": 115.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "iniciativas del pp cinco iniciativas de",
            "start": 119.369,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "morena una iniciativa y conjuntas que",
            "start": 123.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "han firmado varios grupos parlamentarios",
            "start": 127.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tres en los congresos de los estados",
            "start": 129.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de colima chihuahua y quintana roo hay",
            "start": 132.62,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cinco iniciativas que se han firmado y",
            "start": 136.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se han presentado para la eliminaci\u00f3n",
            "start": 139.59,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "del cambio de verano desde",
            "start": 143.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "1996 que se implement\u00f3 la secretaria de",
            "start": 146.93,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "energ\u00eda con el instituto nacional de",
            "start": 150.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "electricidad y energ\u00edas limpias el fide",
            "start": 153.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y la cf se lleva a cabo una medici\u00f3n de",
            "start": 156.57,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ahorro de energ\u00eda representa",
            "start": 160.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en esta gr\u00e1fica de",
            "start": 164.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "barras verdes se ve c\u00f3mo se empieza a",
            "start": 167.55,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "medir hasta obtener un pico alto en el",
            "start": 171.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2010 y en el 2013",
            "start": 175.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed el ahorro de energ\u00eda",
            "start": 179.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada debido a la innovaci\u00f3n",
            "start": 181.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica sobre todo en la eficiencia",
            "start": 184.69,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de los enseres dom\u00e9sticos",
            "start": 188.41,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "refrigeradores ventiladores aires",
            "start": 191.64,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "acondicionados y el cambio de luminarias",
            "start": 193.769,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en este del cambio de la de las",
            "start": 197.769,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "luminarias por las ahorradoras de",
            "start": 201.489,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 203.95,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en el 2021 el consumo nacional y el",
            "start": 205.48,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ahorro por el horario de verano",
            "start": 210.069,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "solamente fue de 537 gigawats por hora",
            "start": 212.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que equivalen a un",
            "start": 216.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "0.16 por ciento del consumo nacional",
            "start": 218.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y un ahorro econ\u00f3mico de 1.138 millones",
            "start": 222.03,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de pesos que representa el 0.2 por",
            "start": 226.239,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ciento del consumo nacional de",
            "start": 230.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 233.349,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "en los primeros tres a\u00f1os de este",
            "start": 234.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno se han medido cu\u00e1l ha sido el",
            "start": 237.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impacto del ahorro del consumo y",
            "start": 241.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "solamente es el 0.2 por ciento del",
            "start": 244.05,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ahorro econ\u00f3mico sobre la implementaci\u00f3n",
            "start": 248.58,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se mide la reducci\u00f3n de",
            "start": 252.35,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "emisiones de co2 del 2020 2019 las",
            "start": 256.53,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "emisiones equivalen solamente un ahorro",
            "start": 262.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 264.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "0.06 por ciento de las emisiones totales",
            "start": 266.27,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "de co2 en el pa\u00eds y en el 2017 19 perd\u00f3n",
            "start": 269.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 275.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "0.07 de las emisiones entonces como",
            "start": 276.71,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ustedes ven bueno pues \u00e9stas son los",
            "start": 280.29,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "datos estas mediciones se hacen",
            "start": 283.11,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "regularmente y no hay una no hay un",
            "start": 286.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "impacto por el que no podamos eliminar",
            "start": 291.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el horario de verano y conforme a las",
            "start": 295.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuestiones de salud pues voy a darle el",
            "start": 298.97,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "uso de la voz al doctor",
            "start": 301.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 303.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 ingeniera con su permiso se\u00f1or",
            "start": 307.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "presidente se pasa la primera por favor",
            "start": 309.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los humanos tenemos relojes biol\u00f3gicos",
            "start": 313.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se encargan de regular las funciones",
            "start": 315.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de diferentes prote\u00ednas y \u00f3rganos desde",
            "start": 318.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la vida fetal el cambio de hora altera",
            "start": 321.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el tiempo de exposici\u00f3n al sol y",
            "start": 324.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "desequilibra nuestro reloj biol\u00f3gico",
            "start": 327.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por ello varias sociedades",
            "start": 329.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "internacionales del sue\u00f1o aconsejan un",
            "start": 332.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "horario sin cambios y recomiendan",
            "start": 335.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mantener el horario de invierno de forma",
            "start": 337.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "permanente en especial para ni\u00f1os y las",
            "start": 340.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "personas de edad avanzada",
            "start": 344.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues el horario de invierno promueve un",
            "start": 345.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ritmo biol\u00f3gico m\u00e1s estable que el del",
            "start": 349.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "verano mejora el rendimiento intelectual",
            "start": 351.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y ayuda a disminuir enfermedades del",
            "start": 353.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n obesidad insomnio y depresi\u00f3n",
            "start": 356.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los adultos necesitamos de tres a siete",
            "start": 359.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas para adaptarnos al cambio de hora y",
            "start": 362.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n infantil requiere m\u00e1s",
            "start": 365.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiempo la falta de sincronizaci\u00f3n con el",
            "start": 367.51,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "medio ambiente altera nuestro orden al",
            "start": 370.57,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "interno y causa problemas f\u00edsicos y",
            "start": 373.399,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mentales como podemos ver en la",
            "start": 376.489,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siguiente en el sistema nerviosos se",
            "start": 378.889,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pueden presentar somnolencia",
            "start": 382.639,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "irritabilidad dificultad en la atenci\u00f3n",
            "start": 384.319,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "la concentraci\u00f3n y la memoria",
            "start": 386.479,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "aumenta la secreci\u00f3n de jugo g\u00e1strico lo",
            "start": 390.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que trae con en consecuencia que el",
            "start": 393.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "apetito disminuye en el d\u00eda y aumente la",
            "start": 395.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "noche en psico emocional adem\u00e1s la",
            "start": 399.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n las ideas suicidas suicidas se",
            "start": 403.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aumentan en algunas \u00e9pocas del a\u00f1o y en",
            "start": 406.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunos horarios y latitudes m\u00e1s que en",
            "start": 409.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "otros hay mayor riesgo en quienes",
            "start": 412.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "requieren de concentraci\u00f3n para realizar",
            "start": 415.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funciones al iniciar el d\u00eda como son",
            "start": 417.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pilotos los escolares maestros empleados",
            "start": 420.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y ciertos trabajadores incluyen entre",
            "start": 424.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otras fatiga disminuci\u00f3n en el",
            "start": 427.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rendimiento escolar y laboral menor",
            "start": 429.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "productividad en general y mayor uso de",
            "start": 431.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estimulantes",
            "start": 434.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que el posible efecto",
            "start": 435.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que se puede puede ser mayor con los",
            "start": 439.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cambios de salud provocados por la",
            "start": 442.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pandemia debida al sars cop 2 y en la",
            "start": 444.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siguiente imagen en cuanto al sue\u00f1o de",
            "start": 447.2,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "las y los adolescentes",
            "start": 449.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00e9ste disminuye en promedio de 32 minutos",
            "start": 451.81,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 455.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principalmente durante las primeras dos",
            "start": 457.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "semanas despu\u00e9s de iniciado el horario",
            "start": 460.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de verano hay disminuci\u00f3n de la atenci\u00f3n",
            "start": 462.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del inicio del horario de verano",
            "start": 465.81,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "resultando en tiempos de reacci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 468.99,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "largos y aumento en los lapsos de una",
            "start": 471.31,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n escolar",
            "start": 474.669,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "el aumento de la somnolencia diurna se",
            "start": 477.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ha demostrado",
            "start": 480.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "significativamente en comparaci\u00f3n al",
            "start": 481.34,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "momento a la semana previa por ejemplo",
            "start": 483.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan estudio al inicio del horario",
            "start": 485.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de verano conclusiones el inicio del",
            "start": 488.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "horario de verano afecta el sue\u00f1o y la",
            "start": 491.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vigilia de las y los estudiantes de",
            "start": 494.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secundaria lo que resulta en el aumento",
            "start": 497.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la somnolencia diurna en cuanto a la",
            "start": 500.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud en la siguiente por favor la salud",
            "start": 504.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del coraz\u00f3n en forma breve existe",
            "start": 506.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n entre el horario de verano y",
            "start": 508.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el aumento de la ocurrencia de infarto",
            "start": 511.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al coraz\u00f3n especialmente en la primera",
            "start": 513.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "semana despu\u00e9s de ser implementado los",
            "start": 516.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "posibles posibles mexicanos mecanismos",
            "start": 519.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son varios de derivados de la privaci\u00f3n",
            "start": 522.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del sue\u00f1o la desalineaci\u00f3n circadiana ya",
            "start": 525.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mencionada y las condiciones clim\u00e1ticas",
            "start": 528.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y finalmente el siguiente por favor por",
            "start": 531.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 deber\u00edamos abolir el el horario de",
            "start": 535.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "verano lo primero que debemos contemplar",
            "start": 538.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es que la elecci\u00f3n del horario de verano",
            "start": 540.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y por lo tanto se puede cambiar",
            "start": 543.54,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "varias naciones consideran la",
            "start": 546.23,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n del horario de verano aunado",
            "start": 549.509,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a la anterior",
            "start": 552.029,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la sociedad internacional para",
            "start": 553.259,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de los ritmos biol\u00f3gicos",
            "start": 555.029,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que concluy\u00f3 que las ventajas del",
            "start": 557.329,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "horario est\u00e1ndar superan a las del",
            "start": 560.459,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cambio de horario cada vez m\u00e1s los",
            "start": 562.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estudios muestran que las diferencias de",
            "start": 565.649,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tiempo entre el reloj social y el reloj",
            "start": 568.319,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico",
            "start": 570.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desaf\u00edan la salud la llegan a alterar",
            "start": 571.43,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por lo que si queremos mejorar nuestra",
            "start": 574.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "salud no debemos luchar contra nuestro",
            "start": 577.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reloj biol\u00f3gico lo recomendable es",
            "start": 580.139,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "volver al horario est\u00e1ndar que es cuando",
            "start": 583.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la hora del reloj solar coincide con la",
            "start": 586.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hora del reloj social el reloj de dios'",
            "start": 589.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 592.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 642.94,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 661.9,
            "duration": 3.139
        }
    ],
    "transcription_text": " va a presentar el presidente una iniciativa de ley y el objetivo de esta ley es eliminar el horario de verano en el territorio nacional y establecer en forma excepcional un horario estacional en los municipios de la frontera norte porque eliminar el horario de verano hay varios puntos primero hay un rechazo popular hay una inconformidad permanente en la sociedad desde 1996 cuando se instal\u00f3 este horario y hay m\u00e1s de 40 iniciativas de ley presentadas desde el 2001 en contra del horario de verano por diferentes fracciones parlamentarias el ahorro de energ\u00eda es muy bajo respecto al consumo total y no hay impacto en el gasto familiar va a explicar el doctor al poseer los efectos a la salud y de acuerdo a la evidencia cient\u00edfica no hay cambios importantes en la luz solar en los pa\u00edses cercanos a los tr\u00f3picos por lo tanto pues no hay una justificaci\u00f3n sobre el rechazo popular en la secretaria de gobernaci\u00f3n hizo una medici\u00f3n una encuesta y hay un 71% de rechazo al horario de verano y solamente cuenta con un 29 por ciento de aceptaci\u00f3n esta encuesta se realiz\u00f3 en este a\u00f1o en el mes pasado sobre las las iniciativas legislativas aqu\u00ed est\u00e1n estas son 34 desde el 2001 hasta el 2022 se han presentado por parte del pri 9 iniciativas por parte del pan dos iniciativas del partido verde dos iniciativas del perred\u00e9 siete iniciativas del pp cinco iniciativas de morena una iniciativa y conjuntas que han firmado varios grupos parlamentarios tres en los congresos de los estados de colima chihuahua y quintana roo hay cinco iniciativas que se han firmado y se han presentado para la eliminaci\u00f3n del cambio de verano desde 1996 que se implement\u00f3 la secretaria de energ\u00eda con el instituto nacional de electricidad y energ\u00edas limpias el fide y la cf se lleva a cabo una medici\u00f3n de cu\u00e1nto ahorro de energ\u00eda representa en esta gr\u00e1fica de barras verdes se ve c\u00f3mo se empieza a medir hasta obtener un pico alto en el 2010 y en el 2013 de ah\u00ed el ahorro de energ\u00eda d\u00e9cada debido a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sobre todo en la eficiencia energ\u00e9tica de los enseres dom\u00e9sticos refrigeradores ventiladores aires acondicionados y el cambio de luminarias en este del cambio de la de las luminarias por las ahorradoras de energ\u00eda en el 2021 el consumo nacional y el ahorro por el horario de verano solamente fue de 537 gigawats por hora que equivalen a un 0.16 por ciento del consumo nacional y un ahorro econ\u00f3mico de 1.138 millones de pesos que representa el 0.2 por ciento del consumo nacional de electricidad en los primeros tres a\u00f1os de este gobierno se han medido cu\u00e1l ha sido el impacto del ahorro del consumo y solamente es el 0.2 por ciento del ahorro econ\u00f3mico sobre la implementaci\u00f3n tambi\u00e9n se mide la reducci\u00f3n de emisiones de co2 del 2020 2019 las emisiones equivalen solamente un ahorro de 0.06 por ciento de las emisiones totales de co2 en el pa\u00eds y en el 2017 19 perd\u00f3n fue 0.07 de las emisiones entonces como ustedes ven bueno pues \u00e9stas son los datos estas mediciones se hacen regularmente y no hay una no hay un impacto por el que no podamos eliminar el horario de verano y conforme a las cuestiones de salud pues voy a darle el uso de la voz al doctor [Aplausos] naci\u00f3 ingeniera con su permiso se\u00f1or presidente se pasa la primera por favor los humanos tenemos relojes biol\u00f3gicos que se encargan de regular las funciones de diferentes prote\u00ednas y \u00f3rganos desde la vida fetal el cambio de hora altera el tiempo de exposici\u00f3n al sol y desequilibra nuestro reloj biol\u00f3gico por ello varias sociedades internacionales del sue\u00f1o aconsejan un horario sin cambios y recomiendan mantener el horario de invierno de forma permanente en especial para ni\u00f1os y las personas de edad avanzada pues el horario de invierno promueve un ritmo biol\u00f3gico m\u00e1s estable que el del verano mejora el rendimiento intelectual y ayuda a disminuir enfermedades del coraz\u00f3n obesidad insomnio y depresi\u00f3n los adultos necesitamos de tres a siete d\u00edas para adaptarnos al cambio de hora y la poblaci\u00f3n infantil requiere m\u00e1s tiempo la falta de sincronizaci\u00f3n con el medio ambiente altera nuestro orden al interno y causa problemas f\u00edsicos y mentales como podemos ver en la siguiente en el sistema nerviosos se pueden presentar somnolencia irritabilidad dificultad en la atenci\u00f3n la concentraci\u00f3n y la memoria aumenta la secreci\u00f3n de jugo g\u00e1strico lo que trae con en consecuencia que el apetito disminuye en el d\u00eda y aumente la noche en psico emocional adem\u00e1s la depresi\u00f3n las ideas suicidas suicidas se aumentan en algunas \u00e9pocas del a\u00f1o y en algunos horarios y latitudes m\u00e1s que en otros hay mayor riesgo en quienes requieren de concentraci\u00f3n para realizar funciones al iniciar el d\u00eda como son pilotos los escolares maestros empleados y ciertos trabajadores incluyen entre otras fatiga disminuci\u00f3n en el rendimiento escolar y laboral menor productividad en general y mayor uso de estimulantes no hay que olvidar que el posible efecto que se puede puede ser mayor con los cambios de salud provocados por la pandemia debida al sars cop 2 y en la siguiente imagen en cuanto al sue\u00f1o de las y los adolescentes \u00e9ste disminuye en promedio de 32 minutos por principalmente durante las primeras dos semanas despu\u00e9s de iniciado el horario de verano hay disminuci\u00f3n de la atenci\u00f3n despu\u00e9s del inicio del horario de verano resultando en tiempos de reacci\u00f3n m\u00e1s largos y aumento en los lapsos de una atenci\u00f3n escolar el aumento de la somnolencia diurna se ha demostrado significativamente en comparaci\u00f3n al momento a la semana previa por ejemplo en alg\u00fan estudio al inicio del horario de verano conclusiones el inicio del horario de verano afecta el sue\u00f1o y la vigilia de las y los estudiantes de secundaria lo que resulta en el aumento de la somnolencia diurna en cuanto a la salud en la siguiente por favor la salud del coraz\u00f3n en forma breve existe asociaci\u00f3n entre el horario de verano y el aumento de la ocurrencia de infarto al coraz\u00f3n especialmente en la primera semana despu\u00e9s de ser implementado los posibles posibles mexicanos mecanismos son varios de derivados de la privaci\u00f3n del sue\u00f1o la desalineaci\u00f3n circadiana ya mencionada y las condiciones clim\u00e1ticas y finalmente el siguiente por favor por qu\u00e9 deber\u00edamos abolir el el horario de verano lo primero que debemos contemplar es que la elecci\u00f3n del horario de verano pol\u00edtica y por lo tanto se puede cambiar varias naciones consideran la eliminaci\u00f3n del horario de verano aunado a la anterior la sociedad internacional para investigaci\u00f3n de los ritmos biol\u00f3gicos que concluy\u00f3 que las ventajas del horario est\u00e1ndar superan a las del cambio de horario cada vez m\u00e1s los estudios muestran que las diferencias de tiempo entre el reloj social y el reloj biol\u00f3gico desaf\u00edan la salud la llegan a alterar por lo que si queremos mejorar nuestra salud no debemos luchar contra nuestro reloj biol\u00f3gico lo recomendable es volver al horario est\u00e1ndar que es cuando la hora del reloj solar coincide con la hora del reloj social el reloj de dios' muchas gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:38.783023"
}