{
    "video_id": "JJ2CICcl2ao",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JJ2CICcl2ao/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxg78Hrd7jKnFqvQI6pfXcv98Mpg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JJ2CICcl2ao",
    "video_title": "Secretar\u00eda de Seguridad atiende a candidatos del proceso electoral 2024. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11334,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d in",
            "start": 973.6,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 980.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 984.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 988.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 990.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 993.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 995.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 998.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1001.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1003.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1005.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1008.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1011.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1014.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1016.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1019.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1021.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1023.959,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1026.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1029.439,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1054.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1056.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo la filosof\u00eda de",
            "start": 1062.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cal\u00e1n",
            "start": 1066.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Bueno vamos",
            "start": 1068.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a a informar sobre seguridad como",
            "start": 1070.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "corresponde cada 15",
            "start": 1074.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas pues",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 1079.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un d\u00eda triste",
            "start": 1081.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque ayer",
            "start": 1084.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "asesinaron a la",
            "start": 1087.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "candidata a presidenta municipal de",
            "start": 1089.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Celaya",
            "start": 1093.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Guanajuato Berta Gisela Gait\u00e1n",
            "start": 1096.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y pues estos hechos son muy",
            "start": 1102.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 1107.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque hay gente que est\u00e1 luchando para",
            "start": 1109.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "hacer valer la",
            "start": 1114.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "democracia que est\u00e1 en la",
            "start": 1117.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "calle dando la",
            "start": 1120.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cara luchando por",
            "start": 1124.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 1127.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y duele mucho que",
            "start": 1129.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esto suceda",
            "start": 1132.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y en cualquier parte",
            "start": 1135.2,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Quiero enviar un",
            "start": 1140.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "abrazo",
            "start": 1144.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy afectuoso",
            "start": 1146.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "solidario mi",
            "start": 1150.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "p\u00e9same a los familiares de Berta",
            "start": 1152.919,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Gisela a todos sus amigos compa\u00f1eras",
            "start": 1157.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y vamos a informar tambi\u00e9n",
            "start": 1162.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sobre esto y de otros temas que tienen",
            "start": 1166.76,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que ver con la seguridad en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1171.32,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "vamos a a iniciar con",
            "start": 1176.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 1180.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "bus con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1189.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas voy a permitir dar el avance",
            "start": 1192.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de cero impunidad del 19 de marzo al al",
            "start": 1195.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "primero de abril adelante tenemos tres",
            "start": 1198.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "casos de extradici\u00f3n de M\u00e9xico hacia los",
            "start": 1201.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 1204.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica eh a los a las",
            "start": 1205.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cortes de los estados de Missouri",
            "start": 1209.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "California y Pensilvania eh Por delitos",
            "start": 1211.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de pornograf\u00eda infantil abuso sexual y",
            "start": 1214.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 1217.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adelante detenciones importantes tenemos",
            "start": 1218.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "eh a Mario Mario y Jos\u00e9 Trinidad n ambos",
            "start": 1222.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "detenidos por la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 1227.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con apoyo de cono tras",
            "start": 1228.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n en",
            "start": 1231.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "su contra por el delito de homicidio",
            "start": 1232.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "calificado en agravio de evelin n esto",
            "start": 1235.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ocurrido en marzo de este a\u00f1o en",
            "start": 1239.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "chicoloapan estado de M\u00e9xico de acuerdo",
            "start": 1242.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con las investigaciones",
            "start": 1244.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh la v\u00edctima eveline nene y los ahora",
            "start": 1246.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "detenidos se encontraban internos en un",
            "start": 1250.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n para adicciones",
            "start": 1252.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ubicado en la Colonia Francisco Villa",
            "start": 1254.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del municipio de chicoloapan lugar donde",
            "start": 1256.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tras una discusi\u00f3n la habr\u00edan agredido y",
            "start": 1259.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "asfixiado provoc\u00e1ndole la muerte",
            "start": 1261.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "adelante otra detenci\u00f3n es la de Abel n",
            "start": 1264.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "detenido por la fiscal\u00eda de Justicia del",
            "start": 1267.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico con apoyo de cono de",
            "start": 1270.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "conace y de la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 1273.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de ese estado tras cumplimentar orden de",
            "start": 1275.799,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n por delito de extorsi\u00f3n en",
            "start": 1277.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "agravio de un comerciante esto el 2 de",
            "start": 1279.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enero en Ecatepec de acuerdo con las",
            "start": 1282.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaciones el el imputado habr\u00eda",
            "start": 1284.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "exigido al due\u00f1o de una f\u00e1brica de",
            "start": 1287.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "moldes inyectados a presi\u00f3n la cantidad",
            "start": 1289.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de 300,000 pesos mensuales a cambio de",
            "start": 1291.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n o en su defecto realizar\u00eda",
            "start": 1295.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "destrozos al inmueble y asesinar\u00eda a sus",
            "start": 1298.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajadores el ael n tiene su ten\u00eda",
            "start": 1302.279,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "zona de operaci\u00f3n en en Ecatepec y junto",
            "start": 1306.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con un grupo generador de violencia",
            "start": 1309.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conocido como los eh 300",
            "start": 1311.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "adelante otra detenci\u00f3n eh relevante es",
            "start": 1314.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la de Eduardo eni eh presunto l\u00edder del",
            "start": 1318.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "grupo delictivo autodenominado La Uni\u00f3n",
            "start": 1322.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Tepito detenido el 18 de marzo de este",
            "start": 1324.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 1327.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Ciudadana de la Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed en",
            "start": 1329.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la alcald\u00eda atlalpan por narcomenudeo y",
            "start": 1332.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cohecho Posteriormente se le complement\u00f3",
            "start": 1335.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una orden de aprensi\u00f3n en reclusi\u00f3n por",
            "start": 1337.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la por parte de la Fiscal\u00eda de la Ciudad",
            "start": 1339.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por el delito de homicidio de",
            "start": 1341.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "una persona y tentativa de homicidio en",
            "start": 1343.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agravio de otras dos esto el primero de",
            "start": 1345.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "marzo del 2015 en la alcald\u00eda Venustiano",
            "start": 1348.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Carranza en el caso del homicidio las",
            "start": 1351.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas se encontraban al exterior de",
            "start": 1355.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "un bar en la Colonia Morelos cuando",
            "start": 1357.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "fueron agredidos con disparos de arma de",
            "start": 1359.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fuego provocando la muerte de uno y",
            "start": 1361.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lesionando a otros dos Eduardo n es",
            "start": 1363.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "considerado como uno de los generadores",
            "start": 1366.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de violencia en la zona centro aqu\u00ed de",
            "start": 1368.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y se le relaciona",
            "start": 1369.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con la comisi\u00f3n de delitos de alto",
            "start": 1372.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "impacto como extorsiones homicidios",
            "start": 1374.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secuestros y distribuci\u00f3n de drogas",
            "start": 1376.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adelante eh vinculados a proceso tenemos",
            "start": 1378.96,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "a Francisco n y sigifredo n ellos son o",
            "start": 1383.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fueron polic\u00edas en de estatales en el",
            "start": 1388.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero vinculados a proceso",
            "start": 1390.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por los delitos de homicidio calificado",
            "start": 1393.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cometido en agravio de Yankee n y",
            "start": 1396.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tentativa de homicidio calificado en",
            "start": 1398.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agravio de otras dos personas esto en la",
            "start": 1401.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "noche del 7 de marzo de este a\u00f1o en tsla",
            "start": 1403.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guerrero todos ellos eran estudiantes",
            "start": 1406.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "des de la Escuela Normal eh Ra\u00fal Isidro",
            "start": 1408.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Burgos de",
            "start": 1411.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa aqu\u00ed se busca se realizan",
            "start": 1412.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "acciones de investigaci\u00f3n para localizar",
            "start": 1415.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a un un polic\u00eda involucrado Tambi\u00e9n en",
            "start": 1418.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estos hechos eh por estos eh por este",
            "start": 1422.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "evento el 8 de marzo de la de este a\u00f1o",
            "start": 1425.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 1429.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n y",
            "start": 1431.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 la Facultad de atracci\u00f3n de una",
            "start": 1433.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n que hab\u00eda",
            "start": 1435.279,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "iniciado la fiscal\u00eda del estado de",
            "start": 1436.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 1438.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelante otro vinculado a proceso es",
            "start": 1440.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Juan n por el delito de homicidio",
            "start": 1443.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "calificado cometido en agravio de",
            "start": 1446.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Samanta Carolina",
            "start": 1447.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "n activista de la comunidad",
            "start": 1449.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lgbtt t q+ esto ocurrido el 14 de enero",
            "start": 1452.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del 2024 aqu\u00ed en la alcald\u00eda de",
            "start": 1457.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sochimilco de acuerdo con las",
            "start": 1460.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "investigaciones la",
            "start": 1462.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "v\u00edctima abord\u00f3 un transporte de",
            "start": 1464.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n digital",
            "start": 1467.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y a la altura de la Colonia La Ca\u00f1ada eh",
            "start": 1468.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Juan n el vinculado a proceso habr\u00eda",
            "start": 1471.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interceptado el veh\u00edculo y disparado",
            "start": 1474.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contra la v\u00edctima en repetidas ocasiones",
            "start": 1476.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "provoc\u00e1ndole la muerte adelante",
            "start": 1479.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh otro vinculado a proceso es David n",
            "start": 1482.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh Por delitos contra la salud en la",
            "start": 1487.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "modalidad de transporte de fentanilo",
            "start": 1490.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tras ser detenido en posici\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 1492.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de pastillas de esta droga en",
            "start": 1494.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sinaloa de acuerdo con las",
            "start": 1496.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "investigaciones se tras recibir una una",
            "start": 1498.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "denuncia elementos de la fiscal\u00eda",
            "start": 1501.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica se trasladan a",
            "start": 1503.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la caseta de cobro n\u00famero 10 sobre la",
            "start": 1505.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autopista n\u00famero 15 ubicada a la altura",
            "start": 1508.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del poblado Lim\u00f3n de los Ramos en el",
            "start": 1510.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "municipio de Culiac\u00e1n donde le marcan el",
            "start": 1513.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "alto al autom\u00f3vil que era conducido por",
            "start": 1515.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "David al revisar la unidad se",
            "start": 1517.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "localizaron en compartimentos ocultos",
            "start": 1520.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "1,426 936 pastillas de fent tanilo",
            "start": 1524.679,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "adelante en sentencias relevantes",
            "start": 1529.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tenemos esta de 110 a\u00f1os de prisi\u00f3n a",
            "start": 1533.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Alfredo n y Pedro Pablo n ellos",
            "start": 1536.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fueron sentenciados tras acreditar su",
            "start": 1541.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de",
            "start": 1543.919,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "secuestro Express con fines de robo en",
            "start": 1545.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "agravio de dos personas hechos ocurridos",
            "start": 1547.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el 17 de enero del 2023 en la autopista",
            "start": 1550.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh",
            "start": 1553.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro de acuerdo con las",
            "start": 1555.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "investigaciones eh",
            "start": 1556.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas tripulaban un veh\u00edculo",
            "start": 1559.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "marca",
            "start": 1563.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "kingwood en la que transportaban",
            "start": 1564.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda de la empresa johon and jonso",
            "start": 1566.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cuando fueron interceptados por los hoy",
            "start": 1568.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sentenciados ellos portaban armas de",
            "start": 1570.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fuego con las cuales amagaron a las dos",
            "start": 1572.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas oblig\u00e1ndolas a subir a otro",
            "start": 1574.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo donde los mantuvieron privados",
            "start": 1576.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de su libertad por durante",
            "start": 1579.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por hora y media",
            "start": 1582.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adelante otra sentencia de 55 a\u00f1os a",
            "start": 1585.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Candelario n tras acreditar su",
            "start": 1589.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de",
            "start": 1593.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "secuestro agravado en perjuicio de dos",
            "start": 1594.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "personas migrantes hechos ocurridos el",
            "start": 1596.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "12 de junio del 2020 en Mexicali Baja",
            "start": 1599.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "California de acuerdo con las",
            "start": 1604.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "investigaciones de la Fiscal\u00eda de Baja",
            "start": 1605.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "California las v\u00edctimas intentaban",
            "start": 1607.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cruzar la frontera hacia los Estados",
            "start": 1609.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Unidos cuando fueron interceptados por",
            "start": 1611.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el hoy sentenciado y otra persona",
            "start": 1612.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "quienes las ataron con cadenas en manos",
            "start": 1617.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y pies",
            "start": 1619.159,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "priv\u00e1ndolo",
            "start": 1622.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Eh Jes\u00fas Candelario y su c\u00f3mplice",
            "start": 1624.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "realizaron algunas llamadas a familiares",
            "start": 1627.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas para exigir por ellos",
            "start": 1630.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "8500 para poder liberarlos en un",
            "start": 1633.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "descuido de los secuestradores durante",
            "start": 1637.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "uno de los traslados eh una de las",
            "start": 1639.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas logr\u00f3 escapar y pedir ayuda y",
            "start": 1641.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fue como se dio la detenci\u00f3n de Jes\u00fas",
            "start": 1644.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Candelario adelante esta sentencia de 25",
            "start": 1646.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 1649.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1651.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nu bueno integrantes de la extinta",
            "start": 1654.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal tras acreditar su",
            "start": 1657.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "responsabilidad por el delito de",
            "start": 1659.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n de la Libertad en su modalidad",
            "start": 1661.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de secuestro Expr\u00e9s con fines de",
            "start": 1663.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n en agravio de un comerciante",
            "start": 1664.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto en agosto de 2012 en jutepec",
            "start": 1667.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Morelos de acuerdo con las",
            "start": 1670.48,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "investigaciones realizadas por la",
            "start": 1672.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la",
            "start": 1673.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "v\u00edctima se encontraba en su er\u00eda en la",
            "start": 1676.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Colonia de las torres cuando llegaron",
            "start": 1679.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los hoy sentenciados llegaron",
            "start": 1681.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "uniformados con el rostro cubierto y",
            "start": 1683.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "portando armas de fuego para",
            "start": 1685.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extorsionarlo eh lo amenazaron con",
            "start": 1687.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "detenerlo por diversos delitos y ponerlo",
            "start": 1690.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n de la entonces seido pero",
            "start": 1692.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ayudarle a cambio de un mill\u00f3n",
            "start": 1695.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de pesos y diversas joyas para ello",
            "start": 1697.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trasladaron a la v\u00edctima a su domicilio",
            "start": 1699.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pero una vez ah\u00ed el hijo de la v\u00edctima",
            "start": 1702.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al percatarse de lo que estaba",
            "start": 1704.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ocurriendo logr\u00f3 salir del domicilio y",
            "start": 1706.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "denunciar los hechos dando como",
            "start": 1708.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "resultado la detenci\u00f3n de los hoy",
            "start": 1710.159,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sentenciados",
            "start": 1711.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "adelante tenemos dos casos de en esta",
            "start": 1713.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n dos casos de jueces que",
            "start": 1716.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "favorecen a presuntos delincuentes Este",
            "start": 1717.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es el el caso de una de una detenci\u00f3n de",
            "start": 1720.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dos personas detenidas con arma y droga",
            "start": 1724.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en en Linares Nuevo Le\u00f3n y el juez eh",
            "start": 1726.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Jes\u00fas Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez El el 23",
            "start": 1731.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de febrero eh decret\u00f3 ilegal la",
            "start": 1735.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de \u00d3scar Alexander n y Juan",
            "start": 1738.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel",
            "start": 1742.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "n ambos detenidos por Fuerza Civil de",
            "start": 1743.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n por portaci\u00f3n ilegal de arma",
            "start": 1746.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de fuego as\u00ed como posici\u00f3n de",
            "start": 1749.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "metanfetamina mientras circulaban a",
            "start": 1751.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exceso de velocidad en caminos de",
            "start": 1753.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Linares en Nuevo Le\u00f3n de acuerdo con el",
            "start": 1755.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el juez no se puede no se puede",
            "start": 1758.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "calificar de legal la detenci\u00f3n en",
            "start": 1760.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "virtud de que uno de los detenidos",
            "start": 1763.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 haber sido lesionado Al",
            "start": 1765.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "momento de la detenci\u00f3n tambi\u00e9n el juez",
            "start": 1767.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "actuando de manera parcial sugiri\u00f3 a la",
            "start": 1771.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defensa se tomaran fotos a las lesiones",
            "start": 1774.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del detenido y las proyectara en la",
            "start": 1777.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "audiencia ello para esclarecer la",
            "start": 1780.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de un posible acto de tortura",
            "start": 1782.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se el juez determin\u00f3 que no",
            "start": 1785.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "exist\u00eda flagrancia ya que los polic\u00edas",
            "start": 1788.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan hab\u00edan detenido a los dos eh",
            "start": 1790.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas por una falta administrativa al",
            "start": 1794.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ir exceso de velocidad",
            "start": 1796.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "adelante este caso es el otorgamiento de",
            "start": 1799.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "un Amparo a H\u00e9ctor n conocido como El",
            "start": 1801.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guaro Palma aqu\u00ed el juez Conrado alcalar",
            "start": 1805.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Romo el 27 de febrero de este a\u00f1o otorg\u00f3",
            "start": 1808.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un Amparo a H\u00e9ctor n para que el juez",
            "start": 1812.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "segundo en en materia penal y Justicia",
            "start": 1815.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "integral para adolescentes en el estado",
            "start": 1818.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de Jalisco deje insubsistente el auto de",
            "start": 1819.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "formal prisi\u00f3n emitido el 24 de mayo del",
            "start": 1822.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "23 que hab\u00eda en su contra que reponga el",
            "start": 1825.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "procedimiento y ordene desahogar las",
            "start": 1828.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pruebas testimoniales interrogatorios y",
            "start": 1830.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "careos entre los Testigos y el inculpado",
            "start": 1833.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que no le hab\u00edan sido admitidas en el",
            "start": 1836.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "proceso de acuerdo con el juez alcalar",
            "start": 1838.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Romo la inadmisi\u00f3n de las pruebas",
            "start": 1841.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ofrecidas por H\u00e9ctor",
            "start": 1844.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "n result\u00f3 violatoria a su garant\u00eda de",
            "start": 1846.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "audiencia y defensa Este es el caso en",
            "start": 1849.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el que se acusa de homicidio a H\u00e9ctor n",
            "start": 1852.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en agravio de eh Juan n subdirector del",
            "start": 1855.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "penal de puente grande en el a\u00f1o 2000",
            "start": 1859.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo se\u00f1or presidente Me permito",
            "start": 1863.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se el micr\u00f3fono a mi general",
            "start": 1865.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretario con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 1874.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Presidente continuamos con el informe de",
            "start": 1877.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1879.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conjunto El en este periodo del 19 de",
            "start": 1880.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "marzo al primero de abril de este a\u00f1o",
            "start": 1884.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tenemos un total de",
            "start": 1887.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "28164 elementos desplegados de tanto de",
            "start": 1891.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la guardia como de fuerzas armadas con",
            "start": 1895.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos aeronaves y buques para",
            "start": 1898.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cumplir con las misiones adelante por",
            "start": 1901.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed est\u00e1n las 12 misiones que",
            "start": 1903.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cumplieron en este periodo este personal",
            "start": 1907.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que mencionaba",
            "start": 1911.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "28164 elementos y estas misiones van",
            "start": 1914.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desde la estrategia nacional de",
            "start": 1916.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el fortalecimiento de",
            "start": 1918.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aduanas y puertos la vigilancia del",
            "start": 1922.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "territorio y el espacio a\u00e9reo nacional",
            "start": 1925.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el plan de migraci\u00f3n frontera norte y",
            "start": 1928.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sur eh las operaciones para el combate",
            "start": 1930.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "al mercado il\u00edcito de combustibles",
            "start": 1933.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seguridad instalaciones estrat\u00e9gicas la",
            "start": 1936.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n intensiva de plant\u00edos El",
            "start": 1939.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "plan integral de de seguridad al tren",
            "start": 1942.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Maya el plan integral de seguridad al",
            "start": 1944.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tren trans s\u00edsmico la atenci\u00f3n a",
            "start": 1946.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desastres operaciones de b\u00fasqueda y",
            "start": 1948.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rescate y tambi\u00e9n actividades en contra",
            "start": 1951.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la pesca il\u00edcita y redes adelante por",
            "start": 1953.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "favor la guardia nacional ha continuado",
            "start": 1956.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con el apoyo en cuatro estados a lo que",
            "start": 1959.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es la b\u00fasqueda de personas se",
            "start": 1963.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "proporcionaron siete apoyos con",
            "start": 1966.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "233 elementos y nueve vinom can\u00f3filo",
            "start": 1969.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh dieron seguridad al traslado",
            "start": 1973.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de 7 3,016 toneladas de fertilizante eh",
            "start": 1976.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en traslados de internos a diferentes",
            "start": 1981.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reclusorios fueron 26 operaciones",
            "start": 1984.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "trasladando 38 internos",
            "start": 1988.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "adelante en cuanto a la carreteras",
            "start": 1991.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la la el servicio de seguridad",
            "start": 1994.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en 10 estados 10 estados con carreteras",
            "start": 1997.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con mayor incidencia en el robo tiene",
            "start": 2000.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "desplegado la guardia",
            "start": 2002.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "3982 efectivos 15 32 veh\u00edculos cubriendo",
            "start": 2005.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estos 10 estados realiz\u00f3 en este periodo",
            "start": 2009.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 13,000 operaciones para cubrir eh",
            "start": 2013.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las carreteras en aduanas contin\u00faan las",
            "start": 2016.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "21 aduanas fronterizas y 11 interiores",
            "start": 2020.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "con presencia de la guardia nacional con",
            "start": 2023.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "4444 elementos y en aeropuertos y",
            "start": 2027.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromos tambi\u00e9n eh tiene 518",
            "start": 2029.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "elementos en 76 aeropuertos y 27",
            "start": 2034.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromos adelante por",
            "start": 2038.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "favor sobre los aseguramientos que se",
            "start": 2040.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tuvieron en desde marzo de 19 de marzo",
            "start": 2043.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al primero de abril eh con este",
            "start": 2046.76,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aseguramientos cubrimos ya el mes de",
            "start": 2050.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "marzo eh de lo que llevamos del a\u00f1o se",
            "start": 2052.879,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tuvieron",
            "start": 2056.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "568 en total de armas aseguradas en el",
            "start": 2057.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mes y",
            "start": 2061.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "2293 cartuchos de armas aseguradas",
            "start": 2064.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llevamos en la administraci\u00f3n",
            "start": 2067.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "49481 armas aseguradas por Guardia",
            "start": 2072.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional y fuerzas armadas adelante eh",
            "start": 2074.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sobre granadas 38 granadas aseguradas",
            "start": 2078.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 90 90,000 cartuchos llevamos en",
            "start": 2081.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n",
            "start": 2084.919,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "19395",
            "start": 2089.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "1662 cartuchos asegurados de diferentes",
            "start": 2090.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "calibres detenidos",
            "start": 2094.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "924 eh veh\u00edculos asegurados",
            "start": 2096.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "728 veh\u00edculos adelante por favor eh",
            "start": 2101.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 2105.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "15.5 kg de fentanilo en marzo",
            "start": 2106.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh en la administraci\u00f3n Ya son",
            "start": 2111.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "8222 pun 4 kg de este enervante tan",
            "start": 2114.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "letal en metanfetaminas",
            "start": 2119.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con lo del periodo se logr\u00f3 ya en marzo",
            "start": 2121.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 2125.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "17.4 k de metanfetaminas aseguradas eh",
            "start": 2126.64,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "en hero\u00edna 5.7 kg adelante en coca\u00edna",
            "start": 2131.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "79365 kg eh asegurados Y",
            "start": 2138.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "3245.500 de pesos en marzo y y 4",
            "start": 2152.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3 americanos",
            "start": 2156.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "asegurados tambi\u00e9n se radicaron",
            "start": 2159.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "1939 plant\u00edos con en",
            "start": 2162.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "396.17 6 plant\u00edos en",
            "start": 2171.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "192.61 de marzo el primero de abril",
            "start": 2180.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fueron 12",
            "start": 2182.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "laboratorios localizados eh tambi\u00e9n se",
            "start": 2184.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aseguraron",
            "start": 2188.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "8.23 toneladas de metanfetaminas y",
            "start": 2189.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "29.69 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2194.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n llevamos",
            "start": 2198.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "2471 laboratorios se han asegurado",
            "start": 2203.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "630.375",
            "start": 2207.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "33 toneladas de sustancias qu\u00edmicas esto",
            "start": 2215.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "asegurado con esto se pudo evitar la",
            "start": 2220.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de m\u00e1s de 8 pun o",
            "start": 2223.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aproximadamente 8.5 toneladas de",
            "start": 2225.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "metanfetaminas y una afectaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 2227.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de 2 billones de pesos",
            "start": 2230.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante en el fortalecimiento de las",
            "start": 2233.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aduanas se contin\u00faa trabajando en las 50",
            "start": 2236.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aduanas 21 fronteri usas 13 interiores y",
            "start": 2239.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "16 mar\u00edtimas con m\u00e1s de 7,000 elementos",
            "start": 2244.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "logrando aseguramientos de armas de",
            "start": 2248.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "fuego detenci\u00f3n de personas",
            "start": 2250.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aseguramiento de d\u00f3lares de fentanilo de",
            "start": 2252.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de marihuana de cartuchos y",
            "start": 2256.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pu la recaudaci\u00f3n que han",
            "start": 2259.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "realizado en las aduanas tambi\u00e9n va va",
            "start": 2262.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose en marzo fueron",
            "start": 2265.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "6583 millones de pesos en recaudaci\u00f3n",
            "start": 2268.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "adelante en el combate al mercado",
            "start": 2272.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "il\u00edcito de combustibles 9 9",
            "start": 2274.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "9,325 l de combustible recuperado",
            "start": 2279.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "458 tomas clandestinas identificadas y",
            "start": 2283.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "canceladas",
            "start": 2287.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "adelante sobre eh el empleo de la",
            "start": 2289.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inteligencia para la afectaci\u00f3n a los",
            "start": 2292.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grupos delictivos e en este periodo",
            "start": 2294.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fueron eh lo que es la uni\u00f3n de Tepito y",
            "start": 2298.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la columna Armada fueron dos detenidos",
            "start": 2302.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de estos grupos tres de de c\u00e9lulas eh se",
            "start": 2305.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 a tres c\u00e9lulas independientes",
            "start": 2309.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "haciendo un total de nueve detenidos con",
            "start": 2311.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "inteligencia adelante los equipos de",
            "start": 2314.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajo interinstitucional Estos equipos",
            "start": 2317.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en siete estados Guanajuato",
            "start": 2320.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Baja California",
            "start": 2323.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Chihuahua Jalisco Michoac\u00e1n y Guerrero",
            "start": 2324.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Estos son parte de de los esquemas de",
            "start": 2327.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inteligencia que est\u00e1n enfocados a desde",
            "start": 2331.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la la atenci\u00f3n a homicidios e ellos han",
            "start": 2334.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "trabajado o muy muy estrechamente con la",
            "start": 2337.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte operativa aqu\u00ed tenemos las",
            "start": 2341.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dependencias que participan eh Para",
            "start": 2343.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poder generar esta inteligencia en el en",
            "start": 2346.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el periodo en este 19 de marzo al",
            "start": 2349.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "primero de abril lograron la detenci\u00f3n",
            "start": 2352.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de 41 personas y en lo que va desde el",
            "start": 2354.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "inicio de esta parte de la estrategia",
            "start": 2358.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que fue desde 17 de julio del 23",
            "start": 2362.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "2056 personas detenidas adelante eh",
            "start": 2366.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n en la aportaci\u00f3n de de lo que es",
            "start": 2370.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la guardia nacional a los resultados del",
            "start": 2373.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "esfuerzo Nacional los resultados que",
            "start": 2375.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfocados a la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2377.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tiene el 47 por se ha mantenido y el 53",
            "start": 2381.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "por de los eh resultados lo tenemos",
            "start": 2385.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y otras dependencias",
            "start": 2389.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "adelante por favor en operaciones de",
            "start": 2391.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate se presentaron en el",
            "start": 2394.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "periodo 20 operaciones 14 rescates",
            "start": 2396.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diversos cinco evacuaciones m\u00e9dicas y la",
            "start": 2399.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de un accidente a\u00e9reo con",
            "start": 2402.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "2164 elementos participando de fuerzas",
            "start": 2405.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "armadas y de guardia nacional adelante",
            "start": 2408.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por favor sobre el incidente del tren",
            "start": 2411.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "maya en en tisc cov aqu\u00ed tenemos una",
            "start": 2414.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica primeramente Esta es la manera",
            "start": 2417.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en que se integra el tren una cabina",
            "start": 2419.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "motriz en un extremo y luego son dos",
            "start": 2423.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "trenes y otra cabina motriz esto nos",
            "start": 2426.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "permite estar trabajando en el tren en",
            "start": 2429.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ambas direcciones de conformidad a las",
            "start": 2432.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ruta que que sigue el tren aqu\u00ed tenemos",
            "start": 2435.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lo que se present\u00f3 en en la en la",
            "start": 2438.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n tisc cop Estas son las cuatro",
            "start": 2440.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "v\u00edas que existen aqu\u00ed est\u00e1 la estaci\u00f3n",
            "start": 2443.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en en ambos sentidos el el tren el d\u00eda",
            "start": 2446.839,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "25 de marzo el tren 06 se trasladaba de",
            "start": 2450.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de San Francisco Campeche hacia Canc\u00fan",
            "start": 2456.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este llega a la estaci\u00f3n tisc cop",
            "start": 2459.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entra a la a la estaci\u00f3n entra lo que es",
            "start": 2463.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la la m\u00e1quina la cabina motriz que va",
            "start": 2467.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adelante el tren uno el tren dos la",
            "start": 2471.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cabina motriz de de que va a retaguardia",
            "start": 2473.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al \u00faltimo es la que la que se sale de",
            "start": 2477.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "las v\u00edas son a 50 m de que se parara iba",
            "start": 2480.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "a 10 km eh de por hora de velocidad",
            "start": 2484.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "porque tiene que reducir la velocidad",
            "start": 2489.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para poder entrar a las estaciones",
            "start": 2492.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed tiene un aparato de v\u00eda que este",
            "start": 2497.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aparato de v\u00eda es",
            "start": 2500.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh el el sistema donde va distribuyendo",
            "start": 2502.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "hacia donde tiene que irse el tren este",
            "start": 2507.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aparato de v\u00eda que es lo que tenemos",
            "start": 2511.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eh marca o lo pueden colocar para",
            "start": 2513.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que siga el tren de este pues su su",
            "start": 2517.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recorrido sin detenerse en la v\u00eda o",
            "start": 2522.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hacer un movimiento para",
            "start": 2524.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que este pueda entrar a la estaci\u00f3n este",
            "start": 2526.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 2531.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es automatizado Pero todav\u00eda no se",
            "start": 2533.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tenemos el completo el sistema y se hace",
            "start": 2537.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de manera manual de",
            "start": 2540.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "personal de garroteros son los que hacen",
            "start": 2543.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n",
            "start": 2546.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2547.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh estos aparatos se llaman clamps Este",
            "start": 2549.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "son fijadores de la de lo que es el",
            "start": 2553.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aparato de v\u00eda entonces",
            "start": 2557.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh desconectan el aparato el clam hacen",
            "start": 2559.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la modificaci\u00f3n del aparato de v\u00eda y lo",
            "start": 2563.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2567.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ajustan este para que pueda realizar su",
            "start": 2568.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "actividad del tren Esto fue lo que lo",
            "start": 2571.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se encontr\u00f3 que la suges",
            "start": 2574.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de este clan no era la adecuado no",
            "start": 2577.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estuvo sujeta para que pudiera realizar",
            "start": 2579.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "su operaci\u00f3n normal y bueno pasaron tres",
            "start": 2583.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tres trenes el \u00faltimo es el que el que",
            "start": 2587.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "toma de manera incorrecta esta",
            "start": 2590.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "esta aparato de v\u00eda y es lo que genera",
            "start": 2594.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que se salga de las",
            "start": 2597.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "v\u00edas no no hubo de este incidentes m\u00e1s",
            "start": 2599.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que da\u00f1os en el tren ya ya precisamente",
            "start": 2603.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 iz and se se puso en ejecuci\u00f3n",
            "start": 2605.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la p\u00f3liza de seguros y se est\u00e1n por",
            "start": 2609.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "parte de la empresa alston y tambi\u00e9n de",
            "start": 2611.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "alston es quien fabrica los los trenes y",
            "start": 2614.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "as vindi que es quien eh construy\u00f3 esta",
            "start": 2617.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "parte del de las v\u00edas pues son los que",
            "start": 2621.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n analizando y viendo los da\u00f1os",
            "start": 2623.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuantificando los da\u00f1os que se",
            "start": 2626.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh presentaron qu\u00e9 Qu\u00e9 hizo la empresa",
            "start": 2629.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tren Maya bueno present\u00f3 la denuncia de",
            "start": 2633.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de hechos ante el ministerio p\u00fablico",
            "start": 2636.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federal ah\u00ed en en Yucat\u00e1n",
            "start": 2638.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh se dio inicio la carpeta de",
            "start": 2641.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la el agente del",
            "start": 2645.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico federal ya Est\u00e1",
            "start": 2647.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "realizando una serie de acciones ha",
            "start": 2649.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estado realizando desde el primer",
            "start": 2651.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "momento porque se se le dio vista desde",
            "start": 2653.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "las en la madrugada de del d\u00eda que",
            "start": 2657.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sucedieron los hechos Entonces ha estado",
            "start": 2660.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "realizando investigaciones haciendo",
            "start": 2663.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "peritajes eh Llamando a gente para este",
            "start": 2664.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "obtener diferente tipo de informaci\u00f3n",
            "start": 2669.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que le sirve para su carpeta de",
            "start": 2671.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n tambi\u00e9n se integr\u00f3 la",
            "start": 2674.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n dictaminadora para incidentes",
            "start": 2676.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n el resultado de",
            "start": 2679.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n dictaminadora tendr\u00e1 que",
            "start": 2682.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ser parte de lo que el Ministerio",
            "start": 2685.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "P\u00fablico analice",
            "start": 2687.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh se activ\u00f3 la p\u00f3liza de seguros como",
            "start": 2689.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 se est\u00e1n sacando Los costos de",
            "start": 2692.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os y y las asesor\u00edas jur\u00eddicas",
            "start": 2695.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tanto de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2699.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nacional como del tren Maya han estado",
            "start": 2701.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dando seguimiento a la investigaci\u00f3n y",
            "start": 2703.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "colaborando con el ministerio p\u00fablico",
            "start": 2706.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "federal en todo este proceso que",
            "start": 2710.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esperemos que que en esta en",
            "start": 2712.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estas primera quincena de de este mes ya",
            "start": 2716.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tengamos o el Ministerio P\u00fablico pueda",
            "start": 2720.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desarrollar todo toda su actividad y y",
            "start": 2723.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llevar a fin esta investigaci\u00f3n eh",
            "start": 2726.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adelante por favor sobre el plan dn3",
            "start": 2729.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "plan de la guardia nacional y el plan",
            "start": 2732.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Marina en el en el periodo 19 de marzo",
            "start": 2734.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "primero de abril 158 eventos empleando",
            "start": 2738.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "8676 elementos tenemos tuvimos un frente",
            "start": 2743.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "fr\u00edo 130 incendios forestales en los que",
            "start": 2747.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "participaron un derrumbe dos incendios",
            "start": 2750.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "urbanos 10 explosiones tres accidentes",
            "start": 2753.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vehicular y un derrame de combustible",
            "start": 2756.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelante sobre las operaciones de",
            "start": 2759.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "seguridad en el en el interoce\u00e1nico",
            "start": 2761.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno se se contin\u00faan con los 18",
            "start": 2764.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "destacamentos y tres estaciones navales",
            "start": 2767.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "realizando patrull diarios 2,600 km",
            "start": 2770.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "diarios se patrullan con",
            "start": 2774.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1950 elementos para garantizar la",
            "start": 2777.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguridad del tren y lo que se est\u00e1",
            "start": 2779.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollando de actividad econ\u00f3mica",
            "start": 2782.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adelante por favor sobre la atenci\u00f3n la",
            "start": 2784.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vigilancia del alto Golfo de California",
            "start": 2788.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Golfo de uyoa y Golfo de M\u00e9xico bien eh",
            "start": 2790.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se se contin\u00faan la con las operaciones",
            "start": 2793.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se tienen desplegado 1900 elementos de",
            "start": 2796.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina cuatro",
            "start": 2799.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "embarcaciones 12 veh\u00edculos y dos eh",
            "start": 2801.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aeronaves eh se hizo la inspecci\u00f3n de 20",
            "start": 2804.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "personas siete buques 23 embarcaciones",
            "start": 2808.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menores tres 15 veh\u00edculos y dos",
            "start": 2811.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instalaciones y se logr\u00f3 el",
            "start": 2814.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aseguramiento de 17 redes de",
            "start": 2816.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pesca en este periodo tambi\u00e9n se",
            "start": 2819.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "destruidos",
            "start": 2822.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "7755 metos de redes y",
            "start": 2825.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "5362 kg de producto",
            "start": 2828.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asegurado adelante tambi\u00e9n en en la",
            "start": 2832.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "parte del alertamiento mar\u00edtimo la",
            "start": 2835.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inteligencia este que se genera en el",
            "start": 2838.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano Pac\u00edfico en el periodo se logr\u00f3",
            "start": 2841.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la la el aseguramiento de 7 personas 100",
            "start": 2844.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "kg de coca\u00edna",
            "start": 2849.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "2800 litros de combustible cinco motores",
            "start": 2852.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en lo que va del del a\u00f1o van 37",
            "start": 2856.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 2859.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "6146 kg de coca\u00edna 12 embarcaciones y",
            "start": 2861.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "9870 lr de combustible recuperado todo",
            "start": 2866.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este trabajo se calcula una afectaci\u00f3n",
            "start": 2869.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aproximada de 25 millones de d\u00f3lares a",
            "start": 2871.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 2876.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es too cedo la palabra a las secretaria",
            "start": 2878.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2883.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2884.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Bueno continuando voy a",
            "start": 2893.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "permitir presentar el caso",
            "start": 2897.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del del homicidio de la menor Camila",
            "start": 2899.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esto en tasco",
            "start": 2904.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Guerrero adelante",
            "start": 2905.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh lo voy a presentar de manera",
            "start": 2908.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cronol\u00f3gica para informar c\u00f3mo fueron",
            "start": 2911.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sucediendo los los hechos de este de",
            "start": 2914.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este evento adelante el esto inicia el",
            "start": 2917.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 27 de marzo eh a las 13 horas",
            "start": 2921.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la la menor Camila de 8 a\u00f1os de edad",
            "start": 2925.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sale de su domicilio para ir a jugar con",
            "start": 2928.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la en una alberca inflable con la hija",
            "start": 2932.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de su vecina Ana Rosa ambas viviendas",
            "start": 2935.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1n localizadas cerca una del la otra",
            "start": 2939.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en el barrio la Florida frente al",
            "start": 2941.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mercadito de la plata en tasco 3 horas",
            "start": 2943.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a las 16 horas Margarita n que",
            "start": 2947.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es la madre de Camila fue a la casa de",
            "start": 2951.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "su vecina Ana Rosa para preguntar por su",
            "start": 2953.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hija Ana Rosa le informa que Camila no",
            "start": 2955.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado a su a su domicilio",
            "start": 2958.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh media hora despu\u00e9s a las 16:30",
            "start": 2961.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Margarita la madre de de Camila acude a",
            "start": 2964.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a la agencia del ministerio p\u00fablico en",
            "start": 2967.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tasco a presentar denuncia por la",
            "start": 2969.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de su hija y durante la",
            "start": 2971.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estancia en la agencia recibi\u00f3 tres",
            "start": 2975.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mensajes a su celular en el primero le",
            "start": 2977.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ped\u00edan como rescate de su hija 250,000",
            "start": 2979.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pesos en un segundo mensaje 35,000 y en",
            "start": 2982.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un tercer mensaje 8000 pesos no se",
            "start": 2987.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 ning\u00fan ning\u00fan pago m\u00e1s tarde a",
            "start": 2989.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las 19 horas familia eh familiares y",
            "start": 2993.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vecinos de Camila ya se hab\u00edan dado la",
            "start": 2997.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tarea de revisar videos de las c\u00e1maras",
            "start": 2999.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de varios domicilios cercanos a la casa",
            "start": 3002.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y empezaban a se\u00f1alar a a Rosa Ana Rosa",
            "start": 3004.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y a su familia como los presuntos",
            "start": 3009.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "responsables de la desaparici\u00f3n de esto",
            "start": 3011.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "dan aviso a la polic\u00eda municipal de",
            "start": 3014.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tasco y le muestran algunos de los",
            "start": 3016.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "videos en el video de hay un video donde",
            "start": 3018.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se ve que a las 13 horas precisamente",
            "start": 3022.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Camila va llegando a la casa de la",
            "start": 3025.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "vecina o sea de su vecina Ana",
            "start": 3027.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Rosa luego ya el jueves 28 de marzo a la",
            "start": 3030.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "01 horas en base a actos de",
            "start": 3034.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 3037.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Guerrero logr\u00f3 la localizaci\u00f3n del",
            "start": 3038.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuerpo de la menor Camila en el en la",
            "start": 3041.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "orilla de la carretera camisa sacap",
            "start": 3043.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "palco esto en el municipio de tasco",
            "start": 3046.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora en los videos que se de en los",
            "start": 3049.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "videos Se observa que el d\u00eda mi\u00e9rcoles",
            "start": 3052.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "27 a las 14 horas decir una hora despu\u00e9s",
            "start": 3054.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la llegada de Camila a la casa de Ana",
            "start": 3057.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Rosa",
            "start": 3059.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh se ve a Ana",
            "start": 3060.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Rosa saliendo de su domicilio con un",
            "start": 3063.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cesto de ropa seguida de su pareja Jos\u00e9",
            "start": 3066.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ricardo n de 36 a\u00f1os quien carga una",
            "start": 3069.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bolsa negra con el cuerpo de la menor y",
            "start": 3073.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "abordan un taxi",
            "start": 3076.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Nissan en la avenida Plateros esto a la",
            "start": 3078.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una bueno esto era lo que dec\u00edan los",
            "start": 3082.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "videos a las 11:30 del",
            "start": 3084.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "familiares y",
            "start": 3087.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vecinos acudieron al exterior del",
            "start": 3088.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "domicilio de Ana Rosa para evitar que",
            "start": 3091.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los probables autores del homicidio",
            "start": 3093.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "huyeran en el interior se encontraba Ana",
            "start": 3094.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rosa con sus dos hijos Juan Alfredo de",
            "start": 3097.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "17 a\u00f1os y jaxel Alejandro de 21",
            "start": 3100.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Jos\u00e9 Ricardo en el la pareja de Ana",
            "start": 3104.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Rosa y chofer del taxi fue presentado",
            "start": 3107.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por la polic\u00eda de tasco a la fiscal\u00eda",
            "start": 3110.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 3113.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de lais a la fiscal\u00eda norte de la",
            "start": 3114.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Fiscal\u00eda de",
            "start": 3118.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Guerrero el mismo jueves a las 12:10 a",
            "start": 3120.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de la publicaci\u00f3n de los videos",
            "start": 3124.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "difundidos por familiares y vecinos",
            "start": 3126.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estos sacan de su domicilio por la",
            "start": 3128.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fuerza a Ana Rosa y a sus dos hijos y",
            "start": 3130.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los tres son golpeados severamente",
            "start": 3133.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh eh familiares y vecinos impiden que",
            "start": 3137.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "12 elementos de la Polic\u00eda Estatal y",
            "start": 3141.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "municipal seis y seis uno",
            "start": 3144.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son dos patrullas eh rescataran a los",
            "start": 3147.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tres agredidos logran bajar a Ana Rosa y",
            "start": 3150.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "rescatar solamente a Juan Alfredo y Axel",
            "start": 3154.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Quienes son trasladados al hospital Ims",
            "start": 3157.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Iguala con heridas graves en cabeza y",
            "start": 3159.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuerpo Ana Rosa gravemente herida perdi\u00f3",
            "start": 3162.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la vida derivado de las lesiones",
            "start": 3166.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recibidas cuando era trasladada por",
            "start": 3168.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elementos de la Polic\u00eda Municipal y por",
            "start": 3171.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la tarde vecinos y familiares realizaron",
            "start": 3174.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acto de protesta por la muerte de Camila",
            "start": 3176.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s vandalizaron dos taxis locales",
            "start": 3179.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que circulaban cerca del lugar de los",
            "start": 3181.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hechos eh Por a las 21 horas la fiscal\u00eda",
            "start": 3183.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de Guerrero obtiene orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 3187.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "contra Jos\u00e9 Ricardo n el taxista y",
            "start": 3189.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pareja de Ana Rosa ese mismo d\u00eda el",
            "start": 3192.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "SEMEFO concluye con la necropsia y",
            "start": 3196.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "determina que la causa de la muerte de",
            "start": 3199.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Camila hab\u00eda sido asfixia mec\u00e1nica",
            "start": 3200.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intencional por un tercero",
            "start": 3204.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "adelante el viernes 29 de marzo a las",
            "start": 3208.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "20as a las 20 horas concluye la",
            "start": 3212.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "audiencia de vinculaci\u00f3n a proceso de",
            "start": 3215.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ricardo n por el delito de",
            "start": 3217.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 3218.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "agravado y con medida cautelar de",
            "start": 3220.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva es trasladado al",
            "start": 3223.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cerezo de Iguala a las 21 horas la",
            "start": 3224.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del Estado obtiene la orden de",
            "start": 3228.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n por feminicidio agravado",
            "start": 3230.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "contra uno de los hijos de Ana Rosa Axel",
            "start": 3232.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Alejandro ya el s\u00e1bado 30 de marzo a las",
            "start": 3235.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "20 horas la fiscal\u00eda obtiene la otra",
            "start": 3238.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n por feminicidio",
            "start": 3240.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agravado contra el otro hijo de Ana Rosa",
            "start": 3243.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l es menor de edad Juan Alfredo ambos",
            "start": 3245.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hermanos ya entonces se encontraban",
            "start": 3248.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dados de alta y fuera de",
            "start": 3250.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "peligro el domingo 31 de marzo a las 18",
            "start": 3252.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "horas es vinculado a proceso Axel",
            "start": 3255.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Alejandro por el delito de feminicidio",
            "start": 3257.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agravado y trasladado tambi\u00e9n al cerezo",
            "start": 3259.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de Iguala en el caso de Juan",
            "start": 3262.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Alfredo fue puesto a disposi por ser",
            "start": 3265.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "menor de edad fue puesto a disposici\u00f3n",
            "start": 3268.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "del juez especializado en Justicia para",
            "start": 3270.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adolescentes en",
            "start": 3273.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Chilpancingo se le decret\u00f3 la medida",
            "start": 3274.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "preventiva de internamiento por 5 meses",
            "start": 3277.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el albergue tutelar de menores",
            "start": 3279.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "infractores en Chilpancingo su defensa",
            "start": 3281.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 duplicidad de t\u00e9rmino y su",
            "start": 3284.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "audiencia est\u00e1 programada para el 5 de",
            "start": 3286.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 3289.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh por parte de la Fiscal\u00eda de de",
            "start": 3291.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Guerrero inform\u00f3 que actu\u00f3 inmediata",
            "start": 3294.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ente a partir de la denuncia de la madre",
            "start": 3296.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de la v\u00edctima y la mantuvo informada",
            "start": 3298.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sobre todos los hechos que se fueron",
            "start": 3300.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sucediendo respecto a las \u00f3rdenes de",
            "start": 3302.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n de los hermanos Axel Alejandro",
            "start": 3305.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y Juan Alfredo se solicitaron en tiempo",
            "start": 3307.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero por su estado de salud y derivado",
            "start": 3310.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de la agresi\u00f3n recibida Y en",
            "start": 3312.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el juez de control se",
            "start": 3314.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ejecutaron hasta se ejecutaron una vez",
            "start": 3317.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que mediante certificado m\u00e9dico se",
            "start": 3320.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que no estaba en peligro su",
            "start": 3322.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vida la fiscal\u00eda de Guerrero ya inici\u00f3",
            "start": 3325.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una carpeta de investigaci\u00f3n contra",
            "start": 3328.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quien resulte responsable por el",
            "start": 3330.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "homicidio de Ana Rosa n el gabinete de",
            "start": 3332.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguridad por conducto de la Secretar\u00eda",
            "start": 3335.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 3338.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mantiene coordinaci\u00f3n permanente con la",
            "start": 3340.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del Estado de Guerrero para dar",
            "start": 3342.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seguimiento a este caso y de ser",
            "start": 3344.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesario apoyar en la investigaci\u00f3n que",
            "start": 3346.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "permita el esclarecimiento del mismo y",
            "start": 3348.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no quede impune este homicidio",
            "start": 3350.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 3355.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 3359.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 3361.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "todos en primer lugar lamentar los",
            "start": 3364.4,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "asesinatos de Berta Gisela Gait\u00e1n",
            "start": 3370.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez candidata a presidenta",
            "start": 3375.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "municipal en Celaya",
            "start": 3378.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Guanajuato y de Adri\u00e1n Guerrero Caracheo",
            "start": 3381.48,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "candidato a regidor en Celaya Guanajuato",
            "start": 3386.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ambos por el partido",
            "start": 3391.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Morena nuestra solidaridad con sus",
            "start": 3395.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "familiares y amigos y asegurar que estos",
            "start": 3398.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hechos no quedar\u00e1n",
            "start": 3403.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impunes en el gobierno del presidente",
            "start": 3406.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estamos",
            "start": 3409.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comprometidos",
            "start": 3412.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con la protecci\u00f3n de de candidatos de",
            "start": 3414.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los distintos puestos de elecci\u00f3n",
            "start": 3417.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "popular Por eso hay un",
            "start": 3419.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "trabajo un plan para protegerlos y para",
            "start": 3423.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tener presencia de la guardia nacional",
            "start": 3427.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en aquellas zonas donde existe una",
            "start": 3430.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de",
            "start": 3433.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inseguridad junto con el Instituto",
            "start": 3436.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional electoral hemos acordado un",
            "start": 3439.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "procedimiento de",
            "start": 3441.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el Instituto recibe las",
            "start": 3443.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "solicitudes de protecci\u00f3n de candidatos",
            "start": 3446.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y nos las hacen de conocimiento a esta",
            "start": 3449.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda nosotros establecemos la",
            "start": 3453.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la",
            "start": 3456.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "defensa nacional quien valora el riesgo",
            "start": 3458.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y Define el nivel de protecci\u00f3n que se",
            "start": 3461.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "requiere con esa informaci\u00f3n respondemos",
            "start": 3464.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "al instituto para que el informe el",
            "start": 3467.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "informe a los partidos y pol\u00edticos y a",
            "start": 3471.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "los candidatos datos este protocolo nos",
            "start": 3475.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ayuda a no demorar m\u00e1s de 72 horas en",
            "start": 3480.119,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "atender una petici\u00f3n en cuanto se se",
            "start": 3485.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "contacte con la persona",
            "start": 3490.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "candidata a Esta secretaria y a la",
            "start": 3493.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n nos toca eh",
            "start": 3496.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "estar al tanto y en colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 3500.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "INE para que se vea el nivel establecido",
            "start": 3504.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el nivel de riesgo establecido alto",
            "start": 3509.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "medio o bajo el Gobierno Federal brinda",
            "start": 3511.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a candidatos y candidatas a",
            "start": 3516.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la presidencia de la Rep\u00fablica a las",
            "start": 3519.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nueve gubernaturas estatales y al",
            "start": 3522.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "congreso de la",
            "start": 3525.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n en tanto que los gobiernos",
            "start": 3528.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estatales y municipales hacen lo propio",
            "start": 3531.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Con quienes aspiran a puestos de",
            "start": 3534.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Popular de car\u00e1cter local con",
            "start": 3536.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este esquema de trabajo que ahora",
            "start": 3540.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "explicado hasta el primero de abril",
            "start": 3544.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Contamos con 78 solicitudes de",
            "start": 3546.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 3551.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "86 de las cuales han sido atendidas 10",
            "start": 3552.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3557.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "declinadas y 12 se encuentran en",
            "start": 3559.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de",
            "start": 3562.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "riesgo adicionalmente en la Secretar\u00eda",
            "start": 3565.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 3568.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos instalado una mesa permanente que",
            "start": 3570.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "opera 24 horas los 7 d\u00edas de la semana y",
            "start": 3573.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que tiene como prop\u00f3sito vigilar y Dar",
            "start": 3577.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguimiento a esta estrategia conjunta",
            "start": 3580.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con el INE adem\u00e1s mediante las mesas de",
            "start": 3583.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y seguridad en los",
            "start": 3587.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Estados y a trav\u00e9s de las 266 regiones",
            "start": 3589.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se atienden eventuales",
            "start": 3593.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "problemas que se presentan en el",
            "start": 3597.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "territorio reiterar que el gobierno est\u00e1",
            "start": 3600.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pendiente de todas las peticiones de",
            "start": 3603.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "candidatos candidatas y partidos para",
            "start": 3605.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que sean atendidas de manera inmediata y",
            "start": 3608.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el proceso electoral se lleve a cabo de",
            "start": 3612.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3615.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y tambi\u00e9n",
            "start": 3616.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh se\u00f1alar en otra informaci\u00f3n",
            "start": 3619.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eem si nos pueden poner no la otra",
            "start": 3624.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que se refiere a homicidios",
            "start": 3628.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de precandidatos y candidatos",
            "start": 3632.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "e reiterar el compromiso con el",
            "start": 3636.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "desarrollo arm\u00f3nico y Pac\u00edfico del",
            "start": 3640.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3642.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "electoral por",
            "start": 3643.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ello estamos en la atenci\u00f3n de este",
            "start": 3645.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "proceso que es el m\u00e1s grande de la",
            "start": 3651.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico en donde hay m\u00e1s de",
            "start": 3653.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "200000 puestos de elecci\u00f3n que est\u00e1n en",
            "start": 3657.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "juego para el 2 de junio y tambi\u00e9n que",
            "start": 3661.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "son alrededor de 70.000 candidatos",
            "start": 3665.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n en el proceso electoral Y",
            "start": 3670.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda contin\u00faan las",
            "start": 3674.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inscripciones en algunos procesos que",
            "start": 3678.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a\u00fan est\u00e1n abiertos decirles que el",
            "start": 3681.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "actual proceso electoral que inici\u00f3 el",
            "start": 3684.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primero de octubre Lamentablemente",
            "start": 3686.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tenemos el registro de dos candidatos",
            "start": 3688.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "fallecidos que est\u00e1n registrados ante el",
            "start": 3693.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los oples ante los organismos",
            "start": 3698.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electorales de los estados el homicidio",
            "start": 3700.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de cinco",
            "start": 3704.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "precandidatos quienes ya contaban con",
            "start": 3706.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "registro oficial ante sus partidos",
            "start": 3708.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos aunque no estuvieran",
            "start": 3712.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "registrados en los organismos",
            "start": 3714.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electorales tambi\u00e9n se tiene",
            "start": 3718.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "conocimiento de ocho",
            "start": 3720.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "homicidios de personas aspirantes",
            "start": 3723.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quienes a\u00fan no contaban con registro",
            "start": 3727.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "oficial ante sus partidos pol\u00edticos o",
            "start": 3730.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ante las instituciones electorales pero",
            "start": 3733.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido mencionados para un cargo de",
            "start": 3736.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n popular o en alg\u00fan momento",
            "start": 3739.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manifestaron su deseo de",
            "start": 3741.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "competir eh adelante est\u00e1 la lista",
            "start": 3744.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "completa Pero sabemos que la fiscal\u00eda",
            "start": 3749.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y las fiscal\u00edas",
            "start": 3752.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "locales est\u00e1n llevando a cabo las",
            "start": 3754.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigaciones correspondientes de los",
            "start": 3757.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "casos confiamos en que no habr\u00e1",
            "start": 3760.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "impunidad y estamos en toda la",
            "start": 3764.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de ayudar de apoyar Las",
            "start": 3766.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "investigaciones finalmente seguimos",
            "start": 3770.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "haciendo un llamado a los gobiernos est",
            "start": 3773.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tales para brindar la seguridad",
            "start": 3775.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesaria a los contendientes pues como",
            "start": 3778.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "saben el primero de",
            "start": 3781.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abril comenz\u00f3 el proceso para quienes",
            "start": 3783.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "buscan un cargo de elecci\u00f3n Popular de",
            "start": 3786.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "manera local el Gobierno Federal est\u00e1",
            "start": 3789.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "atento a todas las peticiones que se",
            "start": 3792.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "realicen ante el Instituto Nacional",
            "start": 3795.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "electoral de candidatos y partidos para",
            "start": 3798.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que sean atendidos de manera inmediata y",
            "start": 3801.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el proceso se lleve a cabo de manera",
            "start": 3804.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica tambi\u00e9n est\u00e1 y r\u00e1pidamente eh",
            "start": 3807.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se los eh informo el reporte sobre el",
            "start": 3811.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "servicio a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 3815.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de",
            "start": 3817.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera decir eh",
            "start": 3819.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "brevemente que del 19 de marzo de 2022",
            "start": 3822.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al primero de abril del",
            "start": 3826.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 3829.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "2,185 408 veh\u00edculos han sido",
            "start": 3832.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "regularizados con lo cual a la fecha se",
            "start": 3836.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "han obtenido",
            "start": 3838.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "5463",
            "start": 3841.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m520 pesos es un servicio que se",
            "start": 3843.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "proporciona en eh 17 entidades del pa\u00eds",
            "start": 3847.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y es para regularizar veh\u00edculos de",
            "start": 3852.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera que son",
            "start": 3855.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "anteriores al",
            "start": 3857.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "2018 y que ya se encuentran en nuestro",
            "start": 3859.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Aqu\u00ed est\u00e1 el listado est de los",
            "start": 3863.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos las regularizaciones por estado",
            "start": 3866.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los recursos obtenidos por",
            "start": 3869.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cada entidad",
            "start": 3872.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3874.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de acuerdo a la instrucci\u00f3n del",
            "start": 3876.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador tenemos el tema",
            "start": 3879.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de las libertades anticipadas amnist\u00edas",
            "start": 3884.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y preliberacion",
            "start": 3887.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "preliberacion as\u00ed tenemos que de julio",
            "start": 3889.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de 2022 al primero de abril de 202 cu se",
            "start": 3892.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "han obtenido",
            "start": 3896.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "8409 personas sus libertades y eh de los",
            "start": 3899.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "cuales tenemos el n\u00famero aqu\u00ed de mujeres",
            "start": 3904.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "418 y",
            "start": 3909.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "397 personas con enfermedades cr\u00f3nico",
            "start": 3912.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "regenerativas",
            "start": 3916.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "309 personas adultos mayores y",
            "start": 3918.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "138 ind\u00edgenas entre otros tambi\u00e9n eh los",
            "start": 3921.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "beneficiados por amnist\u00eda la siguiente",
            "start": 3926.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de 2021 a la fecha se han otorgado",
            "start": 3929.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "371 libertades por",
            "start": 3935.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "amnist\u00edas hay que decir que en este",
            "start": 3938.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "esfuerzo participa la secretar\u00eda de",
            "start": 3940.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ellos encabezan la mesa de",
            "start": 3944.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este trabajo con la participaci\u00f3n de la",
            "start": 3947.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad y tambi\u00e9n de los",
            "start": 3950.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "jueces eh en los entre los cuales",
            "start": 3954.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tenemos 53 resoluciones positivas de la",
            "start": 3957.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de amnist\u00eda que se encuentran",
            "start": 3961.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en estudio para su confirmaci\u00f3n ante un",
            "start": 3964.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "juez competente decirles entonces que",
            "start": 3967.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ese es el reporte el d\u00eda de hoy",
            "start": 3971.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3975.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser la candidata hab\u00eda No solamente la",
            "start": 3984.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "candidata sino varios",
            "start": 3989.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "e integrantes de ese partido candidatos",
            "start": 3992.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 3996.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "solicitado protecci\u00f3n ante el Instituto",
            "start": 3998.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Nacional electoral y el Instituto",
            "start": 4002.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Nacional electoral dio atenci\u00f3n a los",
            "start": 4004.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que se relacionan con la parte federal y",
            "start": 4008.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se les dio protecci\u00f3n por parte de la",
            "start": 4012.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "guardia nacional y las",
            "start": 4014.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh totalmente y se envi\u00f3 a lles al",
            "start": 4017.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano Estatal la eh parte que",
            "start": 4021.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a los",
            "start": 4025.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh candidatos",
            "start": 4028.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "locales por eso a ver voy a terminar me",
            "start": 4031.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "permite terminar entonces en en a",
            "start": 4034.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "principios del mes de marzo se envi\u00f3 esa",
            "start": 4039.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "solicitud por parte del partido morena",
            "start": 4042.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "al INE y el INE deriv\u00f3 en dos partes una",
            "start": 4046.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "para la secretar\u00eda de seguridad para la",
            "start": 4051.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los candidatos federales y",
            "start": 4053.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "otra para el \u00f3rgano Estatal para los",
            "start": 4056.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "candidatos este locales estatales y hay",
            "start": 4059.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "una respuesta de el ese instituto",
            "start": 4064.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "electoral Estatal diciendo que todav\u00eda",
            "start": 4068.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no iniciaba el proceso palabras m\u00e1s",
            "start": 4072.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "palabras menos pero bueno es un",
            "start": 4075.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "documento p\u00fablico al cual ustedes pueden",
            "start": 4077.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4080.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acceso Pero entonces el ople Entonces el",
            "start": 4081.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ople fall\u00f3 cuando ayer Est\u00e1 ya en",
            "start": 4084.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a porque entonces ayer era pues",
            "start": 4087.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hasta donde entr par de campa\u00f1a entonces",
            "start": 4090.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues la candidata Tendr\u00eda que haber",
            "start": 4093.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estado protegida es parte de las",
            "start": 4094.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "investigaciones y del deslinde de",
            "start": 4096.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "responsabilidades que se tiene que hacer",
            "start": 4098.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "elno del",
            "start": 4100.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Guanajuato hemos estado despu\u00e9s de este",
            "start": 4102.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4106.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "momento en comunicaci\u00f3n con el",
            "start": 4107.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4110.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "e es parte de las investigaciones de En",
            "start": 4111.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la responsabilidad sobre la",
            "start": 4115.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no protecci\u00f3n de la candidata de",
            "start": 4118.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Guanajuato tienen seguridad hoy Se los",
            "start": 4121.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doy en un momento s\u00ed los tenemos pero",
            "start": 4124.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed hubo un fallo entre el ople",
            "start": 4126.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el gobierno Estatal porque ayer no es",
            "start": 4128.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "parte del deslinde de la se tienen que",
            "start": 4132.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "deslindar la responsabilidad En d\u00f3nde",
            "start": 4134.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4136.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este esta falta de atenci\u00f3n a la",
            "start": 4138.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "candidata lo atr\u00eda la fiscal\u00eda general",
            "start": 4141.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica porque si no ser\u00eda",
            "start": 4143.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ju tendr\u00edamos que",
            "start": 4145.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verlo habr\u00eda que analizarlo puede ser",
            "start": 4148.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "considerado que s\u00ed pueda ser atra\u00eddo si",
            "start": 4151.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed se analiza es seguro hacer Campa\u00f1a",
            "start": 4154.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en Guanajuato Claro que s\u00ed a pesar de",
            "start": 4157.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "todo es parte de nuestro trabajo estar",
            "start": 4160.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 4164.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4167.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estatales buscando que haya paz y",
            "start": 4168.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el",
            "start": 4171.64,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "estado pues vamos con Juan",
            "start": 4176.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez que quedaron pendientes",
            "start": 4181.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Gracias dos compa\u00f1eros gracias muy",
            "start": 4184.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Este buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 4187.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todas Juan Hern\u00e1ndez de diero Basta de",
            "start": 4189.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y",
            "start": 4191.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quintan de de grupo cant\u00f3n voy a",
            "start": 4193.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "levantar ac\u00e1 para podamos hablar eh",
            "start": 4196.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bueno el d\u00eda de ayer",
            "start": 4200.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "usted hac\u00eda este varias reflexiones eh",
            "start": 4202.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Incluso se puede sacar la conclusi\u00f3n de",
            "start": 4205.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que usted podr\u00eda ser el presidente m\u00e1s",
            "start": 4207.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "censurado de la historia de M\u00e9xico eh",
            "start": 4209.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hablando de que luego de que el INE y el",
            "start": 4211.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tribunal Pues ya est\u00e1n analizando",
            "start": 4213.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medidas no en este sentido de eh",
            "start": 4215.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prohibirle hablar de ciertos este",
            "start": 4218.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "t\u00f3picos de ciertos candidatos bueno no",
            "start": 4220.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de candidatos sino de ciertos personal",
            "start": 4223.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este caso pues Incluso se",
            "start": 4226.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "analiza este retirar de la circulaci\u00f3n",
            "start": 4230.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "su libro su libro Gracias y bueno todo",
            "start": 4232.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esto A qu\u00e9 viene a colaci\u00f3n viene a",
            "start": 4236.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n precisamente a que pues en la",
            "start": 4238.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "historia de los procesos electorales",
            "start": 4241.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto a la autoridad",
            "start": 4243.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "electoral al menos este yo que yo tenga",
            "start": 4245.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "memoria alife y ahora al INE de hacerle",
            "start": 4247.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un marcaje personal A expresidentes como",
            "start": 4250.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en su caso fue Ernesto Cedillo Vicente",
            "start": 4252.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Fox Felipe Calder\u00f3n quienes estuvieron",
            "start": 4255.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "realmente haciendo proselitismo a favor",
            "start": 4259.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de sus candidatos y la reflexi\u00f3n que yo",
            "start": 4261.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "le voy a pedir es",
            "start": 4264.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "precisamente sobre esta este falta de",
            "start": 4266.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aor congruencia por parte del Instituto",
            "start": 4269.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nacional electoral dentro de lo que de",
            "start": 4273.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "lo que de sus atribuciones que pueda",
            "start": 4275.52,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "opinar",
            "start": 4277.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh del INE y de Pues esta embestida",
            "start": 4278.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica que est\u00e1 usted este sufriendo",
            "start": 4282.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a grado tal de que todo el siguiente",
            "start": 4285.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "paso Parece ser que va a ser la ma\u00f1anera",
            "start": 4286.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que que pidan que ya no se realice su",
            "start": 4289.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n referente a est a esta",
            "start": 4292.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n a estos Bueno ya se quea",
            "start": 4295.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "demostrado aqu\u00ed los ataques medi\u00e1ticos",
            "start": 4298.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as Negras pero no se ve",
            "start": 4300.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realmente acci\u00f3n precisamente del",
            "start": 4302.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "\u00e1rbitro electoral que pues de alguna",
            "start": 4304.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manera tambi\u00e9n tiene que tiene que",
            "start": 4306.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sopesar este este equilibrio en el",
            "start": 4308.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ataque Hacia El Ejecutivo que no puede",
            "start": 4311.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "responder pero tambi\u00e9n que lo dicen",
            "start": 4313.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunos candidatos precisamente para",
            "start": 4315.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues jalar a guaso molino esa ser\u00eda mi",
            "start": 4318.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "primera pregunta Bueno yo pienso",
            "start": 4320.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el proceso de",
            "start": 4323.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no",
            "start": 4327.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4330.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "olvidemos que hace un poco m\u00e1s de 5 a\u00f1os",
            "start": 4332.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4337.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un proceso de transformaci\u00f3n en",
            "start": 4339.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4342.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde",
            "start": 4343.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4345.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inicio sostuve que se hab\u00edan llevado a",
            "start": 4347.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cabo tres grandes transformaciones en",
            "start": 4351.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la",
            "start": 4354.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "independencia la reforma y la",
            "start": 4357.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y que",
            "start": 4360.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4362.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a",
            "start": 4364.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poner en",
            "start": 4367.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica con la",
            "start": 4369.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la",
            "start": 4371.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4374.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desde abajo y con todos y",
            "start": 4376.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "todas la cuarta",
            "start": 4378.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 4381.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que no iba a ser m\u00e1s de lo",
            "start": 4383.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mismo que no iba a ser lo",
            "start": 4389.52,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 cuando enga\u00f1aron en el 2000",
            "start": 4394.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de que iba a haber un",
            "start": 4401.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4404.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y fue m\u00e1s de lo",
            "start": 4406.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "mismo y algunos dicen que hasta",
            "start": 4409.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 4415.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en todos mis textos en mis",
            "start": 4418.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "discursos asegur\u00e9monos",
            "start": 4426.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cambian para seguir",
            "start": 4435.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 4438.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 4441.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 sucediendo Se est\u00e1",
            "start": 4443.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una",
            "start": 4446.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 4450.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh Quienes se sienten",
            "start": 4452.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 4459.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4462.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reaccionan",
            "start": 4464.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se oponen a la",
            "start": 4468.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y por eso son los",
            "start": 4473.08,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ataques al gobierno que",
            "start": 4478.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "represento y a todo el movimiento de",
            "start": 4483.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mucha gente est\u00e1 a favor",
            "start": 4492.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4495.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n otros",
            "start": 4497.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no Pero eso es la",
            "start": 4500.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "democracia cuando hay una",
            "start": 4506.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dictadura pues no se",
            "start": 4509.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "puede protestar no se garantiza el",
            "start": 4513.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 4516.08,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "disentir se",
            "start": 4519.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "reprime se",
            "start": 4522.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "suspenden las",
            "start": 4526.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "libertades nosotros estamos llevando a",
            "start": 4530.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cabo esta transformaci\u00f3n de manera",
            "start": 4533.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica garantizando todas las",
            "start": 4536.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "libertades y",
            "start": 4540.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "esto ha",
            "start": 4542.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llevado tambi\u00e9n a los extremos de",
            "start": 4544.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "insultos al presidente que no se ve\u00edan",
            "start": 4548.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4553.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no se insultaba al presidente lo he",
            "start": 4555.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dicho varias",
            "start": 4558.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 4561.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde el tiempo del presidente",
            "start": 4566.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Madero ustedes lo pueden constatar como",
            "start": 4573.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se insulta",
            "start": 4577.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ahora al presidente pero es un",
            "start": 4579.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "proceso entonces hay que",
            "start": 4583.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "seguir pues",
            "start": 4591.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4593.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica con el debate de",
            "start": 4598.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ideas y garantizando las libertades Y",
            "start": 4603.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "esto es bueno para el",
            "start": 4607.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los que dicen que",
            "start": 4612.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es malo",
            "start": 4615.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pues creo yo que quisieran que",
            "start": 4620.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "continuara lo mismo que hab\u00eda",
            "start": 4625.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes un",
            "start": 4628.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 4630.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritario Injusto",
            "start": 4637.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 4639.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupto en donde el",
            "start": 4643.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 4646.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "exist\u00eda el gobierno era un comit\u00e9 al",
            "start": 4650.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 4652.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "rapaz con un",
            "start": 4655.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "amee de protecci\u00f3n de apoyo de",
            "start": 4658.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n en el que",
            "start": 4663.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "participaban medios de informaci\u00f3n o de",
            "start": 4668.04,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n con periodistas",
            "start": 4673.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 4680.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calumniadores",
            "start": 4684.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 4687.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deshonestos de muy poco",
            "start": 4691.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 4697.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico miren lo que se atrevi\u00f3 a",
            "start": 4700.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decir cruse que es uno",
            "start": 4702.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "jefes de un",
            "start": 4709.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "grupo que se consolid\u00f3 en la \u00e9poca de",
            "start": 4712.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Carlos Salinas para",
            "start": 4715.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legitimar todo el proceso de saqueo que",
            "start": 4718.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo en el",
            "start": 4721.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el grupo kraus y el otro el",
            "start": 4722.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "grupo nexos de Aguilar cam\u00edn son los dos",
            "start": 4727.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "grupos pero F la",
            "start": 4731.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 4733.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 si tengas",
            "start": 4740.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo",
            "start": 4743.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que dijo en una",
            "start": 4745.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 4747.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "krause no de",
            "start": 4751.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4754.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "latinus es que fue por",
            "start": 4756.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escrito es por escrita la revista y no",
            "start": 4758.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ha circulado pero conseguimos latin",
            "start": 4762.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de loe de",
            "start": 4765.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 4768.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eso es ahora lo que proceso fue proceso",
            "start": 4770.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es la revista Proceso que dirig\u00eda don",
            "start": 4774.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 4777.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sher despu\u00e9s del golpe",
            "start": 4778.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "excels",
            "start": 4782.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4784.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "forma eh proceso",
            "start": 4787.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eh revista etc publicado S\u00ed y a lo",
            "start": 4792.239,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "mejor no va no va a salir no lo van a",
            "start": 4798.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "difundir",
            "start": 4802.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucho de la",
            "start": 4803.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 4806.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso y de abril este es parte",
            "start": 4810.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4817.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Muy ilustrativa",
            "start": 4820.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 4823.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "abierta de la",
            "start": 4826.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 4835.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque como",
            "start": 4839.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "historiador yo le",
            "start": 4842.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 4844.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 4846.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "errores por",
            "start": 4850.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ejemplo para quedar bien con el",
            "start": 4853.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "conservadurismo en",
            "start": 4856.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lleg\u00f3 a decir que hab\u00eda sido m\u00e1s",
            "start": 4858.88,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "represor D\u00edaz Ordaz que Porfirio",
            "start": 4864.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "D\u00edaz un historiador",
            "start": 4869.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "serio sabe que eso no corresponde a la",
            "start": 4872.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "realidad m\u00e1s por fio D\u00edaz para que no se",
            "start": 4878.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "olvide orden\u00f3",
            "start": 4882.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Las Guerras contra los mayas y Los",
            "start": 4885.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Yaquis y se estima que en esas guerras",
            "start": 4890.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de Exterminio",
            "start": 4894.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "solo en el caso de los yaquis perdieron",
            "start": 4897.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 4901.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "15000 ind\u00edgenas",
            "start": 4903.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Yaquis para quitarles la",
            "start": 4907.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tierra no estoy defendiendo De",
            "start": 4912.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ordar nada m\u00e1s este",
            "start": 4915.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4920.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dimensionando el bajo",
            "start": 4925.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 4928.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intelectual o la deshonestidad",
            "start": 4929.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "intelectual de",
            "start": 4933.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "kraus entonces todo esto se en quiebra",
            "start": 4936.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4940.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en decadencia",
            "start": 4942.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn lo mismo con",
            "start": 4945.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "insultos contra",
            "start": 4949.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "m\u00ed justificando no puedo mencionar a la",
            "start": 4952.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora de que hizo",
            "start": 4958.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4961.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando utiliza el logo de",
            "start": 4963.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "un de una",
            "start": 4968.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n dice Aguilar cam\u00edn que",
            "start": 4971.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 4975.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4978.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y un internacionalista famoso tambi\u00e9n de",
            "start": 4980.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4984.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "bloque Casta\u00f1eda hablando de guerra",
            "start": 4986.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sucia entonces todo esto es lo que est\u00e1",
            "start": 4990.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sucediendo y por eso",
            "start": 4993.84,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este quieren prohibir el",
            "start": 4997.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5001.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 5003.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 5007.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entender cu\u00e1l es su",
            "start": 5011.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enojo hay que leer el",
            "start": 5015.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "libro hay cosas que no he",
            "start": 5019.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dicho porque no",
            "start": 5024.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "corresponden",
            "start": 5028.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero no les",
            "start": 5031.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 5033.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se tiene que",
            "start": 5036.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5040.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 5045.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prudencia s\u00ed serenidad y",
            "start": 5049.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 5054.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5056.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "engancharse",
            "start": 5059.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5061.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enojarse",
            "start": 5063.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entender que pensamos de manera distinta",
            "start": 5066.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que son dos",
            "start": 5069.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proyectos distintos y contrapuestos de",
            "start": 5070.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ellos son",
            "start": 5075.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Defensores de una",
            "start": 5078.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "minor\u00eda han llegado al colmo en su",
            "start": 5081.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n de que se",
            "start": 5086.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 5089.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 ya no hablan",
            "start": 5091.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de que ayudar a los pobres Es",
            "start": 5095.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "populismo",
            "start": 5099.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "paternalismo se",
            "start": 5102.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "acuerdan porque para",
            "start": 5109.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ellos ayudar a los de",
            "start": 5113.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "arriba es",
            "start": 5116.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rescate o",
            "start": 5118.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fomento y ayudar a los pobres es",
            "start": 5120.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "populismo es",
            "start": 5124.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "paternalismo pero no dicen nada de eso",
            "start": 5127.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5131.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contrario ya son",
            "start": 5133.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Defensores",
            "start": 5137.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las pol\u00edticas de",
            "start": 5143.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bienestar cuando hay",
            "start": 5149.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "constancia pruebas",
            "start": 5152.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5157.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 enviar una",
            "start": 5159.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma",
            "start": 5164.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "constitucional y votaron en",
            "start": 5170.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contra una iniciativa de reforma",
            "start": 5174.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "constitucional en",
            "start": 5178.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "favor de",
            "start": 5182.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 5189.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vulnerables y",
            "start": 5195.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5203.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 5205.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5207.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quieren que eso se",
            "start": 5209.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mencione esto",
            "start": 5212.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "es muy caracter\u00edstico del",
            "start": 5214.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5216.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 5218.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "discurso la doble",
            "start": 5221.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "moral ten\u00eda raz\u00f3n",
            "start": 5226.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "monses la verdadera doctrina de la",
            "start": 5231.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "derecha es la",
            "start": 5235.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda en otros",
            "start": 5241.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde",
            "start": 5245.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh existen",
            "start": 5248.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "grupos de derecha o grupos",
            "start": 5252.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conservadores son",
            "start": 5258.679,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5260.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5262.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "Francos no se andan con",
            "start": 5263.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "rodeos no se andan por las",
            "start": 5266.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ramas soy esto Soy esto Soy esto Soy",
            "start": 5272.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "esto Soy esto Soy esto Soy esto ac\u00e1",
            "start": 5276.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "No ac\u00e1",
            "start": 5282.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "simulan no se",
            "start": 5286.92,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5289.43,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "definen",
            "start": 5293.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5295.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Claridad se disfrazan de",
            "start": 5297.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "feministas pero llega el momento de las",
            "start": 5302.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "definiciones y ya no son",
            "start": 5306.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "feministas se disfrazan de Defensores",
            "start": 5311.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del medio",
            "start": 5315.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ambiente pero cuando se",
            "start": 5317.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 5323.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de desarrollos",
            "start": 5325.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "inmobiliarios de construir una",
            "start": 5331.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Torre en el centro hist\u00f3rico del Puerto",
            "start": 5335.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de Veracruz un adefo ah\u00ed ya no",
            "start": 5337.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "son Defensores del medio",
            "start": 5343.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ambiente o cuando se trata de que una",
            "start": 5349.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5352.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "extranjera se",
            "start": 5354.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lleve materiales de",
            "start": 5356.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 5359.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de quintanarro vc del",
            "start": 5361.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "para\u00edso para componer las calles de la",
            "start": 5366.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "ciudad de Estados Unidos ah\u00ed ya",
            "start": 5370.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no son Defensores del medio ambiente ya",
            "start": 5375.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no les preocupa el cambio",
            "start": 5379.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico y as\u00ed",
            "start": 5384.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este Defensores de Derechos",
            "start": 5388.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Humanos pero",
            "start": 5392.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no dicen",
            "start": 5397.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada del narcoestado",
            "start": 5398.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del gobierno de",
            "start": 5402.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Defensores de Derechos",
            "start": 5407.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Humanos del poder",
            "start": 5412.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "judicial que no castigaron a los",
            "start": 5415.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "responsables del incendio de la",
            "start": 5420.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda ABC",
            "start": 5422.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "uno de los asesores del",
            "start": 5427.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bloque de Claudio x Gonz\u00e1lez un",
            "start": 5431.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "exministro vot\u00f3 en contra de que se",
            "start": 5436.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "investigar y de que castigara los",
            "start": 5439.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "responsables y aqu\u00ed me puedo pasar todo",
            "start": 5443.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5446.6,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "d\u00eda y los medios de Man",
            "start": 5449.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 5456.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5458.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que todo es Nota",
            "start": 5461.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Roja todos los medios con excepciones",
            "start": 5464.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "honrosas pura nota",
            "start": 5468.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "roja",
            "start": 5473.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5477.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "siempre Tambi\u00e9n la derecha y el",
            "start": 5480.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "conservadorismo",
            "start": 5483.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "han utilizado el",
            "start": 5484.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "miedo me acuerdo de una",
            "start": 5490.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n de",
            "start": 5494.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "jesusa No la tendr\u00e1s por",
            "start": 5497.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos tienen miedo porque no",
            "start": 5499.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "les Porque no tenemos",
            "start": 5502.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "miedo",
            "start": 5508.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "s siempre siempre siempre siempre toda",
            "start": 5510.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a del",
            "start": 5514.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "2006 era Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un",
            "start": 5516.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "peligro para",
            "start": 5521.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se ca\u00edan las bicicletas se ca\u00edan",
            "start": 5525.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5528.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bardas se bajaban las cortinas de los",
            "start": 5529.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "negocios pon\u00edan un billete de 20",
            "start": 5533.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pesos este se va a",
            "start": 5538.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "convertir as\u00ed de manera figurada en 20",
            "start": 5541.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "centavos si se da el",
            "start": 5548.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cambio siempre Entonces todos los medios",
            "start": 5552.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos los que callaban",
            "start": 5556.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "como momia",
            "start": 5559.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuando la",
            "start": 5562.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "guerra de",
            "start": 5564.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Ponlos ah\u00ed otra",
            "start": 5568.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vez la foto donde est\u00e1n todos",
            "start": 5571.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llegaron a un acuerdo no hablar de",
            "start": 5577.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "violencia un pacto de",
            "start": 5584.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "silencio Entonces eso es lo que est\u00e1",
            "start": 5589.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "sucediendo nada m\u00e1s que cometen un",
            "start": 5593.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "error de qu\u00e9 piensan",
            "start": 5601.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que el pueblo es",
            "start": 5604.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tonto y tonto es el que piensa que el",
            "start": 5607.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo es tonto con todo",
            "start": 5610.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "respeto porque la gente pues est\u00e1 muy",
            "start": 5618.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "consciente por eso ayer",
            "start": 5622.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5625.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pusimos ese fragmento del metro aqu\u00ed",
            "start": 5628.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5631.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5632.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 5640.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5662.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y fue para eso",
            "start": 5670.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no cobertura ante la violencia y",
            "start": 5673.4,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "inseguridad para no hacer apolog\u00eda del",
            "start": 5678.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "delito Entonces ya no publicaban",
            "start": 5685.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nada y era cuando iban a",
            "start": 5690.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a este al",
            "start": 5694.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "b\u00fanker no han ido ustedes al b\u00fanker de",
            "start": 5696.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna ya fueron",
            "start": 5700.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "impresionante no tienes im\u00e1genes del",
            "start": 5704.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "b\u00fanker es",
            "start": 5707.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 5714.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces iban ah\u00ed los m\u00e1s",
            "start": 5716.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "famosos de los medios de informaci\u00f3n y",
            "start": 5722.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "sal\u00edan apantallados",
            "start": 5726.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "oh",
            "start": 5730.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "oh por las c\u00e1maras y todo y resulta que",
            "start": 5732.639,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "el que despachaba en el b\u00fanker era el",
            "start": 5739.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "jefe",
            "start": 5744.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed de la",
            "start": 5746.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "delincuencia Pero de eso",
            "start": 5750.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no se habla nada",
            "start": 5754.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nada pero los pasillos esos",
            "start": 5762.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la es que hay una cuando",
            "start": 5766.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "fui qu\u00e9 es",
            "start": 5771.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 5780.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "blindado bombas un",
            "start": 5782.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Bunker si por ah\u00ed se",
            "start": 5796.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entra pero es un",
            "start": 5800.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5803.0,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "t\u00fanel",
            "start": 5812.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces de eso no no se habla",
            "start": 5821.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahora a",
            "start": 5829.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ver es que hay que estar",
            "start": 5837.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "refrescando la memoria",
            "start": 5841.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5845.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apuestan al al",
            "start": 5848.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "olvido",
            "start": 5853.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y siempre se dice ni Perd\u00f3n ni olvido yo",
            "start": 5855.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5859.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "coincido digo Perd\u00f3n si olvido",
            "start": 5860.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "No no olvidar para",
            "start": 5868.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no repetir",
            "start": 5871.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5875.04,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5875.58,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "mismo ah\u00ed",
            "start": 5882.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5895.57,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5899.09,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5902.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5904.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5908.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a pues eso es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5909.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para la pregunta no creo yo que se",
            "start": 5913.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atrevan a",
            "start": 5915.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prohibirlo pero este vamos a esperar",
            "start": 5917.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "creo que cu\u00e1ndo va a haber la reuni\u00f3n el",
            "start": 5921.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 5924.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la sesi\u00f3n y se va a determinar",
            "start": 5927.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n este le le comentaba por",
            "start": 5929.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso le dec\u00eda para la pregunta",
            "start": 5931.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y pues pr\u00e1cticamente est\u00e1n pidiendo a",
            "start": 5933.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gritos que no se haga la ma\u00f1anera que no",
            "start": 5936.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se haga la ma\u00f1anera y obviamente este lo",
            "start": 5938.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que bueno lo que es sus adversarios",
            "start": 5940.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y precisamente La pregunta es",
            "start": 5943.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted en toda caso as\u00ed como se est\u00e1",
            "start": 5947.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "viendo este que est\u00e1 funcionando el INE",
            "start": 5949.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el trife pudiera ha la posibilidad de",
            "start": 5951.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que le dijeran no haga la ma\u00f1anera usted",
            "start": 5954.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "la dejar\u00eda de",
            "start": 5956.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hacer pues",
            "start": 5957.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este le har\u00edamos caso a este intelectual",
            "start": 5959.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "no brillante de Lorenzo",
            "start": 5965.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba que dice",
            "start": 5969.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5972.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hay una nueva",
            "start": 5974.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lengua porque no se debe decir ma\u00f1anera",
            "start": 5977.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 5980.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "matutina Entonces ya no har\u00edamos",
            "start": 5982.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera sino",
            "start": 5985.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "matutinas",
            "start": 5992.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 miren miren",
            "start": 5995.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "esto pasaron por ah\u00ed No",
            "start": 6005.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6008.81,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6010.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed recl\u00e1menle a",
            "start": 6012.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rosela no es que esto es",
            "start": 6018.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "impresionante camine y camine y camine y",
            "start": 6022.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "camine y",
            "start": 6025.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "camine s\u00ed cost\u00f3 m\u00e1s de 2000",
            "start": 6031.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones fue en la \u00e9poca",
            "start": 6041.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no de Garc\u00eda Luna y de",
            "start": 6044.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n pues eso s\u00ed no s\u00e9 no no s\u00e9 pero",
            "start": 6052.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6055.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "impresionante pero qu este no no podr\u00edan",
            "start": 6062.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "hacer este",
            "start": 6068.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh Porque no nos pueden silenciar ser\u00eda",
            "start": 6071.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "violatorio de la",
            "start": 6077.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no tienen",
            "start": 6080.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ellos eh",
            "start": 6082.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "facultad para",
            "start": 6084.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hacerlo ser\u00eda",
            "start": 6086.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "violar las",
            "start": 6091.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 6095.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no no podr\u00edan hacerlo y estamos",
            "start": 6098.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 6101.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n mandando casi",
            "start": 6104.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 6107.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 6110.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "borremos",
            "start": 6112.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6115.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "matutinas",
            "start": 6117.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh Y estamos borrando pero ahora nos",
            "start": 6120.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mandaron una se acuerdan que di a",
            "start": 6124.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "conocer lo de las iniciativas que es mi",
            "start": 6129.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "facultad",
            "start": 6133.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "constitucional las iniciativas de",
            "start": 6135.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reforma a la",
            "start": 6138.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n S\u00ed bueno",
            "start": 6140.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "No ya las",
            "start": 6144.88,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mandamos s\u00ed pero a lo que voy es que",
            "start": 6150.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "piden que yo quite",
            "start": 6155.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eso o sea las",
            "start": 6158.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iniciativas que estoy enviando para la",
            "start": 6161.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma a la Constituci\u00f3n Nada m\u00e1s que",
            "start": 6164.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este no aclaran porque ni siquiera",
            "start": 6167.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6170.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 6172.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que quite la ma\u00f1anera ese d\u00eda no hubo",
            "start": 6175.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y ese d\u00eda no hubo",
            "start": 6179.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera fue en la",
            "start": 6181.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tarde ser\u00eda tardeada eh ser\u00eda la",
            "start": 6183.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tardeada Entonces no",
            "start": 6186.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed la",
            "start": 6189.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tardeada y",
            "start": 6191.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este pues estoy esperando que me aclaren",
            "start": 6194.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pal",
            "start": 6198.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera porque",
            "start": 6201.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6203.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hubo pero es eso son las iniciativas que",
            "start": 6205.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 al",
            "start": 6210.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "congreso de eso se",
            "start": 6213.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "trata no s\u00e9 si tengas otra ser\u00eda la Esta",
            "start": 6216.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "\u00faltima Bueno estamos a 6 meses de",
            "start": 6220.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "concluir su gesti\u00f3n en el gobierno y",
            "start": 6224.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "bueno preguntarle si usted ya tiene",
            "start": 6227.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estos equipos armados para lo que la",
            "start": 6230.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n precisamente de su gobierno",
            "start": 6233.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con la pr\u00f3xima administraci\u00f3n y saber",
            "start": 6236.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes van a integrar estos equipos",
            "start": 6239.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes este c\u00f3mo se van a dividir si es",
            "start": 6241.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "si ya los tiene",
            "start": 6244.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "e en todo caso tambi\u00e9n preguntarle c\u00f3mo",
            "start": 6246.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue esa transici\u00f3n con Enrique Pe\u00f1a",
            "start": 6249.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Nieto Cu\u00e1l fue el tema que al",
            "start": 6251.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "exmandatario se le dificult\u00f3 si bueno se",
            "start": 6254.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos puede compartir este a \u00e9l entregar",
            "start": 6256.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 en materia de seguridad en materia",
            "start": 6259.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de programa C\u00f3mo fue este proceso de de",
            "start": 6262.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n de Pues dicen del de",
            "start": 6265.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "despe\u00f1adero a a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 6269.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se hizo pregun bastante bastante",
            "start": 6272.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ordenado",
            "start": 6278.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6280.199,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "temas fueron importantes",
            "start": 6282.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6286.31,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la designaci\u00f3n del secretario de Marina",
            "start": 6288.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 6292.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6295.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 6297.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tiempo y \u00e9l se port\u00f3 muy respetuoso y",
            "start": 6301.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los dos secretarios de entonces de",
            "start": 6305.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Marina y de defensa lo",
            "start": 6308.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6311.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque habl\u00e9 con ellos con los",
            "start": 6312.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6316.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo ya ten\u00eda eh una investigaci\u00f3n un",
            "start": 6319.239,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis un proceso para seleccionar al",
            "start": 6325.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "secretario de Marina el Secretario de",
            "start": 6330.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Defensa abro un par\u00e9ntesis para decir",
            "start": 6333.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que no me",
            "start": 6336.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 que estoy muy contento muy",
            "start": 6338.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "satisfecho que me han ayudado",
            "start": 6341.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mucho que han actuado con honestidad con",
            "start": 6344.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "rectitud con",
            "start": 6349.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "patriotismo con lealtad al",
            "start": 6351.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pueblo y me han ayudado",
            "start": 6355.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mucho ayer tuve una reuni\u00f3n",
            "start": 6360.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con unas empresas constructoras y",
            "start": 6364.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos",
            "start": 6368.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de El gran apoyo que han significado las",
            "start": 6369.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6373.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instituciones para la",
            "start": 6374.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds y Quiero",
            "start": 6377.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "agradecer cerle a soldados a marinos a",
            "start": 6382.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "oficiales de las dos",
            "start": 6385.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "instituciones porque nos han ayudado",
            "start": 6389.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "en garantizar la seguridad",
            "start": 6394.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en la defensa de",
            "start": 6397.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 6401.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nos han ayudado",
            "start": 6403.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucho en la",
            "start": 6405.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 6408.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "civil en la aplicaci\u00f3n de los planes",
            "start": 6410.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Marina plan",
            "start": 6414.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dn3 son los primeros en",
            "start": 6417.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegar cuando",
            "start": 6420.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6422.28,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "desgracias y adem\u00e1s nos ayudan mucho",
            "start": 6424.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "en los programas para el desarrollo de",
            "start": 6433.92,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el Trend del ismo",
            "start": 6438.679,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "control de los puertos de las aduanas",
            "start": 6444.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas el control de las aduanas",
            "start": 6448.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "terrestres",
            "start": 6452.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fronterizas el tren",
            "start": 6456.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Maya los",
            "start": 6459.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aeropuertos imag\u00ednense la",
            "start": 6462.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 6466.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 6468.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 6474.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es el",
            "start": 6475.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "banco con m\u00e1s",
            "start": 6478.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sucursales en todo",
            "start": 6482.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico creo que le llevamos al segundo",
            "start": 6485.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lugar una ventaja de 1000",
            "start": 6488.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 6494.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6496.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 6499.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuando la polic\u00eda Federal no hab\u00eda",
            "start": 6501.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 6505.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6507.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "los hospedaban en hoteles en la",
            "start": 6509.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "interperie ahora pues vamos a",
            "start": 6513.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "terminar con m\u00e1s de 400",
            "start": 6518.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuarteles para la guardia nacional la",
            "start": 6521.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "misma Guardia",
            "start": 6524.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6526.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "138000",
            "start": 6527.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elementos no se",
            "start": 6531.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "repara en un",
            "start": 6534.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "dato no se toma en cuenta un",
            "start": 6537.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hecho tanto Marina como",
            "start": 6542.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6545.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh ten\u00edan que hacer",
            "start": 6548.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "labores de",
            "start": 6551.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "seguridad y no estaba permitido por la",
            "start": 6554.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n estos constitucionalistas",
            "start": 6561.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no tan",
            "start": 6564.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estrictos no dec\u00edan",
            "start": 6567.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6569.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nada y",
            "start": 6572.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos a cabo las reformas a",
            "start": 6575.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n para crear la guardia",
            "start": 6577.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nacional para que participen en tareas",
            "start": 6581.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 6585.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Marina y",
            "start": 6587.76,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "defensa y Y eso ha sido de un gran apoyo",
            "start": 6591.239,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "entonces con el licenciado Pe\u00f1a hubo",
            "start": 6597.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "acuerdo con los dos anteriores",
            "start": 6602.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "secretarios de Marina de defensa lo",
            "start": 6605.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mismo se",
            "start": 6612.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "portaron en forma",
            "start": 6616.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional como",
            "start": 6619.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "son tanto los marinos como los",
            "start": 6621.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito las fuerzas",
            "start": 6626.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "armadas de M\u00e9xico son",
            "start": 6629.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "leales",
            "start": 6632.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6633.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidente son leales al",
            "start": 6635.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo eso muy",
            "start": 6640.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien y lo otro",
            "start": 6643.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que este nos toc\u00f3",
            "start": 6646.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "resolver fue lo de el el tratado",
            "start": 6649.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "comercial entonces ah\u00ed si",
            "start": 6654.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 6658.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diferencias yo era presidente electo el",
            "start": 6661.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "iniciado Pe\u00f1a presidente",
            "start": 6664.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "constitucional y se estaba en las mesas",
            "start": 6667.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de negociaci\u00f3n del",
            "start": 6670.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tratado y",
            "start": 6674.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos hab\u00edan llegado",
            "start": 6676.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a acuerdos",
            "start": 6680.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "buenos para el pa\u00eds pero",
            "start": 6688.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "hab\u00edan otros temas que nosotros no",
            "start": 6692.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos dispuestos",
            "start": 6697.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6699.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "aceptar el",
            "start": 6702.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo hab\u00eda un cap\u00edtulo en el",
            "start": 6706.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 6711.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde se compromet\u00eda el",
            "start": 6713.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y ah\u00ed",
            "start": 6717.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se rompieron las pl\u00e1ticas eso nos llev\u00f3",
            "start": 6720.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiempo pero al",
            "start": 6724.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 6727.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se acept\u00f3 por parte del gobierno de",
            "start": 6731.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos presidente",
            "start": 6734.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Trump acept\u00f3 lo que nosotros propusimos",
            "start": 6736.719,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "y y ese cap\u00edtulo que originalmente era",
            "start": 6741.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "de 100 120",
            "start": 6746.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hojas",
            "start": 6750.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en dos",
            "start": 6752.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafos y los dos p\u00e1rrafos tienen que",
            "start": 6755.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6759.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con el principio de que el",
            "start": 6761.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo es de M\u00e9xico es de nuestra",
            "start": 6765.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y que no est\u00e1",
            "start": 6770.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6775.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n de ning\u00fan",
            "start": 6777.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tipo y que",
            "start": 6779.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "somos un pa\u00eds libre soberano y que solo",
            "start": 6782.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con los cambios a nuestras",
            "start": 6785.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "leyes se puede",
            "start": 6789.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este alterar el predominio de la naci\u00f3n",
            "start": 6792.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sobre los recursos naturales en",
            "start": 6796.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "particular el petr\u00f3leo y as\u00ed est\u00e1",
            "start": 6800.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y lo pueden ustedes",
            "start": 6803.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este",
            "start": 6804.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "revisar est\u00e1 muy interesante eso pero",
            "start": 6807.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fue lo",
            "start": 6810.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00fanico lo \u00fanico lo dem\u00e1s bien y tengo",
            "start": 6811.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que agradecerle",
            "start": 6817.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "al licenciado",
            "start": 6820.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a porque",
            "start": 6823.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en dos",
            "start": 6825.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ocasiones que fui candidato antes de",
            "start": 6828.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "triunfar porque la tercera fue la",
            "start": 6833.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vencida primero enfrent\u00e9 al presidente",
            "start": 6837.159,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Fox que se meti\u00f3 con todo en contra m\u00eda",
            "start": 6840.719,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "hasta lo ha confesado con el cinismo que",
            "start": 6846.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 6851.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "caracteriza no",
            "start": 6855.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estoy levantando ning\u00fan falso",
            "start": 6857.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "testimonio",
            "start": 6861.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6864.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 saben",
            "start": 6866.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed",
            "start": 6868.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se",
            "start": 6871.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que",
            "start": 6873.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una oficina en los",
            "start": 6876.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pinos de donde",
            "start": 6879.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sal\u00edan",
            "start": 6882.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 6884.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "llamadas en contra",
            "start": 6888.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00eda",
            "start": 6891.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6893.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda electoral o no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 6894.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se llamaba",
            "start": 6897.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6900.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo acepta lo acepta en la",
            "start": 6902.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n pero",
            "start": 6907.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dice de que la",
            "start": 6910.4,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "ley Solo castigaba cuando se",
            "start": 6914.88,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "usaba alg\u00fan instrumento del",
            "start": 6921.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6924.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Para apoyar a un",
            "start": 6926.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "candidato como no era para apoyarme",
            "start": 6929.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "obi este no hab\u00eda delito que",
            "start": 6934.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "perseguir pero aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6938.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "esto y luego",
            "start": 6946.679,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "cuando eh Calder\u00f3n y su candidatura que",
            "start": 6951.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pedimos que se",
            "start": 6956.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "revisara lo del dinero que se hab\u00eda",
            "start": 6958.079,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "utilizado en la campa\u00f1a se neg\u00f3 y \u00e9l",
            "start": 6961.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 6968.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como luego se supo cuando declar\u00f3 el",
            "start": 6970.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "exdirector de Pemex que hab\u00edan recibido",
            "start": 6974.96,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "dinero y hab\u00edan repartido dinero a",
            "start": 6979.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "opositores para el apoyo a la",
            "start": 6984.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6988.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y tambi\u00e9n que hab\u00edan recibido",
            "start": 6990.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "dinero de od de brech esa empresa",
            "start": 6994.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1a que llev\u00f3 a la c\u00e1rcel a varios",
            "start": 6998.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidentes tambi\u00e9n entreg\u00f3 dinero para",
            "start": 7002.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a del licenciado",
            "start": 7006.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a pero",
            "start": 7011.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n le compr\u00f3 un avi\u00f3n a",
            "start": 7014.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a el avi\u00f3n",
            "start": 7019.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidencial porque tambi\u00e9n eso se les",
            "start": 7021.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "olvida no dice el licenciado",
            "start": 7023.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a C\u00f3mo compr\u00f3 ese avi\u00f3n que es de",
            "start": 7027.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7029.92,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o Pero no \u00e9l cometi\u00f3 el error de",
            "start": 7032.599,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "aceptarlo porque lo hubiese rechazado",
            "start": 7038.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds con tanta pobreza comprar un",
            "start": 7043.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n de",
            "start": 7047.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lujo que no lo ten\u00eda ni",
            "start": 7050.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Obama en aquel",
            "start": 7053.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "entonces pero el que lo",
            "start": 7058.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 fue Calder\u00f3n se lo dej\u00f3",
            "start": 7061.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "comprado entonces despu\u00e9s de",
            "start": 7065.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso viene",
            "start": 7069.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m pero miren c\u00f3mo le",
            "start": 7072.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pusieron Morelos que dec\u00eda que hab\u00eda",
            "start": 7080.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que eh",
            "start": 7087.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "atemperar la indigencia y la opulencia",
            "start": 7091.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "moderar la indigencia y la",
            "start": 7095.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "opulencia por eso lo dej\u00f3",
            "start": 7101.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comprado bueno con",
            "start": 7104.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7107.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 7110.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que cuando viene la",
            "start": 7112.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 18 Aqu\u00ed",
            "start": 7117.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7122.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7125.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7127.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "oligarcas van a ver a alceo Pe\u00f1a",
            "start": 7129.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "desesperados Para",
            "start": 7137.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ofrecerle que se unieran como lo hab\u00edan",
            "start": 7139.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hecho esto para los",
            "start": 7143.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en el",
            "start": 7147.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "2006 bueno no lo puedo decir as\u00ed",
            "start": 7152.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero bueno se",
            "start": 7155.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ayudaron se echaron la",
            "start": 7157.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mano este",
            "start": 7160.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "uno le dio el apoyo a otro",
            "start": 7163.56,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "y en la elecci\u00f3n",
            "start": 7169.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "siguiente le devolvi\u00f3 la",
            "start": 7174.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mano uno al otro o sea se",
            "start": 7178.639,
            "duration": 12.161
        },
        {
            "text": "ayudaron pero en el 18 no se pusieron de",
            "start": 7184.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 7191.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y iban a ver",
            "start": 7196.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a alceo",
            "start": 7199.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y no no acept\u00f3 y no se",
            "start": 7203.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 yo",
            "start": 7211.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 7213.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "agradecerles porque Fox s se meti\u00f3 y",
            "start": 7217.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n tambi\u00e9n se meti\u00f3 ustedes saben",
            "start": 7222.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que estaba yo en un",
            "start": 7224.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "debate con",
            "start": 7229.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y est yo",
            "start": 7231.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 7234.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos nosotros a financiar porque",
            "start": 7237.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estaban duro y dale que de d\u00f3nde \u00edbamos",
            "start": 7240.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a sacar el",
            "start": 7244.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dinero para ayudar al",
            "start": 7246.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pueblo y Yo siempre",
            "start": 7250.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dije que la f\u00f3rmula era acabar con la",
            "start": 7255.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y hacer un",
            "start": 7259.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gobierno sin",
            "start": 7262.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lujos y que eso nos iba a permitir",
            "start": 7264.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "contar con mucho",
            "start": 7268.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dinero ahorrar y que ese",
            "start": 7271.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dinero se le iba a destinar al",
            "start": 7275.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo y esa es la",
            "start": 7278.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 7280.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces hablaba yo de que \u00edbamos a",
            "start": 7283.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "obtener creo que 800000 millones al",
            "start": 7286.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de",
            "start": 7289.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ahorro y todav\u00eda estamos terminando el",
            "start": 7292.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "debate para los que hablan de que yo",
            "start": 7297.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7300.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este participo",
            "start": 7303.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no y pone Calder\u00f3n en su",
            "start": 7306.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Twitter",
            "start": 7310.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7313.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mentira lo que dice el",
            "start": 7315.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 7318.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amlo no",
            "start": 7322.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh se pueden ahorrar 800000 millones o",
            "start": 7326.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo que yo",
            "start": 7329.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mencionaba y ah\u00ed me qued\u00e9",
            "start": 7333.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "callado",
            "start": 7337.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero saliendo del debate",
            "start": 7339.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en plena",
            "start": 7343.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a entonces con el inado Pe\u00f1a no",
            "start": 7348.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 7353.92,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "eso y lo he dicho p\u00fablicamente Bueno",
            "start": 7356.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "desde que tom\u00e9 posici\u00f3n que lo agradezco",
            "start": 7360.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque un",
            "start": 7364.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente si se",
            "start": 7366.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mete yo lo padec\u00ed",
            "start": 7369.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "un presidente por muy muy",
            "start": 7374.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muy limitado que sea si se",
            "start": 7379.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "dispone a hacer",
            "start": 7384.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "da\u00f1o lo",
            "start": 7387.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "logra y hacen mucho da\u00f1o",
            "start": 7393.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el da\u00f1o que",
            "start": 7397.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 el fraude del",
            "start": 7399.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "2006 cu\u00e1nto nos hubi\u00e9semos",
            "start": 7404.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "evitado el",
            "start": 7412.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 7415.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 7418.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "grave en p\u00e9rdida de Vidas humanas en",
            "start": 7420.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "atraso",
            "start": 7423.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 7425.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en atraso educativo",
            "start": 7429.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 7433.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica con la seguridad",
            "start": 7434.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "social imponen a Calder\u00f3n Ayer estuve",
            "start": 7438.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con los maestros y lo primero que hace",
            "start": 7441.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es reformar la ley del",
            "start": 7445.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ise",
            "start": 7448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2007",
            "start": 7451.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7453.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este hacer lo mismo de",
            "start": 7455.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Cedillo quitarle derechos",
            "start": 7459.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 7462.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "jubilados y",
            "start": 7466.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchas otras",
            "start": 7469.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cosas continua la",
            "start": 7471.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del los recursos",
            "start": 7477.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "naturales pero esta",
            "start": 7480.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7483.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n va a",
            "start": 7484.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ser muy",
            "start": 7487.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 7490.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tera no va a haber ning\u00fan problema y",
            "start": 7492.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dir\u00eda la",
            "start": 7497.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 7501.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque es este muy doloroso no lo del",
            "start": 7503.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "asesinato de ayer de la",
            "start": 7507.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "candidata en",
            "start": 7511.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Celaya duele mucho",
            "start": 7514.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7517.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero vamos a salir",
            "start": 7519.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vamos a salir adelante",
            "start": 7522.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 7525.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7529.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 7532.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importantes una diferencia es de que",
            "start": 7535.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh Ya no",
            "start": 7540.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "predomina la asociaci\u00f3n delictuosa como",
            "start": 7543.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7546.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "antes entre la delincuencia y la",
            "start": 7548.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 7551.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ahora no se permite la",
            "start": 7557.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "impunidad y no establecemos relaciones",
            "start": 7562.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de complicidad con",
            "start": 7565.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nadie y",
            "start": 7568.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "antes estamos hablando de Garc\u00eda",
            "start": 7570.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Luna si a los de una banda para castigar",
            "start": 7577.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a otra",
            "start": 7581.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "banda hasta los uniform",
            "start": 7583.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aban de",
            "start": 7586.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "polic\u00edas ten\u00edan el control del",
            "start": 7590.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 7594.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estaba tomado el",
            "start": 7599.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gobierno ese di\u00e1logo que",
            "start": 7604.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hay que cuenta un testigo de Garc\u00eda Luna",
            "start": 7607.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en Nueva York on le",
            "start": 7611.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 7615.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 7618.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "su no su jefe le pregunta a",
            "start": 7622.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "\u00e9l \u00e9l lo cuenta el que le pregunta",
            "start": 7627.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Y t\u00fa sabes para qui\u00e9n",
            "start": 7631.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajamos",
            "start": 7635.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed para C\u00f3mo se llamaba la oficina esa",
            "start": 7639.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda",
            "start": 7643.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Luna no para la AFI y Garc\u00eda",
            "start": 7645.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Luna no est\u00e1s",
            "start": 7649.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "equivocado \u00e9l trabaja para",
            "start": 7654.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros es como qu\u00e9 nefl ni qu\u00e9 nada",
            "start": 7660.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sea n novela de Mario puso o sea como el",
            "start": 7669.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "padrino Pero de",
            "start": 7681.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso no se dice",
            "start": 7684.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nada vamos ac\u00e1 Porque todav\u00eda est\u00e1s en",
            "start": 7690.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Azteca",
            "start": 7694.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 en la lista est\u00e1 Hans pero pero",
            "start": 7698.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a darle porque \u00e9l est\u00e1 muy",
            "start": 7701.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "inquieto no bueno eh varias Gracias",
            "start": 7704.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidente varias dudas en el tema y",
            "start": 7707.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues perd\u00f3n pero s\u00ed son varias preguntas",
            "start": 7710.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el tema de lo de lo que ocurri\u00f3 ayer",
            "start": 7712.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en Celaya Guanajuato se investiga alg\u00fan",
            "start": 7715.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel en esa parte de acuerdo con los",
            "start": 7719.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informes que tienen ustedes o lo que",
            "start": 7721.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sacado en el pasado hay una",
            "start": 7723.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presencia del C\u00e1rtel de Santa Rosa de",
            "start": 7726.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Lima y el c\u00e1rtel e Jalisco Nueva",
            "start": 7727.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n sin",
            "start": 7730.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "alguna a a una banda del narco por el",
            "start": 7732.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "homicidio de esta",
            "start": 7736.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "candidata",
            "start": 7739.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "o inici\u00e1ndose la investigaci\u00f3n por parte",
            "start": 7741.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda del",
            "start": 7744.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Estado Nosotros",
            "start": 7747.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "siempre hemos sostenido",
            "start": 7750.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que lo de",
            "start": 7753.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Guanajuato es",
            "start": 7756.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7758.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7760.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 7763.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque hay bastante violencia muchos",
            "start": 7765.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "homicidios y de hecho es el estado que a",
            "start": 7770.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s homicidios tiene cuando",
            "start": 7772.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presentan la Gr\u00e1fica No",
            "start": 7775.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed por qu\u00e9 no pones el fin de semana o",
            "start": 7778.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sea por ejemplo tiene el top 10 de",
            "start": 7781.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "homicidios Por decirlo",
            "start": 7782.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed noos",
            "start": 7784.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no si es primer lugar en homicidios pero",
            "start": 7787.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en n\u00famero de absolutos pero en poblaci\u00f3n",
            "start": 7791.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no poblaci\u00f3n es Colima porque es peque\u00f1o",
            "start": 7794.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en poblaci\u00f3n y est\u00e1",
            "start": 7797.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7801.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Manzanillo que ah\u00ed hay homicidios y",
            "start": 7803.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n ya ahora en el resto de de",
            "start": 7806.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "colimas tambi\u00e9n hay homicidios pero",
            "start": 7810.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "miren este es el fin de",
            "start": 7813.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7820.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los hechos es estos lamentables",
            "start": 7822.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ah en 5",
            "start": 7833.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas que esto creo que es mi\u00e9rcoles",
            "start": 7836.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jueves viernes",
            "start": 7839.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no es jueves jueves viernes jueves",
            "start": 7842.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "viernes s\u00e1bado",
            "start": 7846.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7850.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es Desde el mi\u00e9rcoles 27 28 29 30 es ac\u00e1",
            "start": 7854.599,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "verdad de",
            "start": 7860.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7864.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aj\u00e1 s\u00ed s\u00ed s\u00ed as\u00ed",
            "start": 7868.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed pero es es jueves",
            "start": 7875.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no ju viernes",
            "start": 7879.079,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado no es mi\u00e9rcoles jueves viernes",
            "start": 7884.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y doming domingo As\u00ed es",
            "start": 7888.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7893.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Este es el fin de",
            "start": 7895.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7899.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pasado la campa\u00f1a inici\u00f3 el",
            "start": 7906.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "domingo s\u00ed",
            "start": 7909.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "domingo primero de abril domingo y el",
            "start": 7912.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "asesinato fue",
            "start": 7916.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayer lunes",
            "start": 7917.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces ya Guanajuato el ese fin de",
            "start": 7926.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "semana ya ten\u00eda 40",
            "start": 7931.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mos 12",
            "start": 7935.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por de todo el pa\u00eds",
            "start": 7938.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 7947.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por de todos los homicidios de los",
            "start": 7948.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "334 Y",
            "start": 7957.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ayer mire 11",
            "start": 7962.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "homicidios 11",
            "start": 7967.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7970.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7978.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7980.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetuosamente en su",
            "start": 7983.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "momento porque lo considero una",
            "start": 7987.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7993.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "buena no lo considero una gente",
            "start": 7995.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "perversa al gobernador de",
            "start": 8000.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Guanajuato le",
            "start": 8003.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dije de que",
            "start": 8006.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh les iba a ayudar que cambiaran al",
            "start": 8010.079,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "fiscal de Guanajuato que ya llevaba creo",
            "start": 8015.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8019.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "12 o 13",
            "start": 8020.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero ah\u00ed",
            "start": 8024.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sigue pero ah\u00ed sigue el",
            "start": 8026.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fiscal s\u00ed se lo",
            "start": 8029.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 y me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 8033.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 8037.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que fue en",
            "start": 8039.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "corto y no tra\u00edamos",
            "start": 8046.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8049.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono de las cosas que",
            "start": 8051.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "uno aprende en la vida",
            "start": 8054.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no de all\u00e1 fuimos a ver unos",
            "start": 8060.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cactos que hay en un pueblo de",
            "start": 8064.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 8068.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos important\u00edsimos",
            "start": 8070.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimos y Ah\u00ed en corto le",
            "start": 8073.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dije yo te",
            "start": 8077.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda que pienses en quitar al",
            "start": 8080.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "fiscal Sencillamente",
            "start": 8085.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque no hay resultados",
            "start": 8088.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y me acuerdo que se acababa de quitar al",
            "start": 8092.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "fiscal de",
            "start": 8098.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Veracruz Jorge",
            "start": 8104.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "wiler y hubo un",
            "start": 8107.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cambio pero",
            "start": 8110.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "notorio es m\u00e1s lo pueden",
            "start": 8113.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ver lo pueden ver",
            "start": 8116.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en en los datos",
            "start": 8118.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8127.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solo no me hizo",
            "start": 8128.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "caso no tom\u00f3 en cuenta mi consejo de",
            "start": 8131.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 8135.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fe sino que al d\u00eda",
            "start": 8137.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "siguiente el consejero",
            "start": 8142.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico de la presidencia me dijo que",
            "start": 8144.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le hab\u00eda",
            "start": 8147.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablado",
            "start": 8149.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para decirle que ya",
            "start": 8154.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que yo hab\u00eda",
            "start": 8158.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pedido que lo",
            "start": 8160.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cambiara qui\u00e9n le",
            "start": 8164.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dijo Pues el",
            "start": 8166.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "gobernador presidente ent entonces Esas",
            "start": 8173.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cosas han",
            "start": 8179.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mucho y",
            "start": 8181.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8188.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8190.51,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 8191.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed muy rara como un",
            "start": 8193.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "contubernio como que hay un",
            "start": 8203.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grupo que",
            "start": 8206.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 8209.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que tiene m\u00e1s",
            "start": 8215.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "poder que el propio gobernador ese grupo",
            "start": 8218.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que manda es un grupo criminal o un",
            "start": 8222.519,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "grupo de pol\u00edticos no s\u00e9 pero como que",
            "start": 8225.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8229.319,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8230.4,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "Gobernador gobierna pero no",
            "start": 8234.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 8239.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 8241.519,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "claro lamentable y es una buena",
            "start": 8244.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "persona pero ya no podemos",
            "start": 8249.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "callar no podemos",
            "start": 8254.719,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "callar porque no podemos ser tapadera de",
            "start": 8259.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "nadie m\u00e1xime cuando est\u00e1 de por medio la",
            "start": 8262.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vida de las",
            "start": 8267.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personas Pues s\u00ed porque aqu\u00ed parece que",
            "start": 8269.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fall\u00f3 el ople no o alguien m\u00e1s en no",
            "start": 8271.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "otorgarle seguridad a la candidata",
            "start": 8274.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y encima de eso Rosa yela ya este lo",
            "start": 8277.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 y muy bien se hizo la",
            "start": 8282.04,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "solicitud se envi\u00f3 al",
            "start": 8287.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "INE el",
            "start": 8291.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "INE la envi\u00f3 a",
            "start": 8295.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Guanajuato Guanajuato contestaron que",
            "start": 8299.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hab\u00edan",
            "start": 8303.16,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "elecciones entonces lo que hay que ver",
            "start": 8307.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es si cuando iniciaron las elecciones el",
            "start": 8311.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "domingo ya hab\u00eda vigilancia o",
            "start": 8316.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no todo parece que no volver\u00eda usted",
            "start": 8320.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "digo en esta bocin toota que tiene que",
            "start": 8325.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "se llama ma\u00f1anera volver\u00eda a pedir la",
            "start": 8327.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "remoci\u00f3n de ese fiscal",
            "start": 8329.399,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 8332.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed es",
            "start": 8333.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 8337.16,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "s\u00ed Si un servidor p\u00fablico no da",
            "start": 8339.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8344.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "resultados pues hay que",
            "start": 8346.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cambiarlo",
            "start": 8351.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es si t\u00fa haces mal tu trabajo pues",
            "start": 8352.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "seguro si me corr",
            "start": 8356.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "claro este y a cualquier el",
            "start": 8358.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajador un gerente de una",
            "start": 8361.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "empresa donde no hay",
            "start": 8364.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 8369.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "este lo despiden le dan las gracias lo",
            "start": 8372.2,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "liquidan Por qu\u00e9 un servidor p\u00fablico no",
            "start": 8379.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8383.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tenemos nosotros m\u00e1s",
            "start": 8384.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad que cualquier particular",
            "start": 8387.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente en el tema de",
            "start": 8391.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Guerrero pas\u00f3 esto lamentable del",
            "start": 8393.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hinchamiento hemos visto pues que chofer",
            "start": 8396.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se han agarrado a ch\u00f3feres del",
            "start": 8400.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico a tablazos y est\u00e1 el",
            "start": 8401.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sujeto grabado ah\u00ed en video y el que",
            "start": 8405.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "agarra tablazos y est\u00e1 cobrando piso",
            "start": 8406.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s no lo detienen",
            "start": 8409.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh Supongo que ustedes hicieron un",
            "start": 8411.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis en torno a lo que pas\u00f3 en el",
            "start": 8414.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "hinchamiento",
            "start": 8415.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 fallando en Guerrero ah\u00ed hay",
            "start": 8416.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "algo este parecido a lo de",
            "start": 8421.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Guanajuato nada m\u00e1s que se est\u00e1",
            "start": 8426.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corrigiendo",
            "start": 8431.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8435.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como sucedi\u00f3 en",
            "start": 8436.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n durante bastante tiempo hubo",
            "start": 8439.64,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "mucha asociaci\u00f3n delictuosa mucho",
            "start": 8445.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "contubernio entre autoridades y",
            "start": 8449.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 8453.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Bueno a nivel",
            "start": 8455.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional lo que m\u00e1s",
            "start": 8459.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "afectaba era que no exist\u00eda una",
            "start": 8463.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "frontera entre autoridad y",
            "start": 8467.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "delincuencia est\u00e1bamos hablando",
            "start": 8471.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del caso",
            "start": 8473.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8476.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8479.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "famoso",
            "start": 8484.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y este silenciado de Garc\u00eda",
            "start": 8486.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Luna pero eso",
            "start": 8492.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh es esa es la",
            "start": 8496.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "prueba de",
            "start": 8501.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cuando no hay una l\u00ednea",
            "start": 8504.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "divisoria entonces",
            "start": 8508.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "eh los grupos de la",
            "start": 8511.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "delincuencia se vinculan a las",
            "start": 8515.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autoridades tratan de coptar a",
            "start": 8518.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "autoridades es m\u00e1s durante las",
            "start": 8521.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as ofrecen",
            "start": 8523.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8526.29,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "dinero para que al llegar la autoridad",
            "start": 8528.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al servicio de la",
            "start": 8532.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "delincuencia estamos",
            "start": 8535.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "hablando de la delcia llamada organizada",
            "start": 8538.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 8543.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "suced\u00eda lo",
            "start": 8545.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mismo nada m\u00e1s",
            "start": 8547.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que esos No perd\u00edan ni siquiera su",
            "start": 8550.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 8552.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Pero qui\u00e9n pon\u00eda el",
            "start": 8553.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente lo pon\u00edan los de arriba y",
            "start": 8559.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8561.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pues para que los protegiera a ellos",
            "start": 8563.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y los enriqueci a ellos",
            "start": 8567.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Por eso yo siempre hablo delincuencia",
            "start": 8571.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "organizada y delincuencia de cuello",
            "start": 8573.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "blanco entonces en el caso de",
            "start": 8579.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Guerrero esa zona de",
            "start": 8584.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tasco hay",
            "start": 8587.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "predominio de grupos de la delincuencia",
            "start": 8589.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y hay infiltraci\u00f3n",
            "start": 8593.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh de de la delincuencia",
            "start": 8596.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en autoridades",
            "start": 8601.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "locales es lo de Iguala lo de las",
            "start": 8603.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de ayo",
            "start": 8607.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sinapa toda esa regi\u00f3n es lo que pasa en",
            "start": 8610.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n de Chilpancingo de Chilapa",
            "start": 8614.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que hay otro",
            "start": 8618.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 8621.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces eh",
            "start": 8623.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n s\u00ed",
            "start": 8628.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed llegan a",
            "start": 8631.2,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "decir pero eso no es de ahora lleva su",
            "start": 8635.24,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "tiempo y hay que irlo enfrentando Y qu\u00e9",
            "start": 8640.439,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "bien perm per porque agarran y se ponen",
            "start": 8646.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de acuerdo y dice aqu\u00ed va a ser la",
            "start": 8650.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidenta municipal la",
            "start": 8653.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era No queremos que se inscriba",
            "start": 8656.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 8658.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8659.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ese",
            "start": 8662.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "extremo y el que se inscribe ya",
            "start": 8663.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sabe a nosotros nos tocaba era yo",
            "start": 8670.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dirigente de",
            "start": 8673.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un partido y hab\u00edamos convencido a",
            "start": 8675.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "alguien que nos costaba",
            "start": 8680.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajo y luego",
            "start": 8683.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regresaba Pues que ya no",
            "start": 8686.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaba se hab\u00eda",
            "start": 8689.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ido",
            "start": 8694.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "entonces hay que",
            "start": 8696.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protegerlos a todos los",
            "start": 8698.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "candidatos Hay que darles protecci\u00f3n y",
            "start": 8700.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 8704.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8705.31,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ayude para que no",
            "start": 8707.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "domine que el presidente municipal no",
            "start": 8710.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al servicio de la",
            "start": 8713.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 8719.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no sea narc candidato",
            "start": 8720.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pues este por ejemplo en el caso de",
            "start": 8724.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cela mi recomendaci\u00f3n es muy doloroso",
            "start": 8729.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todo lo que pas\u00f3 pero",
            "start": 8733.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8737.479,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "haya un",
            "start": 8739.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8741.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ciudadano hombre o",
            "start": 8743.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 8747.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 8749.24,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sustituta que",
            "start": 8754.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8759.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se propicie un",
            "start": 8762.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vac\u00edo en pol\u00edtica los vac\u00edos de poder",
            "start": 8765.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "siempre se",
            "start": 8769.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llenan no hay",
            "start": 8771.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vac\u00edos hay que seguir",
            "start": 8774.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "luchando por la justicia y por la",
            "start": 8777.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "libertad y por una sociedad",
            "start": 8780.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mejor con justicia sin violencia y lo",
            "start": 8785.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer",
            "start": 8790.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8792.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8794.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo de lo de Guerrero lo",
            "start": 8797.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de Guerrero en el caso del hinchamiento",
            "start": 8800.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fall\u00f3 alguna autoridad en esta en este",
            "start": 8802.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que hacen donde ustedes hacen",
            "start": 8805.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un minuto a minuto eso m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 8806.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan este polic\u00edas municipales",
            "start": 8809.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estatales pero el grupo era O sea que",
            "start": 8813.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "rebasado la Polic\u00eda Municipal con la",
            "start": 8817.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estatal y nada m\u00e1s hay mi duda es si la",
            "start": 8819.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional en alg\u00fan momento lleg\u00f3",
            "start": 8823.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y si est desplegada o no s\u00ed no no no",
            "start": 8825.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 porque este se dieron las cosas",
            "start": 8828.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Eh Pues de",
            "start": 8833.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 8836.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no y no pudieron este",
            "start": 8837.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llegar y entonces pr\u00e1cticamente fue que",
            "start": 8841.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Municipal qued\u00f3 rebasada ante",
            "start": 8844.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la turba S\u00ed as\u00ed",
            "start": 8847.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fue S\u00ed no",
            "start": 8850.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pudieron y as\u00ed este",
            "start": 8852.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh suele",
            "start": 8857.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pasar es muy dif\u00edcil ya en una situaci\u00f3n",
            "start": 8859.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed eh poner",
            "start": 8863.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "orden complicad\u00edsimo eh presidente",
            "start": 8866.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "finalmente ahora s\u00ed que en otro tema eh",
            "start": 8870.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ayer el empresario Ricardo Salinas",
            "start": 8873.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pliego Eh pues le ofreci\u00f3 eh",
            "start": 8874.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entrevistarlo le ofreci\u00f3 eh que le",
            "start": 8877.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acepte una entrevista un",
            "start": 8879.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo no",
            "start": 8883.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este Bueno estoy preguntando porque es",
            "start": 8885.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una nota porque es un tweet hay quien",
            "start": 8888.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "viene a hacer gestiones aqu\u00ed presidente",
            "start": 8890.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "inclusive Usted sabe que aqu\u00ed hay",
            "start": 8892.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "periodistas que no son periodistas que",
            "start": 8894.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "inclusive hacen unas gestiones rar\u00edsimas",
            "start": 8896.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no tienen nada que ver con la agenda",
            "start": 8898.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del d\u00eda y pues est\u00e1n de manera",
            "start": 8900.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sospechosa Enton Entonces entonces bien",
            "start": 8902.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces bien en",
            "start": 8904.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "preguntar entonces Bueno ayer esto se",
            "start": 8907.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en Twitter y por eso es que lo",
            "start": 8909.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pregunto yo estoy enterado nada m\u00e1s",
            "start": 8911.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "decirle a Ricardo que yo no puedo",
            "start": 8914.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entrevistarlo o que me",
            "start": 8918.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entreviste",
            "start": 8921.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque hay un asunto en el poder",
            "start": 8923.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "judicial que tiene que ver con los",
            "start": 8927.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impuestos y es mejor que pase",
            "start": 8932.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "eso y luego",
            "start": 8937.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablamos Entonces le dic no a la",
            "start": 8940.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "entrevista mande le dice no a la",
            "start": 8942.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entrevista o al ofrecimiento de esta",
            "start": 8945.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entrevista no no no hasta que pase lo de",
            "start": 8947.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n del poder judicial Porque",
            "start": 8951.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8955.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8957.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8959.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 8962.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "confrontamos",
            "start": 8964.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mejor esperemos que el poder",
            "start": 8966.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "judicial resuelva sobre lo de los",
            "start": 8970.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "impuestos es lo m\u00e1s",
            "start": 8973.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sano lo m\u00e1s",
            "start": 8977.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Sensato Y",
            "start": 8982.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aunque se tenga el",
            "start": 8986.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n caliente la cabeza",
            "start": 8989.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fr\u00eda No hay que este",
            "start": 8999.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exaltarse",
            "start": 9003.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tranquilos todos todos todos todos todos",
            "start": 9005.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tranquilos si este asunto ya est\u00e1 en el",
            "start": 9008.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 9012.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esperemos que el poder judicial",
            "start": 9014.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 9018.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 9020.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hablamos presidente ni aunque los temas",
            "start": 9021.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fueran como algo as\u00ed de bueno porque",
            "start": 9024.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todo sale ayer de de lo que usted",
            "start": 9026.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentaba que hab\u00eda algunos due\u00f1os de",
            "start": 9028.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que literalmente",
            "start": 9031.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues no hab\u00edan hecho entrevistas a otros",
            "start": 9033.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "personajes algo as\u00ed la pregunta aqu\u00ed",
            "start": 9036.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ser\u00eda ni aunque fueran de otros temas",
            "start": 9039.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no tuviera que ver con este asunto",
            "start": 9040.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque pensamos",
            "start": 9042.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distinto o sea tenemos posturas",
            "start": 9044.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "distintas Y esto no es",
            "start": 9047.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9052.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh tiene que ver con la",
            "start": 9055.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "democracia imag\u00ednense que todos",
            "start": 9058.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pens\u00e1ramos",
            "start": 9061.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "igual ser\u00eda la vida muy aburrida verdad",
            "start": 9062.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos",
            "start": 9067.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "diferencias y yo no quiero laora que",
            "start": 9069.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por definirse lo de los",
            "start": 9074.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juicios que tienen que ver con los",
            "start": 9077.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "impuestos que se vaya a mal interpretar",
            "start": 9080.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 9083.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tengamos una confrontaci\u00f3n un debate de",
            "start": 9086.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ideas pero de que pensamos",
            "start": 9094.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "distinto de eso no hay",
            "start": 9098.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "duda sin embargo no",
            "start": 9101.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 9104.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que seamos",
            "start": 9106.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "enemigos yo no tengo enemigos Ni quiero",
            "start": 9108.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tenerlos tengo",
            "start": 9112.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "adversarios Entonces lo",
            "start": 9116.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mejor es este esperar",
            "start": 9118.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s hay",
            "start": 9123.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9129.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9130.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este ya pasando las elecciones ya cuando",
            "start": 9132.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resuelva yo espero",
            "start": 9135.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que haya pronta y expedita en un sentido",
            "start": 9137.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "o en otro",
            "start": 9142.12,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "eh Y luego hablamos presidente tiene",
            "start": 9145.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pensado dar entrevistas con algunas",
            "start": 9149.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cadenas o medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 9151.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mexicanos as\u00ed como lo ha hecho con",
            "start": 9153.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "medios internacionales o no Ah ahora no",
            "start": 9154.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no la verdad la verdad es que",
            "start": 9157.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9162.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy tendenciosos los medios de",
            "start": 9165.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9169.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "con honrosas",
            "start": 9170.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "excepciones Son medios de",
            "start": 9172.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n no de informaci\u00f3n nunca",
            "start": 9175.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 9178.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado tan",
            "start": 9180.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9185.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calumniadores",
            "start": 9189.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y de muy bajo",
            "start": 9192.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nivel como",
            "start": 9198.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "insultan",
            "start": 9204.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9206.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mienten est\u00e1n en una campa\u00f1a abierta en",
            "start": 9209.56,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "contra de nosotros en contra m\u00eda y de lo",
            "start": 9215.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que representamos",
            "start": 9219.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "muchos sonn muy",
            "start": 9223.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "enojados mucho muy muy enojos no est\u00e1n",
            "start": 9228.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "haciendo un periodismo profesional",
            "start": 9233.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "objetivo plural cuando usted revisa un",
            "start": 9236.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resposo cuando usted revisa un noticiero",
            "start": 9240.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 de radio de tele o sea usted no ve",
            "start": 9242.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y no dice esta nota puede estar",
            "start": 9246.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "interesante no O sea o no encuentra nada",
            "start": 9248.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "interesante no hay nada",
            "start": 9251.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada si pongo",
            "start": 9254.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Azteca",
            "start": 9258.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 9260.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9261.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aparece esta noche en",
            "start": 9264.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hechos todo es en",
            "start": 9268.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 9272.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo y eso",
            "start": 9277.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un indicador es una",
            "start": 9281.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muestra de la",
            "start": 9284.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Libertad que existe en nuestro",
            "start": 9288.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds presidente pero por ejemplo usted",
            "start": 9295.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dice las notas violentas o las notas",
            "start": 9298.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rojas Entonces no se consigna en un",
            "start": 9300.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "noticiero por ejemplo lo que ocurri\u00f3",
            "start": 9303.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ayer en en",
            "start": 9305.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Guanajuato o por ejemplo cuando cuando",
            "start": 9308.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un cuando un seguro social que no es",
            "start": 9310.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algo inclusive ni de su cancha cuando",
            "start": 9313.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "balean a un joven no lo ati en el",
            "start": 9316.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico tiene que andar",
            "start": 9320.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "peregrinando de hospital en hospital que",
            "start": 9322.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues tal vez eso no es ni la cancha del",
            "start": 9324.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal m\u00e1s te voy a contestar",
            "start": 9326.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed r\u00e1pido c\u00f3mo tratan el",
            "start": 9328.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "asunto de la falta de pago de",
            "start": 9332.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "impuestos en",
            "start": 9337.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Azteca pues como se ha tratado en la",
            "start": 9340.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera no",
            "start": 9345.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sale nada salo presidente Pero bueno por",
            "start": 9347.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eso pero es es a lo que voy entonces no",
            "start": 9351.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no este no hay ning\u00fan problema no hay",
            "start": 9356.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema tienen toda la libertad",
            "start": 9360.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la libertad no se",
            "start": 9362.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "implora se",
            "start": 9365.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "conquista nosotros no vamos a censurar a",
            "start": 9368.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nadie no lo hemos",
            "start": 9375.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 9378.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 9382.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenemos much\u00edsima confianza a la",
            "start": 9384.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gente por eso repito Me gust\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 9390.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo del",
            "start": 9394.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "metro porque no es un",
            "start": 9396.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "montaje es algo",
            "start": 9399.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neo Pero eso",
            "start": 9405.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "demuestra",
            "start": 9408.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de que nuestro pueblo est\u00e1 muy informado",
            "start": 9410.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9414.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "avispado muy consciente muy",
            "start": 9415.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "politizado que es mucha",
            "start": 9418.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "pieza el pueblo de M\u00e9xico laos minutos",
            "start": 9421.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Gracias falta",
            "start": 9427.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "falta Gracias",
            "start": 9433.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presente noero",
            "start": 9435.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enes y es",
            "start": 9438.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh coincidente esto porque pues es un",
            "start": 9440.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tema ahorita los ataques contra usted el",
            "start": 9443.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hashtag",
            "start": 9447.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh todo esto porque hace unos d\u00edas",
            "start": 9449.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entrevistaron a Juli\u00e1n Mac\u00edas esto es un",
            "start": 9453.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "activista analista de redes sociales",
            "start": 9456.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol donde revela Esto fue publicado",
            "start": 9459.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en un peri\u00f3dico en la",
            "start": 9462.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "jornada donde revela que uno de los que",
            "start": 9464.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detr\u00e1s del ataque contra usted es",
            "start": 9467.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 9471.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pliego uno de",
            "start": 9472.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ellos esto es a trav\u00e9s de una plata de",
            "start": 9475.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9479.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n organizaci\u00f3n Atlas",
            "start": 9481.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Network esta organizaci\u00f3n organismo es",
            "start": 9485.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "un organismo de derecha que tiene su",
            "start": 9489.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sede en Washington pero que coordina",
            "start": 9491.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "diferentes diferentes fundaciones entre",
            "start": 9496.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ellas la fundaci\u00f3n eh camino a la",
            "start": 9499.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "libertad as\u00ed se llama que encabeza",
            "start": 9503.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Sergio",
            "start": 9505.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Sarmiento esta tambi\u00e9n tiene relaci\u00f3n",
            "start": 9507.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con el Instituto Atl\u00e1ntico de gobierno",
            "start": 9510.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de aznar el expresidente muy amigo Por",
            "start": 9512.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cierto de Calder\u00f3n el expresidente de",
            "start": 9516.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol y fundaci\u00f3n internacional para",
            "start": 9518.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la libertad de Vargas yosa cuyo",
            "start": 9521.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representante digital es un argentino",
            "start": 9525.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn antonetti que es precisamente",
            "start": 9527.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "quien se encarga a trav\u00e9s de esta",
            "start": 9531.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n fundaci\u00f3n de Vargas yosa de",
            "start": 9534.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "promover",
            "start": 9537.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as no positivas sino de odio de",
            "start": 9539.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "intoxicaci\u00f3n y esto de acuerdo a este",
            "start": 9543.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "analista se controla o se o sale desde",
            "start": 9546.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Entonces estamos hablando de una",
            "start": 9550.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "red",
            "start": 9553.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "internacional donde el propio Salinas",
            "start": 9554.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pliego due\u00f1o de una televisora de Grupo",
            "start": 9558.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Azteca que es usurero que no paga",
            "start": 9562.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "impuestos que es evasor y no solamente",
            "start": 9566.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "es un altanero y es un eh Perd\u00f3n",
            "start": 9570.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente Pero esto Incluso en la redes",
            "start": 9573.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sale es Es verdaderamente agresivo",
            "start": 9575.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "contra eh diferentes mujeres contra",
            "start": 9579.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mujeres Pero bueno eso est\u00e1 en las redes",
            "start": 9583.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sociales Me parece que est\u00e1 muy claro y",
            "start": 9587.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que hay una campa\u00f1a absolutamente eh que",
            "start": 9590.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "cuando se desata se desata eh No hay que",
            "start": 9595.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "olvidar por ejemplo Y a prop\u00f3sito de de",
            "start": 9599.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la pregunta de mi compa\u00f1ero reportero",
            "start": 9602.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que me antecedi\u00f3 de TV Azteca",
            "start": 9604.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh el jefe de \u00e9l Salinas pliego o su",
            "start": 9608.64,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n Pues dijo No digo es que es tu",
            "start": 9613.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n entonces",
            "start": 9618.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "despacio despacio despacio tranquilo Qu\u00e9",
            "start": 9620.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bueno que est\u00e1n separados ah\u00ed que no",
            "start": 9623.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tan cerca S\u00edguele S\u00edguele pero",
            "start": 9625.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "despacio despacio despacio s\u00ed no pasa",
            "start": 9628.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nada pas",
            "start": 9630.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nada entonces eh \u00e9l dijo en las redes",
            "start": 9632.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sociales a prop\u00f3sito de este de este de",
            "start": 9636.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esta supuesta entrevista que nunca he",
            "start": 9639.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "entrevistado absolutamente a nadie no es",
            "start": 9640.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ni periodista este dijo en las redes",
            "start": 9642.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociales que bueno que \u00e9l nunca se ha",
            "start": 9646.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quedado callado eh precisamente por la",
            "start": 9648.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "imagen que ha puesto de este pacto del",
            "start": 9650.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Silencio que se le ha comentado que hoy",
            "start": 9653.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mismo hoy otra vez y que incluso \u00e9l dice",
            "start": 9655.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que \u00e9l habl\u00f3 en contra de de la",
            "start": 9659.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inseguridad por ejemplo con lo de Paco",
            "start": 9662.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est lo cit\u00f3 cuando este comediante que",
            "start": 9664.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 el",
            "start": 9668.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ten\u00eda que ver con el narco y lo",
            "start": 9669.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 Salinas pliego entonces hay una",
            "start": 9673.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "serie de circunstancias de c\u00f3mo se ha",
            "start": 9675.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comportado este sujeto",
            "start": 9678.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la televisora y Que obviamente",
            "start": 9679.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues yo s\u00e9 que esto fricciona mucho para",
            "start": 9682.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellos no pero al final de cuentas es un",
            "start": 9684.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "actuar no le creas a L\u00f3pez gatel este",
            "start": 9687.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los libros comunistas que vienen por",
            "start": 9691.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nosotros y van a van a destruir este",
            "start": 9694.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eh convocando a la gente incluso a",
            "start": 9697.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tomar las armas en para su defensa",
            "start": 9700.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "propia en fin es una es una textura",
            "start": 9703.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bastante delicada y es una l\u00ednea muy",
            "start": 9706.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delgada la pregunta presidente esto de",
            "start": 9708.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que le acabo de comentar la campa\u00f1a que",
            "start": 9712.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es muy clara por no pagar impuestos que",
            "start": 9714.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eso es una de las cosas que francamente",
            "start": 9716.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo han desquiciado al",
            "start": 9718.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or esto y la red internacional que",
            "start": 9719.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Comenta por lo menos Julio Mac\u00edas y que",
            "start": 9724.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay otro hay otro especialista",
            "start": 9726.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entrevistado en las redes sociales hace",
            "start": 9728.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "No mucho donde dice que la campa\u00f1a",
            "start": 9730.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contra usted de Narco presidente puede",
            "start": 9732.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ser Incluso in\u00e9dita en cuesti\u00f3n de la",
            "start": 9735.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "masividad",
            "start": 9738.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de la cantidad de tweets de la cantidad",
            "start": 9739.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de vots contra usted y que muy",
            "start": 9741.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "probablemente como dice aqu\u00ed est\u00e1 detr\u00e1s",
            "start": 9743.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un empresario mexicano que se opera",
            "start": 9746.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "desde Espa\u00f1a y que puede ser",
            "start": 9749.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "internacional es decir dinero dinero",
            "start": 9750.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desde el extranjero para golpearlo usted",
            "start": 9753.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "e en este caso presidente",
            "start": 9756.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh No ser\u00eda Incluso un tema tambi\u00e9n",
            "start": 9759.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigar de d\u00f3nde vienen todos estos",
            "start": 9762.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dineros para golpear a su gobierno No",
            "start": 9764.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "mira eh primero",
            "start": 9767.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 9771.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que confiar en la gente vuelvo a lo",
            "start": 9774.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mismo parezco disco",
            "start": 9779.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rayado",
            "start": 9781.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "me sent\u00ed muy",
            "start": 9784.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "feliz feliz feliz",
            "start": 9787.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "feliz cuando",
            "start": 9789.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "vi el video del",
            "start": 9792.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "metro",
            "start": 9798.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "me sent\u00ed muy",
            "start": 9800.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 9803.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy",
            "start": 9806.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "satisfecho Para Inc",
            "start": 9814.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "arme cuando el inji dio a conocer de que",
            "start": 9816.399,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda reducido la pobreza en",
            "start": 9823.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico meores d\u00edas en el",
            "start": 9828.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno acompa\u00f1ado de que se hab\u00eda",
            "start": 9832.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "logrado reducir la",
            "start": 9836.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desigualdad era yo ah\u00ed",
            "start": 9840.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si feliz feliz feliz me",
            "start": 9846.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 claro ahora lo estoy",
            "start": 9849.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diciendo ya pas\u00f3 y por la pregunta que",
            "start": 9852.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me est\u00e1s",
            "start": 9856.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "planteando pero s\u00ed me sent\u00ed muy",
            "start": 9858.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 9862.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque junto a millones de",
            "start": 9864.08,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "mexicanos y de muchas fatigas de muchas",
            "start": 9868.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fatigas",
            "start": 9873.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sufrimientos incluso de quienes se nos",
            "start": 9875.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "adelantaron quienes perdieron la vida",
            "start": 9879.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos hablando de lo de Guanajuato de",
            "start": 9882.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ayer yo era candidato a la presidencia",
            "start": 9886.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no",
            "start": 9890.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si en",
            "start": 9892.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el 6 o en el",
            "start": 9894.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "12 y acababa de aceptarnos ser",
            "start": 9897.2,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "candidato de esa regi\u00f3n de Celaya un",
            "start": 9901.92,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "candidato y en plena campa\u00f1a tambi\u00e9n lo",
            "start": 9908.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "asesinaron Ma\u00f1ana les voy a dar el dato",
            "start": 9913.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y me doli\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 9916.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Entonces esto ha costado",
            "start": 9921.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9924.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9926.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero no ha sido en",
            "start": 9928.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "vano no ha sido en",
            "start": 9934.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vano reducir la pobreza reducir la",
            "start": 9937.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "desigualdad y",
            "start": 9940.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s comprobar de que hay un cambio de",
            "start": 9944.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 9947.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que es lo m\u00e1s dif\u00edcil de",
            "start": 9949.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lograr me siento muy satisfecho y adem\u00e1s",
            "start": 9955.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "reafirmo mis",
            "start": 9960.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "convicciones mi",
            "start": 9963.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "creencia de que el",
            "start": 9966.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo es muy",
            "start": 9969.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "leal que el pueblo no",
            "start": 9974.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "traiciona",
            "start": 9977.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces le tengo toda la confianza al",
            "start": 9983.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo C\u00f3mo No le voy a tener confianza",
            "start": 9986.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al pueblo si en los momentos m\u00e1s",
            "start": 9988.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles quien me ha sacado adelante",
            "start": 9991.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quien me ha sacado a flote ha sido el",
            "start": 9994.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9998.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en aqu\u00ed lo",
            "start": 9999.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuento toda mi historia Qui\u00e9nes me",
            "start": 10002.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ayudaron cuando",
            "start": 10006.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inici\u00e9 el movimiento democr\u00e1tico en",
            "start": 10007.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Tabasco los ind\u00edgenas",
            "start": 10011.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "chontales hay algo que no se me va a",
            "start": 10016.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "olvidar ten\u00edamos para variar toda la",
            "start": 10020.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "prensa en contra en ese entonces Estaba",
            "start": 10023.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "peor y hacemos la primera marcha una",
            "start": 10029.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n y qui\u00e9nes van en la",
            "start": 10033.68,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "marcha los Chales los m\u00e1s",
            "start": 10037.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10040.27,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "pobres sin",
            "start": 10042.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "zapato o con chanclas pie de gallo",
            "start": 10044.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "guarache y saben qu\u00e9 dec\u00eda la gente de",
            "start": 10050.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Villahermosa",
            "start": 10053.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "algunos de que no eran",
            "start": 10054.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os que los",
            "start": 10059.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos llevado de otras",
            "start": 10063.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "partes porque",
            "start": 10067.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estaban en el Pantano en la",
            "start": 10070.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n cuando se fue a crear el ini",
            "start": 10074.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10079.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobernador le dijo al antrop\u00f3logo que",
            "start": 10080.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vive Salom\u00f3n",
            "start": 10082.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nm Pero c\u00f3mo antrop\u00f3logo va a poner aqu\u00ed",
            "start": 10086.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un centro coordinador indigenista",
            "start": 10090.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "chontal si en Tabasco no hay",
            "start": 10092.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "indios",
            "start": 10097.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 10101.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Bueno pues esa gente humilde",
            "start": 10103.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pobre por la que hay hab\u00eda",
            "start": 10106.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajado cuando decido iniciar el",
            "start": 10112.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "movimiento por la democracia en el",
            "start": 10116.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estado son",
            "start": 10118.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10120.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primeros en apoyarme",
            "start": 10122.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "siempre me apoyaron hablaba yo aqu\u00ed",
            "start": 10130.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de lo que sucedi\u00f3 en el 2000 que era",
            "start": 10135.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "candidato a jefe de",
            "start": 10139.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno y viene la ola",
            "start": 10142.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10145.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fox del cambio y del cambio y del cambio",
            "start": 10150.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y se mete esa ola hasta las colonias m\u00e1s",
            "start": 10153.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pobres porque enga\u00f1aron",
            "start": 10156.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de que iba a haber un",
            "start": 10160.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 10163.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo llevaba una",
            "start": 10166.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ventaja como de 10 puntos y se fue",
            "start": 10170.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cerrando",
            "start": 10173.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cerrando y al",
            "start": 10175.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "final gan\u00e9 con tres",
            "start": 10178.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "puntos pero",
            "start": 10184.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gan\u00e9 por los pobres de la",
            "start": 10186.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ciudad me ayudaron",
            "start": 10190.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mucho los habitantes de",
            "start": 10194.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Iztapalapa entonces todo",
            "start": 10199.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10203.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh me ha reafirmado mis",
            "start": 10206.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "convicciones de que con el pueblo todo",
            "start": 10211.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sin el pueblo",
            "start": 10214.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada y lo que dec\u00eda Ricardo Flores Mag\u00f3n",
            "start": 10216.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 10219.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo como en una transformaci\u00f3n para",
            "start": 10222.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que haya justicia social se va a contar",
            "start": 10226.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los de",
            "start": 10229.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "arriba es un una",
            "start": 10235.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n c\u00f3m",
            "start": 10240.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "el corrupto el opresor",
            "start": 10245.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el que vive colmado",
            "start": 10251.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de lujos y de",
            "start": 10253.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "privilegios de",
            "start": 10256.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atenciones va a",
            "start": 10259.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "querer que haya igualdad y que le vaya",
            "start": 10261.88,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "bien a la mayor\u00eda de la gente no a ellos",
            "start": 10266.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "se les va endureciendo el coraz\u00f3n en la",
            "start": 10272.319,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "medida que van obteniendo dinero",
            "start": 10275.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "su Dios es el dinero no todos porque no",
            "start": 10280.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todo el que tiene es malvado hay gente",
            "start": 10283.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sensible pero por lo",
            "start": 10286.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "general no les importa el pueblo no le",
            "start": 10291.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tienen amor al",
            "start": 10295.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pueblo por eso somos",
            "start": 10297.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "distintos y yo le tengo mucho amor al",
            "start": 10300.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pueblo le",
            "start": 10304.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tengo mucha confianza al pueblo y por",
            "start": 10307.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10313.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resisto Ese es mi \u00e1ngel de la guarda Ese",
            "start": 10315.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es mi",
            "start": 10319.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escudo ya no estar\u00eda aqu\u00ed si no fuese",
            "start": 10322.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 10326.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 10329.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y eh es",
            "start": 10331.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cierto todo este",
            "start": 10335.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 10337.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10353.75,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10360.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10383.49,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10431.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Y los dem\u00e1s",
            "start": 10433.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aznar saben que el secretario de",
            "start": 10437.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Hacienda de aznar luego fue del fondo",
            "start": 10439.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "monetario",
            "start": 10442.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "internacional y luego estuvo en la",
            "start": 10444.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel acusado de",
            "start": 10446.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y claro que tiene",
            "start": 10448.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fundaciones para eso en esa fundaci\u00f3n",
            "start": 10452.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "trabaja Calder\u00f3n lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 10456.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mencionando Y a qui\u00e9n m\u00e1s este Salinas",
            "start": 10459.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pliego bueno puede",
            "start": 10463.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ser pero",
            "start": 10466.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 10468.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "importante es que no han hecho Mella ese",
            "start": 10470.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 10475.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "enojo Y s\u00ed es una de las",
            "start": 10478.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh guerras",
            "start": 10482.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sucias S\u00ed este m\u00e1s",
            "start": 10484.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "intensa de los \u00faltimos",
            "start": 10491.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiempos no ha pasado",
            "start": 10494.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nada hay una \u00faltima encuesta",
            "start": 10497.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de Mar\u00eda de laseras y incluso la del",
            "start": 10504.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 10509.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "financiero ellos todos est\u00e1n en contra",
            "start": 10511.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10514.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nosotros hasta Manuel el director",
            "start": 10515.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Este es el periodo de la de la guerra",
            "start": 10523.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "su Este es el periodo de la",
            "start": 10533.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "guerra de enero",
            "start": 10537.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no dos",
            "start": 10541.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "meses febrero y marzo llevo cuatro",
            "start": 10543.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puntos arriba",
            "start": 10546.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al otro d\u00eda estaba yo viendo",
            "start": 10548.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque le buscan y le buscan no y uno",
            "start": 10551.96,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "dice es que nosotros hacemos mal en",
            "start": 10555.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "darle c\u00f3mo se llama",
            "start": 10562.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso cuando se le pica para",
            "start": 10565.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "retuitear",
            "start": 10572.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "no r r qu\u00e9 r",
            "start": 10574.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "retweet",
            "start": 10579.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "retweet S\u00ed s\u00ed s\u00ed eh Porque lo que",
            "start": 10581.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacemos dice lo que estamos",
            "start": 10585.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "haciendo es",
            "start": 10587.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndoles S\u00ed pero ya empiezan",
            "start": 10591.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a s\u00ed tienes raz\u00f3n s\u00ed tienes raz\u00f3n s\u00ed",
            "start": 10594.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "tienes raz\u00f3n no los vots sino los",
            "start": 10598.319,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10604.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conservadores este que est\u00e1n en las",
            "start": 10607.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 10609.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no entonces ya llegando a la conclusi\u00f3n",
            "start": 10611.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10614.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no es por ah\u00ed pues O sea que es dice",
            "start": 10615.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nada lo que hacemos Es",
            "start": 10620.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este hay uno que",
            "start": 10625.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dice nos vamos a echar en contra a los",
            "start": 10628.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "indecisos porque es",
            "start": 10632.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tanto que los indecisos van a decir",
            "start": 10636.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "No pues esto ya no es",
            "start": 10639.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "normal pero as\u00ed",
            "start": 10644.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este es el el El",
            "start": 10646.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Financiero pero eh A ver el",
            "start": 10651.479,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "reforma Pero porque tambi\u00e9n no tiene",
            "start": 10656.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho no el",
            "start": 10659.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reforma y tambi\u00e9n yo yo yo lo que",
            "start": 10661.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda a los encuestadores es c\u00f3mo",
            "start": 10665.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es de que aqu\u00ed tengo",
            "start": 10668.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "56 y en el reforma p El",
            "start": 10672.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 10676.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "73 o sea por qu\u00e9 tanta",
            "start": 10678.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 10681.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10684.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esto Exactamente lo mismo empieza la",
            "start": 10686.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 10689.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10691.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sucia",
            "start": 10692.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10697.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "viene as\u00ed y se va para",
            "start": 10699.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 10702.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y hay otra \u00faltima de",
            "start": 10704.04,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "la la se\u00f1ora de las ceras de las",
            "start": 10709.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ceras",
            "start": 10727.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a ver si le presidente me permite hacer",
            "start": 10729.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta de una vez ant s\u00ed",
            "start": 10732.239,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Entonces no hay que",
            "start": 10734.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preocuparse y hay que tener confianza en",
            "start": 10736.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el pueblo en la",
            "start": 10739.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "gente ah\u00ed est\u00e1 todo s\u00ed",
            "start": 10742.12,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "eh De veras tenemos un pueblo",
            "start": 10748.399,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "excepcional no hay analfabetismo",
            "start": 10753.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 10757.359,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es es una falsa creencia de",
            "start": 10760.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que el que estudia",
            "start": 10765.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10768.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed es menos",
            "start": 10770.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ignorante No",
            "start": 10774.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "necesariamente No",
            "start": 10778.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "necesariamente y tambi\u00e9n no confundir",
            "start": 10784.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con cultura",
            "start": 10786.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "miren ya estoy tirando mucho aceite",
            "start": 10794.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10798.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "79",
            "start": 10803.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "14 y no y tengamos",
            "start": 10808.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 10813.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este todo va a",
            "start": 10816.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "transcurrir en",
            "start": 10820.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "paz con",
            "start": 10822.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 10826.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Eh no tengamos miedo",
            "start": 10829.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Eh mi segunda pregunta presidente es con",
            "start": 10832.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "respecto a la empresaria Mar\u00eda Asunci\u00f3n",
            "start": 10836.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aramburu Zavala no s\u00e9 si usted escuch\u00f3",
            "start": 10839.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "vio el video donde ella declara ella",
            "start": 10843.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "comenta Mejor dicho porque est\u00e1 en una",
            "start": 10848.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica ella comenta que ella se pudo",
            "start": 10850.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "haber saltado los impuestos a trav\u00e9s de",
            "start": 10854.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un Amparo de amparos pero que en una de",
            "start": 10856.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sus transacciones porque pues ella eh si",
            "start": 10859.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si si no es la mujer m\u00e1s rica del pa\u00eds",
            "start": 10862.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es una de las m\u00e1s ricas eh del pa\u00eds",
            "start": 10864.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh Y que no lo hizo que incluso se se",
            "start": 10868.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sent\u00f3 eso lo relata ella se sent\u00f3 con su",
            "start": 10871.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hermana a platicar Al respecto porque le",
            "start": 10875.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "le suger\u00edan eh ampararse Y y en la",
            "start": 10878.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica dijo dijeron ellas que bueno",
            "start": 10882.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues que concluyeron que no que hab\u00eda",
            "start": 10884.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que pagar esos impuestos que adem\u00e1s que",
            "start": 10886.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se hubieran V Si se hubiera visto esa",
            "start": 10888.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cifra es bueno es una cifra que ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 10890.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "seguramente registrada en en el pago de",
            "start": 10894.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto eh pero lo hizo por su abuelo por",
            "start": 10897.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "su padre eh dijo me hubiera saltado los",
            "start": 10900.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "impuestos de todos ellos porque eh su",
            "start": 10904.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "familia eh hace muchas d\u00e9cadas lleg\u00f3 a",
            "start": 10907.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico precisamente y dijo ven\u00edan muy",
            "start": 10910.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pobres y aqu\u00ed tuvieron la oportunidad de",
            "start": 10914.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "generar todo lo que han lo que hicieron",
            "start": 10917.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh ella era parte del grupo Modelo igual",
            "start": 10919.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene acciones pero vendieron Y a eso se",
            "start": 10923.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "refer\u00eda muy probablemente a este tema es",
            "start": 10925.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "curioso y esta va la pregunta porque eh",
            "start": 10929.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el hace un momento y perd\u00f3n que as\u00ed lo",
            "start": 10932.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "diga pero as\u00ed son las cosas el se\u00f1or",
            "start": 10935.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Salinas pliego que ha remetido contra",
            "start": 10938.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las mujeres groseramente aqu\u00ed me parece",
            "start": 10940.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a m\u00ed que le pone un ejemplo una mujer",
            "start": 10943.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del pago de impuestos y una mujer",
            "start": 10946.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estamos hablando de gente de la \u00e9lite",
            "start": 10950.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gente de de much\u00edsimo dinero y",
            "start": 10953.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente Yo s\u00e9 que no",
            "start": 10956.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos los empresarios son como Salinas",
            "start": 10959.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pliego que no pagan eh yo creo que hay",
            "start": 10961.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gente como aramburuzabala a m\u00ed me ha",
            "start": 10964.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sorprendido Honestamente su declaraci\u00f3n",
            "start": 10967.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es contundente y preguntarle Usted cree",
            "start": 10969.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el tiempo que conoce a Salinas pliego",
            "start": 10972.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "reconsidere y siga el ejemplo de Mar\u00eda",
            "start": 10976.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Asunci\u00f3n aramburuzabala y pague lo que",
            "start": 10979.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "debe Gracias",
            "start": 10982.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente no voy a este contestarte",
            "start": 10985.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "eh Nada m\u00e1s eh decir",
            "start": 10989.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que yo estoy",
            "start": 10995.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muy satisfecho",
            "start": 10998.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque los empresarios en general se han",
            "start": 11002.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "portado muy",
            "start": 11006.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bien miren les voy a poner un ejemplo",
            "start": 11008.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 11011.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para no hablar de los impuestos que",
            "start": 11012.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hablar de los",
            "start": 11016.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "impuestos solo en una ocasi\u00f3n y eso por",
            "start": 11019.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 11024.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "este solo en una",
            "start": 11026.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n desde que soy presidente en 6",
            "start": 11029.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os solo una vez",
            "start": 11036.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh los empresarios",
            "start": 11039.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh No votaron el aumento al salario",
            "start": 11042.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo cinco",
            "start": 11047.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "veces votaron a favor del aumento al",
            "start": 11050.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 11053.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo Y esa",
            "start": 11056.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 11060.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque todo tiene su",
            "start": 11062.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n No lo",
            "start": 11065.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hicieron porque se",
            "start": 11067.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "metieron",
            "start": 11071.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "partidos se meti\u00f3 un",
            "start": 11075.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "partido y los mal aconsej\u00f3 a una de las",
            "start": 11082.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "organizaciones con la que tiene m\u00e1s",
            "start": 11086.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n que tampoco lo voy a",
            "start": 11089.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mencionar ya lo dije una que es como un",
            "start": 11092.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sector de un",
            "start": 11095.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "partido pero incluso los de el consejo",
            "start": 11096.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "coordinado",
            "start": 11101.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 11103.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la otra",
            "start": 11107.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 11110.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11114.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "agrupa",
            "start": 11116.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no que antes era de hombres de negocio",
            "start": 11119.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "perala consejo mexicano de negocio ellos",
            "start": 11127.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estaban a",
            "start": 11132.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "favor de que se votara el aumento y una",
            "start": 11133.439,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n menor pero vinculada a un",
            "start": 11139.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "partido dijo no hicieron campa\u00f1a pero es",
            "start": 11142.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el \u00fanico",
            "start": 11146.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "caso el",
            "start": 11148.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "\u00fanico 5 a\u00f1os",
            "start": 11151.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "apoyando y",
            "start": 11155.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11158.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "eh tengo",
            "start": 11160.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ad\u00e1s porque mantengo",
            "start": 11162.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con",
            "start": 11165.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ellos de que est\u00e1n muy contentos con la",
            "start": 11167.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica que se est\u00e1",
            "start": 11171.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aplicando incluso no hay",
            "start": 11175.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Reproches en cuanto a lo del pago de",
            "start": 11179.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 11184.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos y lo que mencionas es lo de la",
            "start": 11187.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "venta de la empresa de la",
            "start": 11190.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "corona grupo Modelo s\u00ed y no s\u00e9 si est\u00e1",
            "start": 11194.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "este lo de inversi\u00f3n",
            "start": 11200.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "extranjera porque ahorita vamos a ver el",
            "start": 11204.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 11208.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1o a ver si si est\u00e1 en en las l\u00e1minas",
            "start": 11210.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11214.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "nosotros donde",
            "start": 11214.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un ingreso especial por la venta de",
            "start": 11217.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11220.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "modelo lo que no",
            "start": 11223.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 cuando vendieron",
            "start": 11226.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "manamex que no pagaron",
            "start": 11231.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 11236.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo de inversi\u00f3n",
            "start": 11238.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "extranjera s\u00ed creo que fue",
            "start": 11242.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es esto",
            "start": 11249.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creo Esto es lo que inclu Checa a",
            "start": 11256.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ver Ah Aqu\u00ed",
            "start": 11260.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es que ya ando este chocheando",
            "start": 11264.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed Y ac\u00e1 est\u00e1 lo de",
            "start": 11272.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 11277.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con Univisi\u00f3n S\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 11279.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y la reestructura de a\u00e9reo",
            "start": 11284.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero fue aqu\u00ed a lo que haces",
            "start": 11288.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 11295.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ahora tenemos",
            "start": 11298.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord pero ya no podemos hablar de",
            "start": 11302.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso este V\u00e1monos a",
            "start": 11306.16,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11309.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "desayunar vamos a este tenemos s\u00ed s\u00ed",
            "start": 11322.239,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pura",
            "start": 11327.76,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11330.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 11332.76,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00e1nimo la filosof\u00eda de cal\u00e1n Bueno vamos a a informar sobre seguridad como corresponde cada 15 d\u00edas pues eh es un d\u00eda triste porque ayer asesinaron a la candidata a presidenta municipal de Celaya Guanajuato Berta Gisela Gait\u00e1n y pues estos hechos son muy lamentables porque hay gente que est\u00e1 luchando para hacer valer la democracia que est\u00e1 en la calle dando la cara luchando por otros y duele mucho que esto suceda en nuestro pa\u00eds y en cualquier parte Quiero enviar un abrazo muy afectuoso solidario mi p\u00e9same a los familiares de Berta Gisela a todos sus amigos compa\u00f1eras compa\u00f1eros y vamos a informar tambi\u00e9n sobre esto y de otros temas que tienen que ver con la seguridad en nuestro pa\u00eds vamos a a iniciar con el general bus con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a permitir dar el avance de cero impunidad del 19 de marzo al al primero de abril adelante tenemos tres casos de extradici\u00f3n de M\u00e9xico hacia los Estados Unidos por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica eh a los a las cortes de los estados de Missouri California y Pensilvania eh Por delitos de pornograf\u00eda infantil abuso sexual y fraude adelante detenciones importantes tenemos eh a Mario Mario y Jos\u00e9 Trinidad n ambos detenidos por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con apoyo de cono tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n en su contra por el delito de homicidio calificado en agravio de evelin n esto ocurrido en marzo de este a\u00f1o en chicoloapan estado de M\u00e9xico de acuerdo con las investigaciones eh la v\u00edctima eveline nene y los ahora detenidos se encontraban internos en un centro de atenci\u00f3n para adicciones ubicado en la Colonia Francisco Villa del municipio de chicoloapan lugar donde tras una discusi\u00f3n la habr\u00edan agredido y asfixiado provoc\u00e1ndole la muerte adelante otra detenci\u00f3n es la de Abel n detenido por la fiscal\u00eda de Justicia del Estado de M\u00e9xico con apoyo de cono de conace y de la secretar\u00eda de seguridad de ese estado tras cumplimentar orden de aprensi\u00f3n por delito de extorsi\u00f3n en agravio de un comerciante esto el 2 de enero en Ecatepec de acuerdo con las investigaciones el el imputado habr\u00eda exigido al due\u00f1o de una f\u00e1brica de moldes inyectados a presi\u00f3n la cantidad de 300,000 pesos mensuales a cambio de protecci\u00f3n o en su defecto realizar\u00eda destrozos al inmueble y asesinar\u00eda a sus trabajadores el ael n tiene su ten\u00eda zona de operaci\u00f3n en en Ecatepec y junto con un grupo generador de violencia conocido como los eh 300 adelante otra detenci\u00f3n eh relevante es la de Eduardo eni eh presunto l\u00edder del grupo delictivo autodenominado La Uni\u00f3n Tepito detenido el 18 de marzo de este a\u00f1o por la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de la Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed en la alcald\u00eda atlalpan por narcomenudeo y cohecho Posteriormente se le complement\u00f3 una orden de aprensi\u00f3n en reclusi\u00f3n por la por parte de la Fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico por el delito de homicidio de una persona y tentativa de homicidio en agravio de otras dos esto el primero de marzo del 2015 en la alcald\u00eda Venustiano Carranza en el caso del homicidio las v\u00edctimas se encontraban al exterior de un bar en la Colonia Morelos cuando fueron agredidos con disparos de arma de fuego provocando la muerte de uno y lesionando a otros dos Eduardo n es considerado como uno de los generadores de violencia en la zona centro aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico y se le relaciona con la comisi\u00f3n de delitos de alto impacto como extorsiones homicidios secuestros y distribuci\u00f3n de drogas adelante eh vinculados a proceso tenemos a Francisco n y sigifredo n ellos son o fueron polic\u00edas en de estatales en el Estado de Guerrero vinculados a proceso por los delitos de homicidio calificado cometido en agravio de Yankee n y tentativa de homicidio calificado en agravio de otras dos personas esto en la noche del 7 de marzo de este a\u00f1o en tsla Guerrero todos ellos eran estudiantes des de la Escuela Normal eh Ra\u00fal Isidro Burgos de Ayotzinapa aqu\u00ed se busca se realizan acciones de investigaci\u00f3n para localizar a un un polic\u00eda involucrado Tambi\u00e9n en estos hechos eh por estos eh por este evento el 8 de marzo de la de este a\u00f1o la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n y ejerci\u00f3 la Facultad de atracci\u00f3n de una carpeta de investigaci\u00f3n que hab\u00eda iniciado la fiscal\u00eda del estado de Guerrero adelante otro vinculado a proceso es Juan n por el delito de homicidio calificado cometido en agravio de Samanta Carolina n activista de la comunidad lgbtt t q+ esto ocurrido el 14 de enero del 2024 aqu\u00ed en la alcald\u00eda de sochimilco de acuerdo con las investigaciones la v\u00edctima abord\u00f3 un transporte de aplicaci\u00f3n digital y a la altura de la Colonia La Ca\u00f1ada eh Juan n el vinculado a proceso habr\u00eda interceptado el veh\u00edculo y disparado contra la v\u00edctima en repetidas ocasiones provoc\u00e1ndole la muerte adelante eh otro vinculado a proceso es David n eh Por delitos contra la salud en la modalidad de transporte de fentanilo tras ser detenido en posici\u00f3n de m\u00e1s de un mill\u00f3n de pastillas de esta droga en Sinaloa de acuerdo con las investigaciones se tras recibir una una denuncia elementos de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se trasladan a la caseta de cobro n\u00famero 10 sobre la autopista n\u00famero 15 ubicada a la altura del poblado Lim\u00f3n de los Ramos en el municipio de Culiac\u00e1n donde le marcan el alto al autom\u00f3vil que era conducido por David al revisar la unidad se localizaron en compartimentos ocultos 1,426 936 pastillas de fent tanilo adelante en sentencias relevantes tenemos esta de 110 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Jos\u00e9 Alfredo n y Pedro Pablo n ellos fueron sentenciados tras acreditar su responsabilidad en el delito de secuestro Express con fines de robo en agravio de dos personas hechos ocurridos el 17 de enero del 2023 en la autopista M\u00e9xico eh Quer\u00e9taro de acuerdo con las investigaciones eh las v\u00edctimas tripulaban un veh\u00edculo marca kingwood en la que transportaban mercanc\u00eda de la empresa johon and jonso cuando fueron interceptados por los hoy sentenciados ellos portaban armas de fuego con las cuales amagaron a las dos v\u00edctimas oblig\u00e1ndolas a subir a otro veh\u00edculo donde los mantuvieron privados de su libertad por durante por hora y media adelante otra sentencia de 55 a\u00f1os a Jes\u00fas Candelario n tras acreditar su responsabilidad en el delito de secuestro agravado en perjuicio de dos personas migrantes hechos ocurridos el 12 de junio del 2020 en Mexicali Baja California de acuerdo con las investigaciones de la Fiscal\u00eda de Baja California las v\u00edctimas intentaban cruzar la frontera hacia los Estados Unidos cuando fueron interceptados por el hoy sentenciado y otra persona quienes las ataron con cadenas en manos y pies priv\u00e1ndolo Eh Jes\u00fas Candelario y su c\u00f3mplice realizaron algunas llamadas a familiares de las v\u00edctimas para exigir por ellos 8500 para poder liberarlos en un descuido de los secuestradores durante uno de los traslados eh una de las v\u00edctimas logr\u00f3 escapar y pedir ayuda y fue como se dio la detenci\u00f3n de Jes\u00fas Candelario adelante esta sentencia de 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n a nu bueno integrantes de la extinta Polic\u00eda Federal tras acreditar su responsabilidad por el delito de privaci\u00f3n de la Libertad en su modalidad de secuestro Expr\u00e9s con fines de extorsi\u00f3n en agravio de un comerciante esto en agosto de 2012 en jutepec Morelos de acuerdo con las investigaciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la v\u00edctima se encontraba en su er\u00eda en la Colonia de las torres cuando llegaron los hoy sentenciados llegaron uniformados con el rostro cubierto y portando armas de fuego para extorsionarlo eh lo amenazaron con detenerlo por diversos delitos y ponerlo a disposici\u00f3n de la entonces seido pero podr\u00edan ayudarle a cambio de un mill\u00f3n de pesos y diversas joyas para ello trasladaron a la v\u00edctima a su domicilio pero una vez ah\u00ed el hijo de la v\u00edctima al percatarse de lo que estaba ocurriendo logr\u00f3 salir del domicilio y denunciar los hechos dando como resultado la detenci\u00f3n de los hoy sentenciados adelante tenemos dos casos de en esta ocasi\u00f3n dos casos de jueces que favorecen a presuntos delincuentes Este es el el caso de una de una detenci\u00f3n de dos personas detenidas con arma y droga en en Linares Nuevo Le\u00f3n y el juez eh Jos\u00e9 Jes\u00fas Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez El el 23 de febrero eh decret\u00f3 ilegal la detenci\u00f3n de \u00d3scar Alexander n y Juan \u00c1ngel n ambos detenidos por Fuerza Civil de Nuevo Le\u00f3n por portaci\u00f3n ilegal de arma de fuego as\u00ed como posici\u00f3n de metanfetamina mientras circulaban a exceso de velocidad en caminos de Linares en Nuevo Le\u00f3n de acuerdo con el el juez no se puede no se puede calificar de legal la detenci\u00f3n en virtud de que uno de los detenidos manifest\u00f3 haber sido lesionado Al momento de la detenci\u00f3n tambi\u00e9n el juez actuando de manera parcial sugiri\u00f3 a la defensa se tomaran fotos a las lesiones del detenido y las proyectara en la audiencia ello para esclarecer la comisi\u00f3n de un posible acto de tortura tambi\u00e9n se el juez determin\u00f3 que no exist\u00eda flagrancia ya que los polic\u00edas lo hab\u00edan hab\u00edan detenido a los dos eh personas por una falta administrativa al ir exceso de velocidad adelante este caso es el otorgamiento de un Amparo a H\u00e9ctor n conocido como El guaro Palma aqu\u00ed el juez Conrado alcalar Romo el 27 de febrero de este a\u00f1o otorg\u00f3 un Amparo a H\u00e9ctor n para que el juez segundo en en materia penal y Justicia integral para adolescentes en el estado de Jalisco deje insubsistente el auto de formal prisi\u00f3n emitido el 24 de mayo del 23 que hab\u00eda en su contra que reponga el procedimiento y ordene desahogar las pruebas testimoniales interrogatorios y careos entre los Testigos y el inculpado que no le hab\u00edan sido admitidas en el proceso de acuerdo con el juez alcalar Romo la inadmisi\u00f3n de las pruebas ofrecidas por H\u00e9ctor n result\u00f3 violatoria a su garant\u00eda de audiencia y defensa Este es el caso en el que se acusa de homicidio a H\u00e9ctor n en agravio de eh Juan n subdirector del penal de puente grande en el a\u00f1o 2000 ser\u00eda todo se\u00f1or presidente Me permito se el micr\u00f3fono a mi general secretario con su permiso Se\u00f1or Presidente continuamos con el informe de seguridad conjunto El en este periodo del 19 de marzo al primero de abril de este a\u00f1o tenemos un total de 28164 elementos desplegados de tanto de la guardia como de fuerzas armadas con veh\u00edculos aeronaves y buques para cumplir con las misiones adelante por favor aqu\u00ed est\u00e1n las 12 misiones que cumplieron en este periodo este personal que mencionaba 28164 elementos y estas misiones van desde la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica el fortalecimiento de aduanas y puertos la vigilancia del territorio y el espacio a\u00e9reo nacional el plan de migraci\u00f3n frontera norte y sur eh las operaciones para el combate al mercado il\u00edcito de combustibles seguridad instalaciones estrat\u00e9gicas la erradicaci\u00f3n intensiva de plant\u00edos El plan integral de de seguridad al tren Maya el plan integral de seguridad al tren trans s\u00edsmico la atenci\u00f3n a desastres operaciones de b\u00fasqueda y rescate y tambi\u00e9n actividades en contra de la pesca il\u00edcita y redes adelante por favor la guardia nacional ha continuado con el apoyo en cuatro estados a lo que es la b\u00fasqueda de personas se proporcionaron siete apoyos con 233 elementos y nueve vinom can\u00f3filo tambi\u00e9n eh dieron seguridad al traslado de 7 3,016 toneladas de fertilizante eh en traslados de internos a diferentes reclusorios fueron 26 operaciones trasladando 38 internos adelante en cuanto a la carreteras contin\u00faa la la el servicio de seguridad en 10 estados 10 estados con carreteras con mayor incidencia en el robo tiene desplegado la guardia 3982 efectivos 15 32 veh\u00edculos cubriendo estos 10 estados realiz\u00f3 en este periodo m\u00e1s de 13,000 operaciones para cubrir eh las carreteras en aduanas contin\u00faan las 21 aduanas fronterizas y 11 interiores con presencia de la guardia nacional con 4444 elementos y en aeropuertos y aer\u00f3dromos tambi\u00e9n eh tiene 518 elementos en 76 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos adelante por favor sobre los aseguramientos que se tuvieron en desde marzo de 19 de marzo al primero de abril eh con este aseguramientos cubrimos ya el mes de marzo eh de lo que llevamos del a\u00f1o se tuvieron 568 en total de armas aseguradas en el mes y 2293 cartuchos de armas aseguradas llevamos en la administraci\u00f3n 49481 armas aseguradas por Guardia nacional y fuerzas armadas adelante eh sobre granadas 38 granadas aseguradas m\u00e1s de 90 90,000 cartuchos llevamos en la administraci\u00f3n 19395 1662 cartuchos asegurados de diferentes calibres detenidos 924 eh veh\u00edculos asegurados 728 veh\u00edculos adelante por favor eh fentanilo 15.5 kg de fentanilo en marzo eh en la administraci\u00f3n Ya son 8222 pun 4 kg de este enervante tan letal en metanfetaminas con lo del periodo se logr\u00f3 ya en marzo 94 17.4 k de metanfetaminas aseguradas eh en hero\u00edna 5.7 kg adelante en coca\u00edna 79365 kg eh asegurados Y 3245.500 de pesos en marzo y y 4 millones de d\u00f3 americanos asegurados tambi\u00e9n se radicaron 1939 plant\u00edos con en 396.17 6 plant\u00edos en 192.61 de marzo el primero de abril fueron 12 laboratorios localizados eh tambi\u00e9n se aseguraron 8.23 toneladas de metanfetaminas y 29.69 toneladas de sustancias qu\u00edmicas en la administraci\u00f3n llevamos 2471 laboratorios se han asegurado 630.375 33 toneladas de sustancias qu\u00edmicas esto asegurado con esto se pudo evitar la producci\u00f3n de m\u00e1s de 8 pun o aproximadamente 8.5 toneladas de metanfetaminas y una afectaci\u00f3n de m\u00e1s de 2 billones de pesos adelante en el fortalecimiento de las aduanas se contin\u00faa trabajando en las 50 aduanas 21 fronteri usas 13 interiores y 16 mar\u00edtimas con m\u00e1s de 7,000 elementos logrando aseguramientos de armas de fuego detenci\u00f3n de personas aseguramiento de d\u00f3lares de fentanilo de veh\u00edculos de marihuana de cartuchos y tambi\u00e9n pu la recaudaci\u00f3n que han realizado en las aduanas tambi\u00e9n va va increment\u00e1ndose en marzo fueron 6583 millones de pesos en recaudaci\u00f3n adelante en el combate al mercado il\u00edcito de combustibles 9 9 9,325 l de combustible recuperado 458 tomas clandestinas identificadas y canceladas adelante sobre eh el empleo de la inteligencia para la afectaci\u00f3n a los grupos delictivos e en este periodo fueron eh lo que es la uni\u00f3n de Tepito y la columna Armada fueron dos detenidos de estos grupos tres de de c\u00e9lulas eh se afect\u00f3 a tres c\u00e9lulas independientes haciendo un total de nueve detenidos con inteligencia adelante los equipos de trabajo interinstitucional Estos equipos que est\u00e1n en siete estados Guanajuato Estado de M\u00e9xico Baja California Chihuahua Jalisco Michoac\u00e1n y Guerrero Estos son parte de de los esquemas de inteligencia que est\u00e1n enfocados a desde la la atenci\u00f3n a homicidios e ellos han trabajado o muy muy estrechamente con la parte operativa aqu\u00ed tenemos las dependencias que participan eh Para poder generar esta inteligencia en el en el periodo en este 19 de marzo al primero de abril lograron la detenci\u00f3n de 41 personas y en lo que va desde el inicio de esta parte de la estrategia que fue desde 17 de julio del 23 2056 personas detenidas adelante eh Tambi\u00e9n en la aportaci\u00f3n de de lo que es la guardia nacional a los resultados del esfuerzo Nacional los resultados que est\u00e1n enfocados a la seguridad p\u00fablica tiene el 47 por se ha mantenido y el 53 por de los eh resultados lo tenemos fuerzas armadas y otras dependencias adelante por favor en operaciones de b\u00fasqueda y rescate se presentaron en el periodo 20 operaciones 14 rescates diversos cinco evacuaciones m\u00e9dicas y la atenci\u00f3n de un accidente a\u00e9reo con 2164 elementos participando de fuerzas armadas y de guardia nacional adelante por favor sobre el incidente del tren maya en en tisc cov aqu\u00ed tenemos una gr\u00e1fica primeramente Esta es la manera en que se integra el tren una cabina motriz en un extremo y luego son dos trenes y otra cabina motriz esto nos permite estar trabajando en el tren en ambas direcciones de conformidad a las ruta que que sigue el tren aqu\u00ed tenemos lo que se present\u00f3 en en la en la estaci\u00f3n tisc cop Estas son las cuatro v\u00edas que existen aqu\u00ed est\u00e1 la estaci\u00f3n en en ambos sentidos el el tren el d\u00eda 25 de marzo el tren 06 se trasladaba de de San Francisco Campeche hacia Canc\u00fan aqu\u00ed este llega a la estaci\u00f3n tisc cop entra a la a la estaci\u00f3n entra lo que es la la m\u00e1quina la cabina motriz que va adelante el tren uno el tren dos la cabina motriz de de que va a retaguardia al \u00faltimo es la que la que se sale de las v\u00edas son a 50 m de que se parara iba a 10 km eh de por hora de velocidad porque tiene que reducir la velocidad para poder entrar a las estaciones eh aqu\u00ed tiene un aparato de v\u00eda que este aparato de v\u00eda es eh el el sistema donde va distribuyendo hacia donde tiene que irse el tren este aparato de v\u00eda que es lo que tenemos aqu\u00ed eh marca o lo pueden colocar para que siga el tren de este pues su su recorrido sin detenerse en la v\u00eda o hacer un movimiento para que este pueda entrar a la estaci\u00f3n este sistema es automatizado Pero todav\u00eda no se tenemos el completo el sistema y se hace de manera manual de personal de garroteros son los que hacen esta operaci\u00f3n de eh estos aparatos se llaman clamps Este son fijadores de la de lo que es el aparato de v\u00eda entonces eh desconectan el aparato el clam hacen la modificaci\u00f3n del aparato de v\u00eda y lo lo ajustan este para que pueda realizar su actividad del tren Esto fue lo que lo que se encontr\u00f3 que la suges de este clan no era la adecuado no estuvo sujeta para que pudiera realizar su operaci\u00f3n normal y bueno pasaron tres tres trenes el \u00faltimo es el que el que toma de manera incorrecta esta esta aparato de v\u00eda y es lo que genera que se salga de las v\u00edas no no hubo de este incidentes m\u00e1s que da\u00f1os en el tren ya ya precisamente se est\u00e1 iz and se se puso en ejecuci\u00f3n la p\u00f3liza de seguros y se est\u00e1n por parte de la empresa alston y tambi\u00e9n de alston es quien fabrica los los trenes y as vindi que es quien eh construy\u00f3 esta parte del de las v\u00edas pues son los que est\u00e1n analizando y viendo los da\u00f1os cuantificando los da\u00f1os que se eh presentaron qu\u00e9 Qu\u00e9 hizo la empresa tren Maya bueno present\u00f3 la denuncia de de hechos ante el ministerio p\u00fablico federal ah\u00ed en en Yucat\u00e1n eh se dio inicio la carpeta de investigaci\u00f3n la el agente del ministerio p\u00fablico federal ya Est\u00e1 realizando una serie de acciones ha estado realizando desde el primer momento porque se se le dio vista desde las en la madrugada de del d\u00eda que sucedieron los hechos Entonces ha estado realizando investigaciones haciendo peritajes eh Llamando a gente para este obtener diferente tipo de informaci\u00f3n que le sirve para su carpeta de investigaci\u00f3n tambi\u00e9n se integr\u00f3 la comisi\u00f3n dictaminadora para incidentes que tambi\u00e9n el resultado de esta comisi\u00f3n dictaminadora tendr\u00e1 que ser parte de lo que el Ministerio P\u00fablico analice eh se activ\u00f3 la p\u00f3liza de seguros como mencion\u00e9 se est\u00e1n sacando Los costos de los da\u00f1os y y las asesor\u00edas jur\u00eddicas tanto de la secretar\u00eda de la defensa nacional como del tren Maya han estado dando seguimiento a la investigaci\u00f3n y colaborando con el ministerio p\u00fablico federal en todo este proceso que esperemos que que en esta en estas primera quincena de de este mes ya tengamos o el Ministerio P\u00fablico pueda desarrollar todo toda su actividad y y llevar a fin esta investigaci\u00f3n eh adelante por favor sobre el plan dn3 plan de la guardia nacional y el plan Marina en el en el periodo 19 de marzo primero de abril 158 eventos empleando 8676 elementos tenemos tuvimos un frente fr\u00edo 130 incendios forestales en los que participaron un derrumbe dos incendios urbanos 10 explosiones tres accidentes vehicular y un derrame de combustible adelante sobre las operaciones de seguridad en el en el interoce\u00e1nico bueno se se contin\u00faan con los 18 destacamentos y tres estaciones navales realizando patrull diarios 2,600 km diarios se patrullan con 1950 elementos para garantizar la seguridad del tren y lo que se est\u00e1 desarrollando de actividad econ\u00f3mica adelante por favor sobre la atenci\u00f3n la vigilancia del alto Golfo de California Golfo de uyoa y Golfo de M\u00e9xico bien eh se se contin\u00faan la con las operaciones se tienen desplegado 1900 elementos de la Secretar\u00eda de Marina cuatro embarcaciones 12 veh\u00edculos y dos eh aeronaves eh se hizo la inspecci\u00f3n de 20 personas siete buques 23 embarcaciones menores tres 15 veh\u00edculos y dos instalaciones y se logr\u00f3 el aseguramiento de 17 redes de pesca en este periodo tambi\u00e9n se destruidos 7755 metos de redes y 5362 kg de producto asegurado adelante tambi\u00e9n en en la parte del alertamiento mar\u00edtimo la inteligencia este que se genera en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico en el periodo se logr\u00f3 la la el aseguramiento de 7 personas 100 kg de coca\u00edna 2800 litros de combustible cinco motores en lo que va del del a\u00f1o van 37 detenidos 6146 kg de coca\u00edna 12 embarcaciones y 9870 lr de combustible recuperado todo este trabajo se calcula una afectaci\u00f3n aproximada de 25 millones de d\u00f3lares a la delincuencia es too cedo la palabra a las secretaria de seguridad Perd\u00f3n Bueno continuando voy a permitir presentar el caso del del homicidio de la menor Camila esto en tasco Guerrero adelante eh lo voy a presentar de manera cronol\u00f3gica para informar c\u00f3mo fueron sucediendo los los hechos de este de este evento adelante el esto inicia el mi\u00e9rcoles 27 de marzo eh a las 13 horas la la menor Camila de 8 a\u00f1os de edad sale de su domicilio para ir a jugar con la en una alberca inflable con la hija de su vecina Ana Rosa ambas viviendas est\u00e1n localizadas cerca una del la otra en el barrio la Florida frente al mercadito de la plata en tasco 3 horas despu\u00e9s a las 16 horas Margarita n que es la madre de Camila fue a la casa de su vecina Ana Rosa para preguntar por su hija Ana Rosa le informa que Camila no hab\u00eda llegado a su a su domicilio eh media hora despu\u00e9s a las 16:30 Margarita la madre de de Camila acude a a la agencia del ministerio p\u00fablico en tasco a presentar denuncia por la desaparici\u00f3n de su hija y durante la estancia en la agencia recibi\u00f3 tres mensajes a su celular en el primero le ped\u00edan como rescate de su hija 250,000 pesos en un segundo mensaje 35,000 y en un tercer mensaje 8000 pesos no se realiz\u00f3 ning\u00fan ning\u00fan pago m\u00e1s tarde a las 19 horas familia eh familiares y vecinos de Camila ya se hab\u00edan dado la tarea de revisar videos de las c\u00e1maras de varios domicilios cercanos a la casa y empezaban a se\u00f1alar a a Rosa Ana Rosa y a su familia como los presuntos responsables de la desaparici\u00f3n de esto dan aviso a la polic\u00eda municipal de tasco y le muestran algunos de los videos en el video de hay un video donde se ve que a las 13 horas precisamente Camila va llegando a la casa de la vecina o sea de su vecina Ana Rosa luego ya el jueves 28 de marzo a la 01 horas en base a actos de investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda del Estado de Guerrero logr\u00f3 la localizaci\u00f3n del cuerpo de la menor Camila en el en la orilla de la carretera camisa sacap palco esto en el municipio de tasco ahora en los videos que se de en los videos Se observa que el d\u00eda mi\u00e9rcoles 27 a las 14 horas decir una hora despu\u00e9s de la llegada de Camila a la casa de Ana Rosa eh se ve a Ana Rosa saliendo de su domicilio con un cesto de ropa seguida de su pareja Jos\u00e9 Ricardo n de 36 a\u00f1os quien carga una bolsa negra con el cuerpo de la menor y abordan un taxi Nissan en la avenida Plateros esto a la una bueno esto era lo que dec\u00edan los videos a las 11:30 del familiares y vecinos acudieron al exterior del domicilio de Ana Rosa para evitar que los probables autores del homicidio huyeran en el interior se encontraba Ana rosa con sus dos hijos Juan Alfredo de 17 a\u00f1os y jaxel Alejandro de 21 a\u00f1os Jos\u00e9 Ricardo en el la pareja de Ana Rosa y chofer del taxi fue presentado por la polic\u00eda de tasco a la fiscal\u00eda norte de lais a la fiscal\u00eda norte de la Fiscal\u00eda de Guerrero el mismo jueves a las 12:10 a ra\u00edz de la publicaci\u00f3n de los videos difundidos por familiares y vecinos estos sacan de su domicilio por la fuerza a Ana Rosa y a sus dos hijos y los tres son golpeados severamente eh eh familiares y vecinos impiden que 12 elementos de la Polic\u00eda Estatal y municipal seis y seis uno son dos patrullas eh rescataran a los tres agredidos logran bajar a Ana Rosa y rescatar solamente a Juan Alfredo y Axel Quienes son trasladados al hospital Ims de Iguala con heridas graves en cabeza y cuerpo Ana Rosa gravemente herida perdi\u00f3 la vida derivado de las lesiones recibidas cuando era trasladada por elementos de la Polic\u00eda Municipal y por la tarde vecinos y familiares realizaron acto de protesta por la muerte de Camila adem\u00e1s vandalizaron dos taxis locales que circulaban cerca del lugar de los hechos eh Por a las 21 horas la fiscal\u00eda de Guerrero obtiene orden de aprensi\u00f3n contra Jos\u00e9 Ricardo n el taxista y pareja de Ana Rosa ese mismo d\u00eda el SEMEFO concluye con la necropsia y determina que la causa de la muerte de Camila hab\u00eda sido asfixia mec\u00e1nica intencional por un tercero adelante el viernes 29 de marzo a las 20as a las 20 horas concluye la audiencia de vinculaci\u00f3n a proceso de Jos\u00e9 Ricardo n por el delito de feminicidio agravado y con medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva es trasladado al cerezo de Iguala a las 21 horas la fiscal\u00eda del Estado obtiene la orden de aprensi\u00f3n por feminicidio agravado contra uno de los hijos de Ana Rosa Axel Alejandro ya el s\u00e1bado 30 de marzo a las 20 horas la fiscal\u00eda obtiene la otra orden de aprensi\u00f3n por feminicidio agravado contra el otro hijo de Ana Rosa \u00e9l es menor de edad Juan Alfredo ambos hermanos ya entonces se encontraban dados de alta y fuera de peligro el domingo 31 de marzo a las 18 horas es vinculado a proceso Axel Alejandro por el delito de feminicidio agravado y trasladado tambi\u00e9n al cerezo de Iguala en el caso de Juan Alfredo fue puesto a disposi por ser menor de edad fue puesto a disposici\u00f3n del juez especializado en Justicia para adolescentes en Chilpancingo se le decret\u00f3 la medida preventiva de internamiento por 5 meses en el albergue tutelar de menores infractores en Chilpancingo su defensa solicit\u00f3 duplicidad de t\u00e9rmino y su audiencia est\u00e1 programada para el 5 de abril eh por parte de la Fiscal\u00eda de de Guerrero inform\u00f3 que actu\u00f3 inmediata ente a partir de la denuncia de la madre de la v\u00edctima y la mantuvo informada sobre todos los hechos que se fueron sucediendo respecto a las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n de los hermanos Axel Alejandro y Juan Alfredo se solicitaron en tiempo pero por su estado de salud y derivado de la agresi\u00f3n recibida Y en coordinaci\u00f3n con el juez de control se ejecutaron hasta se ejecutaron una vez que mediante certificado m\u00e9dico se determin\u00f3 que no estaba en peligro su vida la fiscal\u00eda de Guerrero ya inici\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n contra quien resulte responsable por el homicidio de Ana Rosa n el gabinete de seguridad por conducto de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana mantiene coordinaci\u00f3n permanente con la fiscal\u00eda del Estado de Guerrero para dar seguimiento a este caso y de ser necesario apoyar en la investigaci\u00f3n que permita el esclarecimiento del mismo y no quede impune este homicidio ser\u00eda con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos en primer lugar lamentar los asesinatos de Berta Gisela Gait\u00e1n Guti\u00e9rrez candidata a presidenta municipal en Celaya Guanajuato y de Adri\u00e1n Guerrero Caracheo candidato a regidor en Celaya Guanajuato ambos por el partido Morena nuestra solidaridad con sus familiares y amigos y asegurar que estos hechos no quedar\u00e1n impunes en el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estamos comprometidos con la protecci\u00f3n de de candidatos de los distintos puestos de elecci\u00f3n popular Por eso hay un trabajo un plan para protegerlos y para tener presencia de la guardia nacional en aquellas zonas donde existe una problem\u00e1tica de inseguridad junto con el Instituto Nacional electoral hemos acordado un procedimiento de atenci\u00f3n el Instituto recibe las solicitudes de protecci\u00f3n de candidatos y nos las hacen de conocimiento a esta secretar\u00eda nosotros establecemos la coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa nacional quien valora el riesgo y Define el nivel de protecci\u00f3n que se requiere con esa informaci\u00f3n respondemos al instituto para que el informe el informe a los partidos y pol\u00edticos y a los candidatos datos este protocolo nos ayuda a no demorar m\u00e1s de 72 horas en atender una petici\u00f3n en cuanto se se contacte con la persona candidata a Esta secretaria y a la secretaria de gobernaci\u00f3n nos toca eh estar al tanto y en colaboraci\u00f3n con el INE para que se vea el nivel establecido el nivel de riesgo establecido alto medio o bajo el Gobierno Federal brinda protecci\u00f3n a candidatos y candidatas a la presidencia de la Rep\u00fablica a las nueve gubernaturas estatales y al congreso de la uni\u00f3n en tanto que los gobiernos estatales y municipales hacen lo propio Con quienes aspiran a puestos de elecci\u00f3n Popular de car\u00e1cter local con este esquema de trabajo que ahora explicado hasta el primero de abril Contamos con 78 solicitudes de protecci\u00f3n 86 de las cuales han sido atendidas 10 fueron declinadas y 12 se encuentran en an\u00e1lisis de riesgo adicionalmente en la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana hemos instalado una mesa permanente que opera 24 horas los 7 d\u00edas de la semana y que tiene como prop\u00f3sito vigilar y Dar seguimiento a esta estrategia conjunta con el INE adem\u00e1s mediante las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad en los Estados y a trav\u00e9s de las 266 regiones del pa\u00eds se atienden eventuales problemas que se presentan en el territorio reiterar que el gobierno est\u00e1 pendiente de todas las peticiones de candidatos candidatas y partidos para que sean atendidas de manera inmediata y el proceso electoral se lleve a cabo de manera pac\u00edfica y tambi\u00e9n eh se\u00f1alar en otra informaci\u00f3n eem si nos pueden poner no la otra presentaci\u00f3n que se refiere a homicidios de precandidatos y candidatos e reiterar el compromiso con el desarrollo arm\u00f3nico y Pac\u00edfico del proceso electoral por ello estamos en la atenci\u00f3n de este proceso que es el m\u00e1s grande de la historia de M\u00e9xico en donde hay m\u00e1s de 200000 puestos de elecci\u00f3n que est\u00e1n en juego para el 2 de junio y tambi\u00e9n que son alrededor de 70.000 candidatos y que est\u00e1n en el proceso electoral Y todav\u00eda contin\u00faan las inscripciones en algunos procesos que a\u00fan est\u00e1n abiertos decirles que el actual proceso electoral que inici\u00f3 el primero de octubre Lamentablemente tenemos el registro de dos candidatos fallecidos que est\u00e1n registrados ante el los oples ante los organismos electorales de los estados el homicidio de cinco precandidatos quienes ya contaban con registro oficial ante sus partidos pol\u00edticos aunque no estuvieran registrados en los organismos electorales tambi\u00e9n se tiene conocimiento de ocho homicidios de personas aspirantes quienes a\u00fan no contaban con registro oficial ante sus partidos pol\u00edticos o ante las instituciones electorales pero hab\u00edan sido mencionados para un cargo de elecci\u00f3n popular o en alg\u00fan momento manifestaron su deseo de competir eh adelante est\u00e1 la lista completa Pero sabemos que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y las fiscal\u00edas locales est\u00e1n llevando a cabo las investigaciones correspondientes de los casos confiamos en que no habr\u00e1 impunidad y estamos en toda la disposici\u00f3n de ayudar de apoyar Las investigaciones finalmente seguimos haciendo un llamado a los gobiernos est tales para brindar la seguridad necesaria a los contendientes pues como saben el primero de abril comenz\u00f3 el proceso para quienes buscan un cargo de elecci\u00f3n Popular de manera local el Gobierno Federal est\u00e1 atento a todas las peticiones que se realicen ante el Instituto Nacional electoral de candidatos y partidos para que sean atendidos de manera inmediata y el proceso se lleve a cabo de manera pac\u00edfica tambi\u00e9n est\u00e1 y r\u00e1pidamente eh se los eh informo el reporte sobre el servicio a la poblaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera decir eh brevemente que del 19 de marzo de 2022 al primero de abril del 2024 2,185 408 veh\u00edculos han sido regularizados con lo cual a la fecha se han obtenido 5463 m520 pesos es un servicio que se proporciona en eh 17 entidades del pa\u00eds y es para regularizar veh\u00edculos de procedencia extranjera que son anteriores al 2018 y que ya se encuentran en nuestro pa\u00eds Aqu\u00ed est\u00e1 el listado est de los m\u00f3dulos las regularizaciones por estado y tambi\u00e9n los recursos obtenidos por cada entidad e tambi\u00e9n de acuerdo a la instrucci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador tenemos el tema de las libertades anticipadas amnist\u00edas y preliberacion preliberacion as\u00ed tenemos que de julio de 2022 al primero de abril de 202 cu se han obtenido 8409 personas sus libertades y eh de los cuales tenemos el n\u00famero aqu\u00ed de mujeres 418 y 397 personas con enfermedades cr\u00f3nico regenerativas 309 personas adultos mayores y 138 ind\u00edgenas entre otros tambi\u00e9n eh los beneficiados por amnist\u00eda la siguiente de 2021 a la fecha se han otorgado 371 libertades por amnist\u00edas hay que decir que en este esfuerzo participa la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n ellos encabezan la mesa de este trabajo con la participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Seguridad y tambi\u00e9n de los jueces eh en los entre los cuales tenemos 53 resoluciones positivas de la comisi\u00f3n de amnist\u00eda que se encuentran en estudio para su confirmaci\u00f3n ante un juez competente decirles entonces que ese es el reporte el d\u00eda de hoy presidente ser la candidata hab\u00eda No solamente la candidata sino varios e integrantes de ese partido candidatos hab\u00edan solicitado protecci\u00f3n ante el Instituto Nacional electoral y el Instituto Nacional electoral dio atenci\u00f3n a los que se relacionan con la parte federal y se les dio protecci\u00f3n por parte de la guardia nacional y las eh totalmente y se envi\u00f3 a lles al \u00f3rgano Estatal la eh parte que correspond\u00eda a los eh candidatos locales por eso a ver voy a terminar me permite terminar entonces en en a principios del mes de marzo se envi\u00f3 esa solicitud por parte del partido morena al INE y el INE deriv\u00f3 en dos partes una para la secretar\u00eda de seguridad para la atenci\u00f3n de los candidatos federales y otra para el \u00f3rgano Estatal para los candidatos este locales estatales y hay una respuesta de el ese instituto electoral Estatal diciendo que todav\u00eda no iniciaba el proceso palabras m\u00e1s palabras menos pero bueno es un documento p\u00fablico al cual ustedes pueden tener acceso Pero entonces el ople Entonces el ople fall\u00f3 cuando ayer Est\u00e1 ya en campa\u00f1a porque entonces ayer era pues hasta donde entr par de campa\u00f1a entonces pues la candidata Tendr\u00eda que haber estado protegida es parte de las investigaciones y del deslinde de responsabilidades que se tiene que hacer elno del Guanajuato hemos estado despu\u00e9s de este de este momento en comunicaci\u00f3n con el gobernador e es parte de las investigaciones de En d\u00f3nde est\u00e1 la responsabilidad sobre la no protecci\u00f3n de la candidata de Guanajuato tienen seguridad hoy Se los doy en un momento s\u00ed los tenemos pero entonces ah\u00ed hubo un fallo entre el ople y el gobierno Estatal porque ayer no es parte del deslinde de la se tienen que deslindar la responsabilidad En d\u00f3nde est\u00e1n este esta falta de atenci\u00f3n a la candidata lo atr\u00eda la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque si no ser\u00eda Ju tendr\u00edamos que verlo habr\u00eda que analizarlo puede ser considerado que s\u00ed pueda ser atra\u00eddo si as\u00ed se analiza es seguro hacer Campa\u00f1a en Guanajuato Claro que s\u00ed a pesar de todo es parte de nuestro trabajo estar todos los d\u00edas en coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales buscando que haya paz y tranquilidad en el estado pues vamos con Juan Hern\u00e1ndez que quedaron pendientes Gracias dos compa\u00f1eros gracias muy buenos d\u00edas Este buenos d\u00edas a todos y a todas Juan Hern\u00e1ndez de diero Basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y quintan de de grupo cant\u00f3n voy a levantar ac\u00e1 para podamos hablar eh se\u00f1or presidente bueno el d\u00eda de ayer usted hac\u00eda este varias reflexiones eh Incluso se puede sacar la conclusi\u00f3n de que usted podr\u00eda ser el presidente m\u00e1s censurado de la historia de M\u00e9xico eh hablando de que luego de que el INE y el tribunal Pues ya est\u00e1n analizando medidas no en este sentido de eh prohibirle hablar de ciertos este t\u00f3picos de ciertos candidatos bueno no de candidatos sino de ciertos personal tambi\u00e9n en este caso pues Incluso se analiza este retirar de la circulaci\u00f3n su libro su libro Gracias y bueno todo esto A qu\u00e9 viene a colaci\u00f3n viene a colaci\u00f3n precisamente a que pues en la historia de los procesos electorales nunca se hab\u00eda visto a la autoridad electoral al menos este yo que yo tenga memoria alife y ahora al INE de hacerle un marcaje personal A expresidentes como en su caso fue Ernesto Cedillo Vicente Fox Felipe Calder\u00f3n quienes estuvieron realmente haciendo proselitismo a favor de sus candidatos y la reflexi\u00f3n que yo le voy a pedir es precisamente sobre esta este falta de aor congruencia por parte del Instituto Nacional electoral dentro de lo que de lo que de sus atribuciones que pueda opinar eh del INE y de Pues esta embestida medi\u00e1tica que est\u00e1 usted este sufriendo a grado tal de que todo el siguiente paso Parece ser que va a ser la ma\u00f1anera que que pidan que ya no se realice su opini\u00f3n referente a est a esta situaci\u00f3n a estos Bueno ya se quea demostrado aqu\u00ed los ataques medi\u00e1ticos las campa\u00f1as Negras pero no se ve realmente acci\u00f3n precisamente del \u00e1rbitro electoral que pues de alguna manera tambi\u00e9n tiene que tiene que sopesar este este equilibrio en el ataque Hacia El Ejecutivo que no puede responder pero tambi\u00e9n que lo dicen algunos candidatos precisamente para pues jalar a guaso molino esa ser\u00eda mi primera pregunta Bueno yo pienso que tiene que ver con el proceso de transformaci\u00f3n no eh olvidemos que hace un poco m\u00e1s de 5 a\u00f1os se inici\u00f3 un proceso de transformaci\u00f3n en el pa\u00eds desde el inicio sostuve que se hab\u00edan llevado a cabo tres grandes transformaciones en M\u00e9xico la independencia la reforma y la Revoluci\u00f3n y que nosotros \u00edbamos a poner en pr\u00e1ctica con la participaci\u00f3n de la gente desde abajo y con todos y todas la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds que no iba a ser m\u00e1s de lo mismo que no iba a ser lo que sucedi\u00f3 cuando enga\u00f1aron en el 2000 de que iba a haber un cambio y fue m\u00e1s de lo mismo y algunos dicen que hasta peor eso est\u00e1 en todos mis textos en mis discursos asegur\u00e9monos cambian para seguir igual Entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo Se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n y eh Quienes se sienten afectados pues reaccionan y se oponen a la transformaci\u00f3n y por eso son los ataques al gobierno que represento y a todo el movimiento de transformaci\u00f3n mucha gente est\u00e1 a favor de la transformaci\u00f3n otros no Pero eso es la democracia cuando hay una dictadura pues no se puede protestar no se garantiza el derecho a disentir se reprime se suspenden las libertades nosotros estamos llevando a cabo esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica garantizando todas las libertades y esto ha llevado tambi\u00e9n a los extremos de insultos al presidente que no se ve\u00edan antes no se insultaba al presidente lo he dicho varias veces desde el tiempo del presidente Madero ustedes lo pueden constatar como se insulta ahora al presidente pero es un proceso entonces hay que seguir pues con la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica pac\u00edfica con el debate de ideas y garantizando las libertades Y esto es bueno para el pa\u00eds los que dicen que es malo pues creo yo que quisieran que continuara lo mismo que hab\u00eda antes un r\u00e9gimen autoritario Injusto completamente corrupto en donde el pueblo no exist\u00eda el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz con un amee de protecci\u00f3n de apoyo de manipulaci\u00f3n en el que participaban medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n con periodistas famosos calumniadores intelectuales deshonestos de muy poco nivel acad\u00e9mico miren lo que se atrevi\u00f3 a decir cruse que es uno jefes de un grupo que se consolid\u00f3 en la \u00e9poca de Carlos Salinas para legitimar todo el proceso de saqueo que se llev\u00f3 a cabo en el pa\u00eds el grupo kraus y el otro el grupo nexos de Aguilar cam\u00edn son los dos grupos pero F la decadencia que no s\u00e9 si tengas ah\u00ed lo que dijo en una entrevista krause no de que latinus es que fue por escrito es por escrita la revista y no ha circulado pero conseguimos latin de loe de Mola eso es ahora lo que proceso fue proceso es la revista Proceso que dirig\u00eda don Julio sher despu\u00e9s del golpe excels se forma eh proceso eh revista etc publicado S\u00ed y a lo mejor no va no va a salir no lo van a difundir mucho de la entrevista eso y de abril este es parte eh Muy ilustrativa evidente abierta de la decadencia porque como historiador yo le conozco much\u00edsimos errores por ejemplo para quedar bien con el conservadurismo en M\u00e9xico lleg\u00f3 a decir que hab\u00eda sido m\u00e1s represor D\u00edaz Ordaz que Porfirio D\u00edaz un historiador serio sabe que eso no corresponde a la realidad m\u00e1s por fio D\u00edaz para que no se olvide orden\u00f3 Las Guerras contra los mayas y Los Yaquis y se estima que en esas guerras de Exterminio solo en el caso de los yaquis perdieron la vida 15000 ind\u00edgenas Yaquis para quitarles la tierra no estoy defendiendo De ordar nada m\u00e1s este estoy dimensionando el bajo nivel intelectual o la deshonestidad intelectual de kraus entonces todo esto se en quiebra eh en decadencia Aguilar cam\u00edn lo mismo con insultos contra m\u00ed justificando no puedo mencionar a la se\u00f1ora de que hizo bien cuando utiliza el logo de un de una instituci\u00f3n dice Aguilar cam\u00edn que estuvo bien y un internacionalista famoso tambi\u00e9n de este bloque Casta\u00f1eda hablando de guerra sucia entonces todo esto es lo que est\u00e1 sucediendo y por eso este quieren prohibir el [M\u00fasica] libro pero para entender cu\u00e1l es su enojo hay que leer el libro hay cosas que no he dicho porque no corresponden pero no les gusta qu\u00e9 se tiene que hacer paciencia prudencia s\u00ed serenidad y paciencia no engancharse no enojarse entender que pensamos de manera distinta que son dos proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n ellos son Defensores de una minor\u00eda han llegado al colmo en su desesperaci\u00f3n de que se les olvid\u00f3 ya no hablan de que ayudar a los pobres Es populismo paternalismo se acuerdan porque para ellos ayudar a los de arriba es rescate o fomento y ayudar a los pobres es populismo es paternalismo pero no dicen nada de eso al contrario ya son Defensores de las pol\u00edticas de bienestar cuando hay constancia pruebas me toc\u00f3 enviar una iniciativa de reforma constitucional y votaron en contra una iniciativa de reforma constitucional en favor de los pobres vulnerables y ahora ya no [M\u00fasica] quieren que eso se mencione esto es muy caracter\u00edstico del conservadurismo el doble discurso la doble moral ten\u00eda raz\u00f3n monses la verdadera doctrina de la derecha es la hipocres\u00eda en otros pa\u00edses en donde eh existen grupos de derecha o grupos conservadores son m\u00e1s [M\u00fasica] Francos no se andan con rodeos no se andan por las ramas soy esto Soy esto Soy esto Soy esto Soy esto Soy esto Soy esto ac\u00e1 No ac\u00e1 simulan no se [M\u00fasica] definen con Claridad se disfrazan de feministas pero llega el momento de las definiciones y ya no son feministas se disfrazan de Defensores del medio ambiente pero cuando se trata de desarrollos inmobiliarios de construir una Torre en el centro hist\u00f3rico del Puerto de Veracruz un adefo ah\u00ed ya no son Defensores del medio ambiente o cuando se trata de que una empresa extranjera se lleve materiales de construcci\u00f3n de quintanarro vc del para\u00edso para componer las calles de la ciudad de Estados Unidos ah\u00ed ya no son Defensores del medio ambiente ya no les preocupa el cambio clim\u00e1tico y as\u00ed este Defensores de Derechos Humanos pero no dicen nada del narcoestado del gobierno de Calder\u00f3n Defensores de Derechos Humanos del poder judicial que no castigaron a los responsables del incendio de la guarder\u00eda ABC uno de los asesores del bloque de Claudio x Gonz\u00e1lez un exministro vot\u00f3 en contra de que se investigar y de que castigara los responsables y aqu\u00ed me puedo pasar todo el d\u00eda y los medios de Man as\u00ed como ahora que todo es Nota Roja todos los medios con excepciones honrosas pura nota roja porque siempre Tambi\u00e9n la derecha y el conservadorismo han utilizado el miedo me acuerdo de una canci\u00f3n de jesusa No la tendr\u00e1s por ah\u00ed nos tienen miedo porque no les Porque no tenemos miedo s siempre siempre siempre siempre toda la campa\u00f1a del 2006 era Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un peligro para M\u00e9xico se ca\u00edan las bicicletas se ca\u00edan las bardas se bajaban las cortinas de los negocios pon\u00edan un billete de 20 pesos este se va a convertir as\u00ed de manera figurada en 20 centavos si se da el cambio siempre Entonces todos los medios todos todos todos todos los que callaban como momia cuando la guerra de Calder\u00f3n Ponlos ah\u00ed otra vez la foto donde est\u00e1n todos ah\u00ed llegaron a un acuerdo no hablar de violencia un pacto de silencio Entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo nada m\u00e1s que cometen un error de qu\u00e9 piensan que el pueblo es tonto y tonto es el que piensa que el pueblo es tonto con todo respeto porque la gente pues est\u00e1 muy consciente por eso ayer eh pusimos ese fragmento del metro aqu\u00ed est\u00e1n todo iniciativa M\u00e9xico y fue para eso no cobertura ante la violencia y inseguridad para no hacer apolog\u00eda del delito Entonces ya no publicaban nada y era cuando iban a a este al b\u00fanker no han ido ustedes al b\u00fanker de Garc\u00eda Luna ya fueron impresionante no tienes im\u00e1genes del b\u00fanker es incre\u00edble entonces iban ah\u00ed los m\u00e1s famosos de los medios de informaci\u00f3n y sal\u00edan apantallados oh oh por las c\u00e1maras y todo y resulta que el que despachaba en el b\u00fanker era el jefe s\u00ed de la delincuencia Pero de eso no se habla nada nada pero los pasillos esos la es que hay una cuando fui qu\u00e9 es esto es blindado bombas un Bunker si por ah\u00ed se entra pero es un [M\u00fasica] t\u00fanel entonces de eso no no se habla ahora a ver es que hay que estar refrescando la memoria porque apuestan al al olvido y siempre se dice ni Perd\u00f3n ni olvido yo no coincido digo Perd\u00f3n si olvido No no olvidar para no repetir lo [M\u00fasica] mismo ah\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] est\u00e1 [M\u00fasica] ya a pues eso es lo que est\u00e1 sucediendo para la pregunta no creo yo que se atrevan a prohibirlo pero este vamos a esperar creo que cu\u00e1ndo va a haber la reuni\u00f3n el d\u00eda de ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana la sesi\u00f3n y se va a determinar pero tambi\u00e9n este le le comentaba por eso le dec\u00eda para la pregunta y pues pr\u00e1cticamente est\u00e1n pidiendo a gritos que no se haga la ma\u00f1anera que no se haga la ma\u00f1anera y obviamente este lo que bueno lo que es sus adversarios pol\u00edticos y precisamente La pregunta es usted en toda caso as\u00ed como se est\u00e1 viendo este que est\u00e1 funcionando el INE y el trife pudiera ha la posibilidad de que le dijeran no haga la ma\u00f1anera usted la dejar\u00eda de hacer pues este le har\u00edamos caso a este intelectual no brillante de Lorenzo C\u00f3rdoba que dice que que hay una nueva lengua porque no se debe decir ma\u00f1anera sino matutina Entonces ya no har\u00edamos ma\u00f1anera sino matutinas Ah\u00ed est\u00e1 miren miren esto pasaron por ah\u00ed No [M\u00fasica] no s\u00ed recl\u00e1menle a rosela no es que esto es impresionante camine y camine y camine y camine y camine s\u00ed cost\u00f3 m\u00e1s de 2000 millones fue en la \u00e9poca no de Garc\u00eda Luna y de Calder\u00f3n pues eso s\u00ed no s\u00e9 no no s\u00e9 pero s\u00ed impresionante pero qu este no no podr\u00edan hacer este eh Porque no nos pueden silenciar ser\u00eda violatorio de la Constituci\u00f3n no tienen ellos eh facultad para hacerlo ser\u00eda violar las libertades no no podr\u00edan hacerlo y estamos cumpliendo porque nos est\u00e1n mandando casi diario este que borremos e matutinas eh Y estamos borrando pero ahora nos mandaron una se acuerdan que di a conocer lo de las iniciativas que es mi facultad constitucional las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n S\u00ed bueno No ya las mandamos s\u00ed pero a lo que voy es que piden que yo quite eso o sea las iniciativas que estoy enviando para la reforma a la Constituci\u00f3n Nada m\u00e1s que ah\u00ed este no aclaran porque ni siquiera tienen cuidado que quite la ma\u00f1anera ese d\u00eda no hubo ma\u00f1anera y ese d\u00eda no hubo ma\u00f1anera fue en la tarde ser\u00eda tardeada eh ser\u00eda la tardeada Entonces no s\u00ed la tardeada y este pues estoy esperando que me aclaren pal ma\u00f1anera porque no hubo pero es eso son las iniciativas que envi\u00e9 al congreso de eso se trata no s\u00e9 si tengas otra ser\u00eda la Esta \u00faltima Bueno estamos a 6 meses de concluir su gesti\u00f3n en el gobierno y bueno preguntarle si usted ya tiene estos equipos armados para lo que la transici\u00f3n precisamente de su gobierno con la pr\u00f3xima administraci\u00f3n y saber qui\u00e9nes van a integrar estos equipos Qui\u00e9nes este c\u00f3mo se van a dividir si es si ya los tiene e en todo caso tambi\u00e9n preguntarle c\u00f3mo fue esa transici\u00f3n con Enrique Pe\u00f1a Nieto Cu\u00e1l fue el tema que al exmandatario se le dificult\u00f3 si bueno se nos puede compartir este a \u00e9l entregar No s\u00e9 en materia de seguridad en materia de programa C\u00f3mo fue este proceso de de de transici\u00f3n de Pues dicen del de despe\u00f1adero a a la cuarta transformaci\u00f3n C\u00f3mo se hizo pregun bastante bastante ordenado dos temas fueron importantes [M\u00fasica] la designaci\u00f3n del secretario de Marina y de defensa en ese tiempo y \u00e9l se port\u00f3 muy respetuoso y los dos secretarios de entonces de Marina y de defensa lo mismo porque habl\u00e9 con ellos con los dos y yo ya ten\u00eda eh una investigaci\u00f3n un an\u00e1lisis un proceso para seleccionar al secretario de Marina el Secretario de Defensa abro un par\u00e9ntesis para decir que no me equivoqu\u00e9 que estoy muy contento muy satisfecho que me han ayudado mucho que han actuado con honestidad con rectitud con patriotismo con lealtad al pueblo y me han ayudado mucho ayer tuve una reuni\u00f3n con unas empresas constructoras y habl\u00e1bamos de El gran apoyo que han significado las dos instituciones para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y Quiero agradecer cerle a soldados a marinos a oficiales de las dos instituciones porque nos han ayudado en garantizar la seguridad p\u00fablica en la defensa de nuestra soberan\u00eda nos han ayudado mucho en la protecci\u00f3n civil en la aplicaci\u00f3n de los planes Marina plan dn3 son los primeros en llegar cuando hay desgracias y adem\u00e1s nos ayudan mucho en los programas para el desarrollo de M\u00e9xico el Trend del ismo control de los puertos de las aduanas mar\u00edtimas el control de las aduanas terrestres fronterizas el tren Maya los aeropuertos imag\u00ednense la construcci\u00f3n de 2750 sucursales del banco del bienestar todo el pa\u00eds es el banco con m\u00e1s sucursales en todo M\u00e9xico creo que le llevamos al segundo lugar una ventaja de 1000 sucursales dos cuarteles cuando la polic\u00eda Federal no hab\u00eda cuarteles eh los hospedaban en hoteles en la interperie ahora pues vamos a terminar con m\u00e1s de 400 cuarteles para la guardia nacional la misma Guardia nacional 138000 elementos no se repara en un dato no se toma en cuenta un hecho tanto Marina como defensa eh ten\u00edan que hacer labores de seguridad y no estaba permitido por la constituci\u00f3n estos constitucionalistas no tan estrictos no dec\u00edan [M\u00fasica] nada y nosotros llevamos a cabo las reformas a la Constituci\u00f3n para crear la guardia nacional para que participen en tareas de seguridad p\u00fablica Marina y defensa y Y eso ha sido de un gran apoyo entonces con el licenciado Pe\u00f1a hubo acuerdo con los dos anteriores secretarios de Marina de defensa lo mismo se portaron en forma institucional como son tanto los marinos como los integrantes del ej\u00e9rcito las fuerzas armadas de M\u00e9xico son leales al presidente son leales al pueblo eso muy bien y lo otro que este nos toc\u00f3 resolver fue lo de el el tratado comercial entonces ah\u00ed si hubo diferencias yo era presidente electo el iniciado Pe\u00f1a presidente constitucional y se estaba en las mesas de negociaci\u00f3n del tratado y ellos hab\u00edan llegado a acuerdos buenos para el pa\u00eds pero hab\u00edan otros temas que nosotros no est\u00e1bamos dispuestos a aceptar el petr\u00f3leo hab\u00eda un cap\u00edtulo en el tratado donde se compromet\u00eda el petr\u00f3leo y ah\u00ed se rompieron las pl\u00e1ticas eso nos llev\u00f3 tiempo pero al final eh se acept\u00f3 por parte del gobierno de Estados Unidos presidente Trump acept\u00f3 lo que nosotros propusimos y y ese cap\u00edtulo que originalmente era de 100 120 hojas qued\u00f3 en dos p\u00e1rrafos y los dos p\u00e1rrafos tienen que ver con el principio de que el petr\u00f3leo es de M\u00e9xico es de nuestra naci\u00f3n y que no est\u00e1 a negociaci\u00f3n de ning\u00fan tipo y que somos un pa\u00eds libre soberano y que solo con los cambios a nuestras leyes se puede este alterar el predominio de la naci\u00f3n sobre los recursos naturales en particular el petr\u00f3leo y as\u00ed est\u00e1 y lo pueden ustedes ah\u00ed este revisar est\u00e1 muy interesante eso pero fue lo \u00fanico lo \u00fanico lo dem\u00e1s bien y tengo que agradecerle al licenciado Pe\u00f1a porque en dos ocasiones que fui candidato antes de triunfar porque la tercera fue la vencida primero enfrent\u00e9 al presidente Fox que se meti\u00f3 con todo en contra m\u00eda hasta lo ha confesado con el cinismo que le caracteriza no estoy levantando ning\u00fan falso testimonio se meti\u00f3 saben que aqu\u00ed est\u00e1 se demostr\u00f3 que ten\u00edan una oficina en los pinos de donde sal\u00edan miles de llamadas en contra m\u00eda y la procuradur\u00eda electoral o no s\u00e9 c\u00f3mo se llamaba Entonces s\u00ed lo acepta lo acepta en la resoluci\u00f3n pero dice de que la ley Solo castigaba cuando se usaba alg\u00fan instrumento del gobierno Para apoyar a un candidato como no era para apoyarme obi este no hab\u00eda delito que perseguir pero aqu\u00ed est\u00e1 esto y luego cuando eh Calder\u00f3n y su candidatura que pedimos que se revisara lo del dinero que se hab\u00eda utilizado en la campa\u00f1a se neg\u00f3 y \u00e9l sab\u00eda como luego se supo cuando declar\u00f3 el exdirector de Pemex que hab\u00edan recibido dinero y hab\u00edan repartido dinero a opositores para el apoyo a la reforma energ\u00e9tica y tambi\u00e9n que hab\u00edan recibido dinero de od de brech esa empresa brasile\u00f1a que llev\u00f3 a la c\u00e1rcel a varios presidentes tambi\u00e9n entreg\u00f3 dinero para la campa\u00f1a del licenciado Pe\u00f1a pero Calder\u00f3n le compr\u00f3 un avi\u00f3n a Pe\u00f1a el avi\u00f3n presidencial porque tambi\u00e9n eso se les olvida no dice el licenciado Pe\u00f1a C\u00f3mo compr\u00f3 ese avi\u00f3n que es de este tama\u00f1o Pero no \u00e9l cometi\u00f3 el error de aceptarlo porque lo hubiese rechazado en un pa\u00eds con tanta pobreza comprar un avi\u00f3n de lujo que no lo ten\u00eda ni Obama en aquel entonces pero el que lo compr\u00f3 fue Calder\u00f3n se lo dej\u00f3 comprado entonces despu\u00e9s de eso viene est\u00e1 m pero miren c\u00f3mo le pusieron Morelos que dec\u00eda que hab\u00eda que eh atemperar la indigencia y la opulencia moderar la indigencia y la opulencia por eso lo dej\u00f3 comprado bueno con todo resulta que cuando viene la elecci\u00f3n del 18 Aqu\u00ed est\u00e1 eh los oligarcas van a ver a alceo Pe\u00f1a desesperados Para ofrecerle que se unieran como lo hab\u00edan hecho esto para los j\u00f3venes en el 2006 bueno no lo puedo decir as\u00ed pero bueno se ayudaron se echaron la mano este uno le dio el apoyo a otro y en la elecci\u00f3n siguiente le devolvi\u00f3 la mano uno al otro o sea se ayudaron pero en el 18 no se pusieron de acuerdo y iban a ver a alceo Pe\u00f1a y no no acept\u00f3 y no se meti\u00f3 yo tengo que agradecerles porque Fox s se meti\u00f3 y Calder\u00f3n tambi\u00e9n se meti\u00f3 ustedes saben que estaba yo en un debate con Pe\u00f1a y est yo planteando que \u00edbamos nosotros a financiar porque estaban duro y dale que de d\u00f3nde \u00edbamos a sacar el dinero para ayudar al pueblo y Yo siempre dije que la f\u00f3rmula era acabar con la corrupci\u00f3n y hacer un gobierno sin lujos y que eso nos iba a permitir contar con mucho dinero ahorrar y que ese dinero se le iba a destinar al pueblo y esa es la f\u00f3rmula entonces hablaba yo de que \u00edbamos a obtener creo que 800000 millones al primer a\u00f1o de ahorro y todav\u00eda estamos terminando el debate para los que hablan de que yo aqu\u00ed Este participo no y pone Calder\u00f3n en su Twitter es mentira lo que dice el candidato amlo no eh se pueden ahorrar 800000 millones o lo que yo mencionaba y ah\u00ed me qued\u00e9 callado pero saliendo del debate en plena campa\u00f1a entonces con el inado Pe\u00f1a no hubo eso y lo he dicho p\u00fablicamente Bueno desde que tom\u00e9 posici\u00f3n que lo agradezco porque un presidente si se mete yo lo padec\u00ed un presidente por muy muy muy limitado que sea si se dispone a hacer da\u00f1o lo logra y hacen mucho da\u00f1o imag\u00ednense el da\u00f1o que caus\u00f3 el fraude del 2006 cu\u00e1nto nos hubi\u00e9semos evitado el da\u00f1o tan grave en p\u00e9rdida de Vidas humanas en atraso econ\u00f3mico en bienestar de nuestro pueblo en atraso educativo en todo lo que tiene que ver con la salud p\u00fablica con la seguridad social imponen a Calder\u00f3n Ayer estuve con los maestros y lo primero que hace es reformar la ley del ise 2007 y este hacer lo mismo de Cedillo quitarle derechos a los trabajadores jubilados y as\u00ed muchas otras cosas continua la privatizaci\u00f3n del los recursos naturales pero esta [M\u00fasica] transici\u00f3n va a ser muy tranquila tera no va a haber ning\u00fan problema y tambi\u00e9n dir\u00eda la elecci\u00f3n porque es este muy doloroso no lo del asesinato de ayer de la candidata en Celaya duele mucho no pero vamos a salir vamos a salir adelante eh Hay eh diferencias importantes una diferencia es de que eh Ya no predomina la asociaci\u00f3n delictuosa como era antes entre la delincuencia y la autoridad ahora no se permite la impunidad y no establecemos relaciones de complicidad con nadie y antes estamos hablando de Garc\u00eda Luna si a los de una banda para castigar a otra banda hasta los uniform aban de polic\u00edas ten\u00edan el control del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico estaba tomado el gobierno ese di\u00e1logo que hay que cuenta un testigo de Garc\u00eda Luna en Nueva York on le pregunta este a su no su jefe le pregunta a \u00e9l \u00e9l lo cuenta el que le pregunta Y t\u00fa sabes para qui\u00e9n trabajamos S\u00ed para C\u00f3mo se llamaba la oficina esa de Garc\u00eda Luna no para la AFI y Garc\u00eda Luna no est\u00e1s equivocado \u00e9l trabaja para nosotros es como qu\u00e9 nefl ni qu\u00e9 nada sea n novela de Mario puso o sea como el padrino Pero de eso no se dice nada vamos ac\u00e1 Porque todav\u00eda est\u00e1s en Azteca eh est\u00e1 en la lista est\u00e1 Hans pero pero vamos a darle porque \u00e9l est\u00e1 muy inquieto no bueno eh varias Gracias presidente varias dudas en el tema y pues perd\u00f3n pero s\u00ed son varias preguntas en el tema de lo de lo que ocurri\u00f3 ayer en Celaya Guanajuato se investiga alg\u00fan c\u00e1rtel en esa parte de acuerdo con los informes que tienen ustedes o lo que hab\u00edan sacado en el pasado hay una presencia del C\u00e1rtel de Santa Rosa de Lima y el c\u00e1rtel e Jalisco Nueva Generaci\u00f3n sin alguna a a una banda del narco por el homicidio de esta candidata o inici\u00e1ndose la investigaci\u00f3n por parte de la fiscal\u00eda del Estado Nosotros siempre hemos sostenido que lo de Guanajuato es este muy extra\u00f1o porque hay bastante violencia muchos homicidios y de hecho es el estado que a veces m\u00e1s homicidios tiene cuando presentan la Gr\u00e1fica No s\u00ed por qu\u00e9 no pones el fin de semana o sea por ejemplo tiene el top 10 de homicidios Por decirlo as\u00ed noos no si es primer lugar en homicidios pero en n\u00famero de absolutos pero en poblaci\u00f3n no poblaci\u00f3n es Colima porque es peque\u00f1o en poblaci\u00f3n y est\u00e1 este Manzanillo que ah\u00ed hay homicidios y bueno tambi\u00e9n ya ahora en el resto de de colimas tambi\u00e9n hay homicidios pero miren este es el fin de semana los hechos es estos lamentables Ah en 5 d\u00edas que esto creo que es mi\u00e9rcoles jueves viernes no es jueves jueves viernes jueves viernes s\u00e1bado no es Desde el mi\u00e9rcoles 27 28 29 30 es ac\u00e1 verdad de abajo Aj\u00e1 s\u00ed s\u00ed s\u00ed as\u00ed verdad s\u00ed pero es es jueves no ju viernes s\u00e1bado no es mi\u00e9rcoles jueves viernes s\u00e1bado y doming domingo As\u00ed es bueno aqu\u00ed Este es el fin de semana pasado la campa\u00f1a inici\u00f3 el domingo s\u00ed domingo primero de abril domingo y el asesinato fue ayer lunes entonces ya Guanajuato el ese fin de semana ya ten\u00eda 40 mos 12 por de todo el pa\u00eds 12 por de todos los homicidios de los 334 Y ayer mire 11 homicidios 11 por entonces muy respetuosamente en su momento porque lo considero una gente buena no lo considero una gente perversa al gobernador de Guanajuato le dije de que eh les iba a ayudar que cambiaran al fiscal de Guanajuato que ya llevaba creo que 12 o 13 a\u00f1os pero ah\u00ed sigue pero ah\u00ed sigue el fiscal s\u00ed se lo plante\u00e9 y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n que fue en corto y no tra\u00edamos este tel\u00e9fono de las cosas que uno aprende en la vida no de all\u00e1 fuimos a ver unos cactos que hay en un pueblo de Guanajuato hist\u00f3ricos important\u00edsimos bell\u00edsimos y Ah\u00ed en corto le dije yo te recomendar\u00eda que pienses en quitar al fiscal Sencillamente porque no hay resultados y me acuerdo que se acababa de quitar al fiscal de Veracruz Jorge wiler y hubo un cambio pero notorio es m\u00e1s lo pueden ver lo pueden ver en en los datos y no solo no me hizo caso no tom\u00f3 en cuenta mi consejo de buena fe sino que al d\u00eda siguiente el consejero jur\u00eddico de la presidencia me dijo que le hab\u00eda hablado para decirle que ya sab\u00eda que yo hab\u00eda pedido que lo cambiara qui\u00e9n le dijo Pues el gobernador presidente ent entonces Esas cosas han mucho y hay [M\u00fasica] una relaci\u00f3n ah\u00ed muy rara como un contubernio como que hay un grupo que manda y que tiene m\u00e1s poder que el propio gobernador ese grupo que manda es un grupo criminal o un grupo de pol\u00edticos no s\u00e9 pero como que el [M\u00fasica] Gobernador gobierna pero no manda para decirlo claro lamentable y es una buena persona pero ya no podemos callar no podemos callar porque no podemos ser tapadera de nadie m\u00e1xime cuando est\u00e1 de por medio la vida de las personas Pues s\u00ed porque aqu\u00ed parece que fall\u00f3 el ople no o alguien m\u00e1s en no otorgarle seguridad a la candidata y encima de eso Rosa yela ya este lo explic\u00f3 y muy bien se hizo la solicitud se envi\u00f3 al INE el INE la envi\u00f3 a Guanajuato Guanajuato contestaron que todav\u00eda no hab\u00edan elecciones entonces lo que hay que ver es si cuando iniciaron las elecciones el domingo ya hab\u00eda vigilancia o no todo parece que no volver\u00eda usted digo en esta bocin toota que tiene que se llama ma\u00f1anera volver\u00eda a pedir la remoci\u00f3n de ese fiscal yo creo que s\u00ed s\u00ed es necesario s\u00ed Si un servidor p\u00fablico no da este resultados pues hay que cambiarlo es si t\u00fa haces mal tu trabajo pues seguro si me corr claro este y a cualquier el trabajador un gerente de una empresa donde no hay resultados este lo despiden le dan las gracias lo liquidan Por qu\u00e9 un servidor p\u00fablico no es m\u00e1s tenemos nosotros m\u00e1s responsabilidad que cualquier particular presidente en el tema de Guerrero pas\u00f3 esto lamentable del hinchamiento hemos visto pues que chofer que se han agarrado a ch\u00f3feres del transporte p\u00fablico a tablazos y est\u00e1 el sujeto grabado ah\u00ed en video y el que agarra tablazos y est\u00e1 cobrando piso nada m\u00e1s no lo detienen eh Supongo que ustedes hicieron un an\u00e1lisis en torno a lo que pas\u00f3 en el hinchamiento qui\u00e9n est\u00e1 fallando en Guerrero ah\u00ed hay algo este parecido a lo de Guanajuato nada m\u00e1s que se est\u00e1 corrigiendo ah\u00ed tambi\u00e9n como sucedi\u00f3 en Michoac\u00e1n durante bastante tiempo hubo mucha asociaci\u00f3n delictuosa mucho contubernio entre autoridades y delincuencia Bueno a nivel nacional lo que m\u00e1s afectaba era que no exist\u00eda una frontera entre autoridad y delincuencia est\u00e1bamos hablando del caso este eh famoso y este silenciado de Garc\u00eda Luna pero eso eh es esa es la prueba de cuando no hay una l\u00ednea divisoria entonces eh los grupos de la delincuencia se vinculan a las autoridades tratan de coptar a autoridades es m\u00e1s durante las campa\u00f1as ofrecen [M\u00fasica] dinero para que al llegar la autoridad est\u00e9 al servicio de la delincuencia estamos hablando de la delcia llamada organizada en la delincuencia de cuello blanco suced\u00eda lo mismo nada m\u00e1s que esos No perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad Pero qui\u00e9n pon\u00eda el presidente lo pon\u00edan los de arriba y para qu\u00e9 pues para que los protegiera a ellos y los enriqueci a ellos Por eso yo siempre hablo delincuencia organizada y delincuencia de cuello blanco entonces en el caso de Guerrero esa zona de tasco hay predominio de grupos de la delincuencia y hay infiltraci\u00f3n eh de de la delincuencia en autoridades locales es lo de Iguala lo de las desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de ayo sinapa toda esa regi\u00f3n es lo que pasa en una regi\u00f3n de Chilpancingo de Chilapa que hay otro grupo entonces eh Michoac\u00e1n s\u00ed este aqu\u00ed llegan a decir pero eso no es de ahora lleva su tiempo y hay que irlo enfrentando Y qu\u00e9 bien perm per porque agarran y se ponen de acuerdo y dice aqu\u00ed va a ser la presidenta municipal la compa\u00f1era No queremos que se inscriba ning\u00fan otro a ese extremo y el que se inscribe ya sabe a nosotros nos tocaba era yo dirigente de un partido y hab\u00edamos convencido a alguien que nos costaba trabajo y luego regresaba Pues que ya no estaba se hab\u00eda ido entonces hay que protegerlos a todos los candidatos Hay que darles protecci\u00f3n y que la gente [M\u00fasica] ayude para que no domine que el presidente municipal no est\u00e9 al servicio de la delincuencia que no sea narc candidato pues este por ejemplo en el caso de cela mi recomendaci\u00f3n es muy doloroso todo lo que pas\u00f3 pero que haya un [M\u00fasica] ciudadano hombre o mujer que sea sustituta que no se propicie un vac\u00edo en pol\u00edtica los vac\u00edos de poder siempre se llenan no hay vac\u00edos hay que seguir luchando por la justicia y por la libertad y por una sociedad mejor con justicia sin violencia y lo tenemos que hacer todos todos Entonces eso es lo de lo de Guerrero lo de Guerrero en el caso del hinchamiento fall\u00f3 alguna autoridad en esta en este an\u00e1lisis que hacen donde ustedes hacen un minuto a minuto eso m\u00e1s dif\u00edcil porque hab\u00edan este polic\u00edas municipales estatales pero el grupo era O sea que rebasado la Polic\u00eda Municipal con la estatal y nada m\u00e1s hay mi duda es si la guardia nacional en alg\u00fan momento lleg\u00f3 y si est desplegada o no s\u00ed no no no lleg\u00f3 porque este se dieron las cosas Eh Pues de repente no y no pudieron este llegar y entonces pr\u00e1cticamente fue que la Polic\u00eda Municipal qued\u00f3 rebasada ante la turba S\u00ed as\u00ed fue S\u00ed no pudieron y as\u00ed este eh suele pasar es muy dif\u00edcil ya en una situaci\u00f3n as\u00ed s\u00ed eh poner orden complicad\u00edsimo eh presidente finalmente ahora s\u00ed que en otro tema eh ayer el empresario Ricardo Salinas pliego Eh pues le ofreci\u00f3 eh entrevistarlo le ofreci\u00f3 eh que le acepte una entrevista un di\u00e1logo no este Bueno estoy preguntando porque es una nota porque es un tweet hay quien viene a hacer gestiones aqu\u00ed presidente inclusive Usted sabe que aqu\u00ed hay periodistas que no son periodistas que inclusive hacen unas gestiones rar\u00edsimas que no tienen nada que ver con la agenda del d\u00eda y pues est\u00e1n de manera sospechosa Enton Entonces entonces bien entonces bien en preguntar entonces Bueno ayer esto se public\u00f3 en Twitter y por eso es que lo pregunto yo estoy enterado nada m\u00e1s decirle a Ricardo que yo no puedo entrevistarlo o que me entreviste porque hay un asunto en el poder judicial que tiene que ver con los impuestos y es mejor que pase eso y luego hablamos Entonces le dic no a la entrevista mande le dice no a la entrevista o al ofrecimiento de esta entrevista no no no hasta que pase lo de la resoluci\u00f3n del poder judicial Porque para qu\u00e9 este nos confrontamos mejor esperemos que el poder judicial resuelva sobre lo de los impuestos es lo m\u00e1s sano lo m\u00e1s Sensato Y aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda No hay que este exaltarse tranquilos todos todos todos todos todos tranquilos si este asunto ya est\u00e1 en el poder judicial esperemos que el poder judicial resuelva y luego hablamos presidente ni aunque los temas fueran como algo as\u00ed de bueno porque todo sale ayer de de lo que usted comentaba que hab\u00eda algunos due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n que literalmente pues no hab\u00edan hecho entrevistas a otros personajes algo as\u00ed la pregunta aqu\u00ed ser\u00eda ni aunque fueran de otros temas que no tuviera que ver con este asunto porque pensamos distinto o sea tenemos posturas distintas Y esto no es porque eh tiene que ver con la democracia imag\u00ednense que todos pens\u00e1ramos igual ser\u00eda la vida muy aburrida verdad Entonces tenemos diferencias y yo no quiero laora que est\u00e1 por definirse lo de los juicios que tienen que ver con los impuestos que se vaya a mal interpretar el que tengamos una confrontaci\u00f3n un debate de ideas pero de que pensamos distinto de eso no hay duda sin embargo no significa que seamos enemigos yo no tengo enemigos Ni quiero tenerlos tengo adversarios Entonces lo mejor es este esperar ad\u00e1s hay [M\u00fasica] elecciones este ya pasando las elecciones ya cuando resuelva yo espero que haya pronta y expedita en un sentido o en otro eh Y luego hablamos presidente tiene pensado dar entrevistas con algunas cadenas o medios de comunicaci\u00f3n mexicanos as\u00ed como lo ha hecho con medios internacionales o no Ah ahora no no la verdad la verdad es que este est\u00e1n muy tendenciosos los medios de M\u00e9xico con honrosas excepciones Son medios de manipulaci\u00f3n no de informaci\u00f3n nunca hab\u00edan estado tan eh calumniadores Y de muy bajo nivel como insultan este mienten est\u00e1n en una campa\u00f1a abierta en contra de nosotros en contra m\u00eda y de lo que representamos muchos sonn muy enojados mucho muy muy enojos no est\u00e1n haciendo un periodismo profesional objetivo plural cuando usted revisa un resposo cuando usted revisa un noticiero no s\u00e9 de radio de tele o sea usted no ve y no dice esta nota puede estar interesante no O sea o no encuentra nada interesante no hay nada nada nada nada nada si pongo Azteca desde que aparece esta noche en hechos todo es en contra todo y eso tambi\u00e9n es un indicador es una muestra de la Libertad que existe en nuestro pa\u00eds presidente pero por ejemplo usted dice las notas violentas o las notas rojas Entonces no se consigna en un noticiero por ejemplo lo que ocurri\u00f3 ayer en en Guanajuato o por ejemplo cuando cuando un cuando un seguro social que no es algo inclusive ni de su cancha cuando balean a un joven no lo ati en el servicio m\u00e9dico tiene que andar peregrinando de hospital en hospital que pues tal vez eso no es ni la cancha del Gobierno Federal m\u00e1s te voy a contestar as\u00ed r\u00e1pido c\u00f3mo tratan el asunto de la falta de pago de impuestos en Azteca pues como se ha tratado en la ma\u00f1anera no sale nada salo presidente Pero bueno por eso pero es es a lo que voy entonces no no este no hay ning\u00fan problema no hay ning\u00fan problema tienen toda la libertad adem\u00e1s la libertad no se implora se conquista nosotros no vamos a censurar a nadie no lo hemos hecho y le tenemos much\u00edsima confianza a la gente por eso repito Me gust\u00f3 much\u00edsimo lo del metro porque no es un montaje es algo espont\u00e1neo Pero eso demuestra de que nuestro pueblo est\u00e1 muy informado muy avispado muy consciente muy politizado que es mucha pieza el pueblo de M\u00e9xico laos minutos Gracias falta falta Gracias presente noero enes y es eh coincidente esto porque pues es un tema ahorita los ataques contra usted el hashtag eh todo esto porque hace unos d\u00edas entrevistaron a Juli\u00e1n Mac\u00edas esto es un activista analista de redes sociales espa\u00f1ol donde revela Esto fue publicado en un peri\u00f3dico en la jornada donde revela que uno de los que est\u00e1 detr\u00e1s del ataque contra usted es Salinas pliego uno de ellos esto es a trav\u00e9s de una plata de una fundaci\u00f3n organizaci\u00f3n Atlas Network esta organizaci\u00f3n organismo es un organismo de derecha que tiene su sede en Washington pero que coordina diferentes diferentes fundaciones entre ellas la fundaci\u00f3n eh camino a la libertad as\u00ed se llama que encabeza Sergio Sarmiento esta tambi\u00e9n tiene relaci\u00f3n con el Instituto Atl\u00e1ntico de gobierno de aznar el expresidente muy amigo Por cierto de Calder\u00f3n el expresidente de espa\u00f1ol y fundaci\u00f3n internacional para la libertad de Vargas yosa cuyo representante digital es un argentino Agust\u00edn antonetti que es precisamente quien se encarga a trav\u00e9s de esta organizaci\u00f3n fundaci\u00f3n de Vargas yosa de promover campa\u00f1as no positivas sino de odio de intoxicaci\u00f3n y esto de acuerdo a este analista se controla o se o sale desde Espa\u00f1a Entonces estamos hablando de una red internacional donde el propio Salinas pliego due\u00f1o de una televisora de Grupo Azteca que es usurero que no paga impuestos que es evasor y no solamente es un altanero y es un eh Perd\u00f3n presidente Pero esto Incluso en la redes sale es Es verdaderamente agresivo contra eh diferentes mujeres contra mujeres Pero bueno eso est\u00e1 en las redes sociales Me parece que est\u00e1 muy claro y que hay una campa\u00f1a absolutamente eh que cuando se desata se desata eh No hay que olvidar por ejemplo Y a prop\u00f3sito de de la pregunta de mi compa\u00f1ero reportero que me antecedi\u00f3 de TV Azteca eh el jefe de \u00e9l Salinas pliego o su patr\u00f3n Pues dijo No digo es que es tu patr\u00f3n entonces despacio despacio despacio tranquilo Qu\u00e9 bueno que est\u00e1n separados ah\u00ed que no est\u00e1n tan cerca S\u00edguele S\u00edguele pero despacio despacio despacio s\u00ed no pasa nada pas nada entonces eh \u00e9l dijo en las redes sociales a prop\u00f3sito de este de este de esta supuesta entrevista que nunca he entrevistado absolutamente a nadie no es ni periodista este dijo en las redes sociales que bueno que \u00e9l nunca se ha quedado callado eh precisamente por la imagen que ha puesto de este pacto del Silencio que se le ha comentado que hoy mismo hoy otra vez y que incluso \u00e9l dice que \u00e9l habl\u00f3 en contra de de la inseguridad por ejemplo con lo de Paco est lo cit\u00f3 cuando este comediante que defendi\u00f3 el se\u00f1or ten\u00eda que ver con el narco y lo defendi\u00f3 Salinas pliego entonces hay una serie de circunstancias de c\u00f3mo se ha comportado este sujeto due\u00f1o de la televisora y Que obviamente pues yo s\u00e9 que esto fricciona mucho para ellos no pero al final de cuentas es un actuar no le creas a L\u00f3pez gatel este los libros comunistas que vienen por nosotros y van a van a destruir este pa\u00eds eh convocando a la gente incluso a tomar las armas en para su defensa propia en fin es una es una textura bastante delicada y es una l\u00ednea muy delgada la pregunta presidente esto de que le acabo de comentar la campa\u00f1a que es muy clara por no pagar impuestos que eso es una de las cosas que francamente lo han desquiciado al Se\u00f1or esto y la red internacional que Comenta por lo menos Julio Mac\u00edas y que hay otro hay otro especialista entrevistado en las redes sociales hace No mucho donde dice que la campa\u00f1a contra usted de Narco presidente puede ser Incluso in\u00e9dita en cuesti\u00f3n de la masividad de la cantidad de tweets de la cantidad de vots contra usted y que muy probablemente como dice aqu\u00ed est\u00e1 detr\u00e1s un empresario mexicano que se opera desde Espa\u00f1a y que puede ser internacional es decir dinero dinero desde el extranjero para golpearlo usted e en este caso presidente eh No ser\u00eda Incluso un tema tambi\u00e9n investigar de d\u00f3nde vienen todos estos dineros para golpear a su gobierno No mira eh primero eh Hay que confiar en la gente vuelvo a lo mismo parezco disco rayado me sent\u00ed muy feliz feliz feliz feliz cuando vi el video del metro me sent\u00ed muy feliz as\u00ed muy satisfecho Para Inc arme cuando el inji dio a conocer de que se hab\u00eda reducido la pobreza en M\u00e9xico meores d\u00edas en el gobierno acompa\u00f1ado de que se hab\u00eda logrado reducir la desigualdad era yo ah\u00ed si feliz feliz feliz me dur\u00f3 claro ahora lo estoy diciendo ya pas\u00f3 y por la pregunta que me est\u00e1s planteando pero s\u00ed me sent\u00ed muy feliz porque junto a millones de mexicanos y de muchas fatigas de muchas fatigas sufrimientos incluso de quienes se nos adelantaron quienes perdieron la vida estamos hablando de lo de Guanajuato de ayer yo era candidato a la presidencia dec\u00eda no s\u00e9 si en el 6 o en el 12 y acababa de aceptarnos ser candidato de esa regi\u00f3n de Celaya un candidato y en plena campa\u00f1a tambi\u00e9n lo asesinaron Ma\u00f1ana les voy a dar el dato y me doli\u00f3 much\u00edsimo Entonces esto ha costado mucho esta transformaci\u00f3n pero no ha sido en vano no ha sido en vano reducir la pobreza reducir la desigualdad y adem\u00e1s comprobar de que hay un cambio de mentalidad que es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr me siento muy satisfecho y adem\u00e1s reafirmo mis convicciones mi creencia de que el pueblo es muy leal que el pueblo no traiciona Entonces le tengo toda la confianza al pueblo C\u00f3mo No le voy a tener confianza al pueblo si en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles quien me ha sacado adelante quien me ha sacado a flote ha sido el pueblo en aqu\u00ed lo cuento toda mi historia Qui\u00e9nes me ayudaron cuando inici\u00e9 el movimiento democr\u00e1tico en Tabasco los ind\u00edgenas chontales hay algo que no se me va a olvidar ten\u00edamos para variar toda la prensa en contra en ese entonces Estaba peor y hacemos la primera marcha una manifestaci\u00f3n y qui\u00e9nes van en la marcha los Chales los m\u00e1s [M\u00fasica] pobres sin zapato o con chanclas pie de gallo guarache y saben qu\u00e9 dec\u00eda la gente de Villahermosa algunos de que no eran tabasque\u00f1os que los hab\u00edamos llevado de otras partes porque estaban en el Pantano en la marginaci\u00f3n cuando se fue a crear el ini el gobernador le dijo al antrop\u00f3logo que todav\u00eda vive Salom\u00f3n nm Pero c\u00f3mo antrop\u00f3logo va a poner aqu\u00ed un centro coordinador indigenista chontal si en Tabasco no hay indios Ah\u00ed est\u00e1 Salom\u00f3n Bueno pues esa gente humilde pobre por la que hay hab\u00eda trabajado cuando decido iniciar el movimiento por la democracia en el estado son los primeros en apoyarme siempre me apoyaron hablaba yo aqu\u00ed de lo que sucedi\u00f3 en el 2000 que era candidato a jefe de gobierno y viene la ola de Fox del cambio y del cambio y del cambio y se mete esa ola hasta las colonias m\u00e1s pobres porque enga\u00f1aron de que iba a haber un cambio y yo llevaba una ventaja como de 10 puntos y se fue cerrando cerrando y al final gan\u00e9 con tres puntos pero gan\u00e9 por los pobres de la ciudad me ayudaron mucho los habitantes de Iztapalapa entonces todo eso eh me ha reafirmado mis convicciones de que con el pueblo todo sin el pueblo nada y lo que dec\u00eda Ricardo Flores Mag\u00f3n solo el pueblo puede salvar al pueblo como en una transformaci\u00f3n para que haya justicia social se va a contar con el apoyo de los de arriba es un una contradicci\u00f3n c\u00f3m el corrupto el opresor el que vive colmado de lujos y de privilegios de atenciones va a querer que haya igualdad y que le vaya bien a la mayor\u00eda de la gente no a ellos se les va endureciendo el coraz\u00f3n en la medida que van obteniendo dinero su Dios es el dinero no todos porque no todo el que tiene es malvado hay gente sensible pero por lo general no les importa el pueblo no le tienen amor al pueblo por eso somos distintos y yo le tengo mucho amor al pueblo le tengo mucha confianza al pueblo y por eso resisto Ese es mi \u00e1ngel de la guarda Ese es mi escudo ya no estar\u00eda aqu\u00ed si no fuese por la gente y eh es cierto todo este dinero [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] eh Y los dem\u00e1s aznar saben que el secretario de Hacienda de aznar luego fue del fondo monetario internacional y luego estuvo en la c\u00e1rcel acusado de corrupci\u00f3n Y claro que tiene fundaciones para eso en esa fundaci\u00f3n trabaja Calder\u00f3n lo que t\u00fa est\u00e1s mencionando Y a qui\u00e9n m\u00e1s este Salinas pliego bueno puede ser pero no lo importante es que no han hecho Mella ese su enojo Y s\u00ed es una de las eh guerras sucias S\u00ed este m\u00e1s intensa de los \u00faltimos tiempos no ha pasado nada hay una \u00faltima encuesta de Mar\u00eda de laseras y incluso la del financiero financiero ellos todos est\u00e1n en contra de nosotros hasta Manuel el director Este es el periodo de la de la guerra su Este es el periodo de la guerra de enero no dos meses febrero y marzo llevo cuatro puntos arriba al otro d\u00eda estaba yo viendo porque le buscan y le buscan no y uno dice es que nosotros hacemos mal en darle c\u00f3mo se llama eso cuando se le pica para retuitear no r r qu\u00e9 r retweet retweet S\u00ed s\u00ed s\u00ed eh Porque lo que hacemos dice lo que estamos haciendo es ayud\u00e1ndoles S\u00ed pero ya empiezan a s\u00ed tienes raz\u00f3n s\u00ed tienes raz\u00f3n s\u00ed tienes raz\u00f3n no los vots sino los eh conservadores este que est\u00e1n en las redes no entonces ya llegando a la conclusi\u00f3n de que no es por ah\u00ed pues O sea que es dice nada lo que hacemos Es este hay uno que dice nos vamos a echar en contra a los indecisos porque es tanto que los indecisos van a decir No pues esto ya no es normal pero as\u00ed est\u00e1 este es el el El Financiero pero eh A ver el reforma Pero porque tambi\u00e9n no tiene mucho no el reforma y tambi\u00e9n yo yo yo lo que preguntar\u00eda a los encuestadores es c\u00f3mo es de que aqu\u00ed tengo 56 y en el reforma p El reforma 73 o sea por qu\u00e9 tanta diferencia yo esto Exactamente lo mismo empieza la guerra [M\u00fasica] sucia aqu\u00ed viene as\u00ed y se va para arriba y hay otra \u00faltima de la la se\u00f1ora de las ceras de las ceras a ver si le presidente me permite hacer una segunda pregunta de una vez ant s\u00ed Entonces no hay que preocuparse y hay que tener confianza en el pueblo en la gente ah\u00ed est\u00e1 todo s\u00ed eh De veras tenemos un pueblo excepcional no hay analfabetismo pol\u00edtico y tambi\u00e9n es es una falsa creencia de que el que estudia m\u00e1s s\u00ed es menos ignorante No necesariamente No necesariamente y tambi\u00e9n no confundir educaci\u00f3n con cultura miren ya estoy tirando mucho aceite yo 79 14 y no y tengamos confianza este todo va a transcurrir en paz con tranquilidad Eh no tengamos miedo Eh mi segunda pregunta presidente es con respecto a la empresaria Mar\u00eda Asunci\u00f3n aramburu Zavala no s\u00e9 si usted escuch\u00f3 vio el video donde ella declara ella comenta Mejor dicho porque est\u00e1 en una pl\u00e1tica ella comenta que ella se pudo haber saltado los impuestos a trav\u00e9s de un Amparo de amparos pero que en una de sus transacciones porque pues ella eh si si si no es la mujer m\u00e1s rica del pa\u00eds es una de las m\u00e1s ricas eh del pa\u00eds eh Y que no lo hizo que incluso se se sent\u00f3 eso lo relata ella se sent\u00f3 con su hermana a platicar Al respecto porque le le suger\u00edan eh ampararse Y y en la pl\u00e1tica dijo dijeron ellas que bueno pues que concluyeron que no que hab\u00eda que pagar esos impuestos que adem\u00e1s que se hubieran V Si se hubiera visto esa cifra es bueno es una cifra que ah\u00ed est\u00e1 seguramente registrada en en el pago de esto eh pero lo hizo por su abuelo por su padre eh dijo me hubiera saltado los impuestos de todos ellos porque eh su familia eh hace muchas d\u00e9cadas lleg\u00f3 a M\u00e9xico precisamente y dijo ven\u00edan muy pobres y aqu\u00ed tuvieron la oportunidad de generar todo lo que han lo que hicieron eh ella era parte del grupo Modelo igual tiene acciones pero vendieron Y a eso se refer\u00eda muy probablemente a este tema es curioso y esta va la pregunta porque eh el hace un momento y perd\u00f3n que as\u00ed lo diga pero as\u00ed son las cosas el se\u00f1or Salinas pliego que ha remetido contra las mujeres groseramente aqu\u00ed me parece a m\u00ed que le pone un ejemplo una mujer del pago de impuestos y una mujer estamos hablando de gente de la \u00e9lite gente de de much\u00edsimo dinero y preguntarle presidente Yo s\u00e9 que no todos los empresarios son como Salinas pliego que no pagan eh yo creo que hay gente como aramburuzabala a m\u00ed me ha sorprendido Honestamente su declaraci\u00f3n es contundente y preguntarle Usted cree en el tiempo que conoce a Salinas pliego reconsidere y siga el ejemplo de Mar\u00eda Asunci\u00f3n aramburuzabala y pague lo que debe Gracias presidente no voy a este contestarte eh Nada m\u00e1s eh decir que yo estoy muy satisfecho porque los empresarios en general se han portado muy bien miren les voy a poner un ejemplo nada m\u00e1s para no hablar de los impuestos que podr\u00edamos hablar de los impuestos solo en una ocasi\u00f3n y eso por politiquer\u00eda este solo en una ocasi\u00f3n desde que soy presidente en 6 a\u00f1os solo una vez eh los empresarios eh No votaron el aumento al salario m\u00ednimo cinco veces votaron a favor del aumento al salario m\u00ednimo Y esa vez porque todo tiene su explicaci\u00f3n No lo hicieron porque se metieron partidos se meti\u00f3 un partido y los mal aconsej\u00f3 a una de las organizaciones con la que tiene m\u00e1s vinculaci\u00f3n que tampoco lo voy a mencionar ya lo dije una que es como un sector de un partido pero incluso los de el consejo coordinado empresarial y la otra organizaci\u00f3n que agrupa no que antes era de hombres de negocio perala consejo mexicano de negocio ellos estaban a favor de que se votara el aumento y una organizaci\u00f3n menor pero vinculada a un partido dijo no hicieron campa\u00f1a pero es el \u00fanico caso el \u00fanico 5 a\u00f1os apoyando y [M\u00fasica] eh tengo informaci\u00f3n ad\u00e1s porque mantengo comunicaci\u00f3n con ellos de que est\u00e1n muy contentos con la pol\u00edtica econ\u00f3mica que se est\u00e1 aplicando incluso no hay Reproches en cuanto a lo del pago de impuestos todos y lo que mencionas es lo de la venta de la empresa de la corona grupo Modelo s\u00ed y no s\u00e9 si est\u00e1 este lo de inversi\u00f3n extranjera porque ahorita vamos a ver el el el a\u00f1o a ver si si est\u00e1 en en las l\u00e1minas de nosotros donde es un ingreso especial por la venta de la modelo lo que no pas\u00f3 cuando vendieron manamex que no pagaron impuestos nada m\u00e1s lo de inversi\u00f3n extranjera s\u00ed creo que fue aqu\u00ed es esto creo Esto es lo que inclu Checa a ver Ah Aqu\u00ed est\u00e1 es que ya ando este chocheando Y s\u00ed Y ac\u00e1 est\u00e1 lo de Televisa con Univisi\u00f3n S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 y la reestructura de a\u00e9reo M\u00e9xico pero fue aqu\u00ed a lo que haces menci\u00f3n s\u00ed ahora tenemos r\u00e9cord pero ya no podemos hablar de eso este V\u00e1monos a [M\u00fasica] desayunar vamos a este tenemos s\u00ed s\u00ed ma\u00f1ana pura [M\u00fasica] mujer",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:11.924428"
}