{
    "video_id": "JjNHO3hRp-0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JjNHO3hRp-0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhdIF0oXTAP&rs=AOn4CLBEvS3J4eF6nPxDqMxwmLjWucv0dw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JjNHO3hRp-0",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 10 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3878,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 235.94,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "buenas noches sean todas y todos",
            "start": 246.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bienvenidos a esta conferencia de prensa",
            "start": 249.4,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy mi\u00e9rcoles 10 de marzo",
            "start": 252.97,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "transmitiendo como todas las noches",
            "start": 256.139,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "desde el palacio nacional aqu\u00ed en la",
            "start": 257.949,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico como todos los d\u00edas",
            "start": 260.68,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "vamos a tocar los puntos t\u00e9cnicos e",
            "start": 264.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "informativos que obviamente actualizamos",
            "start": 268.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas as\u00ed mismo quiero dar una",
            "start": 271.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muy cordial bienvenida al doctor hugo",
            "start": 275.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell ram\u00edrez subsecretario de",
            "start": 278.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud que",
            "start": 280.84,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a por la v\u00eda de",
            "start": 282.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la v\u00eddeo-conferencia doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 285.789,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "mucho gusto y muy bienvenido",
            "start": 289.03,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 291.14,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 301.53,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "o perd\u00f3n es tan ten\u00eda apagado el",
            "start": 306.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono ya digo que muchas gracias",
            "start": 309.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda gracias por la bienvenida me",
            "start": 312.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 hoy saludo con con gusto",
            "start": 315.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas las reporteras y",
            "start": 318.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "reporteros que est\u00e1n ah\u00ed en palacio",
            "start": 320.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n a nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 321.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de se propia que siempre nos apoyan",
            "start": 323.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tanto ya me incorporo hoy despu\u00e9s de 19",
            "start": 326.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00edas les comento que como lo platico el",
            "start": 328.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda del doctor l\u00f3pez ridaura",
            "start": 331.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el doctor ricardo cortez en los d\u00edas",
            "start": 333.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recientes ya estoy completamente",
            "start": 335.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recuperado no tengo s\u00edntoma alguno me",
            "start": 337.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siento en buenas condiciones con fuerza",
            "start": 339.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con \u00e1nimo con entusiasmo de seguir",
            "start": 342.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "avanzando en la vacunaci\u00f3n contra kobe",
            "start": 346.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed es que hoy me voy a hacer la",
            "start": 348.39,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "prueba como ya lo hab\u00eda anunciado porque",
            "start": 351.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estoy monitoreando la transici\u00f3n del",
            "start": 354.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado de positivo al estado negativo",
            "start": 357.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respecto a la detecci\u00f3n del virus sars",
            "start": 359.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cause 2 en la prueba con el del hisopo",
            "start": 362.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nasofaringe se hizo esta prueba hoy en",
            "start": 365.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el indre y vuelvo a salir positivo esto",
            "start": 368.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quiere decir que todav\u00eda tengo una carga",
            "start": 371.44,
            "duration": 2.249
        },
        {
            "text": "viral",
            "start": 373.09,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "suficientemente alta para ser contagioso",
            "start": 373.689,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y aunque tengo ya el alta m\u00e9dica no",
            "start": 376.149,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tengo el alta epidemiol\u00f3gica por lo",
            "start": 380.019,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tanto entonces no podr\u00e1 incorporarme",
            "start": 381.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como lo planeado a la ma\u00f1ana por la",
            "start": 383.889,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las actividades normales pero",
            "start": 385.599,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed como lo hab\u00eda anunciado el doctor",
            "start": 389.889,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura por la v\u00eda virtual",
            "start": 391.419,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aprovechando la tecnolog\u00eda y estar\u00e9 all\u00e1",
            "start": 392.799,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas m\u00e1s por esta v\u00eda y esperando",
            "start": 395.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ya pr\u00f3ximamente pase a ser negativo",
            "start": 399.129,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no sea contagioso donde pueda integrar a",
            "start": 401.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las distintas actividades presenciales",
            "start": 403.689,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para agradecer",
            "start": 405.479,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente todo el espl\u00e9ndido trabajo",
            "start": 407.05,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que ha hecho el equipo de la secretar\u00eda",
            "start": 409.329,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de salud del sector salud y en",
            "start": 411.489,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "particular de la subsecretar\u00eda de",
            "start": 413.439,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 414.729,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el doctor al\u00famina y presente el doctor",
            "start": 415.689,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "noel operador al doctor ricardo cortez",
            "start": 417.729,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la doctora karla berdichevsky \u00e1lex de la",
            "start": 420.189,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "torre todo el equipo de la subsecretar\u00eda",
            "start": 422.169,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que han hecho un espl\u00e9ndido trabajo y",
            "start": 423.969,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mantener la comunicaci\u00f3n y la",
            "start": 426.399,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n del operativo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 428.229,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contra kobe 19 y por supuesto estas",
            "start": 430.619,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "conferencias vespertinas que se ir\u00e1n",
            "start": 433.179,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "consideramos que siguen siendo de mucha",
            "start": 437.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importancia para que todas las mexicanas",
            "start": 439.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y mexicanos y quienes no lo sean quiero",
            "start": 441.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en nuestro pa\u00eds o tengan",
            "start": 444.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de conocer la situaci\u00f3n de la",
            "start": 446.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "epidemia y del plan de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 448.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo conozcan de viva voz' y de",
            "start": 451.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera real en tiempo real seguiremos",
            "start": 454.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informando todo con absoluta",
            "start": 457.15,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 458.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora la v\u00eda adelante",
            "start": 459.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con su permiso nuevamente subsecretario",
            "start": 462.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vamos entonces a iniciar con el",
            "start": 465.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "componente t\u00e9cnico y la actualizaci\u00f3n de",
            "start": 468.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las estad\u00edsticas",
            "start": 470.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nacionales y luego volveremos con el",
            "start": 471.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otro l\u00f3pez gatell para el componente de",
            "start": 473.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n bien tenemos nuevamente",
            "start": 476.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestras dos curvas actualizadas",
            "start": 478.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy m\u00e1s de 2 millones 339",
            "start": 481.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mil son las personas que se estiman son",
            "start": 486.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya casos de kobe 19 fueron en el",
            "start": 488.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transcurso de la historia desde el mes",
            "start": 491.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de febrero del a\u00f1o pasado en donde se",
            "start": 493.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 el primero de ellos est\u00e1n",
            "start": 495.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "representados precisamente en esta curva",
            "start": 497.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de color azul que se dibuja en funci\u00f3n",
            "start": 499.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la fecha de inicio",
            "start": 501.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de s\u00edntomas para cada una de las semanas",
            "start": 503.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas el comportamiento entre",
            "start": 505.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las dos \u00faltimas semanas graficadas que",
            "start": 508.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed al frente que es entre las",
            "start": 510.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "7 y la 8 es de una disminuci\u00f3n todav\u00eda",
            "start": 512.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de un -13% y con esto se siguen",
            "start": 516.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manteniendo entonces siete semanas",
            "start": 519.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "continuas de una disminuci\u00f3n y por lo",
            "start": 521.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tanto de una tendencia descendente en el",
            "start": 524.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico en todo m\u00e9xico",
            "start": 527.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y son situaciones que de manera similar",
            "start": 529.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n comport\u00e1ndose en la gran mayor\u00eda",
            "start": 532.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas de este",
            "start": 535.18,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gran total el 2% es decir 46 mil 221 son",
            "start": 538.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las personas que iniciaron con signos y",
            "start": 542.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y por",
            "start": 545.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso se consideran como el porcentaje de",
            "start": 547.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los casos activos estimados y obviamente",
            "start": 550.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tienen esa representatividad del grupo",
            "start": 554.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que en un momento determinado puede",
            "start": 557.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todav\u00eda o mantiene activa la epidemia y",
            "start": 559.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de donde obviamente podemos todav\u00eda",
            "start": 562.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s contagios en las siguientes",
            "start": 564.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semanas asimismo y para el d\u00eda de hoy",
            "start": 566.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenemos ya m\u00e1s de 600 6000 personas que",
            "start": 569.41,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "han recibido el esquema completo es",
            "start": 573.49,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "decir las dos dosis de la vacuna que le",
            "start": 575.829,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "colocaron contra el virus sars co2 que",
            "start": 578.769,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "como tiene como su principal objetivo",
            "start": 581.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "prevenir la enfermedad y sobre todo la",
            "start": 583.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "enfermedad grave pues bueno son personas",
            "start": 585.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces que se van m\u00e1s bien sumando al",
            "start": 588.879,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grupo que esperamos ya no puedan",
            "start": 591.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enfermar en siguientes semanas y",
            "start": 592.839,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contribuyen a disminuir el grupo de",
            "start": 595.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas susceptibles o aquellas que",
            "start": 597.459,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pueden contagiarse y enfermar",
            "start": 599.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n actualizamos la curva de",
            "start": 602.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "color verde que representa a un mill\u00f3n",
            "start": 605.079,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "seiscientos ochenta y cinco mil 996",
            "start": 608.079,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas que son precisamente las que",
            "start": 611.259,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hasta este momento ya se han recuperado",
            "start": 613.149,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la cob y 19 como sabemos y lo hemos",
            "start": 614.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comentado esta enfermedad puede producir",
            "start": 619.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "cuadros graves cuadros cr\u00edticos y",
            "start": 621.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lamentablemente las personas pueden",
            "start": 625.48,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fallecer a causa de las complicaciones",
            "start": 627.49,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de la misma al d\u00eda de hoy son 192 mil",
            "start": 629.439,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "488",
            "start": 634.079,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "han tenido este lamentable desenlace si",
            "start": 635.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 638.95,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "actualizamos tambi\u00e9n el comportamiento",
            "start": 640.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la hospitalizaci\u00f3n diaria lo que",
            "start": 641.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vemos en estas gr\u00e1ficas por cada uno de",
            "start": 644.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los d\u00edas es el n\u00famero de personas que ha",
            "start": 646.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado requiriendo hospitalizarse ya sea",
            "start": 649.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en una cama general o en una cama con",
            "start": 652.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ventilador y hemos estado haciendo notar",
            "start": 655.06,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que en las \u00faltimas semanas y",
            "start": 657.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "concomitante y congruente con la gr\u00e1fica",
            "start": 659.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "anterior de casos tambi\u00e9n la enfermedad",
            "start": 662.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "grave y por lo tanto la demanda de",
            "start": 665.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n ha estado disminuyendo",
            "start": 666.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de una manera importante hasta llegar el",
            "start": 668.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy por ejemplo a un 28% de",
            "start": 672.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n a nivel nacional para efecto",
            "start": 675.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de todas las camas si vemos en la",
            "start": 679.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva vamos a enfocar un",
            "start": 681.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poco en el nivel subnacional es decir en",
            "start": 683.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entidades federativas y adem\u00e1s",
            "start": 685.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "obviamente ya en el comportamiento",
            "start": 687.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de como han estado siendo",
            "start": 689.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "demandadas las camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 692.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general estamos manejando desde hace una",
            "start": 694.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semana cuatro rangos para poder",
            "start": 698.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "identificar cu\u00e1l es el comportamiento de",
            "start": 700.39,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "\u00e9sta",
            "start": 702.4,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "demanda de hospitalizaci\u00f3n y por lo",
            "start": 702.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tanto de personas que est\u00e1n enfermando",
            "start": 704.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de alguna manera con alg\u00fan nivel de",
            "start": 706.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gravedad de kobe 19 el primero de ellos",
            "start": 709.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es el rango de m\u00e1s del 70 por ciento que",
            "start": 713.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s obviamente cuando una entidad",
            "start": 716.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federativa alcanza este 70 por ciento o",
            "start": 718.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo va superando debe de haber ya",
            "start": 720.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asegurado los procesos de reconversi\u00f3n y",
            "start": 723.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n hospitalaria dado que est\u00e1",
            "start": 726.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "obviamente en un riesgo de saturaci\u00f3n",
            "start": 728.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "felizmente y lo hemos visto tambi\u00e9n en",
            "start": 730.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la \u00faltima semana pr\u00e1cticamente no",
            "start": 733.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos a ninguna entidad en este",
            "start": 735.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento en ese rango y en largo que le",
            "start": 737.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sigue que ser\u00eda un rango de pre",
            "start": 739.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seguridad que est\u00e1 entre m\u00e1s de la mitad",
            "start": 740.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y el 69%",
            "start": 742.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "encontramos el d\u00eda de hoy para camas",
            "start": 745.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "generales a la ciudad de mexico con un",
            "start": 747.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "51 por ciento es decir apenas superando",
            "start": 749.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este l\u00edmite del 50 por ciento para",
            "start": 752.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "efectos de rango otras cinco entidades",
            "start": 754.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el siguiente rango menor que va",
            "start": 756.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entre los 30 y el 49 por ciento y",
            "start": 759.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "podemos ver que la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 763.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entidades est\u00e1n inclusive por debajo del",
            "start": 764.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "30 por ciento",
            "start": 767.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n esto deja a nivel nacional una",
            "start": 768.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "disponibilidad de 23 mil 507 camas",
            "start": 773.16,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "generales para atender a los pacientes",
            "start": 776.5,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "graves oa los oa las pacientes o",
            "start": 779.019,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "personas que tambi\u00e9n en su momento",
            "start": 781.029,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "requieren de un inicio de oxigenoterapia",
            "start": 782.11,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "o alg\u00fan medicamento o tratamiento",
            "start": 785.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desinflamatorio oportuno es decir antes",
            "start": 788.759,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de que la enfermedad contin\u00fae",
            "start": 791.47,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "agrav\u00e1ndose",
            "start": 793.11,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "por eso la ocupaci\u00f3n nacional es de un",
            "start": 794.889,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "27 por ciento y hay un punto porcentual",
            "start": 796.899,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se incremente relaci\u00f3n al d\u00eda de",
            "start": 799.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayer en la que hab\u00eda quedado en 26 si",
            "start": 801.519,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 804.61,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n similar pero ahora en el",
            "start": 806.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marco de las camas con ventilador aqu\u00ed",
            "start": 809.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para efectos de la ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 812.62,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien vemos que contin\u00faa la",
            "start": 814.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n el d\u00eda de hoy es otro punto",
            "start": 817.329,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porcentual y ahora est\u00e1 en 29% y se",
            "start": 819.279,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "repite un poco los n\u00fameros de las",
            "start": 823.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entidades no tenemos a ninguna entidad",
            "start": 826.029,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con 70 por ciento m\u00e1s de ocupaci\u00f3n",
            "start": 827.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "solamente la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 entre",
            "start": 830.759,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el rango de 50 y 69 y como",
            "start": 833.35,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "con un 52% realmente est\u00e1 pegado m\u00e1s",
            "start": 836.019,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "bien al rango basal s\u00f3lo siete entidades",
            "start": 839.259,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar\u00edan entre un 30 y un 49 por lo",
            "start": 842.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tanto la mayor\u00eda de entidades",
            "start": 845.499,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federativas que son 24 tienen menos del",
            "start": 846.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "30% de ocupaci\u00f3n de este tipo de camas",
            "start": 849.879,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n sabemos son las que se",
            "start": 852.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reservan para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos",
            "start": 854.679,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "y con las mayores complicaciones de",
            "start": 857.829,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "covite por lo tanto y con este",
            "start": 860.35,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "porcentaje de ocupaci\u00f3n nacional del 29",
            "start": 862.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por ciento tenemos 8 mil 143 camas",
            "start": 864.759,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "disponibles con ventilador que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 868.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "listas y designadas para s\u00ed s\u00ed es",
            "start": 871.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "necesario poder dar este tipo de",
            "start": 874.239,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especializada a las personas",
            "start": 876.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que s\u00ed lo requieran bien vamos a darle",
            "start": 878.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces ahora el tiempo del doctor hugo",
            "start": 881.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell para nos actualice el",
            "start": 883.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "componente de la estrategia nacional de",
            "start": 886.54,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 888.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "por favor gracias estructura lo m\u00eda",
            "start": 889.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de vacunas vamos a darle",
            "start": 892.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "seguimiento a c\u00f3mo va avanzando el plan",
            "start": 895.49,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n hoy logramos tener hasta",
            "start": 898.13,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el corte de las 16 horas y 277 mil 86",
            "start": 901.699,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas aqu\u00ed quiero recordar a",
            "start": 906.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos ustedes que al ver esta gr\u00e1fica",
            "start": 909.769,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueden identificar qu\u00e9 d\u00eda con d\u00eda va",
            "start": 912.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cambiando los n\u00fameros el corte de",
            "start": 915.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n lo hacemos a las 16 horas",
            "start": 917.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para estar en condiciones de presentarlo",
            "start": 919.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y la conferencia vespertina de las",
            "start": 921.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "19 horas pero siguen abiertos algunas",
            "start": 923.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "unidades de vacunaci\u00f3n y la informaci\u00f3n",
            "start": 927.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se va recolectando por eso notar\u00e1n que",
            "start": 930.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si nos hacemos referencia a d\u00edas previos",
            "start": 932.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s dosis de vacunas aplicadas",
            "start": 935.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que las que han sido reportadas en el",
            "start": 938.72,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "momento de la conferencia les",
            "start": 940.97,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "recomendamos darle seguimiento en este",
            "start": 942.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sentido hoy tuvimos 277.000 86 y con",
            "start": 944.209,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "esto estamos logrando tener los niveles",
            "start": 948.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos de vacunaci\u00f3n hab\u00edamos llegado",
            "start": 950.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a m\u00e1ximos de 350.000",
            "start": 953.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de hecho ayer y logramos esa",
            "start": 956.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 958.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo estaremos informando y estamos",
            "start": 960.88,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tratando de lograr que en la medida en",
            "start": 966.4,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que estamos ya vacunando en poblaciones",
            "start": 968.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes que se logre mantener esta",
            "start": 969.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cantidad grande lo deseable es tener un",
            "start": 973.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "flujo grande de vacunas que est\u00e9",
            "start": 976.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acoplado con una distribuci\u00f3n expedita y",
            "start": 978.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se pueda aplicar de manera directa",
            "start": 981.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hay varios factores que determinan que",
            "start": 983.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "las vacunas lleguen",
            "start": 985.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lentamente como hemos dicho depende",
            "start": 987.03,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de la producci\u00f3n de las vacunas en el",
            "start": 991.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mundo pero una vez que llegan a m\u00e9xico",
            "start": 993.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estamos en posibilidades de",
            "start": 995.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de ponerlas en tiempo y forma y estar",
            "start": 1000.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "las distribuyendo en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1004.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si me pasa a la siguiente por favor",
            "start": 1007.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que podemos ver es la cifra",
            "start": 1017.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "acumulada tenemos 3 millones 488 mil",
            "start": 1018.92,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "vacunas que han sido administradas",
            "start": 1024.25,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "y que estaremos poniendo en los",
            "start": 1028.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas tambi\u00e9n en distintos",
            "start": 1031.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "territorios",
            "start": 1035.27,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos avanzado mucho con las",
            "start": 1036.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poblaciones rurales pr\u00e1cticamente hemos",
            "start": 1038.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "cubierto una parte muy importante es",
            "start": 1040.76,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "cerca del 30 o 40 por ciento de las",
            "start": 1043.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "poblaciones rurales donde est\u00e1n las",
            "start": 1045.049,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores y ya estamos",
            "start": 1046.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entrando a las grandes ciudades algunas",
            "start": 1048.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de las capitales de los estados que son",
            "start": 1051.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ciudades principales tambi\u00e9n ya est\u00e1n",
            "start": 1054.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siendo involucradas en el componente de",
            "start": 1055.97,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores no olvidar que",
            "start": 1058.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siguen en paralelo varias de los",
            "start": 1061.429,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "elementos seguimos con el personal de",
            "start": 1063.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "salud tanto de primera l\u00ednea como de",
            "start": 1065.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "segunda l\u00ednea del que hemos comentado",
            "start": 1067.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mucho la importancia de que sea vacunado",
            "start": 1068.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de manera extensa de manera completa y",
            "start": 1071.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que seguiremos impulsando utilizando",
            "start": 1074.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tanto la vacuna de facer como la de",
            "start": 1077.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que hemos ido teniendo con",
            "start": 1079.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las vacunas y las otras que tenemos las",
            "start": 1082.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y novak responde que hemos avanzado",
            "start": 1084.77,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la parte de personas adultas",
            "start": 1087.35,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mayores y recordar tambi\u00e9n que uno de",
            "start": 1089.179,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "los componentes importantes para tomar",
            "start": 1091.549,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "las decisiones",
            "start": 1094.01,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "de donde se vacuna y a qui\u00e9n se vacuna",
            "start": 1095.149,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la log\u00edstica es mucho",
            "start": 1097.009,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s f\u00e1cil manejar una vacuna que no",
            "start": 1099.679,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "requiere otra congelaci\u00f3n en zonas",
            "start": 1101.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "urbanas pero no es imposible hacerlo en",
            "start": 1104.509,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "poblaciones rurales hemos utilizado la",
            "start": 1107.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacuna de facer de hecho en poblaciones",
            "start": 1109.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rurales se vuelve un poquito m\u00e1s",
            "start": 1113.059,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "complejo el manejo pero afortunadamente",
            "start": 1115.039,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las brigadas correcaminos est\u00e1n muy bien",
            "start": 1117.349,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "organizadas est\u00e1n muy bien coordinadas y",
            "start": 1120.229,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos logrado que con ello tengamos una",
            "start": 1122.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cobertura tambi\u00e9n amplia pero r\u00e1pida",
            "start": 1124.849,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "entre el punto de vacunaci\u00f3n y las de",
            "start": 1127.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sitios donde ya se aplica aqu\u00ed quiero",
            "start": 1130.94,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "aprovechar tambi\u00e9n en este regreso para",
            "start": 1133.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradecer p\u00fablicamente a gabriel garc\u00eda",
            "start": 1136.309,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el coordinador de los programas sociales",
            "start": 1137.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "del gobierno de m\u00e9xico quien ha hecho un",
            "start": 1140.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido trabajo coordinando a todos",
            "start": 1142.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los servidores y servidoras de la naci\u00f3n",
            "start": 1145.639,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a los delegados del bienestar",
            "start": 1147.71,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n a ellas y ellos todas",
            "start": 1151.729,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1154.279,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "delegados del bienestar que han estado",
            "start": 1155.269,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en perfecta coordinaci\u00f3n con los 32",
            "start": 1157.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coordinadores del",
            "start": 1159.889,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "correcaminos en los estados y la",
            "start": 1161.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1164.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y por grupo por grupo de los blancos son",
            "start": 1168.429,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los objetivos de vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n lo",
            "start": 1171.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hemos manifestado as\u00ed tenemos la etapa 1",
            "start": 1173.799,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 con personal de salud",
            "start": 1176.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "recordar que todo el personal cl\u00ednico",
            "start": 1178.509,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s m\u00e9dicas y m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 1180.369,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y enfermeros tambi\u00e9n once categor\u00edas",
            "start": 1183.1,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "laborales pero del campo cl\u00ednico primera",
            "start": 1185.019,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "l\u00ednea segunda l\u00ednea como hemos explicado",
            "start": 1187.749,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es el personal que est\u00e1 en las unidades",
            "start": 1189.759,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de hospital de unidades de",
            "start": 1191.289,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria de la salud y tambi\u00e9n",
            "start": 1195.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n prehospitalaria y tambi\u00e9n el",
            "start": 1197.83,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "personal de segunda l\u00ednea es el conjunto",
            "start": 1200.529,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "de personas profesionales de la salud",
            "start": 1203.259,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que no necesariamente est\u00e1n en unidades",
            "start": 1204.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "designadas kobe pero est\u00e1n atendiendo a",
            "start": 1206.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas con kobe los puntos de trias",
            "start": 1209.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "son elementos de gran importancia porque",
            "start": 1211.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ah\u00ed generalmente las personas",
            "start": 1215.049,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud est\u00e1n",
            "start": 1216.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "expuestas a personas contagiantes del",
            "start": 1218.619,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "virus a los codos sin necesariamente",
            "start": 1220.6,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "percatarse de ello tambi\u00e9n por eso deben",
            "start": 1223.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ser protegidas y est\u00e1n siendo protegidas",
            "start": 1225.669,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tenemos ya un porcentaje importante de",
            "start": 1227.95,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "personas del campo cl\u00ednico que han",
            "start": 1231.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recibido ya las seguro",
            "start": 1234.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "dosis y seguiremos avanzando hasta tener",
            "start": 1235.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el 100% cubiertos con las dos dosis de",
            "start": 1239.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personal educativo que fue vacunado en",
            "start": 1243.19,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "el estado de campeche como coment\u00f3 el",
            "start": 1245.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "doctor lo perfilador de momento no",
            "start": 1247.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos avanzando ya en esa parte",
            "start": 1248.679,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente cubrimos con las dos dosis",
            "start": 1250.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a todos y todas ellos y tambi\u00e9n ahorita",
            "start": 1252.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estamos avanzando m\u00e1s con las personas",
            "start": 1255.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adultas mayores tenemos 2 millones 50",
            "start": 1257.679,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "mil 259 vacunas que han sido",
            "start": 1260.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administradas todas son en este momento",
            "start": 1262.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "primera dosis pero esto representa",
            "start": 1264.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "arriba del 13 por ciento 13.3 por ciento",
            "start": 1266.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la mitad que son 15 millones de",
            "start": 1269.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores que de acuerdo",
            "start": 1272.5,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "con los censos de poblaci\u00f3n",
            "start": 1274.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hemos identificado como candidatos a ser",
            "start": 1276.669,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "vacunados personas de 60 y m\u00e1s que esto",
            "start": 1279.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es toda la etapa 2 del plan de",
            "start": 1282.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 1285.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "asimismo informamos todos los d\u00edas sobre",
            "start": 1289.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estos eventos supuestamente asociados o",
            "start": 1292.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "atribuidos a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1294.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este t\u00e9rmino es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico que",
            "start": 1296.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "quiere decir que son eventos son",
            "start": 1299.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "situaciones que presentan los organismos",
            "start": 1302.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "humanos cuando son expuestas a vacunas y",
            "start": 1304.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "otros productos de inmunizaci\u00f3n en este",
            "start": 1308.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caso aplica meramente para las vacunas",
            "start": 1311.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no para otros elementos de inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1314.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero es importante estar vigilando con",
            "start": 1317.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la mayor sensibilidad esto quiere decir",
            "start": 1320.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que muchas de las reacciones sabemos que",
            "start": 1322.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se van a presentar dolor en el sitio de",
            "start": 1325.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la inyecci\u00f3n fiebre a veces n\u00e1usea",
            "start": 1327.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de desmayo o personas que",
            "start": 1331.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incluso llegan a desmayarse todas estas",
            "start": 1333.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "son reacciones conocidas y reacciones en",
            "start": 1335.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cierta manera esperables ante la",
            "start": 1339.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n no necesariamente estas son",
            "start": 1341.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reacciones que deban preocupar",
            "start": 1344.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de hecho la enorme mayor\u00eda m\u00e1s del 99%",
            "start": 1346.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los casos de este tipo de eventos de",
            "start": 1350.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los 11.300 60 eventos que se han",
            "start": 1352.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "registrado son",
            "start": 1355.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "e intrascendentes duran un d\u00eda 23 d\u00edas y",
            "start": 1356.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las personas se recuperan por completo",
            "start": 1359.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero se le vigila porque es muy",
            "start": 1362.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "importante que esto nos da la",
            "start": 1364.299,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "oportunidad de eventualmente detectar",
            "start": 1365.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aquellos eventos que pudieran ser de",
            "start": 1367.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mayor consideraci\u00f3n de estos 11.360",
            "start": 1370.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos 71 que en su momento han",
            "start": 1373.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "requerido alguna atenci\u00f3n m\u00e1s avanzada",
            "start": 1375.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "han requerido incluso hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1378.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por algunos d\u00edas pero afortunadamente",
            "start": 1380.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todas las personas se han recuperado por",
            "start": 1382.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "completo y la frecuencia absoluta de",
            "start": 1385.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estos eventos es considerablemente baja",
            "start": 1388.84,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de hecho m\u00e1s baja de lo que en su",
            "start": 1391.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento se pod\u00eda haber esperado de",
            "start": 1393.309,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "acuerdo con los resultados de los",
            "start": 1395.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos y es semejante desde",
            "start": 1396.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "luego a lo que se observa en otros",
            "start": 1398.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que utilizan las mismas vacunas y",
            "start": 1400.36,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "recordar que el esfuerzo de",
            "start": 1403.57,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia de vigilancia de",
            "start": 1405.299,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "eventos secundarios es importante para",
            "start": 1407.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "todo el mundo las vacunas que se est\u00e1n",
            "start": 1411.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "usando en todas las partes del mundo en",
            "start": 1413.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los sitios del mundo son vacunas",
            "start": 1415.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tienen autorizaci\u00f3n de uso de",
            "start": 1417.19,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "emergencias y por lo tanto siguen en un",
            "start": 1419.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proceso de vigilancia",
            "start": 1421.929,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "activa por parte de las autoridades",
            "start": 1423.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sanitarias del mundo la siguiente forma",
            "start": 1425.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y otros elementos que es importante",
            "start": 1428.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "comentar hoy llegaron 200.000 vacunas de",
            "start": 1431.58,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "la vacuna sputnik de esta vacuna",
            "start": 1436.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fabricada por el centro gama de ella de",
            "start": 1438.809,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda y microbiolog\u00eda de r\u00fasia y",
            "start": 1441.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "un muy prestigioso centro de",
            "start": 1445.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n p\u00fablico es un centro de",
            "start": 1448.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tiene m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 1451.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de existencia muy conocido y estaba con",
            "start": 1452.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un sputnik beit como hemos comentado en",
            "start": 1456.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "varias ocasiones es la \u00fanica de las que",
            "start": 1458.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se utilizan actualmente que tiene una",
            "start": 1461.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n diferente en la primera",
            "start": 1463.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dosis respecto a la segunda la primera",
            "start": 1466.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dosis tiene una composici\u00f3n basada en un",
            "start": 1468.539,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "vector que es el adenovirus 26 mientras",
            "start": 1471.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que la segunda dosis es el adenovirus 5",
            "start": 1475.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y esta composici\u00f3n mixta es la que le ha",
            "start": 1477.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "precisamente dado la capacidad de tener",
            "start": 1481.28,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "una alta eficacia para proteger contra",
            "start": 1484.59,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "formas moderadas graves y tambi\u00e9n del",
            "start": 1488.429,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "virus sars co2 o de la infecci\u00f3n por",
            "start": 1492.809,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "virus a los codos",
            "start": 1494.58,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en personas adultas mayores",
            "start": 1495.69,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "donde tiene una eficacia superior al 92",
            "start": 1497.669,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por ciento entonces hoy llegaron la",
            "start": 1501.029,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "segunda dotaci\u00f3n ya hab\u00edan llegado las",
            "start": 1502.919,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primeras 200 mil que fueron de la dosis",
            "start": 1505.62,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "1 y ahora llegan 200.000 de la dosis 2",
            "start": 1508.169,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llegan en perfecto calendario para que",
            "start": 1511.529,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sean administradas a las personas que ya",
            "start": 1513.809,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recibieron su primera dosis el tiempo",
            "start": 1516.179,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "recomendados de administraci\u00f3n es a los",
            "start": 1518.61,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "28 d\u00edas respecto a la primera pero a\u00fan",
            "start": 1520.71,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "si existiera alguna clase de retraso por",
            "start": 1524.009,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas como ha ocurrido con otras",
            "start": 1526.649,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacunas como lo comentamos en su momento",
            "start": 1528.69,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "con la vacuna de facer no tendr\u00eda la",
            "start": 1530.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mayor relevancia puesto que est\u00e1",
            "start": 1532.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "demostrado que tambi\u00e9n podr\u00edan generar",
            "start": 1535.889,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la respuesta inmune que se busca pero la",
            "start": 1538.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "buena noticia es hoy llegaron y llegaron",
            "start": 1540.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en muy buen tiempo ser\u00e1n administradas",
            "start": 1543.059,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 1545.309,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todas ellas todas estas 200.000 son para",
            "start": 1546.509,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la segunda dosis de las personas que ya",
            "start": 1549.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recibieron la primera luego quien ya",
            "start": 1551.639,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 la vacuna sputnik tendr\u00e1 que",
            "start": 1554.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna sputnik en su segunda",
            "start": 1556.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dosis de momento no tenemos ning\u00fan plan",
            "start": 1558.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hacer mezclas esto tambi\u00e9n me percat\u00e9",
            "start": 1561.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que en d\u00edas recientes algunos medios de",
            "start": 1564.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n exist\u00edan en esta idea a",
            "start": 1567.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "partir de una tergiversaci\u00f3n de lo que",
            "start": 1569.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nosotros mismos comentamos en la",
            "start": 1572.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conferencia existen algunos estudios en",
            "start": 1574.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "curso particularmente en el reino unido",
            "start": 1576.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en donde se explora la posibilidad de",
            "start": 1578.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "combinar vacunas poner la primera dosis",
            "start": 1580.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de facer la segunda de astra o la",
            "start": 1583.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "primera de astra y los mandan sputnik en",
            "start": 1585.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distintas variaciones",
            "start": 1587.81,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estos son estudios de investigaci\u00f3n que",
            "start": 1589.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este momento en curso en",
            "start": 1592.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses no en m\u00e9xico y para el",
            "start": 1594.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "plan de nacional de vacunaci\u00f3n contra el",
            "start": 1596.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "virus sars con dos de m\u00e9xico no tenemos",
            "start": 1599.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ninguna intenci\u00f3n de hacer mezclas de",
            "start": 1602.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunas quien recibe sputnik su segunda",
            "start": 1605.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dosis era sputnik quien recibe pa\u00eds en",
            "start": 1607.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "su primera dosis su segunda dosis era",
            "start": 1610.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pzifer y as\u00ed sucesivamente con las dem\u00e1s",
            "start": 1613.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vacunas la siguiente por favor",
            "start": 1615.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "respecto a vacunas disponibles llevamos",
            "start": 1621.539,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desde luego la contabilidad de todas",
            "start": 1624.09,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "aquellas vacunas contra el virus sars",
            "start": 1625.649,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con dos que hemos recibido en m\u00e9xico",
            "start": 1627.239,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde que empezaron a llegar el 23 de",
            "start": 1629.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 recordar que fuimos el",
            "start": 1632.369,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que inici\u00f3",
            "start": 1635.22,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n contra el virus arco 2",
            "start": 1636.929,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "iniciamos el d\u00eda 24 de diciembre y desde",
            "start": 1639.239,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "que llegaron hemos tenido 5 millones 492",
            "start": 1643.139,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "mil 375 aqu\u00ed se ve los detalles de",
            "start": 1646.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son estas vacunas tenemos cuatro",
            "start": 1650.07,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "clases de vacunas cuatro marcas o 42",
            "start": 1652.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dise\u00f1os diferentes la de facer la de",
            "start": 1654.869,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "astra la de sinovac y la sputnik de",
            "start": 1658.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "\u00e9stas han ido llegando a los calendarios",
            "start": 1661.229,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que sean pactados de acuerdo con los",
            "start": 1663.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contratos y que todos los d\u00edas damos",
            "start": 1665.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "informe al respecto esperamos todav\u00eda",
            "start": 1668.039,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s",
            "start": 1670.08,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "muchas muchas m\u00e1s como hemos dicho en",
            "start": 1670.83,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de los contratos tenemos ya",
            "start": 1673.769,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "completa la dotaci\u00f3n para cubrir a toda",
            "start": 1675.799,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mexicana de momento",
            "start": 1678.929,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "considerada de 16 a\u00f1os en adelante est\u00e1n",
            "start": 1681.09,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "incluso varios de los estudios t\u00e9cnicos",
            "start": 1684.72,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "secundarios",
            "start": 1686.749,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y en algunos otros sitios del mundo no",
            "start": 1688.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en mexico pero estudios que est\u00e1n",
            "start": 1690.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigando la seguridad y la eficacia",
            "start": 1693.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de las vacunas contra el kobe para",
            "start": 1695.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personas menores de edad y estamos muy",
            "start": 1698.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "confiados en que estos estudios est\u00e1n",
            "start": 1701.46,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "avanzando bien con el rigor cient\u00edfico",
            "start": 1702.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que se caracteriza y que nos permitir\u00e1n",
            "start": 1704.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en su momento tener una conclusi\u00f3n",
            "start": 1707.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica sobre desde luego la",
            "start": 1709.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguridad que es important\u00edsima pero",
            "start": 1712.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la eficacia de las vacunas en",
            "start": 1713.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas menores de edad menores de 16",
            "start": 1715.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque en su momento podr\u00eda ser muy",
            "start": 1718.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "relevante para tomar decisiones sobre",
            "start": 1720.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacunar a personas menores de edad y",
            "start": 1723.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una cosa que es importante en su",
            "start": 1727.02,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "momento lo comentaremos cuando est\u00e9n los",
            "start": 1728.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "resultados de estos estudios es que se",
            "start": 1730.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ha planteado la importancia de vacunar a",
            "start": 1732.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as como una parte de la",
            "start": 1735.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estrategia de prevenci\u00f3n y control de la",
            "start": 1738.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "epidemia en t\u00e9rminos poblacionales se",
            "start": 1741.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conoce a m\u00e1s de un a\u00f1o de inicio de la",
            "start": 1743.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epidemia que los ni\u00f1os y las ni\u00f1as casi",
            "start": 1746.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no tienen s\u00edntomas o la frecuencia la",
            "start": 1749.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "probabilidad de que tengan s\u00edntomas",
            "start": 1752.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "considerablemente menor cuando se les",
            "start": 1755.03,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "compara con personas mayores de edad",
            "start": 1756.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas adultas sin embargo tienen",
            "start": 1759.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante capacidad de transmitir en un",
            "start": 1762.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "momento dado podr\u00eda ser que una parte",
            "start": 1764.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "importante de la estrategia de",
            "start": 1766.679,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 1768.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "precisamente consistiera en vacunar a",
            "start": 1768.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las personas menores de edad para que si",
            "start": 1772.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "bien no tienen un riesgo importante de",
            "start": 1775.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tener s\u00edntomas o de tener complicaciones",
            "start": 1778.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pudieran contribuir a que no se",
            "start": 1780.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "transmita el virus a partir de las ni\u00f1as",
            "start": 1783.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os infectados es un momento",
            "start": 1786.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9n listos los resultados de",
            "start": 1789.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos estudios ya iremos comentando del",
            "start": 1791.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "momento no es parte sustancial de la",
            "start": 1794.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estrategia pero conforme vayan empezando",
            "start": 1795.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a fluir los resultados cient\u00edficos",
            "start": 1798.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos abordar este tipo de",
            "start": 1800.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "componentes de prevenci\u00f3n poblacional la",
            "start": 1804.059,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1807.179,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "recordamos tambi\u00e9n a todas y todos esto",
            "start": 1811.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es un recordatorio que seguiremos",
            "start": 1813.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haciendo casi todos los d\u00edas o todos los",
            "start": 1814.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00edas hay que esperar hay que esperar el",
            "start": 1817.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "turno espera tu turno es lo que pedimos",
            "start": 1820.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a todos y cada una de las personas en",
            "start": 1822.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a todas y todos les va a llegar",
            "start": 1824.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 1827.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para todas y todos cada quien tiene su",
            "start": 1828.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "turno de acuerdo a cu\u00e1les son sus",
            "start": 1831.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1833.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que presentamos el 8 de diciembre de",
            "start": 1835.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2020 es un plan que ha sido revisado",
            "start": 1839.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuidadosamente por personas expertas y",
            "start": 1842.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estas personas expertas han tenido la",
            "start": 1845.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n de revisar la evidencia",
            "start": 1848.74,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica paso a paso porque tiene como",
            "start": 1851.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "propuestas la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 1854.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "salud la organizaci\u00f3n panamericana de la",
            "start": 1856.46,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1858.05,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "varias de las naciones en otros sitios",
            "start": 1858.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del mundo y se ha considerado la",
            "start": 1861.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "importancia de ir ordenadamente",
            "start": 1863.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vacunando en primer lugar a las personas",
            "start": 1865.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud para est\u00e9n",
            "start": 1869.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "protegidas quienes nos protegen y",
            "start": 1871.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "segundo a las personas adultas mayores",
            "start": 1874.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "recordar que lo que",
            "start": 1876.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fundamental de la vacunaci\u00f3n y reducir",
            "start": 1877.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las complicaciones reducir la mortalidad",
            "start": 1880.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y esto se logra si vamos en orden",
            "start": 1882.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vacunando a personas adultas mayores",
            "start": 1885.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde las m\u00e1s mayores hasta llegar a las",
            "start": 1887.05,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "personas de 60 a\u00f1os conforme se vaya",
            "start": 1890.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "avanzando y se logre vacunar a 20 por",
            "start": 1893.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n en general a",
            "start": 1895.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "expensas de las personas adultas mayores",
            "start": 1899.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se reducir\u00e1 80 por ciento la mortalidad",
            "start": 1901.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por kobe de acuerdo con los estudios",
            "start": 1904.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos de modelaci\u00f3n matem\u00e1tica que",
            "start": 1906.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "han hecho las personas expertas que",
            "start": 1909.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conforman el grupo t\u00e9cnico asesor de",
            "start": 1911.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n este es el informe de",
            "start": 1913.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n le pas\u00f3 la palabra al doctor",
            "start": 1915.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds al um\u00eda si es tan amable de",
            "start": 1917.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "coordinar la secci\u00f3n de preguntas y",
            "start": 1919.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "respuestas como yo gusto",
            "start": 1921.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell vamos a proceder entonces",
            "start": 1924.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este espacio empezamos por aqu\u00ed por",
            "start": 1926.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "favor luego seguimos aqu\u00ed aqu\u00ed y aqu\u00ed",
            "start": 1928.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buenas noches y liliana noble de pulso",
            "start": 1934.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "saludable el doctor gatell qu\u00e9 bueno que",
            "start": 1937.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ella est\u00e1 recuper\u00e1ndose de salud",
            "start": 1939.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle doctor disc\u00falpeme",
            "start": 1942.47,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por favor pero es con la intenci\u00f3n de",
            "start": 1945.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que la gente conozca un poquito sobre la",
            "start": 1947.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enfermedad que le hizo suponer de",
            "start": 1950.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "primera instancia que usted estaba",
            "start": 1952.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfrent\u00e1ndose a la enfermedad de la cob",
            "start": 1955.07,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y 19 y en este mismo trayecto que le",
            "start": 1957.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hizo pensar usted tiene una ventaja",
            "start": 1961.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "versus los que no somos m\u00e9dicos pudo",
            "start": 1963.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detectar a tiempo ese momento en el que",
            "start": 1965.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la enfermedad podr\u00eda llegarse a",
            "start": 1968.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convertir algo severo y usted busc\u00f3 la",
            "start": 1970.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ayuda de un hospital y finalmente cu\u00e1l",
            "start": 1972.9,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fue el tratamiento que le pusieron si",
            "start": 1976.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fue reh\u00e9n decidir o cu\u00e1l otro fue",
            "start": 1980.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gracias y bienvenido",
            "start": 1982.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias liliana con mucho",
            "start": 1985.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gusto como he comentado en muchas otras",
            "start": 1987.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ocasiones y lo vuelvo a explicar no s\u00f3lo",
            "start": 1990.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sobre mi persona sino sobre otras",
            "start": 1993.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personas de la vida p\u00fablica que han",
            "start": 1995.179,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estado enfermas es important\u00edsimo no",
            "start": 1997.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "confundirnos y entre lo p\u00fablico y lo",
            "start": 1999.789,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "privado cada uno de nosotros somos",
            "start": 2002.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personas sujetas de derecho y tenemos",
            "start": 2004.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derecho a la confidencialidad tenemos",
            "start": 2006.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derecho a preservar nuestra informaci\u00f3n",
            "start": 2008.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "privada confidencial evidentemente",
            "start": 2010.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestro estado de salud las condiciones",
            "start": 2012.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en las que fuimos tratados son parte de",
            "start": 2014.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esa vida privada es t\u00f3pico en mi caso",
            "start": 2016.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 en el caso el presidente cuando",
            "start": 2019.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l estuvo enfermo y lo fuimos comentando",
            "start": 2021.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por supuesto eso al ser figuras p\u00fablicas",
            "start": 2023.23,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "al ser funcionarias y funcionarios",
            "start": 2026.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y comentamos sobre lo que ata\u00f1e",
            "start": 2027.789,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a nuestra vida p\u00fablica y lo que es de",
            "start": 2030.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico pero somos muy enf\u00e1ticos",
            "start": 2033.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la importancia de observar y",
            "start": 2035.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preservar y el derecho a la",
            "start": 2038.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "confidencialidad por hay una raz\u00f3n",
            "start": 2039.88,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante por la que he",
            "start": 2041.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "decidido no hablar en espec\u00edfico de mi",
            "start": 2044.289,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "persona cuando fui un paciente enfermo",
            "start": 2046.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de qom y 19",
            "start": 2049.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y es un asunto de salud p\u00fablica lo que",
            "start": 2050.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo coment\u00e9 sobre mi propia experiencia",
            "start": 2053.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene que ser de car\u00e1cter general tiene",
            "start": 2056.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que ser algo que tenga utilidad con la",
            "start": 2058.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n \u00fatil en t\u00e9rminos generales pero",
            "start": 2061.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si yo comento sobre los aspectos que son",
            "start": 2064.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "particulares a mi situaci\u00f3n de salud mis",
            "start": 2066.45,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "condiciones biol\u00f3gicas ni tratamiento mi",
            "start": 2070.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiempo de recuperaci\u00f3n estar\u00eda haciendo",
            "start": 2073.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un grave da\u00f1o al transferir una idea",
            "start": 2076.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como si en mi propia experiencia pudiera",
            "start": 2079.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser generalizada de manera directa a",
            "start": 2081.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cualquier otra persona y eso ser\u00eda un",
            "start": 2084.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "completo error cuando se trata de una",
            "start": 2087.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa espec\u00edficamente",
            "start": 2089.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sobre el tema de salud y espec\u00edficamente",
            "start": 2092.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre la epidemia de comida encima",
            "start": 2094.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cualquier persona que escuchar\u00e1 c\u00f3mo le",
            "start": 2096.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fue a esta persona a hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 2099.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "podr\u00eda empezar a hacer conjeturas sobre",
            "start": 2101.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que es correcto o incorrecto de",
            "start": 2103.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tratamiento o lo que es correcto o",
            "start": 2106.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incorrecto sobre los signos cl\u00ednicos de",
            "start": 2108.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alerta y tratar de sacar conclusiones en",
            "start": 2111.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "su propia vida personal o la de sus",
            "start": 2114.28,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2116.53,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "eso causar\u00eda un da\u00f1o porque no",
            "start": 2117.609,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesariamente aplica efectivamente las",
            "start": 2119.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "condiciones en las que yo me encuentro",
            "start": 2122.289,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "me encontraba en el momento de enfermar",
            "start": 2124.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con las que se puede encontrar cualquier",
            "start": 2125.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "otra persona en m\u00e9xico o en el mundo",
            "start": 2128.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "entonces me abstendr\u00e9 absolutamente te",
            "start": 2130.69,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "hace referencias generales y hay perd\u00f3n",
            "start": 2133.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "te regresas particulares a mi condici\u00f3n",
            "start": 2136.839,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "o mi tratamiento lo que s\u00ed que me",
            "start": 2138.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda comentar son dos elementos",
            "start": 2141.069,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fundamentales que hemos comentado varias",
            "start": 2143.16,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "veces varias veces y seguiremos",
            "start": 2145.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comentando y que tienen una aplicaci\u00f3n",
            "start": 2147.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general la primera tiene que ver con la",
            "start": 2149.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "oportunidad como usted bien se\u00f1ala",
            "start": 2152.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "liviana y estar alertas el estar",
            "start": 2154.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conscientes del riesgo es una situaci\u00f3n",
            "start": 2157.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "extremadamente importante no solamente",
            "start": 2159.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para la epidemia de kobe 19 no solamente",
            "start": 2162.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para la enfermedad com y 19 para casi",
            "start": 2164.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cualquier condici\u00f3n de salud",
            "start": 2167.859,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "si vivimos durante una epidemia y",
            "start": 2170.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos presentes en este momento",
            "start": 2173.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cualquier s\u00edntoma respiratorio como",
            "start": 2175.4,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "todos o estornudos o sensaci\u00f3n de",
            "start": 2179.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "congesti\u00f3n de la v\u00eda respiratoria o",
            "start": 2183.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cualquier s\u00edntoma general como fiebre",
            "start": 2185.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como dolor de cabeza como fatiga deben",
            "start": 2187.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ser consideradas de sospecha de kobe 19",
            "start": 2190.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todas las personas que vivimos en el",
            "start": 2194.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "planeta estamos en una condici\u00f3n de",
            "start": 2197.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "riesgo de presentar con 19 a menos que",
            "start": 2200.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desde luego ya tengamos inmunidad porque",
            "start": 2203.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hayamos enfermado como es mi caso o que",
            "start": 2206.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se hayan sido vacunadas como es el caso",
            "start": 2208.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de algunas personas pero mientras eso no",
            "start": 2211.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ocurra mientras no tengamos protecci\u00f3n",
            "start": 2213.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por inmunidad debemos asumir que",
            "start": 2216.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cualquier s\u00edntoma de los que hemos",
            "start": 2218.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mencionado fiebre todo el dolor de",
            "start": 2221.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cabeza dolor de garganta fatiga dolor",
            "start": 2223.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muscular sensaci\u00f3n de irritaci\u00f3n o de",
            "start": 2225.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "irritabilidad deben ser consideradas",
            "start": 2228.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sospechosas de ccoo medicina",
            "start": 2230.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en tanto detectamos estos s\u00edntomas y",
            "start": 2233.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pensamos en la posibilidad de tener como",
            "start": 2236.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 2239.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "debemos buscar atenci\u00f3n lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2240.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "posible est\u00e1 claramente documentado que",
            "start": 2242.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "durante el 2020 uno de los elementos",
            "start": 2245.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importantes que contribuy\u00f3 a la",
            "start": 2248.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mortalidad de las personas fue la",
            "start": 2251.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda tard\u00eda de atenci\u00f3n personas que",
            "start": 2254.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se confiaron personas que supusieron que",
            "start": 2258.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se iban a restablecer en su estado de",
            "start": 2260.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salud y que pod\u00edan permanecer en casa",
            "start": 2263.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde mayo del a\u00f1o pasado desde mayo",
            "start": 2267.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "2020 hemos insistido en la importancia",
            "start": 2269.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de buscar atenci\u00f3n y ser evaluadas",
            "start": 2273.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "particularmente las personas que tienen",
            "start": 2275.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60 a\u00f1os de edad o que tienen",
            "start": 2278.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas pero tambi\u00e9n no se",
            "start": 2280.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "he hecho la observaci\u00f3n de que en m\u00e9xico",
            "start": 2282.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "existen personas que no saben que tienen",
            "start": 2285.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una enfermedad cr\u00f3nica como diabetes",
            "start": 2289.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como hipertensi\u00f3n hasta el momento en",
            "start": 2291.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que tienen otra enfermedad que le est\u00e1",
            "start": 2294.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "causando una complicaci\u00f3n",
            "start": 2297.12,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "conoce por la encuesta nacional de salud",
            "start": 2299.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y nutrici\u00f3n que m\u00e1s de la mitad de las",
            "start": 2300.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas que tienen diabetes desconocen",
            "start": 2303.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su estado de salud su condici\u00f3n de",
            "start": 2306.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "padecer diabetes y s\u00f3lo se detectan",
            "start": 2309.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "durante la encuesta precisamente",
            "start": 2311.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces hay personas que pudieran tener",
            "start": 2313.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "familia en primer grado hermanas",
            "start": 2316.88,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hermanos padres",
            "start": 2320.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tienen diabetes porque pueden tener",
            "start": 2322.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una condici\u00f3n de salud tal como obesidad",
            "start": 2324.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y sobrepeso que les hace m\u00e1s propensas a",
            "start": 2326.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "padecer diabetes pues que deber\u00edan tomar",
            "start": 2329.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eso como un signo de sospecha y no",
            "start": 2332.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esperarse incluirse en el grupo de",
            "start": 2334.71,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 2336.87,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "la segunda cosa que es de inter\u00e9s",
            "start": 2338.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "general lo que en mi caso lo segu\u00ed y",
            "start": 2339.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente documento por ser de",
            "start": 2343.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general es el abstenerse de",
            "start": 2345.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "automedicarse",
            "start": 2349.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mi experiencia concreta si es lo \u00fanico",
            "start": 2350.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que voy a mencionar sobre mi experiencia",
            "start": 2352.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "concreta yo presente fiebre el viernes",
            "start": 2354.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "19 de febrero y tuve fiebre y tambi\u00e9n el",
            "start": 2357.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y un poco del domingo despu\u00e9s ya",
            "start": 2361.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no tuve fiebre pero el lunes volv\u00eda a",
            "start": 2364.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener fiebre me pude percatar que ten\u00eda",
            "start": 2367.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fiebre porque no tome medicamento alguno",
            "start": 2370.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2372.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ciertos medicamentos como paracetamol",
            "start": 2373.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se pueden encontrar sin necesidad de",
            "start": 2375.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "receta en las farmacias o incluso en",
            "start": 2378.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "algunos establecimientos comerciales",
            "start": 2381.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apropiadamente se usan para controlar la",
            "start": 2385.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "fiebre pero si no los toman cuando no",
            "start": 2388.74,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tiene fiebre porque va a ser es que va a",
            "start": 2391.47,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "inhibir el desarrollo de fiebre",
            "start": 2393.569,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en mi caso la oportunidad de haber",
            "start": 2396.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tenido fiebre alert\u00f3 a mi m\u00e9dico",
            "start": 2399.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tratante de que no estaba ha tenido una",
            "start": 2402.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "buena evoluci\u00f3n como se ha comentado yo",
            "start": 2405.099,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "tuve una condici\u00f3n que se conoce como",
            "start": 2407.349,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "beat moderado es decir covif es una",
            "start": 2409.57,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "enfermedad que tiene todo un espectro",
            "start": 2412.39,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico desde personas pr\u00e1cticamente",
            "start": 2413.859,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "asintom\u00e1ticas hasta personas sumamente",
            "start": 2416.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "enfermas y hay cualquier tipo de puntos",
            "start": 2418.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "intermedios en t\u00e9rminos generales una",
            "start": 2421.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "persona que tiene m\u00e1s all\u00e1 de los",
            "start": 2424.24,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas respiratorios de la v\u00eda",
            "start": 2426.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "superior y que ya tiene alg\u00fan grado de",
            "start": 2428.349,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "afecci\u00f3n pulmonar se le considera como",
            "start": 2430.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "persona con cobit moderado y",
            "start": 2433.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "afortunadamente mi m\u00e9dico tratante que",
            "start": 2436.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es un excelente m\u00e9dico infect\u00f3logo pudo",
            "start": 2438.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alertar me de que el hecho de haber",
            "start": 2441.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "tenido fiebre despu\u00e9s de que ya no la",
            "start": 2444.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tuve durante 48 horas era un elemento de",
            "start": 2447.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sospecha de que pod\u00eda estar",
            "start": 2451.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "evolucionando a una forma m\u00e1s avanzada",
            "start": 2452.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de kobe entonces mi segunda comentario",
            "start": 2455.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s general",
            "start": 2458.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no automedicarse tambi\u00e9n se ha",
            "start": 2460.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "identificado abuso en el uso de",
            "start": 2463.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "antibi\u00f3ticos el uso de medicamentos",
            "start": 2466.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "antiparasitarios como la ivermectina que",
            "start": 2469.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no tienen indicaci\u00f3n m\u00e9dica alguna para",
            "start": 2471.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el cob y 19 y los medicamentos contra la",
            "start": 2473.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fiebre entonces en resumen lo",
            "start": 2477.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conveniente es no tener un alto grado de",
            "start": 2480.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sospecha cualquier s\u00edntoma fiebre todos",
            "start": 2482.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza dolor de garganta",
            "start": 2485.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de fatiga dolor muscular dolor",
            "start": 2487.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de articulaciones debe ser considerado",
            "start": 2490.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como de sospecha de tener com\u00ed 19",
            "start": 2493.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mientras sigue activa la epidemia y",
            "start": 2496.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "segundo buscar atenci\u00f3n lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2499.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posible para que se puede evaluar",
            "start": 2502.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "convenientemente cu\u00e1les son las",
            "start": 2504.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "necesidades de tratamiento y de",
            "start": 2507.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguimiento que en forma particular",
            "start": 2508.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiene cada persona de acuerdo a sus",
            "start": 2510.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "condiciones tanto biol\u00f3gicas como",
            "start": 2513.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sociales que tambi\u00e9n son determinantes",
            "start": 2516.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy importantes de la evoluci\u00f3n que",
            "start": 2518.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "puede tener",
            "start": 2520.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias por favor checa",
            "start": 2523.47,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal muy buena noche celeste juan",
            "start": 2530.09,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico basta del grupo",
            "start": 2531.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n del doctor muy buenas noches",
            "start": 2533.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 pensando c\u00f3mo hacer esta",
            "start": 2537.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pregunta pero mira el d\u00eda de hoy est\u00e1",
            "start": 2539.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "circulando en varios es que bueno est\u00e1",
            "start": 2542.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "circulando una nota de un peri\u00f3dico de",
            "start": 2544.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n nacional y en donde habla de",
            "start": 2546.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "su reaparici\u00f3n por hablar y sobre",
            "start": 2548.619,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "apariciones en la colonia condesa",
            "start": 2550.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "quisiera de alguna manera saber qu\u00e9",
            "start": 2554.619,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece precisamente que est\u00e9n",
            "start": 2558.97,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "invadiendo este su vida privada en este",
            "start": 2562.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tipo de este consumo de informaci\u00f3n pues",
            "start": 2565.809,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bueno hoy esper\u00e1bamos que apareciera",
            "start": 2568.42,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "reaparece igual que bien pero \u00e9ste de",
            "start": 2571.509,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alguna manera \u00e9ste como que desvirt\u00faa",
            "start": 2573.999,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este esta aparici\u00f3n que se tiene",
            "start": 2577.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber pasado en un piso",
            "start": 2580.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de cubrir 19 el de antemano pues",
            "start": 2582.519,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "si alguien tiene que hacer esta pregunta",
            "start": 2586.24,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y hoy me toc\u00f3 dorm\u00eda hacerlas muchas",
            "start": 2589.39,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2591.369,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias.juan y aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2593.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "prueba de vida que usted ten\u00eda ayer aqu\u00ed",
            "start": 2596.749,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estoy afortunadamente recuperado y en",
            "start": 2599.45,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "buenas condiciones que no me queda claro",
            "start": 2602.029,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el planteamiento de la pregunta",
            "start": 2604.819,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero supongo que hace referencia a la",
            "start": 2606.44,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "lamentable realidad de tener en m\u00e9jico",
            "start": 2610.729,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n sobre todos los",
            "start": 2613.479,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "medios corporativos que durante toda la",
            "start": 2616.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "epidemia y la verdad es que dudo que",
            "start": 2619.579,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cambien de actitud y han buscado sacar",
            "start": 2621.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de alguna manera una autoridad yo creo",
            "start": 2626.029,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que por razones en algunos casos de",
            "start": 2629.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "lucro seguramente es m\u00e1s lucrativo sacar",
            "start": 2631.64,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "noticias que pudieran generar de",
            "start": 2634.549,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo entonces esto les aumentar\u00e1",
            "start": 2637.459,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "las cuotas de las tarifas de publicidad",
            "start": 2639.619,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y otras fuentes de ingresos en otros",
            "start": 2641.92,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "casos es muy claro como tienen agendas",
            "start": 2645.95,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas agendas de grupos de inter\u00e9s y",
            "start": 2647.869,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre todo de algunos grupos de inter\u00e9s",
            "start": 2650.719,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2652.759,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "han sufrido un p\u00e9rdida de privilegios a",
            "start": 2654.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo largo de lo que llevamos de la",
            "start": 2659.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n esto el presidente lo ha",
            "start": 2661.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comentado extensamente con ejemplos",
            "start": 2663.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos entonces sigo yo esperanzado",
            "start": 2665.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en que en alg\u00fan momento estas personas y",
            "start": 2668.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estos grupos que son due\u00f1os de los",
            "start": 2671.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n corporativos los",
            "start": 2673.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "jefes editoriales y los columnistas que",
            "start": 2677.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "viven de esta parte del morbo de la",
            "start": 2680.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n de la intriga y que tienen",
            "start": 2682.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un nivel extraordinariamente bajo en",
            "start": 2685.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de calidad t\u00e9cnica de calidad",
            "start": 2688.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "period\u00edstica no tienen fuentes usan",
            "start": 2690.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rumores ojala que en alg\u00fan momento suba",
            "start": 2693.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el nivel 1 tengo demasiada esperanza",
            "start": 2696.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de estas alturas y hemos hecho muchos",
            "start": 2698.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llamados sobre la importancia de tener",
            "start": 2701.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una prensa que informa una prensa que se",
            "start": 2703.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acerca a la poblaci\u00f3n a decirle la",
            "start": 2706.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que le puede ser \u00fatil y lo",
            "start": 2708.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que vemos es pues este tipo de notas que",
            "start": 2710.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n basadas en el chisme en la intriga",
            "start": 2714.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la especulaci\u00f3n",
            "start": 2717.58,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "entonces afortunadamente",
            "start": 2719.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s pocas personas en mi pa\u00eds",
            "start": 2721.509,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se dejan enga\u00f1ar por estas cosas pero",
            "start": 2724.839,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este modo es parte de la de la vida",
            "start": 2728.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del paisaje p\u00fablico",
            "start": 2730.539,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos libertad de",
            "start": 2732.119,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n en m\u00e9xico tanto un gobierno",
            "start": 2734.079,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que claramente tiene una postura en pro",
            "start": 2735.969,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de las libertades en pro de los derechos",
            "start": 2739.989,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y pues esto es parte del paisaje cada",
            "start": 2741.819,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quien se ir\u00e1 haciendo responsable de los",
            "start": 2744.309,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "efectos que produzca esta desinformaci\u00f3n",
            "start": 2746.349,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "esta info de me gracias",
            "start": 2748.659,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "pues sobre",
            "start": 2752.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buenas noches en el hotel ya carvajal de",
            "start": 2755.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n",
            "start": 2760.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "primero preguntarles que en cantidad de",
            "start": 2761.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vacunas se tienen en este momento",
            "start": 2765.15,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "almacenadas y recuerda que en",
            "start": 2766.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "conferencias anteriores daban alguna",
            "start": 2768.569,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cifra de unas reservas que ten\u00edan pues",
            "start": 2770.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si no llegaban las segundas dosis",
            "start": 2773.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias \u00fatil ya esta idea de la",
            "start": 2777.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reserva en realidad es una reserva",
            "start": 2780.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "relativamente peque\u00f1a y no hay una",
            "start": 2781.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cantidad fija que est\u00e9 programada a",
            "start": 2784.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reservarse y depende m\u00e1s de la log\u00edstica",
            "start": 2787.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de los embarques en un",
            "start": 2790.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "momento hab\u00edamos guardado unas 35 mil",
            "start": 2792.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dosis de la vacuna pzifer justamente en",
            "start": 2795.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "antelaci\u00f3n a ese periodo de tres semanas",
            "start": 2798.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en donde tuvimos un retraso en la",
            "start": 2800.91,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 2802.77,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es ese es exactamente el",
            "start": 2803.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "prever cualquier condici\u00f3n que pudiera",
            "start": 2805.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "inhibir la posibilidad de utilizarlas no",
            "start": 2809.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no queremos correr riesgos de que haya",
            "start": 2812.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas que se queden sin recibir la",
            "start": 2814.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "segunda dosis de vacuna en el tiempo",
            "start": 2817.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "adecuado y recordar\u00e1n que nuestro grupo",
            "start": 2819.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor siguiendo sus propias",
            "start": 2822.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convicciones y su propia evidencia",
            "start": 2825.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica adem\u00e1s de las recomendaciones",
            "start": 2826.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2828.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos situ\u00f3 en 35 d\u00edas y el intervalo",
            "start": 2830.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre la primera y la segunda dosis con",
            "start": 2834.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un intervalo de seguridad pero este es",
            "start": 2836.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de estas reservas en",
            "start": 2839.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "realidad son reservas temporales de muy",
            "start": 2840.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "corto plazo a veces",
            "start": 2843.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de semanas a veces un poco m\u00e1s que nos",
            "start": 2844.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ayudan a redistribuir de manera m\u00e1s",
            "start": 2847.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "eficiente cuando existe alg\u00fan retraso en",
            "start": 2849.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica recordad que en algunos",
            "start": 2853.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "momentos tuvimos las inclemencias del",
            "start": 2855.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estado del tiempo y eso es algo que est\u00e9",
            "start": 2858.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relativamente impredecible tambi\u00e9n",
            "start": 2861.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "retras\u00f3 por algunos d\u00edas la llegada de",
            "start": 2863.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vacunas y el hecho de tener sitios de",
            "start": 2864.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "almacenamiento nos permite adecuar los a",
            "start": 2867.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este tipo de condiciones hemos recibido",
            "start": 2870.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cinco millones y medio de vacunas",
            "start": 2872.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos puesto en tres millones de vacunas",
            "start": 2874.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y entonces la diferencia son las que",
            "start": 2877.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n justamente en tr\u00e1nsito algunas",
            "start": 2880.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los centros de reserva b\u00e1sicos",
            "start": 2882.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que son 16 unidades en las present\u00f3 ayer",
            "start": 2885.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "o anteayer al doctor la operadora y le",
            "start": 2888.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llamamos 12 12 de almacenamiento",
            "start": 2892.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "primario es los sitios a donde llegan",
            "start": 2894.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n m\u00e1s cerca de las entidades",
            "start": 2896.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federativas y despu\u00e9s a partir de un",
            "start": 2898.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mismo sitio",
            "start": 2900.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo se distribuye a dos o tres o cuatro",
            "start": 2902.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entidades federativas est\u00e1n en constante",
            "start": 2905.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "flujo y",
            "start": 2907.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y la meta es que tengamos la mayor",
            "start": 2908.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "velocidad de aplicaci\u00f3n para que pase el",
            "start": 2911.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "menor tiempo posible en estos sitios de",
            "start": 2913.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "almacenamiento temporal entonces cu\u00e1ntas",
            "start": 2916.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunas ser\u00edan en este momento las que",
            "start": 2919.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este estado",
            "start": 2921.3,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "yo creo que le actualizamos a reserva",
            "start": 2924.24,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "que el doctor alom\u00eda tenga en este",
            "start": 2926.589,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "momento a la mano el dato pero es lo que",
            "start": 2927.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acaba de presentar el doctor la p\u00e9rfida",
            "start": 2930.099,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obra ayer y le pido si est\u00e1 adem\u00e1s de",
            "start": 2931.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ver una diapositiva que puso el doctor",
            "start": 2934.299,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura donde hay 16 unidades",
            "start": 2935.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hay un mapa de la rep\u00fablica",
            "start": 2939.359,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "mexicana est\u00e1 en algunos estados",
            "start": 2941.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados en un verde oscuro y hay una",
            "start": 2943.569,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "lista de 16 centros hospitalarios",
            "start": 2946.359,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayormente que con la cantidad de",
            "start": 2949.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunas que tienen ahora esta es una",
            "start": 2952.329,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de vigencia muy corta porque",
            "start": 2954.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en la medida en que empecemos a utilizar",
            "start": 2957.76,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "las las de sputnik que llegaron hoy las",
            "start": 2959.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de facer 600 mil 600 que llegaron ayer",
            "start": 2962.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n ir\u00e1 cambiando cuando",
            "start": 2965.039,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "llegue el nuevo embarque del pa\u00eds el",
            "start": 2967.809,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo martes pues se volver\u00e1 a llenar",
            "start": 2969.069,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "los refrigeradores y conforme se pone se",
            "start": 2973.089,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vuelve negocial grecia si tambi\u00e9n",
            "start": 2975.94,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "preguntarle hab\u00edan mencionado que",
            "start": 2978.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los 14 d\u00edas en promedio una",
            "start": 2980.039,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "persona ya no es contagiosa de kobe como",
            "start": 2982.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una persona podr\u00eda saber si ya no tiene",
            "start": 2985.809,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas como fue su caso",
            "start": 2987.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que volver a ser una prueba para",
            "start": 2990.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asegurarse de que ya es negativo y ya no",
            "start": 2992.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puede contagiar qu\u00e9 bueno que lo",
            "start": 2994.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "menciona hace un rato que yo habl\u00e9 de mi",
            "start": 2996.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso y esto lo relacione con lo que me",
            "start": 2999.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "preguntaba a liliana noble justo ilustra",
            "start": 3002.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el punto de lo que le respond\u00ed a liliana",
            "start": 3004.55,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hace un rato de la importancia de no",
            "start": 3006.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "confundir los casos particulares una",
            "start": 3007.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "persona en particular en este caso yo",
            "start": 3010.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que me lo preguntaron con respecto a",
            "start": 3013.16,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "reglas generales",
            "start": 3015.38,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tan pronto coment\u00e9 hace rato en la",
            "start": 3016.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n del hecho de que me",
            "start": 3018.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hicieron una prueba esta ma\u00f1ana que",
            "start": 3020.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 saliendo positiva me escribieron",
            "start": 3022.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mis amigos m\u00e9dicos preocupad\u00edsimos de",
            "start": 3024.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que estaba yo causando ruido por el",
            "start": 3026.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hecho de hablar de un caso particular y",
            "start": 3028.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda estar llevando a conclusiones",
            "start": 3030.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generales entonces as\u00ed es la situaci\u00f3n",
            "start": 3033.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de las recomendaciones",
            "start": 3035.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generales y los centros de control de",
            "start": 3037.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfermedades de eeuu los famosos cdc",
            "start": 3040.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acaban de emitir un documento hace 48 o",
            "start": 3043.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "72 horas donde actualizan las",
            "start": 3045.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recomendaciones respecto al seguimiento",
            "start": 3048.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de las personas que han tenido 19 este",
            "start": 3050.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "documento es semejante a alguno que se",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "public\u00f3 hace varios meses",
            "start": 3056.359,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "y que a nosotros nos sirvi\u00f3 de",
            "start": 3057.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "referencia para la gu\u00eda mexicana al",
            "start": 3059.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "respecto del seguimiento de personas que",
            "start": 3062.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "han tenido como medicina que est\u00e1",
            "start": 3065.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "publicado en el portal coronavirus punto",
            "start": 3066.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gob.mx y en esta actualizaci\u00f3n de los",
            "start": 3069.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "centros de control de enfermedades que",
            "start": 3072.41,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "nosotros mismos ya lo estamos estudiando",
            "start": 3074.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para ver las oportunidades de actualizar",
            "start": 3075.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda en mexico se comenta que en",
            "start": 3078.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "general a 10 d\u00edas del inicio de los",
            "start": 3081.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas las personas que tienen commit",
            "start": 3085.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "leve y kobin moderado tienen una",
            "start": 3087.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n completa respecto a la carga",
            "start": 3090.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viral que llamamos carga viral a la",
            "start": 3093.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cantidad relativa de virus activos que",
            "start": 3096.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se encuentran en la v\u00eda respiratoria y",
            "start": 3100.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que pueden en un momento dado ser",
            "start": 3102.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "expedidos a partir de las gotas",
            "start": 3103.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cut\u00edculas y aerosoles como material",
            "start": 3106.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contagiante entonces personas con cubrir",
            "start": 3109.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "leve y comida moderada que representan",
            "start": 3111.82,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 85% de los casos de kobe",
            "start": 3115.1,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "ya a 10 d\u00edas de inicio los s\u00edntomas ya",
            "start": 3118.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no tienen capacidad contagiante personas",
            "start": 3121.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "con kobe grave el commit que requiri\u00f3",
            "start": 3124.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n personas que requieren",
            "start": 3126.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n m\u00e1s avanzada porque",
            "start": 3129.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tuvieron un da\u00f1o pulmonar avanzado",
            "start": 3131.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueden tardar varios d\u00edas m\u00e1s en algunos",
            "start": 3133.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "casos hasta tres o cuatro semanas y en",
            "start": 3136.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "general interiores generales se",
            "start": 3139.849,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recomienda que las personas ya no se",
            "start": 3142.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sigan haciendo pruebas porque el hacerse",
            "start": 3145.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pruebas puede llevar a la detecci\u00f3n de",
            "start": 3148.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cantidades de virus que ya son",
            "start": 3151.099,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "irrelevantes respecto a la capacidad",
            "start": 3152.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contagia pero que todav\u00eda aparecen en",
            "start": 3154.849,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "una prueba tan sensible como la pcr",
            "start": 3158.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reconciliando mi caso espec\u00edfico con la",
            "start": 3161.65,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "regla general para que quede",
            "start": 3164.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "absolutamente claro en mi caso la carga",
            "start": 3166.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viral todav\u00eda es contagiante entonces",
            "start": 3169.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por esa raz\u00f3n y dado que tenga una",
            "start": 3172.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n p\u00fablica de alto contacto con",
            "start": 3175.07,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las personas funcionarias del gobierno",
            "start": 3177.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federal es importante que yo verifique",
            "start": 3180.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que yo no soy contagiante",
            "start": 3183.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este momento si soy contagiante pero la",
            "start": 3185.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "regla general es no es indispensable en",
            "start": 3188.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personas con como ley de moderado seguir",
            "start": 3191.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haciendo pruebas y en general a los diez",
            "start": 3194.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya se considera que la probabilidad",
            "start": 3196.73,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de que sean contagiantes es sumamente",
            "start": 3199.25,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 3201.589,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "buenas noches buena noche doctora la m\u00eda",
            "start": 3210.549,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "los saludo le mandamos un saludo",
            "start": 3213.349,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presidente ante el n\u00famero pesado tambi\u00e9n",
            "start": 3214.849,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con mucho respeto y doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 3216.529,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "gatell qu\u00e9 gusto que gusto nos da volver",
            "start": 3219.289,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "a verlo",
            "start": 3221.42,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gusto volver a tenerlo aqu\u00ed presente",
            "start": 3222.17,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "escucharlo saber que est\u00e1 bien dando",
            "start": 3224.779,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "muestras de vida como lo coment\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 3226.789,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 3228.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estoy seguro que mucha gente y millones",
            "start": 3231.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de mexicanos est\u00e1n muy contentos de",
            "start": 3233.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tenerlo por aqu\u00ed mis queridos",
            "start": 3235.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "suscriptores todo el d\u00eda todo el tiempo",
            "start": 3237.319,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda me pregunta c\u00f3mo est\u00e1 el doctor",
            "start": 3239.059,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ya te pregunta c\u00f3mo est\u00e1 el doctor",
            "start": 3240.859,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fue bueno verlo aqu\u00ed el doctor y si me",
            "start": 3242.93,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "permite est\u00e9 con todo respeto as\u00ed",
            "start": 3245.329,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "involuci\u00f3n a una m\u00e1xima del doctor patch",
            "start": 3248.599,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "adams comentar una frase muy mexicana",
            "start": 3252.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "explicable para estos casos",
            "start": 3255.89,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dale doctor por tomarse las fr\u00edas",
            "start": 3257.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s por el momento me gustar\u00eda hacer",
            "start": 3262.64,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "una pregunta porque extendiendo este en",
            "start": 3265.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este punto",
            "start": 3267.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ya que una persona tuvo con una virus",
            "start": 3270.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle para",
            "start": 3272.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para alguna persona que ya se vacun\u00f3 se",
            "start": 3278.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 la vacuna de coronavirus y para",
            "start": 3281.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el momento en el que se puede aplicar la",
            "start": 3283.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "segunda vacuna la segunda dosis de esta",
            "start": 3285.65,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vacuna pudiera contraer el virus y al",
            "start": 3289.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "momento en el que le toque el calendario",
            "start": 3293.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en su segunda dosis estuviera contagiada",
            "start": 3297.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas y estuviera activa con corona",
            "start": 3300.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vivos se podr\u00eda aplicar la vacuna en",
            "start": 3303.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este en este caso aunque tenga este",
            "start": 3307.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "infectado de coronavirus o tendr\u00eda que",
            "start": 3311.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperarse a que se le pasaran los 10",
            "start": 3313.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas la fecha y despu\u00e9s vacunarse pero",
            "start": 3316.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya no estar\u00eda quiz\u00e1 aplic\u00e1ndose en su",
            "start": 3318.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "territorio el adulto mayor en este caso",
            "start": 3321.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n siendo vacunados ya no estar\u00eda",
            "start": 3323.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s aplic\u00e1ndose en su territorio como",
            "start": 3326.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "le podr\u00edan hacer aqu\u00ed las personas que",
            "start": 3328.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pudieran salir este positivas",
            "start": 3331.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias bienvenido doctor gracias",
            "start": 3334.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "miguel aprecio mucho hablar los",
            "start": 3337.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "comentarios y tambi\u00e9n la pregunta es es",
            "start": 3340.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "una pregunta que",
            "start": 3342.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bueno que surge ojal\u00e1 siga apareciendo",
            "start": 3343.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la pregunta para que todas y todos lo",
            "start": 3346.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tengan claro y no se vayan a quedar sin",
            "start": 3349.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacuna en general se recomienda para",
            "start": 3351.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "usar una vacuna que las personas gocen",
            "start": 3354.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del mejor estado de salud posible desde",
            "start": 3357.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "luego hay enfermedades cr\u00f3nicas que no",
            "start": 3360.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se pueden quitar pero incluso se",
            "start": 3363.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "prefiere que las personas se encuentren",
            "start": 3365.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en las condiciones de mayor estabilidad",
            "start": 3367.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una persona que tiene diabetes por",
            "start": 3369.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ejemplo que usa el tratamiento se le",
            "start": 3371.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recomienda que d\u00edas previos d\u00edas antes",
            "start": 3373.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de ser vacunada y optimice su",
            "start": 3376.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tratamiento se tome todas las pastillas",
            "start": 3379.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "siga la dieta para estar en las mejores",
            "start": 3380.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "condiciones lo mismo con la hipertensi\u00f3n",
            "start": 3383.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o con cualquier otra enfermedad cr\u00f3nica",
            "start": 3384.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respecto a enfermedades agudas es decir",
            "start": 3387.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "enfermedades que aparecen en cortos",
            "start": 3390.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "periodos de tiempo",
            "start": 3392.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y que pudieran causar fiebre como ocurre",
            "start": 3394.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en una gran cantidad de las infecciones",
            "start": 3397.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se recomienda que las personas no sean",
            "start": 3399.95,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vacunadas si es que han tenido fiebre",
            "start": 3403.16,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "un periodo cercano es arbitrario cuantos",
            "start": 3406.789,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "d\u00edas en general se recomienda que sea 10",
            "start": 3411.199,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "d\u00edas pero es completamente arbitrario se",
            "start": 3414.739,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pudo haber planteado 9 d\u00edas o 15 d\u00edas",
            "start": 3417.289,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este periodo arbitrariamente",
            "start": 3420.109,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seleccionado es para considerar el",
            "start": 3422.179,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "promedio de la duraci\u00f3n de la condici\u00f3n",
            "start": 3425.179,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "infecciosa de la mayor\u00eda de las",
            "start": 3428.089,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "infecciones como mick pues absolutamente",
            "start": 3430.249,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "arbitral lo tomamos como referencia esos",
            "start": 3432.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "10 d\u00edas una persona que dentro de los",
            "start": 3435.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 10 d\u00edas ha tenido fiebre se",
            "start": 3437.329,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recomienda que no se le aplique la",
            "start": 3440.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacuna est\u00e1 contra el jove 19 o",
            "start": 3442.699,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cualquier otra si se tratara de un ni\u00f1o",
            "start": 3445.489,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "o ni\u00f1a o una persona adolescente a una",
            "start": 3448.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "persona que recibir\u00e1 la vacuna cualquier",
            "start": 3450.919,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3453.589,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n principal es para evitar",
            "start": 3455.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "confundir los s\u00edntomas derivados de una",
            "start": 3458.14,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n con los s\u00edntomas que podr\u00eda",
            "start": 3462.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "causar un evento supuestamente asociado",
            "start": 3465.819,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "a vacunaci\u00f3n por ejemplo la fiebre es",
            "start": 3468.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "causada por muchas infecciones pero las",
            "start": 3471.93,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vacunas tambi\u00e9n en un porcentaje peque\u00f1o",
            "start": 3475.15,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de personas pueden causar fiebre",
            "start": 3477.43,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "entonces si se pone la vacuna y la",
            "start": 3479.529,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "persona al d\u00eda siguiente presenta fiebre",
            "start": 3482.289,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no se puede saber si es por un proceso",
            "start": 3484.799,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "infeccioso que ya ven\u00eda o por una",
            "start": 3488.229,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n en la vacuna",
            "start": 3491.019,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en el caso de infecciones que tienen un",
            "start": 3493.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "periodo de incubaci\u00f3n es decir un",
            "start": 3495.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "periodo asintom\u00e1tico desde el contagio",
            "start": 3498.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hasta que aparecen los s\u00edntomas que",
            "start": 3502.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pudiera ser de varios d\u00edas en caso de",
            "start": 3505.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "com\u00ed 19 es en promedio de 5 a 7 d\u00edas",
            "start": 3507.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede ocurrir la circunstancia de que la",
            "start": 3510.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "persona sea asintom\u00e1tica llegue a",
            "start": 3513.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunarse se le pregunte si ha tenido",
            "start": 3516.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fiebre en los \u00faltimos 10 d\u00edas diga que",
            "start": 3518.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no se le va a khune y a los pocos d\u00edas",
            "start": 3521.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desarrolle com\u00ed 19 desde luego no por la",
            "start": 3524.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "vacuna es imposible que cualquiera las",
            "start": 3528.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacunas contra kobe cause qubits pero lo",
            "start": 3531.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que s\u00ed puede ocurrir es que el virus ya",
            "start": 3534.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se estaba incubando ya estaba",
            "start": 3536.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "multiplicando en el organismo humano",
            "start": 3539.28,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y pocos d\u00edas despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3542.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 una enfermedad entonces en",
            "start": 3544.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "general por eso se tienen este tipo de",
            "start": 3547.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "precauciones con la respuesta concreta y",
            "start": 3548.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00fatil para las personas es qu\u00e9 pasa si",
            "start": 3551.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llegaron a mi comunidad",
            "start": 3553.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "me tocaba vacunar pero yo tuve fiebre en",
            "start": 3554.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 10 d\u00edas y me dijeron que no",
            "start": 3557.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "me pod\u00edan vacunar no no se preocupe va a",
            "start": 3559.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ser vacunada entonces debe quedar",
            "start": 3562.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "registrada en el censo nominal la",
            "start": 3565.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "persona que intent\u00f3 vacunarse pero se le",
            "start": 3567.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dijo que hab\u00eda una indicaci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3570.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "temporal de no vacunarse para que en",
            "start": 3571.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cuanto a la nueva oportunidad porque",
            "start": 3576.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "regresa el proceso de vacunaci\u00f3n a su",
            "start": 3578.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comunidad se ha vacunado hay vacuna para",
            "start": 3581.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todas y todos y si una persona",
            "start": 3584.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desafortunadamente pierde su turno por",
            "start": 3587.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el hecho de que tiene una enfermedad",
            "start": 3590.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "febril la oportunidad regresar\u00e1 y ser\u00e1",
            "start": 3591.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vacunada nuevamente",
            "start": 3596.02,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3597.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muchas gracias tenemos en el tiempo para",
            "start": 3599.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una \u00faltima pregunta por favor",
            "start": 3601.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bueno ten\u00eda tres pero hacer una",
            "start": 3605.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda soy un y fern\u00e1ndez a la hubo",
            "start": 3610.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1s qu\u00e9 bueno verte bien y la",
            "start": 3612.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pregunta es la siguiente",
            "start": 3617.95,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hay esta situaci\u00f3n en brasil y en",
            "start": 3619.99,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del sur en general de un rebrote",
            "start": 3624.849,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "bueno no s\u00e9 si llamarle as\u00ed directamente",
            "start": 3628.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hoy la organizaci\u00f3n panamericana de la",
            "start": 3631.99,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "salud hizo un llamado en este sentido y",
            "start": 3633.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "podemos ver que en otras zonas del mundo",
            "start": 3637.599,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en particular en el mediterr\u00e1neo",
            "start": 3640.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oriental y en francia hay tambi\u00e9n",
            "start": 3642.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "indicadores de un aumento de la",
            "start": 3645.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n no s\u00e9 si estamos ante una",
            "start": 3647.079,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "posibilidad de una tercera oleada y la",
            "start": 3651.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pregunta concreta ser\u00eda si el",
            "start": 3655.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acaparamiento de las vacunas y el hecho",
            "start": 3657.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de que a estas zonas m\u00e1s pobres am\u00e9rica",
            "start": 3661.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "del sur es uno de los lugares m\u00e1s",
            "start": 3664.599,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desiguales del mundo como han dicho aqu\u00ed",
            "start": 3666.609,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la conferencia y el acaparamiento de",
            "start": 3668.829,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "las vacunas est\u00e1 influyendo en el hecho",
            "start": 3672.369,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de que aparezca estos s\u00edntomas de",
            "start": 3675.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "rebrote",
            "start": 3679.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias por la pregunta y por",
            "start": 3683.33,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n y pienso que s\u00ed",
            "start": 3685.85,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aunque todav\u00eda no de manera tan directa",
            "start": 3692.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es decir el acaparamiento de vacunas",
            "start": 3693.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contribuyendo desde luego a la",
            "start": 3696.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "inmuno inequidad a la unam a la",
            "start": 3698.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de instrucci\u00f3n injusta de",
            "start": 3703.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las vacunas porque las vacunas no est\u00e1n",
            "start": 3705.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llegando a quien tiene las mayores",
            "start": 3707.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "condiciones de vulnerabilidad sino est\u00e1n",
            "start": 3709.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llegando prioritariamente a personas en",
            "start": 3711.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de alta capacidad financiera de",
            "start": 3716.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 pol\u00edtica que est\u00e1n logrando tener",
            "start": 3719.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un aporte m\u00e1s temprano y grande de",
            "start": 3721.52,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vacunas en t\u00e9rminos num\u00e9ricos todav\u00eda",
            "start": 3725.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para que esto impactar\u00e1 esta",
            "start": 3729.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n diferencial impactada",
            "start": 3731.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que implicar que existe una",
            "start": 3733.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posibilidad de que lleguen las vacunas",
            "start": 3736.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en cantidad suficiente a otros pa\u00edses",
            "start": 3738.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como para cambiar ya el curso de la",
            "start": 3741.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "epidemia y esto es la condici\u00f3n en la",
            "start": 3744.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que una proporci\u00f3n muy sustancial de la",
            "start": 3746.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para el caso de komi 19",
            "start": 3749.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "volvimos a los codos y cercana a tres",
            "start": 3751.76,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "cuartas partes",
            "start": 3753.89,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "se pudiera haber vacunado entonces en",
            "start": 3754.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este momento t\u00e9cnicamente todav\u00eda no es",
            "start": 3758.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un factor clave para el condicionar el",
            "start": 3760.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "riesgo de estos rebrotes porque a\u00fan",
            "start": 3764.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cuando muy bien este acaparamiento el",
            "start": 3766.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acaparamiento solamente por la",
            "start": 3767.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "existencia limitada de vacunas no habr\u00eda",
            "start": 3769.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sido posible llegar a ese 75 por ciento",
            "start": 3772.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n y la mayor\u00eda de los pa\u00edses",
            "start": 3776.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ahora termin\u00f3 diciendo que efectivamente",
            "start": 3778.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en todo momento sigue vigente y el",
            "start": 3781.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "riesgo de una tercera o la cuarta ola en",
            "start": 3784.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el caso de italia que en este momento se",
            "start": 3787.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encuentra ya desde hace 13 d\u00edas en un",
            "start": 3788.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de r\u00e1pido crecimiento del brote",
            "start": 3792.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es ya la cuarta una y varios pa\u00edses",
            "start": 3795.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pr\u00f3ximos centrada en una tercera o",
            "start": 3797.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la cuarta ola o incluso quinta ola el",
            "start": 3799.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "caso mexicano hemos tenido dos olas la",
            "start": 3803.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a su m\u00e1ximo en julio el 31 de",
            "start": 3805.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "julio y despu\u00e9s la segunda que lleg\u00f3 a",
            "start": 3809.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "un punto m\u00e1ximo en la tercera semana de",
            "start": 3811.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enero de 2021 llevamos cinco semanas a",
            "start": 3813.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la baja",
            "start": 3816.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y esperamos que siga por este curso pero",
            "start": 3817.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como hemos advertido una y otra vez en",
            "start": 3819.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds tiene garantizado que la",
            "start": 3822.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "epidemia no rebrote o no resurja y",
            "start": 3825.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vuelva a estar activa en cualquier",
            "start": 3828.14,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "momento entonces las medidas de",
            "start": 3830.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precauci\u00f3n la sana distancia y las",
            "start": 3832.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos de ir a sitios concurridos el",
            "start": 3834.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "uso del cubrebocas particularmente en",
            "start": 3837.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los sitios cerrados la detecci\u00f3n",
            "start": 3839.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "temprana de s\u00edntomas el atendernos",
            "start": 3842.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tempranamente son medidas de precauci\u00f3n",
            "start": 3844.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que deberemos seguir hasta que la",
            "start": 3846.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "epidemia ya se mantenga completamente",
            "start": 3850.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estable y hasta que tengamos un nivel de",
            "start": 3852.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n superior a tres cuartas",
            "start": 3855.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "partes de la poblaci\u00f3n por la v\u00eda de la",
            "start": 3857.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n principalmente muchas gracias",
            "start": 3859.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doctor a m\u00ed s\u00ed muchas gracias de todos",
            "start": 3862.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell por su participaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 3865.77,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n a todas las personas que",
            "start": 3867.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron esta transmisi\u00f3n esta noche",
            "start": 3868.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que tengan buenas noches y nos vemos",
            "start": 3871.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana gracias",
            "start": 3873.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches",
            "start": 3876.09,
            "duration": 2.93
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] buenas noches sean todas y todos bienvenidos a esta conferencia de prensa del d\u00eda de hoy mi\u00e9rcoles 10 de marzo transmitiendo como todas las noches desde el palacio nacional aqu\u00ed en la ciudad de mexico como todos los d\u00edas vamos a tocar los puntos t\u00e9cnicos e informativos que obviamente actualizamos todos los d\u00edas as\u00ed mismo quiero dar una muy cordial bienvenida al doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a por la v\u00eda de la v\u00eddeo-conferencia doctor l\u00f3pez gatell mucho gusto y muy bienvenido [M\u00fasica] [M\u00fasica] o perd\u00f3n es tan ten\u00eda apagado el micr\u00f3fono ya digo que muchas gracias autonom\u00eda gracias por la bienvenida me incorpor\u00f3 hoy saludo con con gusto tambi\u00e9n a todas las reporteras y reporteros que est\u00e1n ah\u00ed en palacio nacional y tambi\u00e9n a nuestros compa\u00f1eros de se propia que siempre nos apoyan tanto ya me incorporo hoy despu\u00e9s de 19 d\u00edas les comento que como lo platico el doctor alom\u00eda del doctor l\u00f3pez ridaura el doctor ricardo cortez en los d\u00edas recientes ya estoy completamente recuperado no tengo s\u00edntoma alguno me siento en buenas condiciones con fuerza con \u00e1nimo con entusiasmo de seguir avanzando en la vacunaci\u00f3n contra kobe lo que s\u00ed es que hoy me voy a hacer la prueba como ya lo hab\u00eda anunciado porque estoy monitoreando la transici\u00f3n del estado de positivo al estado negativo respecto a la detecci\u00f3n del virus sars cause 2 en la prueba con el del hisopo nasofaringe se hizo esta prueba hoy en el indre y vuelvo a salir positivo esto quiere decir que todav\u00eda tengo una carga viral suficientemente alta para ser contagioso y aunque tengo ya el alta m\u00e9dica no tengo el alta epidemiol\u00f3gica por lo tanto entonces no podr\u00e1 incorporarme como lo planeado a la ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana a las actividades normales pero s\u00ed como lo hab\u00eda anunciado el doctor l\u00f3pez ridaura por la v\u00eda virtual aprovechando la tecnolog\u00eda y estar\u00e9 all\u00e1 unos d\u00edas m\u00e1s por esta v\u00eda y esperando que ya pr\u00f3ximamente pase a ser negativo no sea contagioso donde pueda integrar a las distintas actividades presenciales quiero aprovechar para agradecer p\u00fablicamente todo el espl\u00e9ndido trabajo que ha hecho el equipo de la secretar\u00eda de salud del sector salud y en particular de la subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n el doctor al\u00famina y presente el doctor noel operador al doctor ricardo cortez la doctora karla berdichevsky \u00e1lex de la torre todo el equipo de la subsecretar\u00eda que han hecho un espl\u00e9ndido trabajo y mantener la comunicaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n del operativo de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 y por supuesto estas conferencias vespertinas que se ir\u00e1n consideramos que siguen siendo de mucha importancia para que todas las mexicanas y mexicanos y quienes no lo sean quiero que est\u00e9n en nuestro pa\u00eds o tengan inter\u00e9s de conocer la situaci\u00f3n de la epidemia y del plan de vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico lo conozcan de viva voz' y de manera real en tiempo real seguiremos informando todo con absoluta transparencia muchas gracias doctora la v\u00eda adelante con su permiso nuevamente subsecretario vamos entonces a iniciar con el componente t\u00e9cnico y la actualizaci\u00f3n de las estad\u00edsticas nacionales y luego volveremos con el otro l\u00f3pez gatell para el componente de vacunaci\u00f3n bien tenemos nuevamente nuestras dos curvas actualizadas para el d\u00eda de hoy m\u00e1s de 2 millones 339 mil son las personas que se estiman son ya casos de kobe 19 fueron en el transcurso de la historia desde el mes de febrero del a\u00f1o pasado en donde se confirm\u00f3 el primero de ellos est\u00e1n representados precisamente en esta curva de color azul que se dibuja en funci\u00f3n de la fecha de inicio de s\u00edntomas para cada una de las semanas epidemiol\u00f3gicas el comportamiento entre las dos \u00faltimas semanas graficadas que tenemos aqu\u00ed al frente que es entre las 7 y la 8 es de una disminuci\u00f3n todav\u00eda de un -13% y con esto se siguen manteniendo entonces siete semanas continuas de una disminuci\u00f3n y por lo tanto de una tendencia descendente en el comportamiento epid\u00e9mico en todo m\u00e9xico y son situaciones que de manera similar est\u00e1n comport\u00e1ndose en la gran mayor\u00eda de las entidades federativas de este gran total el 2% es decir 46 mil 221 son las personas que iniciaron con signos y s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y por eso se consideran como el porcentaje de los casos activos estimados y obviamente tienen esa representatividad del grupo que en un momento determinado puede todav\u00eda o mantiene activa la epidemia y de donde obviamente podemos todav\u00eda tener m\u00e1s contagios en las siguientes semanas asimismo y para el d\u00eda de hoy tenemos ya m\u00e1s de 600 6000 personas que han recibido el esquema completo es decir las dos dosis de la vacuna que le colocaron contra el virus sars co2 que como tiene como su principal objetivo prevenir la enfermedad y sobre todo la enfermedad grave pues bueno son personas entonces que se van m\u00e1s bien sumando al grupo que esperamos ya no puedan enfermar en siguientes semanas y contribuyen a disminuir el grupo de personas susceptibles o aquellas que todav\u00eda pueden contagiarse y enfermar as\u00ed tambi\u00e9n actualizamos la curva de color verde que representa a un mill\u00f3n seiscientos ochenta y cinco mil 996 personas que son precisamente las que hasta este momento ya se han recuperado de la cob y 19 como sabemos y lo hemos comentado esta enfermedad puede producir cuadros graves cuadros cr\u00edticos y lamentablemente las personas pueden fallecer a causa de las complicaciones de la misma al d\u00eda de hoy son 192 mil 488 han tenido este lamentable desenlace si vemos la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n el comportamiento de la hospitalizaci\u00f3n diaria lo que vemos en estas gr\u00e1ficas por cada uno de los d\u00edas es el n\u00famero de personas que ha estado requiriendo hospitalizarse ya sea en una cama general o en una cama con ventilador y hemos estado haciendo notar que en las \u00faltimas semanas y concomitante y congruente con la gr\u00e1fica anterior de casos tambi\u00e9n la enfermedad grave y por lo tanto la demanda de hospitalizaci\u00f3n ha estado disminuyendo de una manera importante hasta llegar el d\u00eda de hoy por ejemplo a un 28% de ocupaci\u00f3n a nivel nacional para efecto de todas las camas si vemos en la siguiente diapositiva vamos a enfocar un poco en el nivel subnacional es decir en entidades federativas y adem\u00e1s obviamente ya en el comportamiento espec\u00edfico de como han estado siendo demandadas las camas de hospitalizaci\u00f3n general estamos manejando desde hace una semana cuatro rangos para poder identificar cu\u00e1l es el comportamiento de \u00e9sta demanda de hospitalizaci\u00f3n y por lo tanto de personas que est\u00e1n enfermando de alguna manera con alg\u00fan nivel de gravedad de kobe 19 el primero de ellos es el rango de m\u00e1s del 70 por ciento que adem\u00e1s obviamente cuando una entidad federativa alcanza este 70 por ciento o lo va superando debe de haber ya asegurado los procesos de reconversi\u00f3n y expansi\u00f3n hospitalaria dado que est\u00e1 obviamente en un riesgo de saturaci\u00f3n felizmente y lo hemos visto tambi\u00e9n en la \u00faltima semana pr\u00e1cticamente no tenemos a ninguna entidad en este momento en ese rango y en largo que le sigue que ser\u00eda un rango de pre seguridad que est\u00e1 entre m\u00e1s de la mitad y el 69% encontramos el d\u00eda de hoy para camas generales a la ciudad de mexico con un 51 por ciento es decir apenas superando este l\u00edmite del 50 por ciento para efectos de rango otras cinco entidades est\u00e1n en el siguiente rango menor que va entre los 30 y el 49 por ciento y podemos ver que la gran mayor\u00eda de las entidades est\u00e1n inclusive por debajo del 30 por ciento ocupaci\u00f3n esto deja a nivel nacional una disponibilidad de 23 mil 507 camas generales para atender a los pacientes graves oa los oa las pacientes o personas que tambi\u00e9n en su momento requieren de un inicio de oxigenoterapia o alg\u00fan medicamento o tratamiento desinflamatorio oportuno es decir antes de que la enfermedad contin\u00fae agrav\u00e1ndose por eso la ocupaci\u00f3n nacional es de un 27 por ciento y hay un punto porcentual que se incremente relaci\u00f3n al d\u00eda de ayer en la que hab\u00eda quedado en 26 si vemos la siguiente diapositiva informaci\u00f3n similar pero ahora en el marco de las camas con ventilador aqu\u00ed para efectos de la ocupaci\u00f3n nacional m\u00e1s bien vemos que contin\u00faa la disminuci\u00f3n el d\u00eda de hoy es otro punto porcentual y ahora est\u00e1 en 29% y se repite un poco los n\u00fameros de las entidades no tenemos a ninguna entidad con 70 por ciento m\u00e1s de ocupaci\u00f3n solamente la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 entre el rango de 50 y 69 y como con un 52% realmente est\u00e1 pegado m\u00e1s bien al rango basal s\u00f3lo siete entidades estar\u00edan entre un 30 y un 49 por lo tanto la mayor\u00eda de entidades federativas que son 24 tienen menos del 30% de ocupaci\u00f3n de este tipo de camas que tambi\u00e9n sabemos son las que se reservan para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos y con las mayores complicaciones de covite por lo tanto y con este porcentaje de ocupaci\u00f3n nacional del 29 por ciento tenemos 8 mil 143 camas disponibles con ventilador que est\u00e1n ah\u00ed listas y designadas para s\u00ed s\u00ed es necesario poder dar este tipo de atenci\u00f3n especializada a las personas que s\u00ed lo requieran bien vamos a darle entonces ahora el tiempo del doctor hugo l\u00f3pez gatell para nos actualice el componente de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n por favor gracias estructura lo m\u00eda vamos a hablar de vacunas vamos a darle seguimiento a c\u00f3mo va avanzando el plan de vacunaci\u00f3n hoy logramos tener hasta el corte de las 16 horas y 277 mil 86 dosis aplicadas aqu\u00ed quiero recordar a todos ustedes que al ver esta gr\u00e1fica pueden identificar qu\u00e9 d\u00eda con d\u00eda va cambiando los n\u00fameros el corte de informaci\u00f3n lo hacemos a las 16 horas para estar en condiciones de presentarlo aqu\u00ed y la conferencia vespertina de las 19 horas pero siguen abiertos algunas unidades de vacunaci\u00f3n y la informaci\u00f3n se va recolectando por eso notar\u00e1n que si nos hacemos referencia a d\u00edas previos tenemos m\u00e1s dosis de vacunas aplicadas que las que han sido reportadas en el momento de la conferencia les recomendamos darle seguimiento en este sentido hoy tuvimos 277.000 86 y con esto estamos logrando tener los niveles m\u00e1s altos de vacunaci\u00f3n hab\u00edamos llegado a m\u00e1ximos de 350.000 los d\u00edas de hecho ayer y logramos esa cantidad y as\u00ed lo estaremos informando y estamos tratando de lograr que en la medida en que estamos ya vacunando en poblaciones m\u00e1s grandes que se logre mantener esta cantidad grande lo deseable es tener un flujo grande de vacunas que est\u00e9 acoplado con una distribuci\u00f3n expedita y que se pueda aplicar de manera directa hay varios factores que determinan que las vacunas lleguen m\u00e1s lentamente como hemos dicho depende de la producci\u00f3n de las vacunas en el mundo pero una vez que llegan a m\u00e9xico estamos en posibilidades de de ponerlas en tiempo y forma y estar las distribuyendo en la poblaci\u00f3n si me pasa a la siguiente por favor aqu\u00ed lo que podemos ver es la cifra acumulada tenemos 3 millones 488 mil vacunas que han sido administradas y que estaremos poniendo en los siguientes d\u00edas tambi\u00e9n en distintos territorios hab\u00edamos avanzado mucho con las poblaciones rurales pr\u00e1cticamente hemos cubierto una parte muy importante es cerca del 30 o 40 por ciento de las poblaciones rurales donde est\u00e1n las personas adultas mayores y ya estamos entrando a las grandes ciudades algunas de las capitales de los estados que son ciudades principales tambi\u00e9n ya est\u00e1n siendo involucradas en el componente de personas adultas mayores no olvidar que siguen en paralelo varias de los elementos seguimos con el personal de salud tanto de primera l\u00ednea como de segunda l\u00ednea del que hemos comentado mucho la importancia de que sea vacunado de manera extensa de manera completa y que seguiremos impulsando utilizando tanto la vacuna de facer como la de astraz\u00e9neca que hemos ido teniendo con las vacunas y las otras que tenemos las y novak responde que hemos avanzado tambi\u00e9n en la parte de personas adultas mayores y recordar tambi\u00e9n que uno de los componentes importantes para tomar las decisiones de donde se vacuna y a qui\u00e9n se vacuna tienen que ver con la log\u00edstica es mucho m\u00e1s f\u00e1cil manejar una vacuna que no requiere otra congelaci\u00f3n en zonas urbanas pero no es imposible hacerlo en poblaciones rurales hemos utilizado la vacuna de facer de hecho en poblaciones rurales se vuelve un poquito m\u00e1s complejo el manejo pero afortunadamente las brigadas correcaminos est\u00e1n muy bien organizadas est\u00e1n muy bien coordinadas y hemos logrado que con ello tengamos una cobertura tambi\u00e9n amplia pero r\u00e1pida entre el punto de vacunaci\u00f3n y las de sitios donde ya se aplica aqu\u00ed quiero aprovechar tambi\u00e9n en este regreso para agradecer p\u00fablicamente a gabriel garc\u00eda el coordinador de los programas sociales del gobierno de m\u00e9xico quien ha hecho un espl\u00e9ndido trabajo coordinando a todos los servidores y servidoras de la naci\u00f3n y tambi\u00e9n a los delegados del bienestar agradezco tambi\u00e9n a ellas y ellos todas nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros delegados del bienestar que han estado en perfecta coordinaci\u00f3n con los 32 coordinadores del correcaminos en los estados y la siguiente por favor y por grupo por grupo de los blancos son los objetivos de vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n lo hemos manifestado as\u00ed tenemos la etapa 1 que inici\u00f3 con personal de salud recordar que todo el personal cl\u00ednico nada m\u00e1s m\u00e9dicas y m\u00e9dicos y enfermeras y enfermeros tambi\u00e9n once categor\u00edas laborales pero del campo cl\u00ednico primera l\u00ednea segunda l\u00ednea como hemos explicado es el personal que est\u00e1 en las unidades comit\u00e9 de hospital de unidades de atenci\u00f3n primaria de la salud y tambi\u00e9n de atenci\u00f3n prehospitalaria y tambi\u00e9n el personal de segunda l\u00ednea es el conjunto de personas profesionales de la salud que no necesariamente est\u00e1n en unidades designadas kobe pero est\u00e1n atendiendo a personas con kobe los puntos de trias son elementos de gran importancia porque ah\u00ed generalmente las personas profesionales de la salud est\u00e1n expuestas a personas contagiantes del virus a los codos sin necesariamente percatarse de ello tambi\u00e9n por eso deben ser protegidas y est\u00e1n siendo protegidas tenemos ya un porcentaje importante de personas del campo cl\u00ednico que han recibido ya las seguro dosis y seguiremos avanzando hasta tener el 100% cubiertos con las dos dosis de personal educativo que fue vacunado en el estado de campeche como coment\u00f3 el doctor lo perfilador de momento no estamos avanzando ya en esa parte pr\u00e1cticamente cubrimos con las dos dosis a todos y todas ellos y tambi\u00e9n ahorita estamos avanzando m\u00e1s con las personas adultas mayores tenemos 2 millones 50 mil 259 vacunas que han sido administradas todas son en este momento primera dosis pero esto representa arriba del 13 por ciento 13.3 por ciento de la mitad que son 15 millones de personas adultas mayores que de acuerdo con los censos de poblaci\u00f3n hemos identificado como candidatos a ser vacunados personas de 60 y m\u00e1s que esto es toda la etapa 2 del plan de vacunaci\u00f3n la siguiente asimismo informamos todos los d\u00edas sobre estos eventos supuestamente asociados o atribuidos a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n este t\u00e9rmino es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico que quiere decir que son eventos son situaciones que presentan los organismos humanos cuando son expuestas a vacunas y otros productos de inmunizaci\u00f3n en este caso aplica meramente para las vacunas no para otros elementos de inmunizaci\u00f3n pero es importante estar vigilando con la mayor sensibilidad esto quiere decir que muchas de las reacciones sabemos que se van a presentar dolor en el sitio de la inyecci\u00f3n fiebre a veces n\u00e1usea sensaci\u00f3n de desmayo o personas que incluso llegan a desmayarse todas estas son reacciones conocidas y reacciones en cierta manera esperables ante la vacunaci\u00f3n no necesariamente estas son reacciones que deban preocupar de hecho la enorme mayor\u00eda m\u00e1s del 99% de los casos de este tipo de eventos de los 11.300 60 eventos que se han registrado son e intrascendentes duran un d\u00eda 23 d\u00edas y las personas se recuperan por completo pero se le vigila porque es muy importante que esto nos da la oportunidad de eventualmente detectar aquellos eventos que pudieran ser de mayor consideraci\u00f3n de estos 11.360 tenemos 71 que en su momento han requerido alguna atenci\u00f3n m\u00e1s avanzada han requerido incluso hospitalizaci\u00f3n por algunos d\u00edas pero afortunadamente todas las personas se han recuperado por completo y la frecuencia absoluta de estos eventos es considerablemente baja de hecho m\u00e1s baja de lo que en su momento se pod\u00eda haber esperado de acuerdo con los resultados de los ensayos cl\u00ednicos y es semejante desde luego a lo que se observa en otros pa\u00edses que utilizan las mismas vacunas y recordar que el esfuerzo de farmacovigilancia de vigilancia de eventos secundarios es importante para todo el mundo las vacunas que se est\u00e1n usando en todas las partes del mundo en todos los sitios del mundo son vacunas que tienen autorizaci\u00f3n de uso de emergencias y por lo tanto siguen en un proceso de vigilancia activa por parte de las autoridades sanitarias del mundo la siguiente forma y otros elementos que es importante comentar hoy llegaron 200.000 vacunas de la vacuna sputnik de esta vacuna fabricada por el centro gama de ella de epidemiolog\u00eda y microbiolog\u00eda de r\u00fasia y un muy prestigioso centro de investigaci\u00f3n p\u00fablico es un centro de investigaci\u00f3n que tiene m\u00e1s de 100 a\u00f1os de existencia muy conocido y estaba con un sputnik beit como hemos comentado en varias ocasiones es la \u00fanica de las que se utilizan actualmente que tiene una composici\u00f3n diferente en la primera dosis respecto a la segunda la primera dosis tiene una composici\u00f3n basada en un vector que es el adenovirus 26 mientras que la segunda dosis es el adenovirus 5 y esta composici\u00f3n mixta es la que le ha precisamente dado la capacidad de tener una alta eficacia para proteger contra formas moderadas graves y tambi\u00e9n del virus sars co2 o de la infecci\u00f3n por virus a los codos y tambi\u00e9n en personas adultas mayores donde tiene una eficacia superior al 92 por ciento entonces hoy llegaron la segunda dotaci\u00f3n ya hab\u00edan llegado las primeras 200 mil que fueron de la dosis 1 y ahora llegan 200.000 de la dosis 2 llegan en perfecto calendario para que sean administradas a las personas que ya recibieron su primera dosis el tiempo recomendados de administraci\u00f3n es a los 28 d\u00edas respecto a la primera pero a\u00fan si existiera alguna clase de retraso por algunos d\u00edas como ha ocurrido con otras vacunas como lo comentamos en su momento con la vacuna de facer no tendr\u00eda la mayor relevancia puesto que est\u00e1 demostrado que tambi\u00e9n podr\u00edan generar la respuesta inmune que se busca pero la buena noticia es hoy llegaron y llegaron en muy buen tiempo ser\u00e1n administradas en los pr\u00f3ximos d\u00edas todas ellas todas estas 200.000 son para la segunda dosis de las personas que ya recibieron la primera luego quien ya recibi\u00f3 la vacuna sputnik tendr\u00e1 que recibir la vacuna sputnik en su segunda dosis de momento no tenemos ning\u00fan plan hacer mezclas esto tambi\u00e9n me percat\u00e9 que en d\u00edas recientes algunos medios de comunicaci\u00f3n exist\u00edan en esta idea a partir de una tergiversaci\u00f3n de lo que nosotros mismos comentamos en la conferencia existen algunos estudios en curso particularmente en el reino unido en donde se explora la posibilidad de combinar vacunas poner la primera dosis de facer la segunda de astra o la primera de astra y los mandan sputnik en distintas variaciones estos son estudios de investigaci\u00f3n que est\u00e1n en este momento en curso en algunos pa\u00edses no en m\u00e9xico y para el plan de nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars con dos de m\u00e9xico no tenemos ninguna intenci\u00f3n de hacer mezclas de vacunas quien recibe sputnik su segunda dosis era sputnik quien recibe pa\u00eds en su primera dosis su segunda dosis era pzifer y as\u00ed sucesivamente con las dem\u00e1s vacunas la siguiente por favor respecto a vacunas disponibles llevamos desde luego la contabilidad de todas aquellas vacunas contra el virus sars con dos que hemos recibido en m\u00e9xico desde que empezaron a llegar el 23 de diciembre de 2020 recordar que fuimos el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n contra el virus arco 2 iniciamos el d\u00eda 24 de diciembre y desde que llegaron hemos tenido 5 millones 492 mil 375 aqu\u00ed se ve los detalles de cu\u00e1les son estas vacunas tenemos cuatro clases de vacunas cuatro marcas o 42 dise\u00f1os diferentes la de facer la de astra la de sinovac y la sputnik de \u00e9stas han ido llegando a los calendarios que sean pactados de acuerdo con los contratos y que todos los d\u00edas damos informe al respecto esperamos todav\u00eda muchas m\u00e1s muchas muchas m\u00e1s como hemos dicho en t\u00e9rminos de los contratos tenemos ya completa la dotaci\u00f3n para cubrir a toda la poblaci\u00f3n mexicana de momento considerada de 16 a\u00f1os en adelante est\u00e1n incluso varios de los estudios t\u00e9cnicos secundarios y en algunos otros sitios del mundo no en mexico pero estudios que est\u00e1n investigando la seguridad y la eficacia de las vacunas contra el kobe para personas menores de edad y estamos muy confiados en que estos estudios est\u00e1n avanzando bien con el rigor cient\u00edfico que se caracteriza y que nos permitir\u00e1n en su momento tener una conclusi\u00f3n cient\u00edfica sobre desde luego la seguridad que es important\u00edsima pero tambi\u00e9n la eficacia de las vacunas en personas menores de edad menores de 16 a\u00f1os porque en su momento podr\u00eda ser muy relevante para tomar decisiones sobre vacunar a personas menores de edad y aqu\u00ed una cosa que es importante en su momento lo comentaremos cuando est\u00e9n los resultados de estos estudios es que se ha planteado la importancia de vacunar a ni\u00f1os y ni\u00f1as como una parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y control de la epidemia en t\u00e9rminos poblacionales se conoce a m\u00e1s de un a\u00f1o de inicio de la epidemia que los ni\u00f1os y las ni\u00f1as casi no tienen s\u00edntomas o la frecuencia la probabilidad de que tengan s\u00edntomas considerablemente menor cuando se les compara con personas mayores de edad personas adultas sin embargo tienen importante capacidad de transmitir en un momento dado podr\u00eda ser que una parte importante de la estrategia de prevenci\u00f3n precisamente consistiera en vacunar a las personas menores de edad para que si bien no tienen un riesgo importante de tener s\u00edntomas o de tener complicaciones tambi\u00e9n pudieran contribuir a que no se transmita el virus a partir de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os infectados es un momento cuando est\u00e9n listos los resultados de estos estudios ya iremos comentando del momento no es parte sustancial de la estrategia pero conforme vayan empezando a fluir los resultados cient\u00edficos podr\u00edamos abordar este tipo de componentes de prevenci\u00f3n poblacional la siguiente recordamos tambi\u00e9n a todas y todos esto es un recordatorio que seguiremos haciendo casi todos los d\u00edas o todos los d\u00edas hay que esperar hay que esperar el turno espera tu turno es lo que pedimos a todos y cada una de las personas en m\u00e9xico a todas y todos les va a llegar la vacuna para todas y todos cada quien tiene su turno de acuerdo a cu\u00e1les son sus caracter\u00edsticas el plan de vacunaci\u00f3n que presentamos el 8 de diciembre de 2020 es un plan que ha sido revisado cuidadosamente por personas expertas y estas personas expertas han tenido la dedicaci\u00f3n de revisar la evidencia cient\u00edfica paso a paso porque tiene como propuestas la organizaci\u00f3n mundial de la salud la organizaci\u00f3n panamericana de la salud varias de las naciones en otros sitios del mundo y se ha considerado la importancia de ir ordenadamente vacunando en primer lugar a las personas profesionales de la salud para est\u00e9n protegidas quienes nos protegen y segundo a las personas adultas mayores recordar que lo que fundamental de la vacunaci\u00f3n y reducir las complicaciones reducir la mortalidad y esto se logra si vamos en orden vacunando a personas adultas mayores desde las m\u00e1s mayores hasta llegar a las personas de 60 a\u00f1os conforme se vaya avanzando y se logre vacunar a 20 por ciento de la poblaci\u00f3n en general a expensas de las personas adultas mayores se reducir\u00e1 80 por ciento la mortalidad por kobe de acuerdo con los estudios cient\u00edficos de modelaci\u00f3n matem\u00e1tica que han hecho las personas expertas que conforman el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n este es el informe de vacunaci\u00f3n le pas\u00f3 la palabra al doctor jos\u00e9 lu\u00eds al um\u00eda si es tan amable de coordinar la secci\u00f3n de preguntas y respuestas como yo gusto l\u00f3pez gatell vamos a proceder entonces este espacio empezamos por aqu\u00ed por favor luego seguimos aqu\u00ed aqu\u00ed y aqu\u00ed buenas noches y liliana noble de pulso saludable el doctor gatell qu\u00e9 bueno que ella est\u00e1 recuper\u00e1ndose de salud quisiera preguntarle doctor disc\u00falpeme por favor pero es con la intenci\u00f3n de que la gente conozca un poquito sobre la enfermedad que le hizo suponer de primera instancia que usted estaba enfrent\u00e1ndose a la enfermedad de la cob y 19 y en este mismo trayecto que le hizo pensar usted tiene una ventaja versus los que no somos m\u00e9dicos pudo detectar a tiempo ese momento en el que la enfermedad podr\u00eda llegarse a convertir algo severo y usted busc\u00f3 la ayuda de un hospital y finalmente cu\u00e1l fue el tratamiento que le pusieron si fue reh\u00e9n decidir o cu\u00e1l otro fue gracias y bienvenido muchas gracias gracias liliana con mucho gusto como he comentado en muchas otras ocasiones y lo vuelvo a explicar no s\u00f3lo sobre mi persona sino sobre otras personas de la vida p\u00fablica que han estado enfermas es important\u00edsimo no confundirnos y entre lo p\u00fablico y lo privado cada uno de nosotros somos personas sujetas de derecho y tenemos derecho a la confidencialidad tenemos derecho a preservar nuestra informaci\u00f3n privada confidencial evidentemente nuestro estado de salud las condiciones en las que fuimos tratados son parte de esa vida privada es t\u00f3pico en mi caso aplic\u00f3 en el caso el presidente cuando \u00e9l estuvo enfermo y lo fuimos comentando por supuesto eso al ser figuras p\u00fablicas al ser funcionarias y funcionarios p\u00fablicos y comentamos sobre lo que ata\u00f1e a nuestra vida p\u00fablica y lo que es de inter\u00e9s p\u00fablico pero somos muy enf\u00e1ticos en la importancia de observar y preservar y el derecho a la confidencialidad por hay una raz\u00f3n tambi\u00e9n muy importante por la que he decidido no hablar en espec\u00edfico de mi persona cuando fui un paciente enfermo de qom y 19 y es un asunto de salud p\u00fablica lo que yo coment\u00e9 sobre mi propia experiencia tiene que ser de car\u00e1cter general tiene que ser algo que tenga utilidad con la elecci\u00f3n \u00fatil en t\u00e9rminos generales pero si yo comento sobre los aspectos que son particulares a mi situaci\u00f3n de salud mis condiciones biol\u00f3gicas ni tratamiento mi tiempo de recuperaci\u00f3n estar\u00eda haciendo un grave da\u00f1o al transferir una idea como si en mi propia experiencia pudiera ser generalizada de manera directa a cualquier otra persona y eso ser\u00eda un completo error cuando se trata de una conferencia de prensa espec\u00edficamente sobre el tema de salud y espec\u00edficamente sobre la epidemia de comida encima cualquier persona que escuchar\u00e1 c\u00f3mo le fue a esta persona a hugo l\u00f3pez gatell podr\u00eda empezar a hacer conjeturas sobre lo que es correcto o incorrecto de tratamiento o lo que es correcto o incorrecto sobre los signos cl\u00ednicos de alerta y tratar de sacar conclusiones en su propia vida personal o la de sus familiares eso causar\u00eda un da\u00f1o porque no necesariamente aplica efectivamente las condiciones en las que yo me encuentro me encontraba en el momento de enfermar con las que se puede encontrar cualquier otra persona en m\u00e9xico o en el mundo entonces me abstendr\u00e9 absolutamente te hace referencias generales y hay perd\u00f3n te regresas particulares a mi condici\u00f3n o mi tratamiento lo que s\u00ed que me gustar\u00eda comentar son dos elementos fundamentales que hemos comentado varias veces varias veces y seguiremos comentando y que tienen una aplicaci\u00f3n general la primera tiene que ver con la oportunidad como usted bien se\u00f1ala liviana y estar alertas el estar conscientes del riesgo es una situaci\u00f3n extremadamente importante no solamente para la epidemia de kobe 19 no solamente para la enfermedad com y 19 para casi cualquier condici\u00f3n de salud si vivimos durante una epidemia y estamos presentes en este momento cualquier s\u00edntoma respiratorio como todos o estornudos o sensaci\u00f3n de congesti\u00f3n de la v\u00eda respiratoria o cualquier s\u00edntoma general como fiebre como dolor de cabeza como fatiga deben ser consideradas de sospecha de kobe 19 todas las personas que vivimos en el planeta estamos en una condici\u00f3n de riesgo de presentar con 19 a menos que desde luego ya tengamos inmunidad porque hayamos enfermado como es mi caso o que se hayan sido vacunadas como es el caso de algunas personas pero mientras eso no ocurra mientras no tengamos protecci\u00f3n por inmunidad debemos asumir que cualquier s\u00edntoma de los que hemos mencionado fiebre todo el dolor de cabeza dolor de garganta fatiga dolor muscular sensaci\u00f3n de irritaci\u00f3n o de irritabilidad deben ser consideradas sospechosas de ccoo medicina en tanto detectamos estos s\u00edntomas y pensamos en la posibilidad de tener como 19 debemos buscar atenci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible est\u00e1 claramente documentado que durante el 2020 uno de los elementos importantes que contribuy\u00f3 a la mortalidad de las personas fue la b\u00fasqueda tard\u00eda de atenci\u00f3n personas que se confiaron personas que supusieron que se iban a restablecer en su estado de salud y que pod\u00edan permanecer en casa desde mayo del a\u00f1o pasado desde mayo 2020 hemos insistido en la importancia de buscar atenci\u00f3n y ser evaluadas particularmente las personas que tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os de edad o que tienen enfermedades cr\u00f3nicas pero tambi\u00e9n no se he hecho la observaci\u00f3n de que en m\u00e9xico existen personas que no saben que tienen una enfermedad cr\u00f3nica como diabetes como hipertensi\u00f3n hasta el momento en que tienen otra enfermedad que le est\u00e1 causando una complicaci\u00f3n conoce por la encuesta nacional de salud y nutrici\u00f3n que m\u00e1s de la mitad de las personas que tienen diabetes desconocen su estado de salud su condici\u00f3n de padecer diabetes y s\u00f3lo se detectan durante la encuesta precisamente entonces hay personas que pudieran tener familia en primer grado hermanas hermanos padres que tienen diabetes porque pueden tener una condici\u00f3n de salud tal como obesidad y sobrepeso que les hace m\u00e1s propensas a padecer diabetes pues que deber\u00edan tomar eso como un signo de sospecha y no esperarse incluirse en el grupo de riesgo la segunda cosa que es de inter\u00e9s general lo que en mi caso lo segu\u00ed y espec\u00edficamente documento por ser de inter\u00e9s general es el abstenerse de automedicarse mi experiencia concreta si es lo \u00fanico que voy a mencionar sobre mi experiencia concreta yo presente fiebre el viernes 19 de febrero y tuve fiebre y tambi\u00e9n el s\u00e1bado y un poco del domingo despu\u00e9s ya no tuve fiebre pero el lunes volv\u00eda a tener fiebre me pude percatar que ten\u00eda fiebre porque no tome medicamento alguno [M\u00fasica] ciertos medicamentos como paracetamol que se pueden encontrar sin necesidad de receta en las farmacias o incluso en algunos establecimientos comerciales apropiadamente se usan para controlar la fiebre pero si no los toman cuando no tiene fiebre porque va a ser es que va a inhibir el desarrollo de fiebre en mi caso la oportunidad de haber tenido fiebre alert\u00f3 a mi m\u00e9dico tratante de que no estaba ha tenido una buena evoluci\u00f3n como se ha comentado yo tuve una condici\u00f3n que se conoce como beat moderado es decir covif es una enfermedad que tiene todo un espectro cl\u00ednico desde personas pr\u00e1cticamente asintom\u00e1ticas hasta personas sumamente enfermas y hay cualquier tipo de puntos intermedios en t\u00e9rminos generales una persona que tiene m\u00e1s all\u00e1 de los s\u00edntomas respiratorios de la v\u00eda superior y que ya tiene alg\u00fan grado de afecci\u00f3n pulmonar se le considera como persona con cobit moderado y afortunadamente mi m\u00e9dico tratante que es un excelente m\u00e9dico infect\u00f3logo pudo alertar me de que el hecho de haber tenido fiebre despu\u00e9s de que ya no la tuve durante 48 horas era un elemento de sospecha de que pod\u00eda estar evolucionando a una forma m\u00e1s avanzada de kobe entonces mi segunda comentario de inter\u00e9s general no automedicarse tambi\u00e9n se ha identificado abuso en el uso de antibi\u00f3ticos el uso de medicamentos antiparasitarios como la ivermectina que no tienen indicaci\u00f3n m\u00e9dica alguna para el cob y 19 y los medicamentos contra la fiebre entonces en resumen lo conveniente es no tener un alto grado de sospecha cualquier s\u00edntoma fiebre todos dolor de cabeza dolor de garganta sensaci\u00f3n de fatiga dolor muscular dolor de articulaciones debe ser considerado como de sospecha de tener com\u00ed 19 mientras sigue activa la epidemia y segundo buscar atenci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible para que se puede evaluar convenientemente cu\u00e1les son las necesidades de tratamiento y de seguimiento que en forma particular tiene cada persona de acuerdo a sus condiciones tanto biol\u00f3gicas como sociales que tambi\u00e9n son determinantes muy importantes de la evoluci\u00f3n que puede tener muchas gracias por favor checa qu\u00e9 tal muy buena noche celeste juan hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico basta del grupo cant\u00f3n del doctor muy buenas noches que est\u00e9 pensando c\u00f3mo hacer esta pregunta pero mira el d\u00eda de hoy est\u00e1 circulando en varios es que bueno est\u00e1 circulando una nota de un peri\u00f3dico de circulaci\u00f3n nacional y en donde habla de su reaparici\u00f3n por hablar y sobre apariciones en la colonia condesa quisiera de alguna manera saber qu\u00e9 opini\u00f3n le merece precisamente que est\u00e9n invadiendo este su vida privada en este tipo de este consumo de informaci\u00f3n pues bueno hoy esper\u00e1bamos que apareciera reaparece igual que bien pero \u00e9ste de alguna manera \u00e9ste como que desvirt\u00faa est\u00e1 este esta aparici\u00f3n que se tiene despu\u00e9s de haber pasado en un piso dif\u00edcil de cubrir 19 el de antemano pues si alguien tiene que hacer esta pregunta y hoy me toc\u00f3 dorm\u00eda hacerlas muchas gracias muchas gracias.juan y aqu\u00ed est\u00e1 la prueba de vida que usted ten\u00eda ayer aqu\u00ed estoy afortunadamente recuperado y en buenas condiciones que no me queda claro cu\u00e1l es el planteamiento de la pregunta pero supongo que hace referencia a la lamentable realidad de tener en m\u00e9jico medios de comunicaci\u00f3n sobre todos los medios corporativos que durante toda la epidemia y la verdad es que dudo que cambien de actitud y han buscado sacar de alguna manera una autoridad yo creo que por razones en algunos casos de lucro seguramente es m\u00e1s lucrativo sacar noticias que pudieran generar de esc\u00e1ndalo entonces esto les aumentar\u00e1 las cuotas de las tarifas de publicidad y otras fuentes de ingresos en otros casos es muy claro como tienen agendas pol\u00edticas agendas de grupos de inter\u00e9s y sobre todo de algunos grupos de inter\u00e9s econ\u00f3mico han sufrido un p\u00e9rdida de privilegios a lo largo de lo que llevamos de la transformaci\u00f3n esto el presidente lo ha comentado extensamente con ejemplos espec\u00edficos entonces sigo yo esperanzado en que en alg\u00fan momento estas personas y estos grupos que son due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n corporativos los jefes editoriales y los columnistas que viven de esta parte del morbo de la especulaci\u00f3n de la intriga y que tienen un nivel extraordinariamente bajo en t\u00e9rminos de calidad t\u00e9cnica de calidad period\u00edstica no tienen fuentes usan rumores ojala que en alg\u00fan momento suba en el nivel 1 tengo demasiada esperanza de estas alturas y hemos hecho muchos llamados sobre la importancia de tener una prensa que informa una prensa que se acerca a la poblaci\u00f3n a decirle la informaci\u00f3n que le puede ser \u00fatil y lo que vemos es pues este tipo de notas que est\u00e1n basadas en el chisme en la intriga en la especulaci\u00f3n entonces afortunadamente quiz\u00e1s pocas personas en mi pa\u00eds se dejan enga\u00f1ar por estas cosas pero este modo es parte de la de la vida p\u00fablica del paisaje p\u00fablico afortunadamente tenemos libertad de expresi\u00f3n en m\u00e9xico tanto un gobierno que claramente tiene una postura en pro de las libertades en pro de los derechos y pues esto es parte del paisaje cada quien se ir\u00e1 haciendo responsable de los efectos que produzca esta desinformaci\u00f3n esta info de me gracias pues sobre buenas noches en el hotel ya carvajal de la raz\u00f3n primero preguntarles que en cantidad de vacunas se tienen en este momento almacenadas y recuerda que en conferencias anteriores daban alguna cifra de unas reservas que ten\u00edan pues si no llegaban las segundas dosis muchas gracias \u00fatil ya esta idea de la reserva en realidad es una reserva relativamente peque\u00f1a y no hay una cantidad fija que est\u00e9 programada a reservarse y depende m\u00e1s de la log\u00edstica de distribuci\u00f3n de los embarques en un momento hab\u00edamos guardado unas 35 mil dosis de la vacuna pzifer justamente en antelaci\u00f3n a ese periodo de tres semanas en donde tuvimos un retraso en la entrega el prop\u00f3sito es ese es exactamente el prever cualquier condici\u00f3n que pudiera inhibir la posibilidad de utilizarlas no no queremos correr riesgos de que haya personas que se queden sin recibir la segunda dosis de vacuna en el tiempo adecuado y recordar\u00e1n que nuestro grupo t\u00e9cnico asesor siguiendo sus propias convicciones y su propia evidencia cient\u00edfica adem\u00e1s de las recomendaciones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud nos situ\u00f3 en 35 d\u00edas y el intervalo entre la primera y la segunda dosis con un intervalo de seguridad pero este es el prop\u00f3sito de estas reservas en realidad son reservas temporales de muy corto plazo a veces de semanas a veces un poco m\u00e1s que nos ayudan a redistribuir de manera m\u00e1s eficiente cuando existe alg\u00fan retraso en la log\u00edstica recordad que en algunos momentos tuvimos las inclemencias del estado del tiempo y eso es algo que est\u00e9 relativamente impredecible tambi\u00e9n retras\u00f3 por algunos d\u00edas la llegada de vacunas y el hecho de tener sitios de almacenamiento nos permite adecuar los a este tipo de condiciones hemos recibido m\u00e1s de cinco millones y medio de vacunas hemos puesto en tres millones de vacunas y entonces la diferencia son las que est\u00e1n justamente en tr\u00e1nsito algunas est\u00e1n en los centros de reserva b\u00e1sicos que son 16 unidades en las present\u00f3 ayer o anteayer al doctor la operadora y le llamamos 12 12 de almacenamiento primario es los sitios a donde llegan que est\u00e1n m\u00e1s cerca de las entidades federativas y despu\u00e9s a partir de un mismo sitio todo se distribuye a dos o tres o cuatro entidades federativas est\u00e1n en constante flujo y y la meta es que tengamos la mayor velocidad de aplicaci\u00f3n para que pase el menor tiempo posible en estos sitios de almacenamiento temporal entonces cu\u00e1ntas vacunas ser\u00edan en este momento las que est\u00e1n en este estado yo creo que le actualizamos a reserva que el doctor alom\u00eda tenga en este momento a la mano el dato pero es lo que acaba de presentar el doctor la p\u00e9rfida obra ayer y le pido si est\u00e1 adem\u00e1s de ver una diapositiva que puso el doctor l\u00f3pez ridaura donde hay 16 unidades est\u00e1n hay un mapa de la rep\u00fablica mexicana est\u00e1 en algunos estados se\u00f1alados en un verde oscuro y hay una lista de 16 centros hospitalarios mayormente que con la cantidad de vacunas que tienen ahora esta es una informaci\u00f3n de vigencia muy corta porque en la medida en que empecemos a utilizar las las de sputnik que llegaron hoy las de facer 600 mil 600 que llegaron ayer esta informaci\u00f3n ir\u00e1 cambiando cuando llegue el nuevo embarque del pa\u00eds el pr\u00f3ximo martes pues se volver\u00e1 a llenar los refrigeradores y conforme se pone se vuelve negocial grecia si tambi\u00e9n preguntarle hab\u00edan mencionado que despu\u00e9s de los 14 d\u00edas en promedio una persona ya no es contagiosa de kobe como una persona podr\u00eda saber si ya no tiene s\u00edntomas como fue su caso tendr\u00eda que volver a ser una prueba para asegurarse de que ya es negativo y ya no puede contagiar qu\u00e9 bueno que lo menciona hace un rato que yo habl\u00e9 de mi caso y esto lo relacione con lo que me preguntaba a liliana noble justo ilustra el punto de lo que le respond\u00ed a liliana hace un rato de la importancia de no confundir los casos particulares una persona en particular en este caso yo que me lo preguntaron con respecto a reglas generales tan pronto coment\u00e9 hace rato en la introducci\u00f3n del hecho de que me hicieron una prueba esta ma\u00f1ana que sigui\u00f3 saliendo positiva me escribieron mis amigos m\u00e9dicos preocupad\u00edsimos de que estaba yo causando ruido por el hecho de hablar de un caso particular y que pod\u00eda estar llevando a conclusiones generales entonces as\u00ed es la situaci\u00f3n en t\u00e9rminos de las recomendaciones generales y los centros de control de enfermedades de eeuu los famosos cdc acaban de emitir un documento hace 48 o 72 horas donde actualizan las recomendaciones respecto al seguimiento de las personas que han tenido 19 este documento es semejante a alguno que se public\u00f3 hace varios meses y que a nosotros nos sirvi\u00f3 de referencia para la gu\u00eda mexicana al respecto del seguimiento de personas que han tenido como medicina que est\u00e1 publicado en el portal coronavirus punto gob.mx y en esta actualizaci\u00f3n de los centros de control de enfermedades que nosotros mismos ya lo estamos estudiando para ver las oportunidades de actualizar la gu\u00eda en mexico se comenta que en general a 10 d\u00edas del inicio de los s\u00edntomas las personas que tienen commit leve y kobin moderado tienen una resoluci\u00f3n completa respecto a la carga viral que llamamos carga viral a la cantidad relativa de virus activos que se encuentran en la v\u00eda respiratoria y que pueden en un momento dado ser expedidos a partir de las gotas cut\u00edculas y aerosoles como material contagiante entonces personas con cubrir leve y comida moderada que representan m\u00e1s de 85% de los casos de kobe ya a 10 d\u00edas de inicio los s\u00edntomas ya no tienen capacidad contagiante personas con kobe grave el commit que requiri\u00f3 hospitalizaci\u00f3n personas que requieren hospitalizaci\u00f3n m\u00e1s avanzada porque tuvieron un da\u00f1o pulmonar avanzado pueden tardar varios d\u00edas m\u00e1s en algunos casos hasta tres o cuatro semanas y en general interiores generales se recomienda que las personas ya no se sigan haciendo pruebas porque el hacerse pruebas puede llevar a la detecci\u00f3n de cantidades de virus que ya son irrelevantes respecto a la capacidad contagia pero que todav\u00eda aparecen en una prueba tan sensible como la pcr reconciliando mi caso espec\u00edfico con la regla general para que quede absolutamente claro en mi caso la carga viral todav\u00eda es contagiante entonces por esa raz\u00f3n y dado que tenga una ocupaci\u00f3n p\u00fablica de alto contacto con las personas funcionarias del gobierno federal es importante que yo verifique que yo no soy contagiante este momento si soy contagiante pero la regla general es no es indispensable en personas con como ley de moderado seguir haciendo pruebas y en general a los diez d\u00edas ya se considera que la probabilidad de que sean contagiantes es sumamente baja buenas noches buena noche doctora la m\u00eda los saludo le mandamos un saludo presidente ante el n\u00famero pesado tambi\u00e9n con mucho respeto y doctor hugo l\u00f3pez gatell qu\u00e9 gusto que gusto nos da volver a verlo qu\u00e9 gusto volver a tenerlo aqu\u00ed presente escucharlo saber que est\u00e1 bien dando muestras de vida como lo coment\u00f3 aqu\u00ed nuestro compa\u00f1ero estoy seguro que mucha gente y millones de mexicanos est\u00e1n muy contentos de tenerlo por aqu\u00ed mis queridos suscriptores todo el d\u00eda todo el tiempo me dec\u00eda me pregunta c\u00f3mo est\u00e1 el doctor l\u00f3pez ya te pregunta c\u00f3mo est\u00e1 el doctor fue bueno verlo aqu\u00ed el doctor y si me permite est\u00e9 con todo respeto as\u00ed involuci\u00f3n a una m\u00e1xima del doctor patch adams comentar una frase muy mexicana explicable para estos casos dale doctor por tomarse las fr\u00edas sin m\u00e1s por el momento me gustar\u00eda hacer una pregunta porque extendiendo este en este punto ya que una persona tuvo con una virus quisiera preguntarle para para alguna persona que ya se vacun\u00f3 se aplic\u00f3 la vacuna de coronavirus y para el momento en el que se puede aplicar la segunda vacuna la segunda dosis de esta vacuna pudiera contraer el virus y al momento en el que le toque el calendario en su segunda dosis estuviera contagiada s\u00edntomas y estuviera activa con corona vivos se podr\u00eda aplicar la vacuna en este en este caso aunque tenga este infectado de coronavirus o tendr\u00eda que esperarse a que se le pasaran los 10 d\u00edas la fecha y despu\u00e9s vacunarse pero ya no estar\u00eda quiz\u00e1 aplic\u00e1ndose en su territorio el adulto mayor en este caso que est\u00e1n siendo vacunados ya no estar\u00eda quiz\u00e1s aplic\u00e1ndose en su territorio como le podr\u00edan hacer aqu\u00ed las personas que pudieran salir este positivas muchas gracias bienvenido doctor gracias miguel aprecio mucho hablar los comentarios y tambi\u00e9n la pregunta es es una pregunta que bueno que surge ojal\u00e1 siga apareciendo la pregunta para que todas y todos lo tengan claro y no se vayan a quedar sin vacuna en general se recomienda para usar una vacuna que las personas gocen del mejor estado de salud posible desde luego hay enfermedades cr\u00f3nicas que no se pueden quitar pero incluso se prefiere que las personas se encuentren en las condiciones de mayor estabilidad una persona que tiene diabetes por ejemplo que usa el tratamiento se le recomienda que d\u00edas previos d\u00edas antes de ser vacunada y optimice su tratamiento se tome todas las pastillas siga la dieta para estar en las mejores condiciones lo mismo con la hipertensi\u00f3n o con cualquier otra enfermedad cr\u00f3nica respecto a enfermedades agudas es decir enfermedades que aparecen en cortos periodos de tiempo y que pudieran causar fiebre como ocurre en una gran cantidad de las infecciones se recomienda que las personas no sean vacunadas si es que han tenido fiebre un periodo cercano es arbitrario cuantos d\u00edas en general se recomienda que sea 10 d\u00edas pero es completamente arbitrario se pudo haber planteado 9 d\u00edas o 15 d\u00edas este periodo arbitrariamente seleccionado es para considerar el promedio de la duraci\u00f3n de la condici\u00f3n infecciosa de la mayor\u00eda de las infecciones como mick pues absolutamente arbitral lo tomamos como referencia esos 10 d\u00edas una persona que dentro de los \u00faltimos 10 d\u00edas ha tenido fiebre se recomienda que no se le aplique la vacuna est\u00e1 contra el jove 19 o cualquier otra si se tratara de un ni\u00f1o o ni\u00f1a o una persona adolescente a una persona que recibir\u00e1 la vacuna cualquier trabajo la raz\u00f3n principal es para evitar confundir los s\u00edntomas derivados de una infecci\u00f3n con los s\u00edntomas que podr\u00eda causar un evento supuestamente asociado a vacunaci\u00f3n por ejemplo la fiebre es causada por muchas infecciones pero las vacunas tambi\u00e9n en un porcentaje peque\u00f1o de personas pueden causar fiebre entonces si se pone la vacuna y la persona al d\u00eda siguiente presenta fiebre no se puede saber si es por un proceso infeccioso que ya ven\u00eda o por una reacci\u00f3n en la vacuna en el caso de infecciones que tienen un periodo de incubaci\u00f3n es decir un periodo asintom\u00e1tico desde el contagio hasta que aparecen los s\u00edntomas que pudiera ser de varios d\u00edas en caso de com\u00ed 19 es en promedio de 5 a 7 d\u00edas puede ocurrir la circunstancia de que la persona sea asintom\u00e1tica llegue a vacunarse se le pregunte si ha tenido fiebre en los \u00faltimos 10 d\u00edas diga que no se le va a khune y a los pocos d\u00edas desarrolle com\u00ed 19 desde luego no por la vacuna es imposible que cualquiera las vacunas contra kobe cause qubits pero lo que s\u00ed puede ocurrir es que el virus ya se estaba incubando ya estaba multiplicando en el organismo humano y pocos d\u00edas despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n apareci\u00f3 una enfermedad entonces en general por eso se tienen este tipo de precauciones con la respuesta concreta y \u00fatil para las personas es qu\u00e9 pasa si llegaron a mi comunidad me tocaba vacunar pero yo tuve fiebre en los \u00faltimos 10 d\u00edas y me dijeron que no me pod\u00edan vacunar no no se preocupe va a ser vacunada entonces debe quedar registrada en el censo nominal la persona que intent\u00f3 vacunarse pero se le dijo que hab\u00eda una indicaci\u00f3n m\u00e9dica temporal de no vacunarse para que en cuanto a la nueva oportunidad porque regresa el proceso de vacunaci\u00f3n a su comunidad se ha vacunado hay vacuna para todas y todos y si una persona desafortunadamente pierde su turno por el hecho de que tiene una enfermedad febril la oportunidad regresar\u00e1 y ser\u00e1 vacunada nuevamente [M\u00fasica] muchas gracias tenemos en el tiempo para una \u00faltima pregunta por favor bueno ten\u00eda tres pero hacer una yo quer\u00eda soy un y fern\u00e1ndez a la hubo c\u00f3mo est\u00e1s qu\u00e9 bueno verte bien y la pregunta es la siguiente hay esta situaci\u00f3n en brasil y en am\u00e9rica del sur en general de un rebrote bueno no s\u00e9 si llamarle as\u00ed directamente hoy la organizaci\u00f3n panamericana de la salud hizo un llamado en este sentido y podemos ver que en otras zonas del mundo en particular en el mediterr\u00e1neo oriental y en francia hay tambi\u00e9n indicadores de un aumento de la infecci\u00f3n no s\u00e9 si estamos ante una posibilidad de una tercera oleada y la pregunta concreta ser\u00eda si el acaparamiento de las vacunas y el hecho de que a estas zonas m\u00e1s pobres am\u00e9rica del sur es uno de los lugares m\u00e1s desiguales del mundo como han dicho aqu\u00ed en la conferencia y el acaparamiento de las vacunas est\u00e1 influyendo en el hecho de que aparezca estos s\u00edntomas de rebrote s\u00ed muchas gracias por la pregunta y por la reflexi\u00f3n y pienso que s\u00ed aunque todav\u00eda no de manera tan directa es decir el acaparamiento de vacunas est\u00e1 contribuyendo desde luego a la inmuno inequidad a la unam a la distribuci\u00f3n de instrucci\u00f3n injusta de las vacunas porque las vacunas no est\u00e1n llegando a quien tiene las mayores condiciones de vulnerabilidad sino est\u00e1n llegando prioritariamente a personas en pa\u00edses de alta capacidad financiera de quiz\u00e1 pol\u00edtica que est\u00e1n logrando tener un aporte m\u00e1s temprano y grande de vacunas en t\u00e9rminos num\u00e9ricos todav\u00eda para que esto impactar\u00e1 esta distribuci\u00f3n diferencial impactada tendr\u00eda que implicar que existe una posibilidad de que lleguen las vacunas en cantidad suficiente a otros pa\u00edses como para cambiar ya el curso de la epidemia y esto es la condici\u00f3n en la que una proporci\u00f3n muy sustancial de la poblaci\u00f3n para el caso de komi 19 volvimos a los codos y cercana a tres cuartas partes se pudiera haber vacunado entonces en este momento t\u00e9cnicamente todav\u00eda no es un factor clave para el condicionar el riesgo de estos rebrotes porque a\u00fan cuando muy bien este acaparamiento el acaparamiento solamente por la existencia limitada de vacunas no habr\u00eda sido posible llegar a ese 75 por ciento de protecci\u00f3n y la mayor\u00eda de los pa\u00edses ahora termin\u00f3 diciendo que efectivamente en todo momento sigue vigente y el riesgo de una tercera o la cuarta ola en el caso de italia que en este momento se encuentra ya desde hace 13 d\u00edas en un per\u00edodo de r\u00e1pido crecimiento del brote es ya la cuarta una y varios pa\u00edses est\u00e1n pr\u00f3ximos centrada en una tercera o la cuarta ola o incluso quinta ola el caso mexicano hemos tenido dos olas la que lleg\u00f3 a su m\u00e1ximo en julio el 31 de julio y despu\u00e9s la segunda que lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo en la tercera semana de enero de 2021 llevamos cinco semanas a la baja y esperamos que siga por este curso pero como hemos advertido una y otra vez en ning\u00fan pa\u00eds tiene garantizado que la epidemia no rebrote o no resurja y vuelva a estar activa en cualquier momento entonces las medidas de precauci\u00f3n la sana distancia y las ten\u00edamos de ir a sitios concurridos el uso del cubrebocas particularmente en los sitios cerrados la detecci\u00f3n temprana de s\u00edntomas el atendernos tempranamente son medidas de precauci\u00f3n que deberemos seguir hasta que la epidemia ya se mantenga completamente estable y hasta que tengamos un nivel de protecci\u00f3n superior a tres cuartas partes de la poblaci\u00f3n por la v\u00eda de la vacunaci\u00f3n principalmente muchas gracias doctor a m\u00ed s\u00ed muchas gracias de todos l\u00f3pez gatell por su participaci\u00f3n as\u00ed como tambi\u00e9n a todas las personas que acompa\u00f1aron esta transmisi\u00f3n esta noche que tengan buenas noches y nos vemos ma\u00f1ana gracias gracias buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:12.459428"
}