{
    "video_id": "JjVUDdjozQY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JjVUDdjozQY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBneu8ctzqTSgzb4D02JIJVTcsIvQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JjVUDdjozQY",
    "video_title": "Llamado a empresas para evitar despidos",
    "video_length_seconds": 265,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y decirle a la gente que nos est\u00e1 viendo",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y escuchando es que no se debe de",
            "start": 2.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "exagerar no",
            "start": 4.319,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "es de aprovechar una situaci\u00f3n",
            "start": 7.77,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 11.33,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "crisis sobre todo de salud",
            "start": 13.72,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "para hacer cosas indebidas",
            "start": 18.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estoy recibiendo un informe",
            "start": 22.47,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que me manda la secretaria del trabajo",
            "start": 25.63,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nos llamar\u00eda alcalde me dice",
            "start": 30.029,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "que hay en las redes",
            "start": 34.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la denuncia de que algunas empresas",
            "start": 39.95,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n despidiendo",
            "start": 45.16,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores eso es injusto es",
            "start": 48.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "individuo no las voy a mencionar a las",
            "start": 53.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 56.27,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque lo que quiero es que rectifiquen",
            "start": 57.67,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 63.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 65.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a la ley no hay fundamento legal porque",
            "start": 68.44,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no hay una",
            "start": 72.3,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "declaratoria d",
            "start": 76.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria",
            "start": 79.149,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no pueden este despedirlos y no pagarles",
            "start": 82.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a los trabajadores eso es una gran",
            "start": 86.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "injusticia hago un llamado a los",
            "start": 87.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empresarios para que tenga dimensi\u00f3n",
            "start": 91.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 94.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y que no despidan a sus trabajadores",
            "start": 96.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "esta empresa es muy grande muy famosa",
            "start": 100.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no voy a mencionarla",
            "start": 104.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tiene que ver con franquicias",
            "start": 108.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "extranjeras es un mal ejemplo lo que",
            "start": 111.64,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando ojal\u00e1 y esto no suceda en",
            "start": 115.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds yo voy a estar informando a",
            "start": 121.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos y lo que les comentaba cuando",
            "start": 124.42,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "salimos de mexico no hay que alarmarnos",
            "start": 127.95,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "no perder la calma",
            "start": 134.17,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no adelantar v\u00edsperas",
            "start": 137.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no desgastarnos",
            "start": 141.02,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "son etapas ahora no tenemos",
            "start": 143.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mucho riesgo",
            "start": 150.19,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no nos paralicemos",
            "start": 153.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y guardemos fuerzas y sobre todo que",
            "start": 156.69,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "mantengamos nuestra fortaleza moral",
            "start": 161.46,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "porque si desgraciadamente las cosas si",
            "start": 166.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se complican",
            "start": 170.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pues y desde ahora ya estamos",
            "start": 171.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "entristeciendo nos",
            "start": 176.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pues cuando llegue el momento m\u00e1s",
            "start": 178.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil vamos a estar ya vencidos \u00e1nimo",
            "start": 181.72,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo somos muy fuertes",
            "start": 187.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y tenemos un pueblo de extraordinario",
            "start": 192.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un pueblo bueno un pueblo trabajador",
            "start": 196.76,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense esto",
            "start": 199.76,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "siglos la belleza est\u00e1 aprovecho para",
            "start": 203.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decir que fue rehabilitado por el inah",
            "start": 207.04,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "en gobiernos anteriores pero ayud\u00f3 mucho",
            "start": 209.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n harp estamos hablando de un",
            "start": 213.069,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "empresario con dimensi\u00f3n social",
            "start": 217.36,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no empresarios que solo les interesa el",
            "start": 220.02,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "dinero y que no tienen sentimientos",
            "start": 224.97,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y que no les importa",
            "start": 230.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el dolor de los dem\u00e1s por eso hablo de",
            "start": 234.65,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "empresarios con dimensi\u00f3n social con",
            "start": 239.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n c\u00edvica",
            "start": 243.59,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y esto que estoy transmitiendo",
            "start": 245.87,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se corrija",
            "start": 250.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que no se despida a los trabajadores",
            "start": 252.75,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "porque es ilegal y adem\u00e1s es injusto",
            "start": 256.59,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "un saludo a todas ya todos",
            "start": 260.81,
            "duration": 4.31
        }
    ],
    "transcription_text": "y decirle a la gente que nos est\u00e1 viendo y escuchando es que no se debe de exagerar no es de aprovechar una situaci\u00f3n d crisis sobre todo de salud para hacer cosas indebidas estoy recibiendo un informe que me manda la secretaria del trabajo nos llamar\u00eda alcalde me dice que hay en las redes la denuncia de que algunas empresas est\u00e1n despidiendo a sus trabajadores eso es injusto es individuo no las voy a mencionar a las empresas porque lo que quiero es que rectifiquen que nos ayuden de acuerdo a la ley no hay fundamento legal porque no hay una declaratoria d emergencia sanitaria no pueden este despedirlos y no pagarles a los trabajadores eso es una gran injusticia hago un llamado a los empresarios para que tenga dimensi\u00f3n social y que no despidan a sus trabajadores esta empresa es muy grande muy famosa no voy a mencionarla tiene que ver con franquicias extranjeras es un mal ejemplo lo que est\u00e1n dando ojal\u00e1 y esto no suceda en nuestro pa\u00eds yo voy a estar informando a todos y lo que les comentaba cuando salimos de mexico no hay que alarmarnos no perder la calma no adelantar v\u00edsperas no desgastarnos son etapas ahora no tenemos mucho riesgo no nos paralicemos y guardemos fuerzas y sobre todo que mantengamos nuestra fortaleza moral porque si desgraciadamente las cosas si se complican pues y desde ahora ya estamos entristeciendo nos pues cuando llegue el momento m\u00e1s dif\u00edcil vamos a estar ya vencidos \u00e1nimo \u00e1nimo somos muy fuertes y tenemos un pueblo de extraordinario un pueblo bueno un pueblo trabajador imag\u00ednense esto siglos la belleza est\u00e1 aprovecho para decir que fue rehabilitado por el inah en gobiernos anteriores pero ayud\u00f3 mucho la fundaci\u00f3n harp estamos hablando de un empresario con dimensi\u00f3n social no empresarios que solo les interesa el dinero y que no tienen sentimientos y que no les importa el dolor de los dem\u00e1s por eso hablo de empresarios con dimensi\u00f3n social con dimensi\u00f3n c\u00edvica y ojal\u00e1 y esto que estoy transmitiendo se corrija que no se despida a los trabajadores porque es ilegal y adem\u00e1s es injusto un saludo a todas ya todos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:44:18.406476"
}