{
    "video_id": "JKG6GNOHs9s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JKG6GNOHs9s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDXsEskhR0XqaVISI1jRdMy6pY-dg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JKG6GNOHs9s",
    "video_title": "Entrevista AMLO en #INFO7Matutino (2a parte)",
    "video_length_seconds": 302,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de junio bueno nosotros primero hoy",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "termina la precampa\u00f1a esperemos que en",
            "start": 3.21,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la asamblea estatal pues bueno de",
            "start": 5.91,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "acuerdo al trabajo que hemos realizado",
            "start": 8.099,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "con el apoyo de morena la presencia del",
            "start": 9.469,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "l\u00edder nacional aqu\u00ed del inicial del",
            "start": 12.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador pues tambi\u00e9n",
            "start": 14.91,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "logremos la candidatura si lo logramos",
            "start": 16.949,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero independientemente logremos una",
            "start": 20.039,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "morena viene creciendo viene creciendo",
            "start": 22.109,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s y yo creo que los azules",
            "start": 25.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "del pan en los tricolores ya est\u00e1n a",
            "start": 28.8,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tope y tendr\u00e1n que bajar y sobre todo",
            "start": 32.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con las verdades que vamos a ir diciendo",
            "start": 35.489,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya cuando se inicie la campa\u00f1a el 2 de",
            "start": 37.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "abril y seguramente pues el 4 como",
            "start": 41.219,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "esperemos sobre todo la mayor",
            "start": 45.39,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente",
            "start": 47.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "bo ternas del 60% vencer a la abstenci\u00f3n",
            "start": 49.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a la participaci\u00f3n sea mayor y de esa",
            "start": 52.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "manera morena o morena tendr\u00e1 el triunfo",
            "start": 56.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el estado de coahuila porque por",
            "start": 59.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hessel tambi\u00e9n el resultado del trabajo",
            "start": 62.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os de un l\u00edder social como",
            "start": 64.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo es andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador aqu\u00ed",
            "start": 68.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con el honor de tenerlo aqu\u00ed con",
            "start": 70.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros y pues sobre todo porque habr\u00eda",
            "start": 72.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 cansada de lo mismo como",
            "start": 75.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dice aqu\u00ed el licenciado andr\u00e9s manuel de",
            "start": 79.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que el pri el pan es el prian es lo",
            "start": 82.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mismo y yo creo que morena y no estamos",
            "start": 85.39,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "seguros que representa algo",
            "start": 89.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "independiente y diferente para la",
            "start": 93.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda coahuilense y la ciudadan\u00eda",
            "start": 97.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del medio ha visionado de todos los",
            "start": 99.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sectores o sea familias en donde dicen",
            "start": 101.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenemos mucha necesidad tambi\u00e9n sectores",
            "start": 104.32,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en donde piden oportunidades laborales",
            "start": 108.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora con todo esto",
            "start": 111.15,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "donald trump y que muchas personas est\u00e1n",
            "start": 113.52,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "siendo enviadas a m\u00e9xico pues resulta",
            "start": 116.759,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n andan buscando la forma de",
            "start": 119.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "trabajar analizaron este tema",
            "start": 121.409,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ahorita porque les ya les puede dar una",
            "start": 124.95,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n m\u00e1s porque les est\u00e1 sobre",
            "start": 126.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ello pero yo pondr\u00eda en coahuila les",
            "start": 129.179,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "quiero decir que una de las cosas de",
            "start": 131.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se sigue quejando la gente es el",
            "start": 133.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "problema de inseguridad y yo creo que al",
            "start": 136.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llegar morenas y morena triunfa en el",
            "start": 139.5,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estado de coahuila pues para que la",
            "start": 143.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "gente sienta confianza hay que quitarle",
            "start": 146.459,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "la capucha ya los a los polic\u00edas que la",
            "start": 150.62,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gente vea qui\u00e9n lo apoya a quien apoya a",
            "start": 154.65,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "los ciudadanos o quien abusa de los",
            "start": 157.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ciudadanos tambi\u00e9n eso es bien",
            "start": 160.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "importante en inseguridad por otro lado",
            "start": 162.299,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el problema de salud es una caja",
            "start": 164.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tremenda y permanente de que en los",
            "start": 166.709,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitales p\u00fablicos hospitales generales",
            "start": 169.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "los cinco hospitales generales que hay",
            "start": 171.989,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "en el estado no tienen ni lo m\u00e1s",
            "start": 174.599,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 177.36,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "para una operaci\u00f3n sencilla una",
            "start": 178.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de ap\u00e9ndice y entonces una",
            "start": 180.939,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caja enorme hasta el ejemplo de torre\u00f3n",
            "start": 183.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de hace unas semanas",
            "start": 185.799,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "el director el director ahora del",
            "start": 187.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hospital general pues dijo a los medios",
            "start": 191.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan la presi\u00f3n de todos los",
            "start": 193.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de todos los m\u00e9dicos de que pues",
            "start": 195.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan para atender las gentes nos",
            "start": 198.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "van a linchar los familiares y van a",
            "start": 201.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pensar que los m\u00e9dicos no queremos",
            "start": 203.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atenderlos pero no tenemos lo necesario",
            "start": 205.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para operarlo dijo eso y a los tres d\u00edas",
            "start": 207.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo cesaron el doctor del moral",
            "start": 211.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "represente al torre\u00f3n y as\u00ed es y as\u00ed",
            "start": 213.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en lugar de andar repartiendo las",
            "start": 217.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "despensas y los tinacos deber\u00edan",
            "start": 220.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "destinar los impuestos",
            "start": 223.1,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "llevar lo m\u00e1s indispensable a los",
            "start": 227.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitales p\u00fablicos en el estado",
            "start": 229.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coahuila esas son de las dos cosas m\u00e1s",
            "start": 232.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importantes aparte del tema educativo y",
            "start": 235.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otros casos pero yo quisiera que",
            "start": 238.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aprovecharan ustedes a que la presencia",
            "start": 240.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la decisi\u00f3n del manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 243.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por su l\u00edder nacional que yo no tengo",
            "start": 244.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "duda que el 2018 va a ser el pr\u00f3ximo",
            "start": 247.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico la parte margarita",
            "start": 250.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "zavala dijo que lo va a ver en las",
            "start": 252.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "boletas del 2018 que usted es el rival a",
            "start": 254.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vencer qu\u00e9 opina",
            "start": 257.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el que calder\u00f3n quiere reelegirse",
            "start": 264.61,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "luchando a trav\u00e9s de esas cosas",
            "start": 267.93,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "no lo estamos escuchando vamos a hacer",
            "start": 274.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un loop o algo para acomodar el",
            "start": 278.009,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 279.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ahorita regresamos regresamos",
            "start": 281.76,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "bueno pues recuerda que estamos aqu\u00ed con",
            "start": 284.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y tambi\u00e9n su",
            "start": 286.729,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "candidato valorando porque todav\u00eda falta",
            "start": 289.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el registro de ayer y la decisi\u00f3n",
            "start": 292.43,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "interna del partido por morena quienes",
            "start": 294.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "prometen un cambio no se vayan",
            "start": 297.289,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "regresamos",
            "start": 299.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 301.11,
            "duration": 2.61
        }
    ],
    "transcription_text": "de junio bueno nosotros primero hoy termina la precampa\u00f1a esperemos que en la asamblea estatal pues bueno de acuerdo al trabajo que hemos realizado con el apoyo de morena la presencia del l\u00edder nacional aqu\u00ed del inicial del manuel l\u00f3pez obrador pues tambi\u00e9n logremos la candidatura si lo logramos pero independientemente logremos una morena viene creciendo viene creciendo cada vez m\u00e1s y yo creo que los azules del pan en los tricolores ya est\u00e1n a tope y tendr\u00e1n que bajar y sobre todo con las verdades que vamos a ir diciendo ya cuando se inicie la campa\u00f1a el 2 de abril y seguramente pues el 4 como esperemos sobre todo la mayor participaci\u00f3n de la gente bo ternas del 60% vencer a la abstenci\u00f3n a la participaci\u00f3n sea mayor y de esa manera morena o morena tendr\u00e1 el triunfo en el estado de coahuila porque por hessel tambi\u00e9n el resultado del trabajo de muchos a\u00f1os de un l\u00edder social como lo es andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador aqu\u00ed con el honor de tenerlo aqu\u00ed con nosotros y pues sobre todo porque habr\u00eda la gente est\u00e1 cansada de lo mismo como dice aqu\u00ed el licenciado andr\u00e9s manuel de que el pri el pan es el prian es lo mismo y yo creo que morena y no estamos seguros que representa algo independiente y diferente para la ciudadan\u00eda coahuilense y la ciudadan\u00eda del medio ha visionado de todos los sectores o sea familias en donde dicen tenemos mucha necesidad tambi\u00e9n sectores en donde piden oportunidades laborales ahora con todo esto donald trump y que muchas personas est\u00e1n siendo enviadas a m\u00e9xico pues resulta que tambi\u00e9n andan buscando la forma de trabajar analizaron este tema ahorita porque les ya les puede dar una informaci\u00f3n m\u00e1s porque les est\u00e1 sobre ello pero yo pondr\u00eda en coahuila les quiero decir que una de las cosas de c\u00f3mo se sigue quejando la gente es el problema de inseguridad y yo creo que al llegar morenas y morena triunfa en el estado de coahuila pues para que la gente sienta confianza hay que quitarle la capucha ya los a los polic\u00edas que la gente vea qui\u00e9n lo apoya a quien apoya a los ciudadanos o quien abusa de los ciudadanos tambi\u00e9n eso es bien importante en inseguridad por otro lado el problema de salud es una caja tremenda y permanente de que en los hospitales p\u00fablicos hospitales generales los cinco hospitales generales que hay en el estado no tienen ni lo m\u00e1s indispensable para una operaci\u00f3n sencilla una operaci\u00f3n de ap\u00e9ndice y entonces una caja enorme hasta el ejemplo de torre\u00f3n de hace unas semanas el director el director ahora del hospital general pues dijo a los medios que ten\u00edan la presi\u00f3n de todos los m\u00e9dicos de todos los m\u00e9dicos de que pues no ten\u00edan para atender las gentes nos van a linchar los familiares y van a pensar que los m\u00e9dicos no queremos atenderlos pero no tenemos lo necesario para operarlo dijo eso y a los tres d\u00edas lo cesaron el doctor del moral represente al torre\u00f3n y as\u00ed es y as\u00ed est\u00e1 en lugar de andar repartiendo las despensas y los tinacos deber\u00edan destinar los impuestos llevar lo m\u00e1s indispensable a los hospitales p\u00fablicos en el estado coahuila esas son de las dos cosas m\u00e1s importantes aparte del tema educativo y otros casos pero yo quisiera que aprovecharan ustedes a que la presencia de la decisi\u00f3n del manuel l\u00f3pez obrador por su l\u00edder nacional que yo no tengo duda que el 2018 va a ser el pr\u00f3ximo presidente de m\u00e9xico la parte margarita zavala dijo que lo va a ver en las boletas del 2018 que usted es el rival a vencer qu\u00e9 opina el que calder\u00f3n quiere reelegirse luchando a trav\u00e9s de esas cosas no lo estamos escuchando vamos a hacer un loop o algo para acomodar el micr\u00f3fono y ahorita regresamos regresamos bueno pues recuerda que estamos aqu\u00ed con andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y tambi\u00e9n su candidato valorando porque todav\u00eda falta el registro de ayer y la decisi\u00f3n interna del partido por morena quienes prometen un cambio no se vayan regresamos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:37.325177"
}