{
    "video_id": "jLsnpyTFYy0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jLsnpyTFYy0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDbxD_Y8cW4wUbAmB8zTUX3YKC9Hw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jLsnpyTFYy0",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n de obra del Tren Maya, desde Uayma, Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 2272,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "les invitamos",
            "start": 0.01,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que al iniciar esta obra",
            "start": 4.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidiendo este evento supervisi\u00f3n de",
            "start": 7.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "obra del tren maya tramo 4 izamal canc\u00fan",
            "start": 10.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 14.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 17.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido",
            "start": 19.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 23.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no acompa\u00f1en",
            "start": 28.02,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de yucat\u00e1n",
            "start": 30.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mauricio vila dosal",
            "start": 33.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el director general del fondo nacional",
            "start": 37.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de fomento al turismo",
            "start": 39.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "rogelio jim\u00e9nez pons",
            "start": 41.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el subsecretario de la defensa nacional",
            "start": 46.67,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "general andr\u00e9 georges foull\u00f3n van lissum",
            "start": 49.629,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la directora general del grupo ica",
            "start": 55.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "guadalupe phillips marg\u00e1in",
            "start": 58.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el supervisor honorario del tren maya",
            "start": 63.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n",
            "start": 66.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de guaymas",
            "start": 71.32,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "yamili y bonnie cupul v\u00e1zquez",
            "start": 73.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 79.729,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 83.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 85.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 87.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 90.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 94.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "les invitamos a tomar asiento por favor",
            "start": 101.01,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y acto seguido escucharemos el mensaje",
            "start": 104.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador del",
            "start": 108.409,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio",
            "start": 111.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vila dosal",
            "start": 113.869,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente de la",
            "start": 122.659,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 125.359,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "obrador como siempre es un gusto tenerlo",
            "start": 127.609,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n con todos nosotros",
            "start": 130.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estuvo usted aqu\u00ed en el mes de junio en",
            "start": 132.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "junio nos dijo que regresaba en octubre",
            "start": 136.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y regreso en octubre que regresaba en",
            "start": 138.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diciembre y regreso y en diciembre nos",
            "start": 140.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dijo que nos iba a volver a contar a",
            "start": 143.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar en marzo y le agradezco mucho",
            "start": 144.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente que est\u00e9 aqu\u00ed cumpliendo con",
            "start": 146.17,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el ofrecimiento que nos hizo asimismo",
            "start": 148.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "saludo a todos los miembros del",
            "start": 150.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidium que han sido debidamente",
            "start": 152.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentados y se\u00f1or presidente pues el",
            "start": 154.93,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy estamos constatando junto con",
            "start": 157.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "usted los avances en esta important\u00edsima",
            "start": 160.069,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "obra para el estado de yucat\u00e1n que es el",
            "start": 162.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tren maya desde el inicio de esta obra",
            "start": 164.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hemos manifestado nuestro apoyo a este",
            "start": 167.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proyecto se\u00f1or presidente porque sin",
            "start": 171.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "duda es un proyecto que sabemos que es",
            "start": 173.36,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "bueno para el estado y yucat\u00e1n el que",
            "start": 175.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "podamos contar con un tren de las",
            "start": 177.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que va a tener el tren",
            "start": 179.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "maya que permita transportarse a los",
            "start": 181.579,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "yucatecos y tambi\u00e9n al turismo es algo",
            "start": 183.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos sirve mucho que sin duda dejar\u00e1",
            "start": 186.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rama econ\u00f3mica muy importante en todas",
            "start": 189.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las comunidades de yucat\u00e1n este tren es",
            "start": 191.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "incluyente porque contempla los",
            "start": 194.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipios de valladolid izamal m\u00e9rida",
            "start": 196.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cano y adem\u00e1s nuestras zonas",
            "start": 199.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas as\u00ed que el se\u00f1or",
            "start": 201.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidente le agradecemos mucho esta",
            "start": 203.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obra y cuente con que aqu\u00ed desde yucat\u00e1n",
            "start": 204.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoy\u00e1ndolo con este",
            "start": 206.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo proyecto por otro lado",
            "start": 209.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente quiero comentarle que sin",
            "start": 211.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "duda para nosotros es muy importante",
            "start": 214.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otros proyectos en los que estamos",
            "start": 216.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano en su",
            "start": 218.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sin duda uno de los m\u00e1s",
            "start": 220.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importantes es la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 222.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del puerto de progreso que",
            "start": 224.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "usted anunci\u00f3 en el mes de octubre como",
            "start": 227.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte del paquete de obras que se van a",
            "start": 229.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hacer con la iniciativa privada quiero",
            "start": 231.65,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comentarles que siguiendo la instrucci\u00f3n",
            "start": 233.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que usted gir\u00f3 a su gabinete hace tres",
            "start": 235.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "semanas estuvo aqu\u00ed con nosotros el",
            "start": 237.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretario de marina el secretario de",
            "start": 239.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hacienda la secretaria de medio ambiente",
            "start": 241.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y estamos pr\u00e1cticamente ya a punto de",
            "start": 243.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lograr un esquema que nos permita",
            "start": 246.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "generar el crecimiento del puerto de",
            "start": 247.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "progreso que mejore la infraestructura",
            "start": 249.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no solamente de yucat\u00e1n sino de todo el",
            "start": 251.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 254.42,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente le quiero agradecer",
            "start": 255.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque a trav\u00e9s de la api de progreso se",
            "start": 258.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ha estado realizando una obra que ya se",
            "start": 261.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 que es una obra que desde hace",
            "start": 263.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 a\u00f1os no se hab\u00eda realizado que",
            "start": 265.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n para poder modernizar y",
            "start": 269.259,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rehabilitar el muelle el puerto de",
            "start": 272.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abrigo de yucalpet\u00e9n esta obra ya se",
            "start": 274.389,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 presidente y sin duda es de gran",
            "start": 276.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ayuda para toda la comunidad pesquera",
            "start": 279.31,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "del puerto de progreso asimismo junto",
            "start": 281.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con la marina se est\u00e1n realizando se\u00f1or",
            "start": 284.289,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "presidente el dragado de los puertos de",
            "start": 286.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "chuburn\u00e1 de sisal y celest\u00fan esto como",
            "start": 288.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parte de sus instrucciones que dio",
            "start": 291.94,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cuando estuvo aqu\u00ed en el mes de octubre",
            "start": 293.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esos puertos se ha salvaron con las",
            "start": 295.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tormentas tropicales y los huracanes y",
            "start": 297.82,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ya iniciaron los trabajos por otra parte",
            "start": 300.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de manera pues ahora s\u00ed que coordinada",
            "start": 302.949,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "junto con la secretar\u00eda de marina hemos",
            "start": 306.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estado trabajando la construcci\u00f3n del",
            "start": 309.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospital naval de yucalpet\u00e9n una mezcla",
            "start": 311.77,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de recursos de el gobierno del estado y",
            "start": 314.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que pronto se va a sumar la secretar\u00eda",
            "start": 317.289,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "de marina se\u00f1or presidente",
            "start": 319.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n comentarle que las",
            "start": 321.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obras que su gobierno a trav\u00e9s de la",
            "start": 323.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seda t\u00fa est\u00e1 atendiendo en el puerto de",
            "start": 326.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "progreso y de chelem y chuburn\u00e1 van muy",
            "start": 328.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bien pr\u00e1cticamente yo creo que en su",
            "start": 332.41,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "siguiente visita el se\u00f1or presidente las",
            "start": 334.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "va a poder usted inaugurar por otra",
            "start": 335.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parte tambi\u00e9n estamos muy contentos",
            "start": 338.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de que la ceda t\u00fa en el",
            "start": 340.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 va a estar haciendo obras de",
            "start": 343.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casi 1.000 millones de pesos en los",
            "start": 346.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "municipios de izamal valladolid m\u00e9rida y",
            "start": 347.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tinum municipios por donde va a pasar el",
            "start": 351.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tren maya por otra parte presidente",
            "start": 353.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy agradecidos y contentos",
            "start": 355.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque ya nos dicen en la cf que en los",
            "start": 357.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas se deben de estar",
            "start": 360.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "publicando las licitaciones para la",
            "start": 362.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "central termoel\u00e9ctrica de ciclo",
            "start": 364.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "combinado la medida 4 y por supuesto",
            "start": 366.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la de valladolid tambi\u00e9n parece",
            "start": 369.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que un mes despu\u00e9s comentarle tambi\u00e9n",
            "start": 372.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que entre casas estamos",
            "start": 374.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "haciendo ya el donativo de un terreno",
            "start": 377.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "donde se va a estar construyendo el",
            "start": 380.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuartel de la guardia nacional y tambi\u00e9n",
            "start": 382.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la universidad benito ju\u00e1rez ah\u00ed estamos",
            "start": 384.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 387.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "lina pueda liberar el terreno ah\u00ed le",
            "start": 388.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pedir\u00edamos su apoyo para que esta",
            "start": 390.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n ser\u00e9 lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 391.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 listo por all\u00e1 y tambi\u00e9n",
            "start": 393.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente a nombre de toda la gente de",
            "start": 396.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guaymas y de su presidenta municipal",
            "start": 399.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "yamili cupul que se encuentra aqu\u00ed con",
            "start": 401.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros le agradecemos porque tambi\u00e9n",
            "start": 403.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya a trav\u00e9s de fonatur ya se iniciaron",
            "start": 405.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las obras de la restauraci\u00f3n de la",
            "start": 407.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "iglesia y tambi\u00e9n de la ex central",
            "start": 409.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ferroviaria y son obras que tambi\u00e9n van",
            "start": 411.45,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a dejar la verdad que muy contenta a",
            "start": 413.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n platicarle un poquito",
            "start": 416.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente del tema de la",
            "start": 418.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n aqu\u00ed en yucat\u00e1n nos hemos",
            "start": 420.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estado coordinando muy bien con las",
            "start": 422.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas con el coordinador",
            "start": 424.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estatal de vacunaci\u00f3n con joaqu\u00edn d\u00edaz",
            "start": 427.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mena de la secretaria de bienestar ya",
            "start": 429.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "han llegado a yucat\u00e1n 47 mil 725 dosis",
            "start": 432.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que han sido ya aplicadas en los",
            "start": 436.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "municipios de valladolid de motul de",
            "start": 438.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "conkal y de ccoo agua tambi\u00e9n hay 12 mil",
            "start": 440.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "494 dosis que ya est\u00e1n aqu\u00ed y que la",
            "start": 444.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana empezaremos a aplicar en",
            "start": 447.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "progreso en tixkokob y en temoz\u00f3n todo",
            "start": 449.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de manera coordinada y la wta con una",
            "start": 452.5,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 454.42,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que no ha generado ning\u00fan",
            "start": 455.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "problema un \u00faltimo tema se\u00f1or presidente",
            "start": 457.09,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y no menos importante estamos en",
            "start": 460.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de un proceso electoral y si",
            "start": 462.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hay algo que siempre ha caracterizado a",
            "start": 465.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la sociedad yucateca es nuestra gran",
            "start": 467.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana y las grandes",
            "start": 469.21,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "luchas que hemos dado hist\u00f3ricamente por",
            "start": 471.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la democracia y el respeto de los",
            "start": 473.259,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "derechos fundamentales por ello como ya",
            "start": 475.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "le exprese por escrito hemos visto con",
            "start": 477.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agrado la propuesta que nos hizo a los",
            "start": 479.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobernadores del pa\u00eds de adherirnos a un",
            "start": 481.69,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "acuerdo nacional en favor de la",
            "start": 484.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "democracia coincidimos plenamente que",
            "start": 486.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas antidemocr\u00e1ticas en",
            "start": 488.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds deben ser cosa del pasado y",
            "start": 490.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "debemos acrecentar nuestra convicci\u00f3n en",
            "start": 493.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "los valores democr\u00e1ticos y en el",
            "start": 495.4,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "absoluto respeto al sufragio efectivo",
            "start": 497.199,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed refrend\u00f3 el compromiso del gobierno",
            "start": 499.469,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "del estado de yucat\u00e1n con el acuerdo que",
            "start": 502.509,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "usted ha propuesto donde respetemos",
            "start": 504.49,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "nuestros principios al margen de la ley",
            "start": 506.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nada y por encima de la ley nadie ha",
            "start": 508.719,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ganado esto se\u00f1or presidente pues",
            "start": 510.759,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 de esta propuesta que nos",
            "start": 512.829,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "hab\u00edas hecho usted a los gobernadores",
            "start": 514.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con todos los presidentes municipales de",
            "start": 515.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n presidentes y presidentas",
            "start": 518.62,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 520.0,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y todos ellos se han sumado y ya han",
            "start": 521.5,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "firmado tambi\u00e9n el acuerdo se\u00f1or",
            "start": 523.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente y si me lo permite le voy a",
            "start": 524.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entregar en un momento m\u00e1s una carpeta",
            "start": 527.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con las firmas para que vea que el",
            "start": 529.36,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "compromiso de yucat\u00e1n es de los tres",
            "start": 530.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno de su gobierno del",
            "start": 532.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno del estado pero tambi\u00e9n de los",
            "start": 534.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidentes municipales much\u00edsimas",
            "start": 536.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por su visita y",
            "start": 538.9,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos",
            "start": 540.94,
            "duration": 14.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 543.83,
            "duration": 11.849
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 584.899,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "directora general del grupo ica",
            "start": 588.889,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constructora encargada del tramo 4 la",
            "start": 591.519,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "doctora guadalupe phillips marg\u00e1in",
            "start": 594.769,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 602.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "buenas tardes gobernador muchas gracias",
            "start": 604.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como siempre por tenernos aqu\u00ed al resto",
            "start": 607.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de los miembros del p\u00f3dium el tramo 4 se",
            "start": 609.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "construye sin contratiempo estamos",
            "start": 613.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "colaborando junto con la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 616.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fonatur y la secretaria del medio",
            "start": 618.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambiente y el instituto de antropolog\u00eda",
            "start": 620.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "historia estamos avanzando en ahora seis",
            "start": 623.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tramos carreteros que estamos adecuando",
            "start": 627.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahorita tenemos abiertos 72 kil\u00f3metros",
            "start": 630.21,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de tramo estamos por abrir a la",
            "start": 633.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n dos tramos de ellos a que",
            "start": 635.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed atr\u00e1s de nosotros vemos ya las",
            "start": 638.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "primeras capas de asfalto de los",
            "start": 640.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primeros segmentos carreteros en las",
            "start": 642.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas abriremos los primeros",
            "start": 645.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tramos f\u00e9rreos este es exactamente junto",
            "start": 647.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a nosotros e iremos avanzando",
            "start": 650.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a una buena velocidad realmente para",
            "start": 654.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para finales de marzo tendremos 82",
            "start": 657.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de carretera y en el primer",
            "start": 660.48,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "trimestre de este en el siguiente",
            "start": 664.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trimestre estaremos trabajando en 32",
            "start": 666.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea al d\u00eda de hoy",
            "start": 668.59,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tenemos a m\u00e1s de 10.000 trabajadores",
            "start": 671.28,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "directos indirectos en el tramos al",
            "start": 675.69,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tramo ha sido una fuente de trabajo muy",
            "start": 677.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importante para la zona estamos",
            "start": 679.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "habilitamos una planta de prefabricado",
            "start": 682.83,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "es muy importante en el estado tenemos",
            "start": 685.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una planta para durmientes estamos",
            "start": 686.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "detonando mucha inversi\u00f3n en la zona",
            "start": 689.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para poder darle cabida a todo a todo el",
            "start": 691.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "proyecto estamos muy orgullosos del",
            "start": 694.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajo que estamos haciendo creemos que",
            "start": 696.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hemos llegado al pico de",
            "start": 699.16,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nuestra productividad o sea que vamos a",
            "start": 700.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ver una aceleraci\u00f3n todav\u00eda en la obra",
            "start": 702.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este llevamos todo algunos meses apenas",
            "start": 704.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero lo que estamos construyendo ahorita",
            "start": 707.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la autopista es el equivalente a la",
            "start": 709.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-cuernavaca eso lo vamos a ver",
            "start": 711.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construido la m\u00e9xico-cuernavaca en pocos",
            "start": 713.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "meses entonces creemos que eso es un",
            "start": 715.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "gran logro es",
            "start": 718.45,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de lo que puede ser la",
            "start": 720.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda mexicana nosotros en mi que",
            "start": 722.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos de la historia",
            "start": 724.01,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "que tenemos en la construcci\u00f3n de",
            "start": 725.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructura de este pa\u00eds y estamos",
            "start": 727.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s orgullosos de ser parte de",
            "start": 729.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este proyecto emblem\u00e1tico que va a",
            "start": 731.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conectar la pen\u00ednsula y que realmente va",
            "start": 733.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a mejorar la vida de sus habitantes",
            "start": 735.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces este creemos firmemente en el",
            "start": 737.05,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "valor de esta gran obra y pues cuente",
            "start": 740.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con nosotros que vamos a cumplir en",
            "start": 744.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tiempo en forma en presupuesto y cada",
            "start": 746.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vez que visite que yo vengo encantada",
            "start": 748.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este se ver\u00e1 en el avance que tenemos",
            "start": 751.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este por \u00faltimo quiero hacer un",
            "start": 754.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las mujeres de ica en",
            "start": 757.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mica nosotros no s\u00f3lo somos una empresa",
            "start": 760.55,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "incluyente sino que tenemos grandes",
            "start": 762.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ingenieras constructoras t\u00e9cnicas y",
            "start": 764.89,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "especialistas en infraestructura que",
            "start": 768.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en el tren maya y yo",
            "start": 769.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estoy muy orgullosa de su talento y de",
            "start": 772.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su liderazgo y creo que como empresa",
            "start": 775.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicana seguiremos en esa l\u00ednea porque",
            "start": 777.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "creo firmemente en la inclusi\u00f3n de las",
            "start": 779.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mujeres en la vida productiva de este",
            "start": 781.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 783.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 793.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "avances tramo 4 y shamal canc\u00fan tren",
            "start": 797.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 802.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 809.29,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el tomo cuatro del tren maya recorre 257",
            "start": 816.579,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros a lo largo de dos estados",
            "start": 820.389,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y quintana roo la empresa a",
            "start": 822.459,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cargo de la obra del tramo exija el",
            "start": 825.85,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tramo cuatro tiene tres estaciones",
            "start": 828.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "chich\u00e9n itz\u00e1 valladolid nuevo xc\u00e1n desde",
            "start": 830.319,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que comenzamos la obra hemos avanzado en",
            "start": 834.429,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las siguientes actividades realizamos la",
            "start": 836.739,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n de la carpeta asf\u00e1ltica y",
            "start": 839.139,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "continuamos las actividades de",
            "start": 840.819,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda avanzamos en la construcci\u00f3n",
            "start": 842.319,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de obras de drenaje transversal y pasos",
            "start": 844.809,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vehiculares logramos la vinculaci\u00f3n de",
            "start": 846.999,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 empresas locales con empresas",
            "start": 849.699,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "constructoras implementamos un sistema",
            "start": 852.029,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de desv\u00edos en los carriles y ampliaci\u00f3n",
            "start": 855.249,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de la carretera para no afectar la",
            "start": 857.47,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "movilidad iniciamos la recuperaci\u00f3n y",
            "start": 858.97,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del ex convento de santo",
            "start": 861.489,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "domingo y plaza municipal en guaymas de",
            "start": 863.529,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los 40 kil\u00f3metros pactados para finales",
            "start": 866.769,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de mes hemos realizado un avance del 80",
            "start": 869.049,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y 3.25 por ciento equivalentes a 33.30",
            "start": 871.329,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 875.559,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "el tren maya avanza",
            "start": 877.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 882.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 886.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "director general del fondo nacional de",
            "start": 890.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fomento al turismo arquitecto rogelio",
            "start": 892.36,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons",
            "start": 894.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente un saludo",
            "start": 906.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a todos los miembros del presidium el",
            "start": 909.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es el pueblo de guaymas y nos",
            "start": 911.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recibe para presentar los avances m\u00e1s",
            "start": 913.59,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "recientes de tramo 4 del tren valle",
            "start": 915.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como vimos a su momento ya estamos",
            "start": 918.649,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "iniciando el rescate y conservaci\u00f3n del",
            "start": 920.6,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "exconvento de santo domingo y la plaza",
            "start": 922.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "municipal de guaymas este espacio",
            "start": 924.769,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conforma el legado hist\u00f3rico de la",
            "start": 927.41,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y el tema ya como proyecto",
            "start": 928.879,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "integral salvaguardar nuestro patrimonio",
            "start": 930.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 933.17,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "el ser en maya es un proyecto integral",
            "start": 934.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de desarrollo y ayudar\u00e1 a reactivar la",
            "start": 936.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sin embargo hoy quiero insistir",
            "start": 938.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en que es fundamental redoblar los",
            "start": 941.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esfuerzos en la obra en ese sentido la",
            "start": 943.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "visita de presidencial de supervisi\u00f3n",
            "start": 946.32,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "sirve para incentivar a los",
            "start": 948.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "constructores a recuperar los tiempos",
            "start": 949.589,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "perdidos por el mal tiempo climatol\u00f3gico",
            "start": 951.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y la pandemia del comit que significaba",
            "start": 953.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "retrasos en distinta proporci\u00f3n para los",
            "start": 956.64,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tramos estos retrasos deben ser",
            "start": 959.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "compensados a la brevedad durante estos",
            "start": 961.529,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "meses de sequ\u00eda que son clave para",
            "start": 963.42,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "acelerar la construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 965.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo nos quedan esta temporada de secas",
            "start": 967.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y la del 2022 por lo que las empresas",
            "start": 970.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contratistas deben incrementar de",
            "start": 972.87,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inmediato sus frentes de obra y aumentar",
            "start": 974.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "su fuerza de trabajo la obra del tramo 4",
            "start": 976.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene las condiciones para aumentar el",
            "start": 979.14,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "rendimiento de manera sustantiva porque",
            "start": 980.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "puede haber diferentes como lo indicaba",
            "start": 982.35,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el cuadr\u00fapedo irregulares de 12",
            "start": 983.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y altern\u00e1ndose con 6 de",
            "start": 987.209,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "desv\u00edo y 6 sobre esta din\u00e1mica din\u00e1mica",
            "start": 988.95,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo se asegura para los veh\u00edculos",
            "start": 992.01,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que son no s\u00f3lo es segura para los 20",
            "start": 994.709,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "kilos que transitan por la carretera",
            "start": 996.899,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "sino que permite",
            "start": 998.37,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a muy buen ritmo con la obra de",
            "start": 1000.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n carretera y con las",
            "start": 1003.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas para el tren",
            "start": 1004.89,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en el tramo tambi\u00e9n se han instalado",
            "start": 1007.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuatro plantas de concreto como menciona",
            "start": 1009.16,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 1011.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "phillips de concreto para elaborar",
            "start": 1012.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "prefabricados y trabajos con",
            "start": 1014.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "prefabricados nos permite acelerar los",
            "start": 1016.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tiempos de construcci\u00f3n porque se",
            "start": 1018.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "adelante en una f\u00e1brica la elaboraci\u00f3n",
            "start": 1020.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de elementos constructivos y",
            "start": 1022.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "posteriormente se trasladan al sitio",
            "start": 1023.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "para su montaje el trema y avanza",
            "start": 1025.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo de la gente del",
            "start": 1028.449,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sureste los avances que vimos el d\u00eda de",
            "start": 1030.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy forman parte de una red de acciones",
            "start": 1032.829,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "que constatan la esencia integral de",
            "start": 1035.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este proyecto de desarrollo en este",
            "start": 1036.88,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "proyecto confluyen esfuerzos de los tres",
            "start": 1039.01,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes del gobierno y algunas de las",
            "start": 1040.689,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "empresas m\u00e1s capaces de m\u00e9xico esto lo",
            "start": 1042.61,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "convierte en dos de las obras m\u00e1s",
            "start": 1044.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "importantes a nivel mundial muchas",
            "start": 1046.569,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1048.76,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1049.79,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico",
            "start": 1059.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1061.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1064.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1066.76,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1069.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "amigas amigos de guaymas",
            "start": 1078.41,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo en",
            "start": 1081.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1085.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "para supervisar",
            "start": 1087.779,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "las obras del tren maya",
            "start": 1091.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en este tramo de yucat\u00e1n y de quintana",
            "start": 1095.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "roo",
            "start": 1100.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos acaban de informar que se van",
            "start": 1101.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "avanzando son alrededor de 250",
            "start": 1106.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 1110.68,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y esta obra est\u00e1 a cargo de ica",
            "start": 1112.7,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una empresa",
            "start": 1117.549,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "seria",
            "start": 1120.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "responsable y que adem\u00e1s ahora est\u00e1",
            "start": 1123.61,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "bien dirigida por guadalupe phillips",
            "start": 1129.42,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "una mujer trabajadora",
            "start": 1134.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recta \u00edntegra",
            "start": 1139.36,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "un ejemplo de lo que deben ser",
            "start": 1143.04,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "los responsables de las empresas",
            "start": 1148.62,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "constructoras de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1153.69,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1156.659,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenemos confianza de que como lo",
            "start": 1160.169,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "menciono guadalupe se va a cumplir en",
            "start": 1164.249,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1168.119,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "se va a hacer bien la obra es decir",
            "start": 1169.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "con calidad y de acuerdo al presupuesto",
            "start": 1174.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 1178.23,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 1180.55,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "visitando la obra supervisando el avance",
            "start": 1184.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la obra",
            "start": 1188.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "voy a regresar en tres meses",
            "start": 1190.54,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 1194.62,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "evaluando",
            "start": 1200.87,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el avance de la obra no podemos fallar",
            "start": 1203.17,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1208.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no hay tiempo",
            "start": 1211.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1214.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo decide",
            "start": 1216.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el pueblo y el creador voy a estar",
            "start": 1219.35,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hasta el 2024",
            "start": 1223.48,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "no voy a reelegir me soy maderista",
            "start": 1228.38,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "creo en el sufragio efectivo y en la no",
            "start": 1233.36,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 1237.47,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "tengo nada m\u00e1s hasta septiembre del 24 y",
            "start": 1239.309,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "el tren tiene que estar funcionando",
            "start": 1244.259,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el 23",
            "start": 1249.33,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y para que el tren",
            "start": 1252.179,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1256.269,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "transitando este transportando",
            "start": 1259.409,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "personas carga pues tiene que hacerse la",
            "start": 1264.419,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "obra del terrapl\u00e9n",
            "start": 1270.19,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ponerse",
            "start": 1275.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los durmientes y los rieles y todo lo",
            "start": 1277.09,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que implica la construcci\u00f3n incluidas",
            "start": 1281.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desde luego las estaciones entonces",
            "start": 1285.73,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tenemos el tiempo muy acotado y por eso",
            "start": 1289.44,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "no podemos fallar de ah\u00ed que lo que",
            "start": 1294.07,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "plantea rogelio y me des beaux es lo m\u00e1s",
            "start": 1298.54,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "recomendable el aprovechar los tiempos",
            "start": 1304.14,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "de secas como este y el del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1308.17,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed llueve bastante y en",
            "start": 1313.95,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "temporada de lluvia ya es m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 1319.09,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "avanzar en la construcci\u00f3n de estas",
            "start": 1323.32,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "obras de modo que vamos hacia adelante",
            "start": 1326.89,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "para terminar con esta importante obra",
            "start": 1330.66,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que va a integrar a todo el sureste lo",
            "start": 1335.75,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mencionaba yo en canc\u00fan al mediod\u00eda el",
            "start": 1339.86,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "sobre este hab\u00eda quedado en el abandono",
            "start": 1344.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas creci\u00f3 el norte el",
            "start": 1347.65,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds y se qued\u00f3 rezagado del",
            "start": 1351.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 1355.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed ahora",
            "start": 1357.36,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1360.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "toda una transformaci\u00f3n nunca se hab\u00eda",
            "start": 1363.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "destinado tanta inversi\u00f3n p\u00fablica al",
            "start": 1367.51,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sureste como en este tiempo es la hora",
            "start": 1370.21,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "del sureste porque",
            "start": 1375.51,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1379.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo expresa la canci\u00f3n de serrat",
            "start": 1381.639,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "el sur tambi\u00e9n existe esto no significa",
            "start": 1385.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "abandonar el norte abandonar el centro",
            "start": 1390.169,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sino equilibrar porque mientras en el",
            "start": 1392.32,
            "duration": 11.589
        },
        {
            "text": "norte se crec\u00eda a tasas de hasta el 5%",
            "start": 1397.789,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "anual en el centro 3% anual ac\u00e1 en el",
            "start": 1403.909,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "sureste hab\u00eda de crecimiento el \u00fanico",
            "start": 1409.639,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "sitio la \u00fanica",
            "start": 1413.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "isla",
            "start": 1417.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "crecimiento era canc\u00fan la riviera maya",
            "start": 1419.82,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas pero el resto de los",
            "start": 1423.24,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "estados del sureste no ten\u00edan inversi\u00f3n",
            "start": 1426.909,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1433.23,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed lo repito por qu\u00e9",
            "start": 1435.22,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es muy ilustrativo",
            "start": 1438.509,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "ni siquiera les interes\u00f3",
            "start": 1442.11,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y concesionar privatizar el ferrocarril",
            "start": 1446.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 1449.789,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "se privatizaron",
            "start": 1451.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles de m\u00e9xico de veracruz",
            "start": 1453.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacia el norte",
            "start": 1457.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y el ferrocarril del istmo y el",
            "start": 1460.4,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ferrocarril del sureste quedo",
            "start": 1464.54,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "como propiedad de el estado",
            "start": 1468.39,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "bajo dominio del sector p\u00fablico todo lo",
            "start": 1474.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 1478.65,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "se privatiz\u00f3",
            "start": 1479.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cuando se d\u00e9 el cambio y sabemos de que",
            "start": 1481.929,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan entregado de este ferrocarril",
            "start": 1486.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del sureste la verdad fue muy",
            "start": 1488.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "satisfactoria porque con este derecho de",
            "start": 1491.44,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "v\u00eda es que hemos podido llevar a cabo en",
            "start": 1496.57,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "poco tiempo esta obra y empezar con esta",
            "start": 1501.07,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1505.96,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "aprovechando de que el estado mexicano",
            "start": 1508.53,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "mejor dicho la naci\u00f3n es la due\u00f1a de",
            "start": 1512.29,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "el ferrocarril del sureste y esto nos",
            "start": 1517.789,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho por eso ahora es distinto",
            "start": 1521.69,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 1528.13,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de una inversi\u00f3n solo en el tren maya de",
            "start": 1530.45,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "alrededor de 200 mil millones de pesos",
            "start": 1534.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1539.36,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda invertido esa cantidad",
            "start": 1541.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1545.43,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es muy importante seguir adelante",
            "start": 1547.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho al gobernador bill a",
            "start": 1549.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "su apoyo su sensibilidad porque esta",
            "start": 1551.81,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "obra no s\u00f3lo significa inversi\u00f3n para",
            "start": 1556.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n significa como aqu\u00ed lo dijo",
            "start": 1560.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "guadalupe phillips crear muchos empleos",
            "start": 1564.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar mucho trabajo",
            "start": 1567.34,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "son frentes de trabajo y esto reactiva",
            "start": 1570.14,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda sobre todo en esta",
            "start": 1575.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "circunstancia dif\u00edcil es dif\u00edcil que se",
            "start": 1578.51,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atravesando por la pandemia por eso",
            "start": 1582.41,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar aqu\u00ed y",
            "start": 1587.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "agradecerle al gobernador a la",
            "start": 1590.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presidenta municipal",
            "start": 1592.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "the white man que nos acompa\u00f1a como la",
            "start": 1595.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vez pasada que bien que ya se est\u00e1n",
            "start": 1599.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "atendiendo sus peticiones sus demandas",
            "start": 1602.94,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de la iglesia y la",
            "start": 1606.38,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la estaci\u00f3n en fin que",
            "start": 1611.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 apoyando porque no es nada",
            "start": 1615.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s una gran obra y dejar en la",
            "start": 1618.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en el olvido a los pueblos",
            "start": 1621.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es progreso con justicia eso es lo que",
            "start": 1624.78,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en yucat\u00e1n y en todo el",
            "start": 1629.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tambi\u00e9n informar de que va a",
            "start": 1633.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "continuar el plan de vacunaci\u00f3n decirle",
            "start": 1636.9,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo de yucat\u00e1n que ya no",
            "start": 1640.83,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "vamos a detenernos ya tenemos",
            "start": 1645.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "afortunadamente el suministro suficiente",
            "start": 1649.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 1652.53,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "para vacunar todos los d\u00edas",
            "start": 1654.919,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n ya",
            "start": 1658.879,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "se sabe que primero se atendi\u00f3 a m\u00e9dicos",
            "start": 1662.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "enfermeras a trabajadores de la salud",
            "start": 1667.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n salvando vidas en hospitales",
            "start": 1669.5,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "kovic y ahora ya se inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1674.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 1678.73,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "si continuamos de esta manera",
            "start": 1682.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en abril a m\u00e1s tardar el mes pr\u00f3ximo",
            "start": 1685.549,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tendremos vacunados a todos los adultos",
            "start": 1689.32,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "mayores de yucat\u00e1n y si no nos fallan",
            "start": 1692.899,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "los suministros de vacunas",
            "start": 1698.179,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a proteger a maestros a",
            "start": 1702.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n para que",
            "start": 1708.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como lo plante\u00e9 por la ma\u00f1ana en el caso",
            "start": 1711.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de campeche tambi\u00e9n yucat\u00e1n y reinicie",
            "start": 1715.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "clases presenciales lo m\u00e1s pronto",
            "start": 1719.14,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "posible para eso",
            "start": 1722.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos que vacunar a adultos mayores",
            "start": 1727.059,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "porque vacunar a adultos mayores porque",
            "start": 1732.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nos dicen los expertos los especialistas",
            "start": 1736.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que si vacunamos a mayores",
            "start": 1740.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os incluyendo desde luego",
            "start": 1743.62,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "ancianos respetables vamos a disminuir",
            "start": 1746.68,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "la mortalidad por kobe en un 80 por",
            "start": 1752.509,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ciento entonces si vacunamos a todos los",
            "start": 1755.869,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adultos mayores de yucat\u00e1n y tambi\u00e9n a",
            "start": 1758.929,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "maestras a maestros a trabajadores de la",
            "start": 1761.659,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n podemos",
            "start": 1764.629,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "y reiniciar las clases presenciales en",
            "start": 1767.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n antes de que finalice este ciclo",
            "start": 1771.78,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "escolar va a depender de que no nos",
            "start": 1776.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fallen los contratos los compromisos de",
            "start": 1780.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "suministro pero ese es el prop\u00f3sito que",
            "start": 1783.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pronto puedan los ni\u00f1os los estudiantes",
            "start": 1786.96,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "regresar a clases porque como lo vengo",
            "start": 1791.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "diciendo es muy importante la educaci\u00f3n",
            "start": 1795.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presencial la escuela es el segundo",
            "start": 1798.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hogar y s\u00ed",
            "start": 1800.7,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se ha resuelto en parte el problema con",
            "start": 1803.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n a distancia por televisi\u00f3n",
            "start": 1806.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por internet pero no es lo mismo hace",
            "start": 1810.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "falta ir a la escuela y que los maestros",
            "start": 1813.13,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "las maestras est\u00e9n impartiendo las",
            "start": 1816.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "clases me da mucho gusto estar aqu\u00ed de",
            "start": 1821.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nuevo en yucat\u00e1n en este gran estado y",
            "start": 1825.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 agradeciendo mucho al gobernador",
            "start": 1828.42,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "mauricio vila porque se adhiri\u00f3 al",
            "start": 1832.38,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "llamado que hicimos para cerrar filas y",
            "start": 1838.21,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "hacer realidad la democracia desterrar",
            "start": 1843.4,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "por completo por entero el fraude",
            "start": 1849.03,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1853.69,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esa es una asignatura pendiente desde",
            "start": 1855.879,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca del presidente madero ap\u00f3stol",
            "start": 1861.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 1865.99,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no hemos tenido un verdadero sistema",
            "start": 1867.75,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico democr\u00e1tico siempre las trampas",
            "start": 1871.94,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "siempre la compra del voto siempre el",
            "start": 1875.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "relleno de las urnas siempre el tr\u00e1fico",
            "start": 1879.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la pobreza de la gente siempre la",
            "start": 1882.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de las actas siempre el",
            "start": 1885.15,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 1887.67,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "entonces hay ahora condiciones",
            "start": 1889.21,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "inmejorables para garantizar la voluntad",
            "start": 1891.73,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos para que los",
            "start": 1896.279,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "ciudadanos libremente elijan a sus",
            "start": 1899.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "autoridades a sus representantes para",
            "start": 1902.59,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "establecer lo que no se ha logrado en",
            "start": 1905.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 1907.899,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "una verdadera democracia y empezar a",
            "start": 1909.72,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "crear el h\u00e1bito democr\u00e1tico en nuestro",
            "start": 1914.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso celebro el qu\u00e9",
            "start": 1918.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo se haya adherido el gobernador a",
            "start": 1921.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este llamado a esta convocatoria sino",
            "start": 1925.86,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los presidentes municipales de",
            "start": 1928.83,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n de 105 municipios esto es muy",
            "start": 1932.669,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "importante vamos hacia adelante entre",
            "start": 1938.1,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democracia hay en un pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 1941.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "bienestar se tiene la democracia no trae",
            "start": 1945.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el cuerno de la abundancia' pero con",
            "start": 1949.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "democracia nadie en ning\u00fan nivel de la",
            "start": 1952.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "escala se siente absoluto cuando hay",
            "start": 1955.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "democracia es el pueblo el que tiene",
            "start": 1959.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siempre el poder en sus manos las",
            "start": 1961.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "riendas del poder en sus manos la",
            "start": 1964.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "democracia ayuda a tener una sociedad",
            "start": 1967.47,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mejor tres a\u00f1os tiene de oportunidad un",
            "start": 1969.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presidente municipal 6 un gobernador un",
            "start": 1974.429,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica no sirve no",
            "start": 1977.61,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "rinde buenas cuentas no est\u00e1 a la altura",
            "start": 1982.659,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "de lo que quiere el pueblo no gobierna",
            "start": 1987.489,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para el pueblo se dedica a robar se",
            "start": 1990.19,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dedica a actuar con autoritarismo para",
            "start": 1992.499,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "afuera en la siguiente elecci\u00f3n la",
            "start": 1996.909,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "democracia es competencia esto obliga a",
            "start": 2000.269,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 en el gobierno haga bien las",
            "start": 2004.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cosas si quiere que es un movimiento su",
            "start": 2006.6,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "partido contin\u00fae si no hay democracia",
            "start": 2009.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pues siempre va a ser lo mismo mediante",
            "start": 2013.549,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "trampas y va a continuar la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2017.49,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "va a continuar el autoritarismo por eso",
            "start": 2021.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que vamos a dar este paso",
            "start": 2024.809,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "juntos para garantizar en yucat\u00e1n que en",
            "start": 2028.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas elecciones no haya fraude",
            "start": 2032.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "electoral no estoy hablando al tanteo",
            "start": 2035.159,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2039.65,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "a veces en elecciones compraban hasta",
            "start": 2042.37,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "bicicletas",
            "start": 2048.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grandes cantidades de bicicletas para",
            "start": 2053.45,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "repartir en v\u00edsperas de las elecciones",
            "start": 2058.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 2061.839,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n mataban una vaca de",
            "start": 2064.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "dos vacas para darle carne a la gente y",
            "start": 2068.899,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "llevarlos a votar pero no s\u00f3lo su katana",
            "start": 2073.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed en quintana roo entregando despensas",
            "start": 2075.97,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "u en tabasco o en chiapas frijol con",
            "start": 2080.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gorgojo comprando los votos vali\u00e9ndose",
            "start": 2083.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de la necesidad del pueblo algo",
            "start": 2087.53,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vergonzoso todo eso va a quedar en el",
            "start": 2089.62,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "pasado todo eso se va a ir a la historia",
            "start": 2093.889,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "pero al basurero de la historia vamos a",
            "start": 2098.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se respete la voluntad del pueblo y",
            "start": 2102.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que la gente de manera libre decida",
            "start": 2104.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque el candidato porque partido va a",
            "start": 2106.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "votar eso es lo que vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 2110.03,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "dejar como herencia como legado",
            "start": 2112.94,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones no s\u00f3lo va",
            "start": 2117.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "a ser el tren maya sino tambi\u00e9n va a",
            "start": 2120.569,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "quedar el ejemplo de que en este tiempo",
            "start": 2123.63,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "se respet\u00f3 la voluntad del pueblo que",
            "start": 2127.309,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "hubo aut\u00e9ntica democracia much\u00edsimas",
            "start": 2131.579,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos",
            "start": 2135.45,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2138.43,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 2145.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro glorioso",
            "start": 2147.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 2151.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2156.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2159.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2164.39,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2173.16,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2181.49,
            "duration": 19.229
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2207.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2212.59,
            "duration": 14.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2224.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2227.57,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2241.84,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2248.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2252.13,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2254.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2257.109,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a todos su amable",
            "start": 2260.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2263.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2266.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2267.4,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": " les invitamos que al iniciar esta obra presidiendo este evento supervisi\u00f3n de obra del tren maya tramo 4 izamal canc\u00fan el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido se\u00f1or presidente no acompa\u00f1en el gobernador del estado de yucat\u00e1n mauricio vila dosal el director general del fondo nacional de fomento al turismo rogelio jim\u00e9nez pons el subsecretario de la defensa nacional general andr\u00e9 georges foull\u00f3n van lissum la directora general del grupo ica guadalupe phillips marg\u00e1in el supervisor honorario del tren maya daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n la presidenta municipal de guaymas yamili y bonnie cupul v\u00e1zquez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos les invitamos a tomar asiento por favor y acto seguido escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal muy buenas tardes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como siempre es un gusto tenerlo aqu\u00ed en yucat\u00e1n con todos nosotros estuvo usted aqu\u00ed en el mes de junio en junio nos dijo que regresaba en octubre y regreso en octubre que regresaba en diciembre y regreso y en diciembre nos dijo que nos iba a volver a contar a acompa\u00f1ar en marzo y le agradezco mucho presidente que est\u00e9 aqu\u00ed cumpliendo con el ofrecimiento que nos hizo asimismo saludo a todos los miembros del presidium que han sido debidamente presentados y se\u00f1or presidente pues el d\u00eda de hoy estamos constatando junto con usted los avances en esta important\u00edsima obra para el estado de yucat\u00e1n que es el tren maya desde el inicio de esta obra hemos manifestado nuestro apoyo a este proyecto se\u00f1or presidente porque sin duda es un proyecto que sabemos que es bueno para el estado y yucat\u00e1n el que podamos contar con un tren de las caracter\u00edsticas que va a tener el tren maya que permita transportarse a los yucatecos y tambi\u00e9n al turismo es algo que nos sirve mucho que sin duda dejar\u00e1 rama econ\u00f3mica muy importante en todas las comunidades de yucat\u00e1n este tren es incluyente porque contempla los municipios de valladolid izamal m\u00e9rida m\u00e1s cano y adem\u00e1s nuestras zonas arqueol\u00f3gicas as\u00ed que el se\u00f1or presidente le agradecemos mucho esta obra y cuente con que aqu\u00ed desde yucat\u00e1n vamos a seguir apoy\u00e1ndolo con este important\u00edsimo proyecto por otro lado presidente quiero comentarle que sin duda para nosotros es muy importante otros proyectos en los que estamos trabajando de la mano en su administraci\u00f3n sin duda uno de los m\u00e1s importantes es la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del puerto de progreso que usted anunci\u00f3 en el mes de octubre como parte del paquete de obras que se van a hacer con la iniciativa privada quiero comentarles que siguiendo la instrucci\u00f3n que usted gir\u00f3 a su gabinete hace tres semanas estuvo aqu\u00ed con nosotros el secretario de marina el secretario de hacienda la secretaria de medio ambiente y estamos pr\u00e1cticamente ya a punto de lograr un esquema que nos permita generar el crecimiento del puerto de progreso que mejore la infraestructura no solamente de yucat\u00e1n sino de todo el sureste tambi\u00e9n presidente le quiero agradecer porque a trav\u00e9s de la api de progreso se ha estado realizando una obra que ya se concluy\u00f3 que es una obra que desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os no se hab\u00eda realizado que es una inversi\u00f3n para poder modernizar y rehabilitar el muelle el puerto de abrigo de yucalpet\u00e9n esta obra ya se termin\u00f3 presidente y sin duda es de gran ayuda para toda la comunidad pesquera del puerto de progreso asimismo junto con la marina se est\u00e1n realizando se\u00f1or presidente el dragado de los puertos de chuburn\u00e1 de sisal y celest\u00fan esto como parte de sus instrucciones que dio cuando estuvo aqu\u00ed en el mes de octubre esos puertos se ha salvaron con las tormentas tropicales y los huracanes y ya iniciaron los trabajos por otra parte de manera pues ahora s\u00ed que coordinada junto con la secretar\u00eda de marina hemos estado trabajando la construcci\u00f3n del hospital naval de yucalpet\u00e9n una mezcla de recursos de el gobierno del estado y que pronto se va a sumar la secretar\u00eda de marina se\u00f1or presidente por otro lado tambi\u00e9n comentarle que las obras que su gobierno a trav\u00e9s de la seda t\u00fa est\u00e1 atendiendo en el puerto de progreso y de chelem y chuburn\u00e1 van muy bien pr\u00e1cticamente yo creo que en su siguiente visita el se\u00f1or presidente las va a poder usted inaugurar por otra parte tambi\u00e9n estamos muy contentos se\u00f1or presidente de que la ceda t\u00fa en el a\u00f1o 2021 va a estar haciendo obras de casi 1.000 millones de pesos en los municipios de izamal valladolid m\u00e9rida y tinum municipios por donde va a pasar el tren maya por otra parte presidente tambi\u00e9n muy agradecidos y contentos porque ya nos dicen en la cf que en los pr\u00f3ximos d\u00edas se deben de estar publicando las licitaciones para la central termoel\u00e9ctrica de ciclo combinado la medida 4 y por supuesto tambi\u00e9n la de valladolid tambi\u00e9n parece que un mes despu\u00e9s comentarle tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que entre casas estamos haciendo ya el donativo de un terreno donde se va a estar construyendo el cuartel de la guardia nacional y tambi\u00e9n la universidad benito ju\u00e1rez ah\u00ed estamos esperando lina pueda liberar el terreno ah\u00ed le pedir\u00edamos su apoyo para que esta liberaci\u00f3n ser\u00e9 lo m\u00e1s pronto posible pero ya est\u00e1 listo por all\u00e1 y tambi\u00e9n presidente a nombre de toda la gente de guaymas y de su presidenta municipal yamili cupul que se encuentra aqu\u00ed con nosotros le agradecemos porque tambi\u00e9n ya a trav\u00e9s de fonatur ya se iniciaron las obras de la restauraci\u00f3n de la iglesia y tambi\u00e9n de la ex central ferroviaria y son obras que tambi\u00e9n van a dejar la verdad que muy contenta a toda la poblaci\u00f3n platicarle un poquito se\u00f1or presidente del tema de la vacunaci\u00f3n aqu\u00ed en yucat\u00e1n nos hemos estado coordinando muy bien con las fuerzas armadas con el coordinador estatal de vacunaci\u00f3n con joaqu\u00edn d\u00edaz mena de la secretaria de bienestar ya han llegado a yucat\u00e1n 47 mil 725 dosis que han sido ya aplicadas en los municipios de valladolid de motul de conkal y de ccoo agua tambi\u00e9n hay 12 mil 494 dosis que ya est\u00e1n aqu\u00ed y que la pr\u00f3xima semana empezaremos a aplicar en progreso en tixkokob y en temoz\u00f3n todo de manera coordinada y la wta con una muy buena organizaci\u00f3n que no ha generado ning\u00fan problema un \u00faltimo tema se\u00f1or presidente y no menos importante estamos en v\u00edsperas de un proceso electoral y si hay algo que siempre ha caracterizado a la sociedad yucateca es nuestra gran participaci\u00f3n ciudadana y las grandes luchas que hemos dado hist\u00f3ricamente por la democracia y el respeto de los derechos fundamentales por ello como ya le exprese por escrito hemos visto con agrado la propuesta que nos hizo a los gobernadores del pa\u00eds de adherirnos a un acuerdo nacional en favor de la democracia coincidimos plenamente que las pr\u00e1cticas antidemocr\u00e1ticas en nuestro pa\u00eds deben ser cosa del pasado y debemos acrecentar nuestra convicci\u00f3n en los valores democr\u00e1ticos y en el absoluto respeto al sufragio efectivo aqu\u00ed refrend\u00f3 el compromiso del gobierno del estado de yucat\u00e1n con el acuerdo que usted ha propuesto donde respetemos nuestros principios al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie ha ganado esto se\u00f1or presidente pues platiqu\u00e9 de esta propuesta que nos hab\u00edas hecho usted a los gobernadores con todos los presidentes municipales de yucat\u00e1n presidentes y presidentas municipales y todos ellos se han sumado y ya han firmado tambi\u00e9n el acuerdo se\u00f1or presidente y si me lo permite le voy a entregar en un momento m\u00e1s una carpeta con las firmas para que vea que el compromiso de yucat\u00e1n es de los tres niveles de gobierno de su gobierno del gobierno del estado pero tambi\u00e9n de los presidentes municipales much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente por su visita y muy buenas tardes a todos [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la directora general del grupo ica constructora encargada del tramo 4 la doctora guadalupe phillips marg\u00e1in buenas tardes a todos se\u00f1or presidente buenas tardes gobernador muchas gracias como siempre por tenernos aqu\u00ed al resto de los miembros del p\u00f3dium el tramo 4 se construye sin contratiempo estamos colaborando junto con la colaboraci\u00f3n de fonatur y la secretaria del medio ambiente y el instituto de antropolog\u00eda historia estamos avanzando en ahora seis tramos carreteros que estamos adecuando ahorita tenemos abiertos 72 kil\u00f3metros de tramo estamos por abrir a la circulaci\u00f3n dos tramos de ellos a que aqu\u00ed atr\u00e1s de nosotros vemos ya las primeras capas de asfalto de los primeros segmentos carreteros en las pr\u00f3ximas semanas abriremos los primeros tramos f\u00e9rreos este es exactamente junto a nosotros e iremos avanzando a una buena velocidad realmente para para finales de marzo tendremos 82 kil\u00f3metros de carretera y en el primer trimestre de este en el siguiente trimestre estaremos trabajando en 32 kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea al d\u00eda de hoy tenemos a m\u00e1s de 10.000 trabajadores directos indirectos en el tramos al tramo ha sido una fuente de trabajo muy importante para la zona estamos habilitamos una planta de prefabricado es muy importante en el estado tenemos una planta para durmientes estamos detonando mucha inversi\u00f3n en la zona para poder darle cabida a todo a todo el proyecto estamos muy orgullosos del trabajo que estamos haciendo creemos que todav\u00eda no hemos llegado al pico de nuestra productividad o sea que vamos a ver una aceleraci\u00f3n todav\u00eda en la obra este llevamos todo algunos meses apenas pero lo que estamos construyendo ahorita la autopista es el equivalente a la m\u00e9xico-cuernavaca eso lo vamos a ver construido la m\u00e9xico-cuernavaca en pocos meses entonces creemos que eso es un gran logro es es un ejemplo de lo que puede ser la ingenier\u00eda mexicana nosotros en mi que estamos muy orgullosos de la historia que tenemos en la construcci\u00f3n de infraestructura de este pa\u00eds y estamos todav\u00eda m\u00e1s orgullosos de ser parte de este proyecto emblem\u00e1tico que va a conectar la pen\u00ednsula y que realmente va a mejorar la vida de sus habitantes entonces este creemos firmemente en el valor de esta gran obra y pues cuente con nosotros que vamos a cumplir en tiempo en forma en presupuesto y cada vez que visite que yo vengo encantada este se ver\u00e1 en el avance que tenemos este por \u00faltimo quiero hacer un reconocimiento a las mujeres de ica en mica nosotros no s\u00f3lo somos una empresa incluyente sino que tenemos grandes ingenieras constructoras t\u00e9cnicas y especialistas en infraestructura que est\u00e1n trabajando en el tren maya y yo estoy muy orgullosa de su talento y de su liderazgo y creo que como empresa mexicana seguiremos en esa l\u00ednea porque creo firmemente en la inclusi\u00f3n de las mujeres en la vida productiva de este pa\u00eds muchas gracias procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo avances tramo 4 y shamal canc\u00fan tren maya [M\u00fasica] el tomo cuatro del tren maya recorre 257 kil\u00f3metros a lo largo de dos estados yucat\u00e1n y quintana roo la empresa a cargo de la obra del tramo exija el tramo cuatro tiene tres estaciones chich\u00e9n itz\u00e1 valladolid nuevo xc\u00e1n desde que comenzamos la obra hemos avanzado en las siguientes actividades realizamos la demolici\u00f3n de la carpeta asf\u00e1ltica y continuamos las actividades de terracer\u00eda avanzamos en la construcci\u00f3n de obras de drenaje transversal y pasos vehiculares logramos la vinculaci\u00f3n de m\u00e1s de 200 empresas locales con empresas constructoras implementamos un sistema de desv\u00edos en los carriles y ampliaci\u00f3n de la carretera para no afectar la movilidad iniciamos la recuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n del ex convento de santo domingo y plaza municipal en guaymas de los 40 kil\u00f3metros pactados para finales de mes hemos realizado un avance del 80 y 3.25 por ciento equivalentes a 33.30 kil\u00f3metros el tren maya avanza gobierno de mexico obligaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del fondo nacional de fomento al turismo arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons buenas tardes se\u00f1or presidente un saludo a todos los miembros del presidium el d\u00eda de hoy es el pueblo de guaymas y nos recibe para presentar los avances m\u00e1s recientes de tramo 4 del tren valle como vimos a su momento ya estamos iniciando el rescate y conservaci\u00f3n del exconvento de santo domingo y la plaza municipal de guaymas este espacio conforma el legado hist\u00f3rico de la regi\u00f3n y el tema ya como proyecto integral salvaguardar nuestro patrimonio cultural el ser en maya es un proyecto integral de desarrollo y ayudar\u00e1 a reactivar la econom\u00eda sin embargo hoy quiero insistir en que es fundamental redoblar los esfuerzos en la obra en ese sentido la visita de presidencial de supervisi\u00f3n sirve para incentivar a los constructores a recuperar los tiempos perdidos por el mal tiempo climatol\u00f3gico y la pandemia del comit que significaba retrasos en distinta proporci\u00f3n para los tramos estos retrasos deben ser compensados a la brevedad durante estos meses de sequ\u00eda que son clave para acelerar la construcci\u00f3n del tren maya s\u00f3lo nos quedan esta temporada de secas y la del 2022 por lo que las empresas contratistas deben incrementar de inmediato sus frentes de obra y aumentar su fuerza de trabajo la obra del tramo 4 tiene las condiciones para aumentar el rendimiento de manera sustantiva porque puede haber diferentes como lo indicaba el cuadr\u00fapedo irregulares de 12 kil\u00f3metros y altern\u00e1ndose con 6 de desv\u00edo y 6 sobre esta din\u00e1mica din\u00e1mica no s\u00f3lo se asegura para los veh\u00edculos que son no s\u00f3lo es segura para los 20 kilos que transitan por la carretera sino que permite a muy buen ritmo con la obra de ampliaci\u00f3n carretera y con las terracer\u00edas para el tren en el tramo tambi\u00e9n se han instalado cuatro plantas de concreto como menciona el se\u00f1or phillips de concreto para elaborar prefabricados y trabajos con prefabricados nos permite acelerar los tiempos de construcci\u00f3n porque se adelante en una f\u00e1brica la elaboraci\u00f3n de elementos constructivos y posteriormente se trasladan al sitio para su montaje el trema y avanza gracias al trabajo de la gente del sureste los avances que vimos el d\u00eda de hoy forman parte de una red de acciones que constatan la esencia integral de este proyecto de desarrollo en este proyecto confluyen esfuerzos de los tres \u00f3rdenes del gobierno y algunas de las empresas m\u00e1s capaces de m\u00e9xico esto lo convierte en dos de las obras m\u00e1s importantes a nivel mundial muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de guaymas me da mucho gusto estar de nuevo en yucat\u00e1n para supervisar las obras del tren maya en este tramo de yucat\u00e1n y de quintana roo nos acaban de informar que se van avanzando son alrededor de 250 kil\u00f3metros y esta obra est\u00e1 a cargo de ica qu\u00e9 es una empresa seria responsable y que adem\u00e1s ahora est\u00e1 bien dirigida por guadalupe phillips una mujer trabajadora recta \u00edntegra un ejemplo de lo que deben ser los responsables de las empresas constructoras de nuestro pa\u00eds por eso tenemos confianza de que como lo menciono guadalupe se va a cumplir en tiempo se va a hacer bien la obra es decir con calidad y de acuerdo al presupuesto estimado vamos a estar visitando la obra supervisando el avance de la obra voy a regresar en tres meses para seguir evaluando el avance de la obra no podemos fallar por qu\u00e9 no hay tiempo yo si as\u00ed lo decide el pueblo y el creador voy a estar nada m\u00e1s hasta el 2024 no voy a reelegir me soy maderista creo en el sufragio efectivo y en la no reelecci\u00f3n tengo nada m\u00e1s hasta septiembre del 24 y el tren tiene que estar funcionando en el 23 y para que el tren y este transitando este transportando personas carga pues tiene que hacerse la obra del terrapl\u00e9n ponerse los durmientes y los rieles y todo lo que implica la construcci\u00f3n incluidas desde luego las estaciones entonces tenemos el tiempo muy acotado y por eso no podemos fallar de ah\u00ed que lo que plantea rogelio y me des beaux es lo m\u00e1s recomendable el aprovechar los tiempos de secas como este y el del a\u00f1o pr\u00f3ximo porque aqu\u00ed llueve bastante y en temporada de lluvia ya es m\u00e1s dif\u00edcil avanzar en la construcci\u00f3n de estas obras de modo que vamos hacia adelante para terminar con esta importante obra que va a integrar a todo el sureste lo mencionaba yo en canc\u00fan al mediod\u00eda el sobre este hab\u00eda quedado en el abandono durante d\u00e9cadas creci\u00f3 el norte el centro del pa\u00eds y se qued\u00f3 rezagado del sureste y aqu\u00ed ahora se est\u00e1 llevando a cabo toda una transformaci\u00f3n nunca se hab\u00eda destinado tanta inversi\u00f3n p\u00fablica al sureste como en este tiempo es la hora del sureste porque c\u00f3mo lo expresa la canci\u00f3n de serrat el sur tambi\u00e9n existe esto no significa abandonar el norte abandonar el centro sino equilibrar porque mientras en el norte se crec\u00eda a tasas de hasta el 5% anual en el centro 3% anual ac\u00e1 en el sureste hab\u00eda de crecimiento el \u00fanico sitio la \u00fanica isla crecimiento era canc\u00fan la riviera maya durante d\u00e9cadas pero el resto de los estados del sureste no ten\u00edan inversi\u00f3n p\u00fablica tan es as\u00ed lo repito por qu\u00e9 es muy ilustrativo ni siquiera les interes\u00f3 y concesionar privatizar el ferrocarril del sureste se privatizaron los ferrocarriles de m\u00e9xico de veracruz hacia el norte y el ferrocarril del istmo y el ferrocarril del sureste quedo como propiedad de el estado bajo dominio del sector p\u00fablico todo lo dem\u00e1s se privatiz\u00f3 cuando se d\u00e9 el cambio y sabemos de que no hab\u00edan entregado de este ferrocarril del sureste la verdad fue muy satisfactoria porque con este derecho de v\u00eda es que hemos podido llevar a cabo en poco tiempo esta obra y empezar con esta obra aprovechando de que el estado mexicano mejor dicho la naci\u00f3n es la due\u00f1a de el ferrocarril del sureste y esto nos ayud\u00f3 mucho por eso ahora es distinto estamos hablando de una inversi\u00f3n solo en el tren maya de alrededor de 200 mil millones de pesos cu\u00e1ndo ya hab\u00eda invertido esa cantidad por eso es muy importante seguir adelante agradecerle mucho al gobernador bill a su apoyo su sensibilidad porque esta obra no s\u00f3lo significa inversi\u00f3n para yucat\u00e1n significa como aqu\u00ed lo dijo guadalupe phillips crear muchos empleos dar mucho trabajo son frentes de trabajo y esto reactiva la econom\u00eda sobre todo en esta circunstancia dif\u00edcil es dif\u00edcil que se est\u00e1 atravesando por la pandemia por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed y agradecerle al gobernador a la presidenta municipal the white man que nos acompa\u00f1a como la vez pasada que bien que ya se est\u00e1n atendiendo sus peticiones sus demandas la rehabilitaci\u00f3n de la iglesia y la rehabilitaci\u00f3n de la estaci\u00f3n en fin que ya se est\u00e1 apoyando porque no es nada m\u00e1s una gran obra y dejar en la marginaci\u00f3n en el olvido a los pueblos es progreso con justicia eso es lo que se est\u00e1 haciendo en yucat\u00e1n y en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n informar de que va a continuar el plan de vacunaci\u00f3n decirle a todo el pueblo de yucat\u00e1n que ya no vamos a detenernos ya tenemos afortunadamente el suministro suficiente de vacunas para vacunar todos los d\u00edas en yucat\u00e1n ya se sabe que primero se atendi\u00f3 a m\u00e9dicos enfermeras a trabajadores de la salud que est\u00e1n salvando vidas en hospitales kovic y ahora ya se inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n de adultos mayores si continuamos de esta manera en abril a m\u00e1s tardar el mes pr\u00f3ximo tendremos vacunados a todos los adultos mayores de yucat\u00e1n y si no nos fallan los suministros de vacunas vamos tambi\u00e9n a proteger a maestros a trabajadores de la educaci\u00f3n para que como lo plante\u00e9 por la ma\u00f1ana en el caso de campeche tambi\u00e9n yucat\u00e1n y reinicie clases presenciales lo m\u00e1s pronto posible para eso tenemos que vacunar a adultos mayores porque vacunar a adultos mayores porque nos dicen los expertos los especialistas los m\u00e9dicos que si vacunamos a mayores de 60 a\u00f1os incluyendo desde luego ancianos respetables vamos a disminuir la mortalidad por kobe en un 80 por ciento entonces si vacunamos a todos los adultos mayores de yucat\u00e1n y tambi\u00e9n a maestras a maestros a trabajadores de la educaci\u00f3n podemos y reiniciar las clases presenciales en yucat\u00e1n antes de que finalice este ciclo escolar va a depender de que no nos fallen los contratos los compromisos de suministro pero ese es el prop\u00f3sito que pronto puedan los ni\u00f1os los estudiantes regresar a clases porque como lo vengo diciendo es muy importante la educaci\u00f3n presencial la escuela es el segundo hogar y s\u00ed se ha resuelto en parte el problema con la educaci\u00f3n a distancia por televisi\u00f3n por internet pero no es lo mismo hace falta ir a la escuela y que los maestros las maestras est\u00e9n impartiendo las clases me da mucho gusto estar aqu\u00ed de nuevo en yucat\u00e1n en este gran estado y termin\u00f3 agradeciendo mucho al gobernador mauricio vila porque se adhiri\u00f3 al llamado que hicimos para cerrar filas y hacer realidad la democracia desterrar por completo por entero el fraude electoral esa es una asignatura pendiente desde la \u00e9poca del presidente madero ap\u00f3stol de la democracia no hemos tenido un verdadero sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico siempre las trampas siempre la compra del voto siempre el relleno de las urnas siempre el tr\u00e1fico con la pobreza de la gente siempre la falsificaci\u00f3n de las actas siempre el fraude entonces hay ahora condiciones inmejorables para garantizar la voluntad de los ciudadanos para que los ciudadanos libremente elijan a sus autoridades a sus representantes para establecer lo que no se ha logrado en siglos una verdadera democracia y empezar a crear el h\u00e1bito democr\u00e1tico en nuestro pa\u00eds por eso celebro el qu\u00e9 no s\u00f3lo se haya adherido el gobernador a este llamado a esta convocatoria sino tambi\u00e9n los presidentes municipales de yucat\u00e1n de 105 municipios esto es muy importante vamos hacia adelante entre m\u00e1s democracia hay en un pa\u00eds m\u00e1s bienestar se tiene la democracia no trae el cuerno de la abundancia' pero con democracia nadie en ning\u00fan nivel de la escala se siente absoluto cuando hay democracia es el pueblo el que tiene siempre el poder en sus manos las riendas del poder en sus manos la democracia ayuda a tener una sociedad mejor tres a\u00f1os tiene de oportunidad un presidente municipal 6 un gobernador un presidente de la rep\u00fablica no sirve no rinde buenas cuentas no est\u00e1 a la altura de lo que quiere el pueblo no gobierna para el pueblo se dedica a robar se dedica a actuar con autoritarismo para afuera en la siguiente elecci\u00f3n la democracia es competencia esto obliga a el que est\u00e1 en el gobierno haga bien las cosas si quiere que es un movimiento su partido contin\u00fae si no hay democracia pues siempre va a ser lo mismo mediante trampas y va a continuar la corrupci\u00f3n y va a continuar el autoritarismo por eso qu\u00e9 bien que vamos a dar este paso juntos para garantizar en yucat\u00e1n que en las pr\u00f3ximas elecciones no haya fraude electoral no estoy hablando al tanteo aqu\u00ed en yucat\u00e1n a veces en elecciones compraban hasta bicicletas grandes cantidades de bicicletas para repartir en v\u00edsperas de las elecciones no s\u00f3lo eso antes de la elecci\u00f3n mataban una vaca de dos vacas para darle carne a la gente y llevarlos a votar pero no s\u00f3lo su katana as\u00ed en quintana roo entregando despensas u en tabasco o en chiapas frijol con gorgojo comprando los votos vali\u00e9ndose de la necesidad del pueblo algo vergonzoso todo eso va a quedar en el pasado todo eso se va a ir a la historia pero al basurero de la historia vamos a que se respete la voluntad del pueblo y que la gente de manera libre decida porque el candidato porque partido va a votar eso es lo que vamos tambi\u00e9n a dejar como herencia como legado para las nuevas generaciones no s\u00f3lo va a ser el tren maya sino tambi\u00e9n va a quedar el ejemplo de que en este tiempo se respet\u00f3 la voluntad del pueblo que hubo aut\u00e9ntica democracia much\u00edsimas gracias a todas ya todos [Aplausos] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:12.827643"
}