{
    "video_id": "JM1lgf3myEE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JM1lgf3myEE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLChT2FHeIxlKmd_Zu3UQmHLwF7GPg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JM1lgf3myEE",
    "video_title": "Acuerdo de federalizaci\u00f3n de servicios de salud IMSS Bienestar. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10138,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org",
            "start": 211.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org",
            "start": 214.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org",
            "start": 217.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org",
            "start": 220.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En cumplimiento al Acuerdo A.C.Q.I.D.I.N.E. 221 diagonal 2023",
            "start": 224.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 233.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos,",
            "start": 240.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 247.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno,",
            "start": 253.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social.",
            "start": 256.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad",
            "start": 263.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad,",
            "start": 269.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos.",
            "start": 273.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional Electoral",
            "start": 277.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional de Educaci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos",
            "start": 316.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional de Educaci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos",
            "start": 321.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En cumplimiento al Acuerdo A.C.Q.I.D.I.N.E. 221 diagonal 2023",
            "start": 337.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 346.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos,",
            "start": 353.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 360.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno, deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional",
            "start": 366.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social.",
            "start": 372.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad",
            "start": 377.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad, sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos.",
            "start": 383.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional Electoral",
            "start": 391.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En cumplimiento al Acuerdo A.C.Q.I.D.I.N.E. 221 diagonal 2023",
            "start": 394.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 403.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos,",
            "start": 411.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno,",
            "start": 418.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social.",
            "start": 427.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad",
            "start": 434.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales",
            "start": 468.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 473.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 485.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nos da mucho gusto estar el d\u00eda de hoy en compa\u00f1\u00eda de gobernadoras, de gobernadores",
            "start": 486.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que han convenido con la federaci\u00f3n, el que trabajemos juntos para garantizar a los mexicanos",
            "start": 496.0,
            "duration": 16.480000000000018
        },
        {
            "text": " el derecho a la salud.",
            "start": 512.48,
            "duration": 4.360000000000014
        },
        {
            "text": " Este es un acto trascendente porque llegamos a un acuerdo entre todas, todos con el prop\u00f3sito",
            "start": 516.84,
            "duration": 14.519999999999982
        },
        {
            "text": " de mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica.",
            "start": 531.36,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " Ustedes saben que hay mexicanos que tienen seguro m\u00e9dico, ya sea privado o son derechohabientes",
            "start": 538.64,
            "duration": 20.879999999999995
        },
        {
            "text": " social o del Issste o de otras instituciones p\u00fablicas, pero hay tambi\u00e9n millones de mexicanos",
            "start": 560.4,
            "duration": 18.56000000000006
        },
        {
            "text": " de la mitad de la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social, que no tiene seguro m\u00e9dico.",
            "start": 578.96,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y es dirigida a esta poblaci\u00f3n la decisi\u00f3n de ayudar para que todos los mexicanos cuenten",
            "start": 591.48,
            "duration": 16.379999999999995
        },
        {
            "text": " con atenci\u00f3n m\u00e9dica, con medicamentos de manera gratuita.",
            "start": 608.02,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo cuarto, el derecho a la salud, pero si en",
            "start": 614.22,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " la pr\u00e1ctica en los centros de salud, en los hospitales no hay m\u00e9dicos, no hay especialistas,",
            "start": 623.98,
            "duration": 8.600000000000023
        },
        {
            "text": " no hay medicinas, pues lo que establece la Constituci\u00f3n es letra muerta, no es m\u00e1s",
            "start": 632.58,
            "duration": 11.67999999999995
        },
        {
            "text": " que un prop\u00f3sito, una buena intenci\u00f3n.",
            "start": 644.26,
            "duration": 2.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Ahora lo que estamos llevando a cabo con una inversi\u00f3n p\u00fablica sin precedente es mejorar",
            "start": 646.94,
            "duration": 13.559999999999945
        },
        {
            "text": " todas las instalaciones de salud p\u00fablica, centros de salud, hospitales, equiparlos,",
            "start": 660.78,
            "duration": 11.800000000000068
        },
        {
            "text": " contratar m\u00e9dicos generales, especialistas, que no falte el abasto de medicamentos, que",
            "start": 672.58,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " puedan tener equipos para estudios m\u00e9dicos, para intervenciones quir\u00fargicas, todo de",
            "start": 684.18,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " manera gratuita.",
            "start": 698.14,
            "duration": 3.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Eso es el sistema IMSS-Bienestar. En los tiempos anteriores se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de transferir",
            "start": 701.2,
            "duration": 18.480000000000018
        },
        {
            "text": " los servicios de salud a los estados, sin embargo, no se les dio todo el apoyo y no",
            "start": 719.68,
            "duration": 13.580000000000041
        },
        {
            "text": " se prestaba un buen servicio m\u00e9dico a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 733.26,
            "duration": 6.6200000000000045
        },
        {
            "text": " Ahora llegamos al acuerdo de que se trata de algo fundamental, el derecho a la salud,",
            "start": 739.88,
            "duration": 8.419999999999959
        },
        {
            "text": " y que tenemos que unirnos, trabajar juntos y que la federaci\u00f3n intervenga m\u00e1s y que",
            "start": 748.3,
            "duration": 15.019999999999982
        },
        {
            "text": " podamos garantizar servicios de salud como lo merecen los mexicanos.",
            "start": 763.3199999999999,
            "duration": 8.800000000000068
        },
        {
            "text": " Entonces, hoy es un d\u00eda muy importante porque vamos a firmar ya el acuerdo con 23 estados",
            "start": 772.78,
            "duration": 12.220000000000027
        },
        {
            "text": " que han aceptado sumarse, adherirse, participar conjuntamente con la federaci\u00f3n para que no",
            "start": 785.0,
            "duration": 10.860000000000014
        },
        {
            "text": " falten los medicamentos para que haya m\u00e9dicos, especialistas, que no s\u00f3lo se tenga el derecho",
            "start": 795.86,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " al llamado cuadro b\u00e1sico, sino a todas las medicinas, todas en forma gratuita, que no",
            "start": 808.86,
            "duration": 8.940000000000055
        },
        {
            "text": " se cobre por la atenci\u00f3n m\u00e9dica, ni por intervenciones quir\u00fargicas, ni por operaciones,",
            "start": 817.8,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " por nada, porque la salud no es un privilegio, es un derecho de nuestro pueblo.",
            "start": 826.56,
            "duration": 9.120000000000005
        },
        {
            "text": " Queremos que a m\u00e1s tardar en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya est\u00e9 funcionando al 100 por ciento",
            "start": 835.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " del sistema. Ya iniciamos, estamos avanzando.",
            "start": 845.68,
            "duration": 5.080000000000041
        },
        {
            "text": " Yo le agradezco mucho la confianza a las gobernadoras, a los gobernadores, porque decidieron participar",
            "start": 850.76,
            "duration": 10.159999999999968
        },
        {
            "text": " conjuntamente en este plan para avanzar y enfrentar esta asignatura pendiente de garantizar",
            "start": 860.92,
            "duration": 15.340000000000032
        },
        {
            "text": " el derecho a la salud.",
            "start": 876.26,
            "duration": 2.8600000000000136
        },
        {
            "text": " Desde que llegamos al gobierno ten\u00edamos este prop\u00f3sito. Una de mis primeras acciones",
            "start": 879.12,
            "duration": 8.120000000000005
        },
        {
            "text": " Cuando llegu\u00e9 al gobierno en el 2019, entre a finales del 2018, pero en el 2019 recorr\u00ed",
            "start": 887.48,
            "duration": 12.43999999999994
        },
        {
            "text": " 80 hospitales del IMSS Bienestar y el prop\u00f3sito era que ese modelo lo \u00edbamos a ampliar para",
            "start": 899.92,
            "duration": 12.360000000000014
        },
        {
            "text": " aplicarlo en todo el pa\u00eds.",
            "start": 912.28,
            "duration": 3.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Est\u00e1bamos en eso cuando nos afecta la pandemia y tenemos que dedicarnos por entero, por completo",
            "start": 916.2800000000001,
            "duration": 13.120000000000005
        },
        {
            "text": " a conseguir las vacunas y a proteger al pueblo ante la pandemia de COVID. Todo esto nos caus\u00f3,",
            "start": 929.4000000000001,
            "duration": 14.959999999999923
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de mucho dolor y desgracias, nos caus\u00f3 p\u00e9rdida tambi\u00e9n de tiempo para levantar",
            "start": 944.36,
            "duration": 10.67999999999995
        },
        {
            "text": " el sistema p\u00fablico de salud.",
            "start": 955.04,
            "duration": 2.840000000000032
        },
        {
            "text": " Pasa la pandemia y ahora s\u00ed estamos ya avanzando para tener este sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 957.88,
            "duration": 15.159999999999968
        },
        {
            "text": " Primera y repito, como lo merecen todos los mexicanos. No ha sido un trabajo f\u00e1cil, hemos",
            "start": 973.7199999999999,
            "duration": 8.879999999999995
        },
        {
            "text": " enfrentado muchos obst\u00e1culos, porque aunque parezca incre\u00edble, tambi\u00e9n en la compra",
            "start": 982.5999999999999,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " de las medicinas hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n, se robaban hasta el dinero de las medicinas",
            "start": 991.48,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y hab\u00edan intereses creados muy poderosos, 10 empresas que ni siquiera eran laboratorios,",
            "start": 1003.48,
            "duration": 12.159999999999968
        },
        {
            "text": " eran distribuidoras, le vend\u00edan al gobierno 10 empresas alrededor de 100 mil millones",
            "start": 1015.64,
            "duration": 9.159999999999968
        },
        {
            "text": " de pesos al a\u00f1o y estas empresas estaban apoyadas por pol\u00edticos corruptos, ten\u00edan",
            "start": 1024.8,
            "duration": 14.160000000000082
        },
        {
            "text": " respaldo de medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n y se negaban a que se pudieran conseguir",
            "start": 1039.96,
            "duration": 13.6400000000001
        },
        {
            "text": " los medicamentos y a precios razonables, justos, porque era un negocio muy jugoso que ten\u00edan,",
            "start": 1053.6000000000001,
            "duration": 12.839999999999918
        },
        {
            "text": " al grado de que no se pod\u00edan comprar las medicinas en el extranjero, estaba prohibido,",
            "start": 1066.44,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " se les ten\u00eda que comprar a ellos toda la medicina.",
            "start": 1074.1200000000001,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " Tuvimos que hacer reformas, no fue f\u00e1cil llevar a cabo estos cambios y ahora s\u00ed ya",
            "start": 1080.4,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " podemos comprar los medicamentos en cualquier pa\u00eds del mundo y ya tenemos garantizado el",
            "start": 1087.52,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " abasto.",
            "start": 1095.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro, les produjo todo esto mucho enojo y hubo campa\u00f1as en contra muy lamentables,",
            "start": 1096.76,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " miles utilizando a ni\u00f1os enfermos de c\u00e1ncer con la intenci\u00f3n de forzarnos a que no llev\u00e1ramos",
            "start": 1110.36,
            "duration": 17.279999999999973
        },
        {
            "text": " a cabo los cambios.",
            "start": 1127.6399999999999,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Fue muy lamentable, tuvimos que enfrentar toda esta alanzada en contra, pero al final",
            "start": 1130.88,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " vencimos todos estos obst\u00e1culos. Desde luego todav\u00eda no est\u00e1n conformes ni se van a conformar,",
            "start": 1143.96,
            "duration": 9.080000000000155
        },
        {
            "text": " pero tenemos nuestra conciencia tranquila y vamos a cumplir el compromiso de que haya",
            "start": 1154.04,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " un buen sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1163.6,
            "duration": 5.080000000000155
        },
        {
            "text": " Por eso, de nuevo, mi agradecimiento a las gobernadoras, a todos los gobernadores que",
            "start": 1168.68,
            "duration": 6.919999999999845
        },
        {
            "text": " delante el inter\u00e9s general, el inter\u00e9s del pueblo, el inter\u00e9s de la naci\u00f3n.",
            "start": 1176.6,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1183.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y le damos la palabra a doctor Alc\u00f3cer.",
            "start": 1184.56,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes.",
            "start": 1194.48,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Hoy, 10 de octubre, como ya mencion\u00f3, se\u00f1or presidente, el Pulso de la Salud es un d\u00eda",
            "start": 1202.0,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " especial, pues comunicaremos en presencia de las 22 gobernadoras y gobernadores la firma",
            "start": 1209.4,
            "duration": 9.279999999999973
        },
        {
            "text": " del Acuerdo Nacional de la Federalizaci\u00f3n de los Servicios de Salud. Esto significa",
            "start": 1218.68,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " que de un universo de 66.4 millones de personas sin seguridad social, el Instituto Mexicano",
            "start": 1227.48,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " del Seguro Social Bienestar atender\u00e1 a 53.2 millones de personas, es decir, el 80.2 por",
            "start": 1238.6,
            "duration": 11.240000000000009
        },
        {
            "text": " ciento.",
            "start": 1249.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hoy, escucharemos las palabras del maestro Am\u00e9rico Villareal Anaya, gobernador del Estado",
            "start": 1251.32,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " de Tamaulipas en representaci\u00f3n de los gobernadores.",
            "start": 1258.48,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n escucharemos las palabras del maestro Zo\u00e9 Robledo, director general del IMSS, y",
            "start": 1263.28,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " acto seguido se llevar\u00e1 a cabo la firma del Acuerdo Nacional para la Federalizaci\u00f3n del",
            "start": 1270.0,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Sistema de Salud para el Bienestar.",
            "start": 1276.6399999999999,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1279.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 1294.24,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente, gobernadores, gobernadoras, secretario, integrantes de gabinete",
            "start": 1295.8,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " federal y medios.",
            "start": 1303.48,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " La transformaci\u00f3n del sistema de salud inici\u00f3 con el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1306.2,
            "duration": 6.399999999999864
        },
        {
            "text": " y ha vivido un cambio hist\u00f3rico y profundo del que hemos sido testigos. Y hoy lo ratificamos",
            "start": 1312.6,
            "duration": 7.520000000000209
        },
        {
            "text": " con la firma de este acuerdo y adherirnos al sistema IMSS-Bienestar.",
            "start": 1320.1200000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esto se los digo porque desde mi formaci\u00f3n como m\u00e9dico, que tuve la afortuna del apoyo",
            "start": 1326.1200000000001,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " de mi familia y de mi pa\u00eds para tener esta profesi\u00f3n y ser un m\u00e9dico especialista,",
            "start": 1333.2800000000002,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " me dio esta oportunidad a su vez de la atenci\u00f3n directa al paciente, el desempe\u00f1arme en las",
            "start": 1340.48,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " \u00e1reas administrativas de la salud por m\u00e1s de 30 a\u00f1os en mi estado, en Tamaulipas.",
            "start": 1346.0,
            "duration": 6.120000000000118
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed vimos c\u00f3mo se fueron implementando diferentes modelos de salud, pero siempre",
            "start": 1352.1200000000001,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " considerando esta como una prestaci\u00f3n, como un derecho que se adquir\u00eda siempre y cuando",
            "start": 1358.48,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " hubiera una retribuci\u00f3n econ\u00f3mica para poder recibir la misma.",
            "start": 1365.28,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " A partir de ahora y con las modificaciones en el art\u00edculo cuarto constitucional referentes",
            "start": 1369.8,
            "duration": 7.040000000000191
        },
        {
            "text": " al \u00e1mbito de la salud, la salud ahora es un derecho humano y una obligaci\u00f3n que el",
            "start": 1376.8400000000001,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " que tiene que procurar a su poblaci\u00f3n.",
            "start": 1383.96,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Les comento que conozco el sector con lo que les he referido y apoyamos plenamente a la",
            "start": 1387.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " federalizaci\u00f3n que se est\u00e1 planteando en este momento, lo cual hicimos con varios de",
            "start": 1394.52,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " nuestros compa\u00f1eros aqu\u00ed presentes desde el legislativo.",
            "start": 1399.2,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Agradezco mucho la distinci\u00f3n que me hacen de tomar la palabra y representar a los gobernadores",
            "start": 1404.48,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " y gobernadoras con los cuales ahora compartimos el honor y la responsabilidad de convertir",
            "start": 1412.16,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " este modelo de salud en una realidad en nuestras entidades.",
            "start": 1419.92,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " El gran apoyo que se ha dado a la salud en esta administraci\u00f3n ha quedado patente en",
            "start": 1426.0,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " pol\u00edticas y acciones para cuidar y mejorar las oportunidades de los mexicanos y las mexicanas.",
            "start": 1432.8400000000001,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " No debemos ser de corta memoria, ya lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente, del gran esfuerzo realizado",
            "start": 1441.96,
            "duration": 7.180000000000064
        },
        {
            "text": " durante la epidemia de COVID-19, a\u00f1os dif\u00edciles, pero que todos los mexicanos tuvimos oportunidad",
            "start": 1449.14,
            "duration": 8.61999999999989
        },
        {
            "text": " de recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita independientemente de la gravedad en que estuvi\u00e9ramos por este",
            "start": 1457.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " y el gran esfuerzo y coordinaci\u00f3n que implic\u00f3 el haber recibido m\u00e1s de 235 millones de",
            "start": 1465.26,
            "duration": 8.1400000000001
        },
        {
            "text": " vacunas.",
            "start": 1473.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora, este sistema InnsBienestar que ve por una justicia social y brindar atenci\u00f3n",
            "start": 1474.4,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a quienes no tienen seguridad social nos da una gran",
            "start": 1481.92,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " oportunidad para los mexicanos.",
            "start": 1489.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esto sin duda requiere de un gran esfuerzo e inversi\u00f3n que acertadamente coordina el",
            "start": 1492.76,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " maestro Zo\u00e9 Robledo y que nos informa puntualmente de sus avances.",
            "start": 1499.48,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " De las 23 entidades aqu\u00ed presentes, progresamos en la aplicaci\u00f3n de este sistema en nuestras",
            "start": 1505.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " entidades dependiendo de los tiempos en que fuimos sum\u00e1ndonos a esta pol\u00edtica p\u00fablica,",
            "start": 1512.56,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " la cual enfrenta dos grandes retos.",
            "start": 1519.52,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " El primero de ellos, fortalecer el sector salud y contar con infraestructura, equipamiento,",
            "start": 1522.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " insumos y medicamentos suficientes y accesibles integrados en diferentes niveles de atenci\u00f3n.",
            "start": 1530.96,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Lo no menos importante es el recurso humano que debemos de tener desde su formaci\u00f3n",
            "start": 1539.12,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " en diferentes profesiones del equipo multidisciplinario que atiende la salud en las unidades hospitalarias",
            "start": 1545.8799999999999,
            "duration": 8.019999999999982
        },
        {
            "text": " y en los sistemas de salud de primer nivel.",
            "start": 1553.8999999999999,
            "duration": 3.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Tenemos que abatir ese rezago.",
            "start": 1557.5,
            "duration": 2.2199999999998
        },
        {
            "text": " Hoy se forman m\u00e1s de tres veces especialistas que en el tiempo que nos toc\u00f3 a nosotros",
            "start": 1559.7199999999998,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " la oportunidad de formarnos en este \u00e1mbito.",
            "start": 1567.68,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Hay que abatir tambi\u00e9n este rezago tan importante en la seguridad laboral y salarial de los",
            "start": 1571.2,
            "duration": 8.019999999999982
        },
        {
            "text": " miles de trabajadores que ahora ser\u00e1n contratados por el IMSS Bienestar.",
            "start": 1579.22,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " Y el segundo gran reto, orientar este sistema de salud a la prevenci\u00f3n y la promoci\u00f3n de",
            "start": 1585.28,
            "duration": 10.040000000000191
        },
        {
            "text": " Entendiendo esta, la salud como un estado din\u00e1mico en el que todos debemos participar",
            "start": 1596.04,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " para evitar las enfermedades y complicaciones de los padecimientos que hoy nos saquejan.",
            "start": 1604.8,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " Con ello cumpliremos desde la salud con la ideolog\u00eda del humanismo mexicano que pone",
            "start": 1612.56,
            "duration": 7.980000000000018
        },
        {
            "text": " en el centro a la persona y el bienestar y desarrollo social.",
            "start": 1620.54,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente, como mexicano, como tamaulipeco y m\u00e9dico, por el apoyo que",
            "start": 1626.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " usted ha dado a este sector.",
            "start": 1633.26,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Y como lo mencion\u00f3, desde el Hospital General IMSS Bienestar, doctor Pumarejo, en Tampico,",
            "start": 1635.8999999999999,
            "duration": 11.240000000000009
        },
        {
            "text": " que por cierto ya inici\u00f3 operaciones en la sala de hemodin\u00e1mica, cuando se trata de",
            "start": 1647.14,
            "duration": 6.099999999999909
        },
        {
            "text": " salud y de la salud de los mexicanos, no existe l\u00edmite en este gobierno.",
            "start": 1653.24,
            "duration": 6.540000000000191
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1659.7800000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1660.7800000000002,
            "duration": 10.919999999999845
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a los se\u00f1ores gobernadores, gobernadoras.",
            "start": 1671.7,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Secretario Alcocer, doctor Calder\u00f3n, Alipi, a todas y a todos.",
            "start": 1675.86,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " Como ya se ha mencionado, este es un d\u00eda muy importante en el prop\u00f3sito de la Cuarta",
            "start": 1679.5,
            "duration": 5.660000000000082
        },
        {
            "text": " Transformaci\u00f3n de dotarle de atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna y de calidad a los millones de mexicanos",
            "start": 1685.16,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " que no cuentan con seguridad social.",
            "start": 1690.86,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de dos a\u00f1os de atender la pandemia y dos a\u00f1os de la construcci\u00f3n de este IMSS",
            "start": 1693.82,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " de esta nueva instituci\u00f3n, llegamos a este momento, a este acuerdo nacional para la federalizaci\u00f3n",
            "start": 1700.82,
            "duration": 6.259999999999991
        },
        {
            "text": " de los sistemas de salud para el bienestar, que tiene como objeto consolidar la operaci\u00f3n",
            "start": 1707.08,
            "duration": 6.819999999999936
        },
        {
            "text": " de un sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica \u00fanico y universal, p\u00fablico, gratuito y preventivo.",
            "start": 1713.8999999999999,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " Con esta firma ya tenemos un universo, son 23 estados que est\u00e1n aqu\u00ed hoy presentes",
            "start": 1722.22,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " que por voluntad de sus gobernadoras, por voluntad de sus gobernadores dan este gran",
            "start": 1729.84,
            "duration": 5.779999999999973
        },
        {
            "text": " paso.",
            "start": 1735.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Como lo ha dicho el presidente L\u00f3pez Obrador, se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n, ahora la Constituci\u00f3n",
            "start": 1736.62,
            "duration": 4.3400000000001455
        },
        {
            "text": " y ese derecho ten\u00eda que llegar al consultorio, ten\u00eda que llegar al quir\u00f3fano, ten\u00eda que",
            "start": 1740.96,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " llegar a la farmacia, ten\u00eda que llegar a todos los servicios, miles de servicios que",
            "start": 1745.16,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " se estar\u00e1n prestando con IMSS y en estar.",
            "start": 1750.68,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Como le ha dicho el secretario Alcocer, de los 65 millones de mexicanas y mexicanos que",
            "start": 1753.4,
            "duration": 5.479999999999791
        },
        {
            "text": " no cuentan con seguridad social, Invenestar atender\u00e1 en 23 estados a 53.2 millones de",
            "start": 1758.88,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " ellas, es decir, al 80 por ciento de la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social.",
            "start": 1766.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esto se lograr\u00e1 en la siguiente a partir de la transferencia de 707 hospitales y 13",
            "start": 1774.92,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " mil 966 centros de salud.",
            "start": 1781.5600000000002,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Esta es la red de Invenestar.",
            "start": 1784.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con esto Invenestar se convierte en el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica p\u00fablico m\u00e1s grande",
            "start": 1786.72,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " del planeta.",
            "start": 1792.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es un reto que s\u00f3lo hubiera podido ocurrir en un gobierno transformador, como es el gobierno",
            "start": 1793.84,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " del presidente L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 1800.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que ocurrir\u00e1 en estas unidades?, \u00bfqu\u00e9 es lo que ocurrir\u00e1 en estos 23 estados?",
            "start": 1801.64,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Luego se va a implementar un solo modelo de atenci\u00f3n, el modelo de atenci\u00f3n para",
            "start": 1814.6,
            "duration": 3.6800000000000637
        },
        {
            "text": " el bienestar, el m\u00e1s bienestar publicado desde hace ya varios meses.",
            "start": 1818.28,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que va a ocurrir en ese sentido?",
            "start": 1823.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Todos los hospitales tendr\u00e1n un solo sistema de administraci\u00f3n de insumos, es decir, un",
            "start": 1826.48,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " sistema para poder verificar el surtimiento oportuno de las recetas en las farmacias para",
            "start": 1831.7199999999998,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " los pacientes que las necesitan y se les entregar\u00e1n de manera gratuita.",
            "start": 1837.3999999999999,
            "duration": 3.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed estar\u00e1n desarrollo infantil temprano, el CASA para la atenci\u00f3n de los adolescentes,",
            "start": 1841.0,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " el sistema de atenci\u00f3n integral a la salud preventivo para evitar las complicaciones",
            "start": 1847.8,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " de las enfermedades cr\u00f3nicas degenerativas y un modelo nuevo sobre salud mental.",
            "start": 1852.04,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en esas unidades seguir\u00e1n ocurriendo las acciones de mantenimiento y conservaci\u00f3n.",
            "start": 1858.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Esto significa echar a andar quir\u00f3fanos que no estaban funcionando, esto significa",
            "start": 1863.0,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " ampliar \u00e1reas de cuidados intensivos, de cuidados neonatales, consultas, consultorios,",
            "start": 1868.08,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " residencias, esto significa reparar cuartos de m\u00e1quinas que no funcionaban o aires acondicionados,",
            "start": 1874.84,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " es decir, todo lo que puede ayudar a que la atenci\u00f3n sea m\u00e1s segura y de calidad.",
            "start": 1881.96,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Esto tambi\u00e9n significa rehabilitar y dotar de insumos y adquirir equipo que no estaba",
            "start": 1888.52,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " presente, desde tom\u00f3grafos, mast\u00f3grafos, resonancias magn\u00e9ticas hasta equipo menor",
            "start": 1893.96,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " que es fundamental, fonodetectores de latidos para la consulta de ginecoobstetricia o electrocardi\u00f3grafos.",
            "start": 1900.04,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n significa complementar plantillas de personal y el proceso que ya ha iniciado",
            "start": 1909.48,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " de basificar a los miles de trabajadoras y trabajadores que durante a\u00f1os no tuvieron",
            "start": 1915.04,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " certeza laboral, miles de personas sin fuente de financiamiento que a\u00f1o con a\u00f1o, a veces",
            "start": 1921.82,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " mes por mes, se les entregaban contratos que no les generaban derechos laborales.",
            "start": 1927.26,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ese proceso ya est\u00e1 en marcha.",
            "start": 1933.3,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s completar las plantillas ah\u00ed en donde haga falta m\u00e1s m\u00e9dicos generales,",
            "start": 1935.22,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " enfermeras y sobre todo m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas, y desde luego el abasto de",
            "start": 1941.58,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " medicamentos.",
            "start": 1946.8999999999999,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Ese modelo de atenci\u00f3n, insisto, es p\u00fablico, es gratuito, es preventivo y es universal",
            "start": 1948.46,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " en su modelo de atenci\u00f3n.",
            "start": 1956.38,
            "duration": 1.3599999999999
        },
        {
            "text": " Como lo ha dicho el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador, es darle a todos los mexicanos y",
            "start": 1957.74,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " mexicanas sin seguridad social los mismos n\u00fameros de claves de medicamentos, el mismo cat\u00e1logo",
            "start": 1962.1000000000001,
            "duration": 5.979999999999791
        },
        {
            "text": " de atenci\u00f3n de padecimientos.",
            "start": 1968.08,
            "duration": 2.060000000000173
        },
        {
            "text": " En ese sentido, se han hecho ya muchas inversiones durante el proceso y desde luego vendr\u00e1n",
            "start": 1970.14,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " m\u00e1s.",
            "start": 1980.6200000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, decir que en estos 23 estados son m\u00e1s de 30 hospitales que se pondr\u00e1n en operaci\u00f3n,",
            "start": 1981.6200000000001,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " desde aquellos que est\u00e1n en construcci\u00f3n hasta aquellos que se echar\u00e1n a andar porque",
            "start": 1988.18,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " lo que hac\u00eda falta era dotarles del equipo suficiente.",
            "start": 1992.7,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " En ese sentido, se\u00f1or presidente, se ha hecho el trabajo administrativo, el jur\u00eddico,",
            "start": 1997.1,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " el laboral, pero lo m\u00e1s importante y el elemento que nos hac\u00eda falta era la voluntad pol\u00edtica,",
            "start": 2001.74,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " la voluntad pol\u00edtica que no existi\u00f3 durante tantos a\u00f1os en donde se entend\u00eda que los",
            "start": 2007.3,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica eran patrimonio de los gobernadores.",
            "start": 2011.78,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Esto ya no es as\u00ed, es patrimonio de los mexicanos y la confianza que se tiene hoy a un gobierno",
            "start": 2015.74,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " como el del presidente L\u00f3pez Obrador a la hora de que gobernadoras y gobernadoras dan",
            "start": 2021.26,
            "duration": 4.959999999999809
        },
        {
            "text": " ese paso.",
            "start": 2026.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estamos convencidos que es el camino correcto, sin equivocaci\u00f3n a que esto ha tenido desde",
            "start": 2027.94,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " luego que mucho cerebro, pero tambi\u00e9n mucho coraz\u00f3n para tomar esta dif\u00edcil decisi\u00f3n,",
            "start": 2035.7,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " pero correcta decisi\u00f3n de federalizar todos los sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica que nos",
            "start": 2043.54,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " hab\u00edan dado esta desigualdad entre los estados.",
            "start": 2049.34,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " En ese sentido, se\u00f1or presidente, si me lo permite, vamos a llamar a cada gobernador",
            "start": 2053.38,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " y gobernadora a que pueda hacer la firma de este acuerdo de federalizaci\u00f3n del sistema",
            "start": 2058.6600000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de salud para el bienestar.",
            "start": 2065.6600000000003,
            "duration": 1.9599999999995816
        },
        {
            "text": " Y en ese sentido, iniciar\u00edamos con la gobernadora Marina del Pilar \u00c1vila, del estado de Baja",
            "start": 2067.62,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " California.",
            "start": 2074.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por favor, gobernadora.",
            "start": 2075.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El gobernador V\u00edctor Manuel Castro de Baja California Sur.",
            "start": 2098.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La gobernadora Laida Sansore Sanrom\u00e1n, del estado de Campeche.",
            "start": 2105.58,
            "duration": 20.40000000000009
        },
        {
            "text": " El gobernador Rutilo Escand\u00f3n Cadenas, del estado de Chiapas.",
            "start": 2135.58,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " La gobernadora Indira Vizca\u00edno Silva, del estado de Col\u00edmatal.",
            "start": 2184.82,
            "duration": 21.440000000000055
        },
        {
            "text": " El maestro Mart\u00ed Batres Guadarrama, jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 2206.26,
            "duration": 22.360000000000127
        },
        {
            "text": " El gobernador Julio Menchaca Salazar, del estado de Hidalgo.",
            "start": 2228.62,
            "duration": 26.159999999999854
        },
        {
            "text": " La maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez, gobernadora del estado de M\u00e9xico.",
            "start": 2254.78,
            "duration": 21.88000000000011
        },
        {
            "text": " El gobernador Alfredo Ram\u00edrez Bedoya, del estado de Michoac\u00e1n.",
            "start": 2276.66,
            "duration": 17.440000000000055
        },
        {
            "text": " El gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero, doctor Miguel \u00c1ngel Navarro, del estado",
            "start": 2294.1,
            "duration": 20.519999999999982
        },
        {
            "text": " de Nayarit.",
            "start": 2314.62,
            "duration": 14.599999999999909
        },
        {
            "text": " El gobernador Salom\u00f3n Jara Cruz, del estado de Oaxaca.",
            "start": 2329.22,
            "duration": 23.440000000000055
        },
        {
            "text": " El gobernador Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes Peregrina, del estado de Puebla.",
            "start": 2352.66,
            "duration": 28.199999999999818
        },
        {
            "text": " El gobernador Ricardo Gallardo Cardona, del estado de San Luis Potos\u00ed.",
            "start": 2410.98,
            "duration": 25.11999999999989
        },
        {
            "text": " El gobernador Rub\u00e9n Rocha Moya, del estado de Sinaloa.",
            "start": 2436.1,
            "duration": 18.7199999999998
        },
        {
            "text": " El gobernador Alfonso Durazo Monta\u00f1o, del estado de Sonora.",
            "start": 2454.82,
            "duration": 16.320000000000164
        },
        {
            "text": " El gobernador Carlos Merino Campos, del estado de Tabasco.",
            "start": 2471.14,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " El doctor Am\u00e9rico Villareal Anaya, gobernador del estado de Tamaulipas.",
            "start": 2489.22,
            "duration": 18.40000000000009
        },
        {
            "text": " La gobernadora Lorena Cuellar Cisneros, del estado de Tlaxcala.",
            "start": 2507.62,
            "duration": 24.159999999999854
        },
        {
            "text": " El gobernador Kuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez, del estado de Veracruz.",
            "start": 2531.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y el gobernador David Monreal \u00c1vila, del estado de Zacatecas.",
            "start": 2549.78,
            "duration": 27.920000000000073
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, informamos que la gobernadora Evelyn Salgado y el gobernador Cuauht\u00e9moc",
            "start": 2577.7,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Blanco no pudieron acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy, pero est\u00e1n aqu\u00ed sus secretarios, secretarias",
            "start": 2582.66,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " de Salud y han tambi\u00e9n acordado la firma de este acuerdo nacional de federalizaci\u00f3n.",
            "start": 2587.22,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n le pedimos al doctor Jorge Alcocer, secretario de Salud, y al doctor Alejandro",
            "start": 2594.14,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Calder\u00f3n Alipi puedan firmar el acuerdo.",
            "start": 2599.7799999999997,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y desde luego la firma del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente",
            "start": 2632.62,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "start": 2640.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2722.62,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Pues si les parece, hacemos un receso y les brindamos un merecido aplauso a las gobernadoras",
            "start": 2752.62,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " Bueno, pues vamos a continuar.",
            "start": 2915.7,
            "duration": 14.679999999999836
        },
        {
            "text": " Abrimos para preguntas.",
            "start": 2930.3799999999997,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " S\u00ed, as\u00ed, tres y nos vamos para ac\u00e1.",
            "start": 2931.9399999999996,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 2939.18,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Esteban Duhlarm, Vanguardia Veracruz.",
            "start": 2943.1,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Presidente, son tres temas estatales y uno que s\u00ed es de gran inter\u00e9s y posteriormente",
            "start": 2945.98,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " se lo comento.",
            "start": 2950.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en Sinaloa convirti\u00f3 a un testigo en imputado",
            "start": 2951.9,
            "duration": 9.320000000000164
        },
        {
            "text": " en un caso de fraude contra el Infonavit.",
            "start": 2961.2200000000003,
            "duration": 3.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Esto fue en complicidad con Laura Valenzuela P\u00e9rez, gerente jur\u00eddico desde 2010, y Marta",
            "start": 2964.88,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " Cecilia Rubles Montijo, delegada de Infonavit, ah\u00ed en Sinaloa, desde 2010 a 2019.",
            "start": 2970.5,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Cobraron una reventa de nueve casas por un mill\u00f3n 672 mil 146 pesos.",
            "start": 2978.02,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Primero las vendieron como funcionarias del Infonavit, posteriormente las adquirieron",
            "start": 2984.86,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la empresa Patrimonio SADCB, cuyo consejo administrativo forma parte ya",
            "start": 2989.58,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " funcionarias p\u00fablicas.",
            "start": 2997.18,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Y esto en complicidad con la fiscal\u00eda colocaron como testigo a Jes\u00fas Alberto Ley Castro,",
            "start": 2999.1,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " gerente de Infonavit, Los Mochis, como imputado posteriormente para deslendarse de responsabilidades.",
            "start": 3006.2999999999997,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 en este caso, presidente, cuando hay corrupci\u00f3n dentro del Infonavit",
            "start": 3011.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " all\u00e1 en Sinaloa, mientras que otras personas de escasos recursos dif\u00edcilmente tienen acceso",
            "start": 3016.58,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " a casas?",
            "start": 3022.9399999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, es el primer caso.",
            "start": 3023.9399999999996,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Pedimos que nos des todos los datos.",
            "start": 3027.14,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " S\u00ed, presidente.",
            "start": 3031.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed estuvo el director del Infonavit hace unos d\u00edas y estamos viendo todos estos casos",
            "start": 3032.66,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " de presuntos fraudes cometidos y se est\u00e1 actuando.",
            "start": 3041.42,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Entonces, con Jes\u00fas de favor.",
            "start": 3047.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le entrego todos los datos, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3049.7000000000003,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " En otro caso, presidente, all\u00e1 en el estado de Guanajuato ya se desat\u00f3 la guerra sucia",
            "start": 3051.86,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " contra uno de los aspirantes mediante espectaculares con la leyenda Ernesto Pietro es un peligro",
            "start": 3056.94,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " para Guanajuato.",
            "start": 3062.6600000000003,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " Fuentes estatales comentan que esto es fuego amigo.",
            "start": 3064.38,
            "duration": 3.2400000000002365
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto, presidente, que se active en este tipo de situaciones?",
            "start": 3067.6200000000003,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " Las campa\u00f1as negativas que usted, de hecho, fue v\u00edctima de esto, que lo vivi\u00f3 en carne",
            "start": 3074.3,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " propia en 2006 y 2012.",
            "start": 3079.34,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el llamado a quienes, como usted, ahora las padecen y a quienes muy probablemente",
            "start": 3082.94,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " desde el fuego amigo las promueven?",
            "start": 3088.5,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Que no debe hacerse eso, est\u00e1 mal hecho.",
            "start": 3091.82,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " La pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico, no es levantar falsos testimonios, la pol\u00edtica",
            "start": 3097.22,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " ya no tiene que ver con mentir, con robar, con traicionar.",
            "start": 3112.34,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y Ernesto Prieto es un buen ciudadano, nos ayud\u00f3 mucho como servidor p\u00fablico, lo mismo",
            "start": 3123.26,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " que Ricardo Sheffield, que tambi\u00e9n est\u00e1n participando, seg\u00fan entiendo, en Guanajuato,",
            "start": 3136.18,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " y Antares V\u00e1zquez, senadora de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n, de Guanajuato, todos son de primera",
            "start": 3150.3,
            "duration": 16.320000000000164
        },
        {
            "text": " y otros ciudadanos de todos los partidos y no debe de haber guerra sucia.",
            "start": 3166.6200000000003,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, como lo hemos dicho aqu\u00ed varias veces, eso ya no funciona, eso no sirve.",
            "start": 3176.94,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " Quedaron en el almanaque los publicistas, antes se sent\u00edan muy importantes, llegaban",
            "start": 3194.74,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " a decir, si me das tanto dinero, si me contratas, yo te hago presidente municipal, yo te hago",
            "start": 3205.8599999999997,
            "duration": 10.360000000000127
        },
        {
            "text": " diputado federal, yo te hago gobernador, yo te hago presidente de la Rep\u00fablica, hasta",
            "start": 3216.22,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " de manera prepotente y adem\u00e1s ofensiva, porque en una democracia quien elige a las",
            "start": 3223.98,
            "duration": 10.820000000000164
        },
        {
            "text": " autoridades es el pueblo.",
            "start": 3234.8,
            "duration": 1.419999999999618
        },
        {
            "text": " Entonces, piensa que con una t\u00e9cnica de dudosa efectividad, ramplona o con guerras sucias",
            "start": 3236.22,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " o repitiendo mentiras, ya con eso van a posicionar a una persona y la van a convertir en autoridad.",
            "start": 3252.7799999999997,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " Antes se pod\u00eda y se pod\u00eda porque hab\u00eda un control casi absoluto de los medios de",
            "start": 3261.2599999999998,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " manipulaci\u00f3n, que no de informaci\u00f3n.",
            "start": 3276.3399999999997,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed funcionaba la guerra sucia, pero ahora cada ciudadano que tiene un tel\u00e9fono",
            "start": 3279.14,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " es un medio de comunicaci\u00f3n. Ya la verdad se abre paso siempre sin obst\u00e1culos y llega",
            "start": 3293.18,
            "duration": 16.639999999999873
        },
        {
            "text": " hasta el m\u00e1s apartado rinc\u00f3n del pa\u00eds, entonces eso no funciona y muchas veces tiene",
            "start": 3309.8199999999997,
            "duration": 11.200000000000273
        },
        {
            "text": " efecto de boomerang, es decir, el que lleva a cabo esa campa\u00f1a sucia se ve afectado,",
            "start": 3321.02,
            "duration": 12.7199999999998
        },
        {
            "text": " se le revierte.",
            "start": 3333.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No hay que actuar de esa forma, pero eso es lo que puedo opinar.",
            "start": 3340.74,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " S\u00ed, presidente. Gracias.",
            "start": 3345.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Desde hace una semana, estudiantes tecnol\u00f3gicos de Zacapuaxla, en Puebla, realizan sus actividades",
            "start": 3346.8199999999997,
            "duration": 6.120000000000346
        },
        {
            "text": " bajo protesta. Esta movilizaci\u00f3n se sumaron decentes y personal en su activo en demanda",
            "start": 3352.94,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " de la salida del director Miguel Choi L\u00f3pez, quien en menos de un mes ha generado un clima",
            "start": 3362.02,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " hostil y ha incurrido en amenazas contra quienes exigen su renuncia.",
            "start": 3367.2999999999997,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " La demanda obedece, presidente, al manejo irregular de 45 millones de pesos que no",
            "start": 3371.8199999999997,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " ha comprobado a la autoridad superior estatal y que pretende colocar a sus allegados en",
            "start": 3379.2599999999998,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " puestos clave en el manejo de los recursos, como es el caso de Ezequiel Alvarado Herrera",
            "start": 3384.8199999999997,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " inhabilitado en 2017 por m\u00e1s de seis a\u00f1os y Guillermo Alc\u00e1ntara Escobar, quien tuvo",
            "start": 3392.2599999999998,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " que renunciar en una universidad por malversaci\u00f3n de fondos.",
            "start": 3399.02,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 har\u00e1 al respecto, presidente, en ese sentido? No s\u00e9 si usted tenga conocimiento",
            "start": 3402.98,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " de esto dado que usted siempre se ha manejado bajo el no mentir, no robar y no traicionar.",
            "start": 3407.7,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y de esta manera est\u00e1 contraveniendo.",
            "start": 3413.46,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Hablamos con Leticia Ram\u00edrez, secretaria de Educaci\u00f3n, que vea lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 3415.42,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " en Zacapuaxla, en la Sierra de Puebla. Es ah\u00ed, \u00bfverdad?, en Zacapuaxla.",
            "start": 3421.78,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " S\u00ed, entonces lo vemos con Leticia, si te parece.",
            "start": 3428.38,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 3434.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ya un acto de elemental justicia el 24 de septiembre, domingo 24 de septiembre, el",
            "start": 3435.58,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " domingo, fue detenida la directora general de vanguardia, Vera Cruz, presidente. Esto",
            "start": 3443.94,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " fue el juez Francisco Reyes Contreras, fue quien dict\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n contra",
            "start": 3450.38,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " la directora.",
            "start": 3458.34,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Los abogados se\u00f1alan que la carpeta de investigaci\u00f3n no cuadra, a ella le imputan un secuestro,",
            "start": 3460.46,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " autor intelectual de un secuestro, y en la cual argumentan que hay situaciones de risa,",
            "start": 3467.94,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y esto en lo personal lo veo como un atentado contra la libertad de expresi\u00f3n.",
            "start": 3476.86,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " No hay elementos, presidente, que prueben que efectivamente la directora haya incurrido",
            "start": 3484.5,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " en estos hechos, hay videos donde no se ve esta situaci\u00f3n.",
            "start": 3489.3,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y a nombre de los compa\u00f1eros que estamos en este peri\u00f3dico propio pedimos, presidente,",
            "start": 3494.7400000000002,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " que se revise este caso.",
            "start": 3499.1,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " Repito el nombre del juez Francisco Reyes Contreras, en donde queremos pensar que no",
            "start": 3500.38,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " hay consigna en este sentido, presidente, y que se revise este caso. Varias personas,",
            "start": 3506.54,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " varias familias dependen de este medio de comunicaci\u00f3n, el cual ha servido al gobierno",
            "start": 3512.62,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " de Vera Cruz en el sentido de informar bien objetivamente sin tintes pol\u00edticos.",
            "start": 3518.9,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, le pedimos, presidente, con todo respeto que se revise esta situaci\u00f3n, ya",
            "start": 3526.7400000000002,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " se agotaron todas las pruebas para probar su inocencia e inclusive ya se le dict\u00f3 prisi\u00f3n",
            "start": 3532.06,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " preventiva de un a\u00f1o. Los abogados dicen que hay inconsistencia, de inmediato se le",
            "start": 3538.58,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " dict\u00f3 esta prisi\u00f3n preventiva sin tomar en cuenta todos los elementos que ya los abogados",
            "start": 3544.14,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " presentaron, presidente.",
            "start": 3550.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo vemos con Rosa Isela Rodr\u00edguez ahora mismo.",
            "start": 3552.1800000000003,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Bien, presidente.",
            "start": 3556.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ella est\u00e1 seguro vi\u00e9ndonos porque est\u00e1 pendiente todo el tiempo de la conferencia",
            "start": 3557.86,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " y ella va a atender este caso que planteas, si te parece.",
            "start": 3566.6200000000003,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Bueno, nada m\u00e1s un par\u00e9ntesis. Ya se quit\u00f3 lo del texto de la postdata, \u00bfla pasaron",
            "start": 3573.22,
            "duration": 16.039999999999964
        },
        {
            "text": " hoy?",
            "start": 3589.2599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hoy no.",
            "start": 3590.2599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, bueno, es que ya no va a haber la postdata. Vamos a verla por \u00faltima vez.",
            "start": 3591.2599999999998,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " No, ya no, mejor no, porque no las prohibieron.",
            "start": 3601.62,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " \u00bfY ayer lo tra\u00edan?",
            "start": 3606.78,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Ayer notificaron.",
            "start": 3610.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, como ya se mantuvo un tiempo, yo creo que ya el mensaje ya se internaliz\u00f3,",
            "start": 3611.26,
            "duration": 13.799999999999727
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en el sentido de que si se tiene un pensamiento reaccionario, conservador, clasista,",
            "start": 3625.7,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " racista, si se est\u00e1 en favor de la corrupci\u00f3n, del amiguismo, el nepotismo, si no se le",
            "start": 3633.1,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " tiene amor al pueblo, pues lo mejor, lo m\u00e1s recomendable es que no se vea este programa,",
            "start": 3647.3799999999997,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " que no se participe en este di\u00e1logo, porque les produce mucho enojo, aunque tambi\u00e9n son",
            "start": 3660.1,
            "duration": 11.7199999999998
        },
        {
            "text": " libres, pero no est\u00e1 mala advertencia.",
            "start": 3671.8199999999997,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " A lo mejor van a cambiar, no hay que descartar eso, es de sabios cambiar de opini\u00f3n y sobre",
            "start": 3674.62,
            "duration": 22.360000000000127
        },
        {
            "text": " todo nos importa mucho el que los j\u00f3venes nos vean, porque ya hay quienes tienen una",
            "start": 3696.98,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " idea preconcebida de las cosas y ya es dif\u00edcil que cambien, pero los j\u00f3venes tienen m\u00e1s",
            "start": 3709.02,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " frescura, son como un libro abierto.",
            "start": 3720.86,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y lo que siempre decimos, hay j\u00f3venes de familias acomodadas, ah\u00ed est\u00e1 el caso de",
            "start": 3726.02,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, de Francisco I. Madero y de muchos otros, que mediante el estudio,",
            "start": 3740.98,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " la informaci\u00f3n, el conocimiento de la realidad de manera amplia, no sectaria, no dogm\u00e1tica,",
            "start": 3750.14,
            "duration": 9.120000000000346
        },
        {
            "text": " a la conclusi\u00f3n de que se tiene que promover el amor al pr\u00f3jimo, el humanismo y actuar",
            "start": 3759.26,
            "duration": 15.639999999999873
        },
        {
            "text": " no s\u00f3lo con honradez, sino tambi\u00e9n que es m\u00e1s importante, de manera honesta.",
            "start": 3774.9,
            "duration": 15.320000000000164
        },
        {
            "text": " Dicho lo anterior, ya no hay posdata.",
            "start": 3790.2200000000003,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, secretarios, director, licenciado. Buenos d\u00edas a todas",
            "start": 3799.46,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y a todos.",
            "start": 3803.7000000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Diego El\u00edas Zedillo, del Sistema Informativo de Tabasco, diario presente.",
            "start": 3804.7000000000003,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, derivado de la firma incluso hist\u00f3rica que se acaba de dar con todos los",
            "start": 3807.6200000000003,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " gobernadores afines al gobierno federal, me gustar\u00eda retomar una pregunta que le hice",
            "start": 3813.6600000000003,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " por ah\u00ed del 2021, si no me equivoco, mediados del 2021, la cual era si a usted le gustar\u00eda",
            "start": 3819.0600000000004,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " pasar a la historia como presidente de la salud, homolog\u00e1ndole un poco al expresidente",
            "start": 3826.26,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Mateos, que nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica, al expresidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 3831.54,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " con la expropiaci\u00f3n petrolera, etc\u00e9tera, presidente.",
            "start": 3838.18,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Entonces, con esta firma que se dio, \u00bfusted considera que est\u00e1n sentadas las bases para",
            "start": 3841.7799999999997,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " que haya un sistema de salud en todo el pa\u00eds para todas y todos los mexicanos?",
            "start": 3847.1,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n, presidente, en un ejercicio de retroalimentaci\u00f3n y de saber d\u00f3nde estamos",
            "start": 3851.74,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " parados, preguntarle \u00bfcu\u00e1les son los retos que tiene el gobierno en materia de salud?",
            "start": 3857.54,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Si con esta firma ya se garantiza verdaderamente el acceso de medicamentos a todos los mexicanos,",
            "start": 3862.3,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " incluso desde la sierra de Mezquit\u00edc, que en alguna ocasi\u00f3n fuimos, hasta en el hospital",
            "start": 3869.66,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " con mayor afluencia en la Ciudad de M\u00e9xico, presidente.",
            "start": 3876.7,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son esos retos que todav\u00eda tiene el sistema de salud mexicano?",
            "start": 3879.1,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3883.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, hemos avanzado mucho, estoy muy contento, repito, porque de acuerdo a la \u00faltima encuesta",
            "start": 3884.3,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " del Inegi, en el tiempo que llevamos gobernando el pa\u00eds, hemos logrado, a pesar de la pandemia,",
            "start": 3898.42,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " Sin embargo, tenemos que seguir avanzando, que se regrese a los tiempos de la movilidad",
            "start": 3929.74,
            "duration": 14.400000000000091
        },
        {
            "text": " social que exist\u00eda en M\u00e9xico a nuestra generaci\u00f3n, le toc\u00f3 la posibilidad, tuvimos la oportunidad",
            "start": 3944.14,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " de poder ascender en la escala social con el estudio, con el trabajo.",
            "start": 3957.58,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico era en ese entonces una f\u00e1brica de ilusiones, porque hab\u00eda oportunidades, todo",
            "start": 3968.7,
            "duration": 14.519999999999982
        },
        {
            "text": " esto se fue perdiendo y durante el periodo neoliberal ya no hab\u00eda posibilidad de ascender",
            "start": 3983.22,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " en la escala social. Cerraron todas las puertas para poder progresar, un hijo de campesino,",
            "start": 3996.66,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " de obrero, de comerciante, de un profesional, de un servidor p\u00fablico. Ten\u00edan muchos obst\u00e1culos,",
            "start": 4007.5,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " al grado que para poder progresar muchos se tuvieron que ir a trabajar en Estados Unidos",
            "start": 4021.1,
            "duration": 10.599999999999909
        },
        {
            "text": " o dedicarse a buscarse la vida en la econom\u00eda informal.",
            "start": 4031.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, fue una noche muy oscura, todo el periodo neoliberal, 36 a\u00f1os, salarios",
            "start": 4037.7,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " muy precarios, nunca hubo aumento de salario en t\u00e9rminos reales, al contrario, el salario",
            "start": 4055.7,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " perdi\u00f3 poder adquisitivo en 36 a\u00f1os, no hab\u00edan oportunidades de empleo.",
            "start": 4072.74,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Por eso la migraci\u00f3n a Estados Unidos y fue cuando m\u00e1s creci\u00f3 la econom\u00eda informal,",
            "start": 4082.82,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " porque la gente decidi\u00f3 buscarse la vida como fuese, saliendo a vender a la calle",
            "start": 4095.82,
            "duration": 10.120000000000346
        },
        {
            "text": " para tener con qu\u00e9 mantener a su familia, a sus hijos.",
            "start": 4105.94,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 queremos ahora? Inaugurar una etapa nueva que regrese la movilidad social",
            "start": 4114.66,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " que se perdi\u00f3, que se puedan dar oportunidades para que todos puedan salir de la pobreza,",
            "start": 4128.22,
            "duration": 15.839999999999236
        },
        {
            "text": " de la apostraci\u00f3n. Se lleg\u00f3 a decir que el que nac\u00eda pobre ten\u00eda que morir pobre,",
            "start": 4144.06,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " eso es inaceptable. La pobreza no es por el destino, no es por la casualidad, no es porque",
            "start": 4161.26,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Dios quiere, es por la falta de oportunidades y en el caso de M\u00e9xico la pobreza se produjo,",
            "start": 4169.9,
            "duration": 18.520000000000437
        },
        {
            "text": " se extendi\u00f3 por la corrupci\u00f3n, por la desigualdad, porque unos cuantos se quedaban con los bienes",
            "start": 4188.42,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " que pertenec\u00edan a todos, no hab\u00eda una distribuci\u00f3n justa, equitativa del ingreso, ni mucho menos",
            "start": 4204.34,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " de la riqueza, hab\u00eda un acaparamiento de todos los bienes en unas cuantas manos.",
            "start": 4213.02,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora lo que se busca es que haya una distribuci\u00f3n justa de la riqueza, del",
            "start": 4220.18,
            "duration": 15.400000000000546
        },
        {
            "text": " presupuesto y que todos tengan oportunidad para salir adelante, para progresar, que tengan",
            "start": 4236.58,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " trabajo, que tengan oportunidad de estudio y que tengan garantizada la seguridad social.",
            "start": 4249.62,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Que al llegar a una determinada edad se tenga una pensi\u00f3n, algo que alivie, aunque sea",
            "start": 4258.7,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " poco que permita vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de la vida, por eso la",
            "start": 4274.46,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " la pensi\u00f3n universal y el derecho a la salud, de que la gente no est\u00e9 angustiada, que si",
            "start": 4285.22,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " se enferma \u00bfqu\u00e9 va a hacer?, \u00bfc\u00f3mo se va a curar si no tiene dinero o si tiene alg\u00fan",
            "start": 4294.3,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " recurso? Va a quedar sin nada porque lo poco que tenga lo va a utilizar para pagar los",
            "start": 4308.1,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicos, para pagar los medicamentos, para pagar las intervenciones quir\u00fargicas y se",
            "start": 4323.58,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " queda sin nada.",
            "start": 4334.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que queremos resolver, ese es el ideal, de que el que se enferme,",
            "start": 4335.54,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " independientemente de su condici\u00f3n econ\u00f3mica social, pueda curarse y llegar a un hospital,",
            "start": 4351.42,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " ser atendido, que le ayuden en su enfermedad y que tenga sus medicamentos y si los necesita",
            "start": 4360.82,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " de por vida que no les falte sus medicamentos a los que tengan enfermedad, que requieran",
            "start": 4374.099999999999,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " permanentes y todo gratuito. Ese es el ideal, convertir en realidad ese ideal.",
            "start": 4383.98,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso este sistema de salud. Nos ha costado much\u00edsimo trabajo echarlo",
            "start": 4400.74,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " a andar y f\u00edjense que no es por falta de presupuesto, es que hay muchos intereses y hay que ir enfrentando",
            "start": 4414.3,
            "duration": 15.679999999999382
        },
        {
            "text": " todos estos obst\u00e1culos y tambi\u00e9n inercias, vicios, pero hay que seguir empujando hasta",
            "start": 4429.98,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " lograr el ideal, es una utop\u00eda, es hacia d\u00f3nde tenemos que caminar y como es un ideal",
            "start": 4448.22,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " bell\u00edsimo, es una utop\u00eda muy bella, muy humana, pues aunque est\u00e9 dif\u00edcil el camino,",
            "start": 4460.02,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " hacia ese ideal, en busca de ese ideal, pues nos fortalece moralmente, es gratificante",
            "start": 4471.34,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " y aunque se aleje, hay que seguirlo buscando, hay que seguir caminando.",
            "start": 4482.74,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed vamos. Ahorita tenemos como fecha para que funcione bien marzo del a\u00f1o",
            "start": 4487.5,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " pr\u00f3ximo, pero porque nos falta contar con todos los m\u00e9dicos, nos falta terminar de",
            "start": 4500.94,
            "duration": 10.480000000000473
        },
        {
            "text": " hospitales, nos falta todav\u00eda resolver bien la distribuci\u00f3n de los medicamentos, estamos",
            "start": 4511.9,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " por adquirir una bodega enorme que va a ser la farmacia m\u00e1s grande de M\u00e9xico, en donde",
            "start": 4522.82,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " van a estar todos los medicamentos, todos los que se necesiten.",
            "start": 4536.7,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Si en un hospital en Chihuahua, en Krill, en un hospital en Chiapas, en Guadalupe Tepeyac",
            "start": 4544.94,
            "duration": 14.480000000000473
        },
        {
            "text": " hace falta una medicina en esta gran farmacia se va a tener y en 24 horas, en un d\u00eda, aunque",
            "start": 4560.26,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " sea all\u00e1 en Krill, aunque sea Guadalupe Tepeyac, tiene que llegar el medicamento. Ese es el",
            "start": 4577.02,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " ideal que tenemos.",
            "start": 4584.3,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ya estamos a punto de comprar este gran almac\u00e9n, que yo espero invitarles para irlo a visitar,",
            "start": 4586.5,
            "duration": 14.140000000000327
        },
        {
            "text": " esta gran farmacia en diciembre, que vamos a ver todos los medicamentos y todo el sistema,",
            "start": 4600.64,
            "duration": 12.899999999999636
        },
        {
            "text": " ya estamos avanzando en ese prop\u00f3sito, pero el que sabe m\u00e1s de este tema es Zo\u00e9, \u00e9l",
            "start": 4613.54,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " es el que nos puede decir c\u00f3mo vamos, qu\u00e9 nos falta, que es parte tambi\u00e9n de tu pregunta.",
            "start": 4623.38,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " A ver.",
            "start": 4633.0199999999995,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4638.5,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Efectivamente, lo que se est\u00e1 haciendo es transferir hospitales, 707 hospitales y 13",
            "start": 4640.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " mil centros de salud. Estos hospitales lo mismo pueden ser, como mencionaba el reporteo",
            "start": 4648.3,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " Sedillo, desde un hospital grande en la Ciudad de M\u00e9xico de alta especialidad o en cualquier",
            "start": 4653.9,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " estado hasta un hospital b\u00e1sico comunitario.",
            "start": 4658.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El esfuerzo est\u00e1 siendo, primero, en implementar el mismo modelo de atenci\u00f3n. Durante casi",
            "start": 4661.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1os este proceso que inici\u00f3 en los a\u00f1os 80 gener\u00f3 desigualdades hasta en los modelos",
            "start": 4666.7,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " de atenci\u00f3n. Cuando se pasa de la Secretar\u00eda de Salubridad y Asistencia a la Secretar\u00eda",
            "start": 4672.900000000001,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " de Salud y los gobiernos estatales se hacen cargo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de las personas,",
            "start": 4678.74,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " sin seguridad social se generaron 32 subsistemas. Esto gener\u00f3 o trajo consigo mucha desigualdad",
            "start": 4683.3,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " y luego el Seguro Popular un \u00e1nimo privatizador.",
            "start": 4693.42,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Entonces, lo primero es que sea el mismo modelo de atenci\u00f3n con la implementaci\u00f3n que se",
            "start": 4696.66,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " ha hecho en los hospitales y que ahora viene la parte territorialmente m\u00e1s desafiante,",
            "start": 4702.22,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " llegar hasta todos los centros de salud.",
            "start": 4707.78,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Hay centros de salud aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico que se llaman de 10 n\u00facleos. \u00bfQu\u00e9",
            "start": 4710.5,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " significa esto? Que tienen 10 consultorios y estos pueden tener rayos X, pueden tener",
            "start": 4714.86,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " mast\u00f3grafo, pero los que m\u00e1s nos interesan son los peque\u00f1os centros de salud, estos",
            "start": 4719.66,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n m\u00e1s apartados y que atienden el primer nivel de atenci\u00f3n de comunidades m\u00e1s",
            "start": 4724.26,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " lejanas que muchas veces no cuentan con m\u00e9dico general. Ah\u00ed es en donde tenemos que llegar.",
            "start": 4730.1,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, primero es el modelo de atenci\u00f3n para el bienestar, que sea un solo modelo",
            "start": 4735.42,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " para todo el pa\u00eds independientemente en qu\u00e9 estado se encuentre uno.",
            "start": 4740.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Segundo, las acciones de infraestructura. Ya se han hecho en m\u00e1s de 202 de estos 700",
            "start": 4745.58,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " hospitales y en cerca de cuatro mil centros de salud, acciones de infraestructura que",
            "start": 4751.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " tienen que ver con reparar aires acondicionados, echar a andar cuartos de casas de m\u00e1quinas,",
            "start": 4757.66,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " equipo hidrosanitario, plafones, techos, luminarias, pisos, ba\u00f1os, cosas muy elementales, pero",
            "start": 4765.1,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " que le dan dignidad a la atenci\u00f3n. Esto no se hac\u00eda, hay que decirlo, o se hac\u00eda de",
            "start": 4770.94,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " manera muy desordenada y cada estado haciendo un esfuerzo individual.",
            "start": 4775.679999999999,
            "duration": 4.100000000000364
        },
        {
            "text": " Hoy los 23 estados est\u00e1n recibiendo recursos y estas acciones. Adem\u00e1s de eso, el levantamiento",
            "start": 4779.78,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " nos permiti\u00f3 identificar equipos que no estaban funcionando.",
            "start": 4787.419999999999,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda una operaci\u00f3n en los gobiernos anteriores muy descritorio y entonces alguien dec\u00eda",
            "start": 4790.98,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " en este hospital hay unos rayos X, pero no se pon\u00eda a ver si hab\u00eda radi\u00f3logo, si",
            "start": 4797.18,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " hab\u00eda equipo, si hab\u00eda insumos, si hab\u00eda electricidad en el hospital para que esos",
            "start": 4802.5,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " rayos X funcionaran.",
            "start": 4807.14,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Todo eso es lo que se est\u00e1 construyendo. Y lo m\u00e1s importante, el personal.",
            "start": 4808.54,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " Hay, por un lado, cerca de 80 mil trabajadoras y trabajadores de la salud, que lo mismo son",
            "start": 4813.820000000001,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas y m\u00e9dicos o enfermeras, camilleros, gente de higiene y limpieza, que ha tenido",
            "start": 4821.02,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " salarios y estas contrataciones precarias.",
            "start": 4826.94,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ustedes imag\u00ednense lo que significa que frente a la seguridad social o aliste, que las personas",
            "start": 4830.099999999999,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " tienen una base, tienen seguridad laboral, la mayor\u00eda de las personas que estaban trabajando",
            "start": 4836.98,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " o que est\u00e1n trabajando todav\u00eda en los servicios de los estados no ten\u00edan un contrato, no",
            "start": 4845.5,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " ten\u00edan una base.",
            "start": 4850.66,
            "duration": 1.480000000000473
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 esa basificaci\u00f3n, por qu\u00e9 nos interesa tanto? Primero porque es un asunto",
            "start": 4852.14,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " de justicia, pero tambi\u00e9n porque eso le da mucho m\u00e1s seguridad y en ese sentido incrementa",
            "start": 4855.660000000001,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " la calidad de la atenci\u00f3n de una persona que est\u00e1 segura de su trabajo y no est\u00e1",
            "start": 4861.860000000001,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " con la preocupaci\u00f3n permanente de si van a volverlo a contratar de manera precaria,",
            "start": 4866.740000000001,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s con salarios muy bajos, pero adem\u00e1s desiguales en todo el pa\u00eds.",
            "start": 4872.22,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y el otro punto que es fundamental, no todas las enfermedades se atend\u00edan con los mismos",
            "start": 4877.900000000001,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " medicamentos, eso es algo que hay que decirlo.",
            "start": 4883.860000000001,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " El Seguro Popular nunca se preocup\u00f3 por eso, ellos financiaban nada m\u00e1s y entonces muchas",
            "start": 4886.46,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " veces al mismo padecimiento medicamentos distintos, pero no s\u00f3lo eso, no todos los estados ten\u00edan",
            "start": 4890.900000000001,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " el mismo n\u00famero de medicamentos, es decir, las claves de medicamentos.",
            "start": 4898.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda estados que pod\u00edan estar comprando 500 claves y estados que est\u00e1n comprando",
            "start": 4902.62,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " mil claves. Aqu\u00ed en Ingenstar todos los estados tendr\u00e1n el mismo n\u00famero de claves porque",
            "start": 4907.02,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " hay una sola compra que hace la Secretar\u00eda de Salud.",
            "start": 4913.42,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Adicionalmente a eso, uno de los retos es terminar de poner en operaciones el enorme",
            "start": 4918.1,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " n\u00famero de hospitales y centros de salud tambi\u00e9n que quedaron abandonados. \u00bfQu\u00e9 pasaba?",
            "start": 4924.5,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " El Seguro Popular daba una cantidad de dinero a un estado y si ese dinero se acababa, la",
            "start": 4930.06,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " obra quedaba inconclusa.",
            "start": 4935.18,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y de estos hay que salir al pa\u00eds para identificar cu\u00e1ntos existen.",
            "start": 4936.5,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " Un ejemplo de su estado, el Hospital de C\u00e1rdenas, que ya se est\u00e1 habilitando, pero llevaba",
            "start": 4941.9800000000005,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " a\u00f1os ah\u00ed como un elefante blanco con el agravio que significaba para la poblaci\u00f3n",
            "start": 4946.22,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " pasar enfrente de un hospital, verlo inacabado y sin poder llegar ah\u00ed a atender sus enfermedades.",
            "start": 4951.700000000001,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Son cerca de 30 hospitales que se van a echar a andar. Algunos ya est\u00e1n concluidos, otros",
            "start": 4958.38,
            "duration": 7.759999999999309
        },
        {
            "text": " requieren de una inversi\u00f3n importante para su puesta en marcha.",
            "start": 4966.139999999999,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y hablo de 30 porque ahora con la entrada del Estado de M\u00e9xico es uno de los estados",
            "start": 4970.66,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " quiz\u00e1 el que ha tenido el mayor n\u00famero, hemos identificado, de hospitales inconclusos.",
            "start": 4974.9,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Un hospital oncol\u00f3gico en Ecatepec que lleva a\u00f1os sin operaci\u00f3n como un elefante blanco",
            "start": 4980.42,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " en obra negra, el Hospital de Valle Seil\u00e1n y as\u00ed muchos otros.",
            "start": 4989.18,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Si me permite nada m\u00e1s, maestro Robledo.",
            "start": 4994.66,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " En este tema del Estado de M\u00e9xico, \u00bfestos hospitales inconclusos obedecen a inversiones",
            "start": 4996.22,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " entre IP y gobierno? O sea, \u00bfestos plancen conjunto o fue meramente por desatenci\u00f3n",
            "start": 5002.34,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " gubernamental?",
            "start": 5010.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En esos casos no eran APPs, s\u00ed lo era el de Ticul en Yucat\u00e1n, que era una APP inconclusa",
            "start": 5011.18,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " que lleg\u00f3 a juicios y que llevaba a\u00f1os sin concluirse, que ahora ya est\u00e1 siendo trabajado",
            "start": 5017.9800000000005,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " y est\u00e1 concluy\u00e9ndose por parte del Seguro Social, o el de Ciudad Ju\u00e1rez, uno de los",
            "start": 5026.06,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " m\u00e1s emblem\u00e1ticos, un hospital ah\u00ed por donde est\u00e1 el famoso galg\u00f3dromo de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 5031.14,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " que llevaba a\u00f1os sin concluirse.",
            "start": 5036.740000000001,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Pero un elemento adicional de a d\u00f3nde queremos llegar en marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o es a la",
            "start": 5038.9800000000005,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " transferencia de estas unidades, es decir, ya no solamente el comodato, la operaci\u00f3n",
            "start": 5045.54,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " o la colaboraci\u00f3n, es ya la transferencia del inmueble para el Imgen Star y tambi\u00e9n",
            "start": 5051.34,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " migraci\u00f3n del personal, es decir, la sustituci\u00f3n patronal para que los trabajadores que hoy",
            "start": 5058.18,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " est\u00e1n basificados y que trabajan en unidades hospitalarias o centros de salud, ya vayan",
            "start": 5063.86,
            "duration": 6.080000000000837
        },
        {
            "text": " siendo tambi\u00e9n parte de IMSS Bienestar con las prestaciones de ley que hoy tienen con",
            "start": 5069.9400000000005,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " sus mismos salarios.",
            "start": 5076.34,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Ese es uno de los procesos m\u00e1s importantes, porque nos va a permitir tener una sola n\u00f3mina",
            "start": 5078.06,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " federal para todos los trabajadores de atenci\u00f3n m\u00e9dica, que sigue siendo parte del trabajo",
            "start": 5083.38,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " de los estados, la salud p\u00fablica, la vacunaci\u00f3n, las fumigaciones, el tema de la sangre segura,",
            "start": 5090.66,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " los laboratorios, en fin.",
            "start": 5097.9400000000005,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Entonces, es un esfuerzo enorme, pero s\u00ed creemos y adem\u00e1s est\u00e1 demostrado despu\u00e9s",
            "start": 5099.3,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " de la pandemia que tener soberan\u00eda sobre la capacidad de respuesta en atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 5105.9400000000005,
            "duration": 6.759999999999309
        },
        {
            "text": " de un pa\u00eds, por ejemplo, para el caso de una pandemia, es lo que puede hacer la diferencia.",
            "start": 5112.82,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Hoy vemos sistemas en el mundo que se privatizaron, que est\u00e1n teniendo problemas, huelgas en",
            "start": 5119.0599999999995,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " los Estados Unidos, hospitales quebrados en Alemania y en Jap\u00f3n, privados todos, con",
            "start": 5124.42,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " la necesidad ahora de los gobiernos de entrar a salvarlos.",
            "start": 5129.22,
            "duration": 2.719999999999345
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed es un sistema p\u00fablico financiado de manera desde los ingresos de la propia federaci\u00f3n",
            "start": 5131.94,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " y de los estados, y gratuito, que esa es la gran diferencia frente al mundo.",
            "start": 5141.42,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed no hay, como en el Seguro Popular, un cat\u00e1logo de enfermedades y que si uno se",
            "start": 5145.26,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " sal\u00eda de esa lista de enfermedades le empezaban a cobrar.",
            "start": 5150.9400000000005,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed es tendiente a que sea universal, es decir, se atienden todos los padecimientos",
            "start": 5154.42,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " que tiene la poblaci\u00f3n y desde luego preventivo, es decir, con mucho \u00e9nfasis en el primer",
            "start": 5159.9,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " nivel de atenci\u00f3n, ah\u00ed en donde se pueden prevenir el 80 por ciento de las enfermedades,",
            "start": 5164.5,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " para no esperar al momento donde esto ya es m\u00e1s grave, sino procurar la salud de las",
            "start": 5168.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " personas, volver a pensar en un sistema de salud y no en un sistema de atenci\u00f3n solamente",
            "start": 5175.9,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " de enfermedades.",
            "start": 5180.299999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Digamos que esos son los ejes en donde seguiremos trabajando, porque mucho de esto ya se ha",
            "start": 5181.299999999999,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " hecho en estos 23 estados.",
            "start": 5186.179999999999,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 5188.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5189.78,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " L\u00e1stima que se fueron ahorita los gobernadores, porque me hubiera gustado por lo menos escuchar",
            "start": 5194.139999999999,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " su opini\u00f3n con respecto al siguiente cuestionamiento.",
            "start": 5198.88,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Usted coment\u00f3, m\u00e1s bien dicho, en el 2018 usted firm\u00f3 100 compromisos cuando iba a",
            "start": 5201.8,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " empezar su gobierno.",
            "start": 5209.12,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Ha comentado que la gran mayor\u00eda se han cumplido, sin embargo, hay uno que sigue por ah\u00ed pendiente,",
            "start": 5210.84,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " que es el tema de la descentralizaci\u00f3n de las secretar\u00edas y o dependencias de gobierno.",
            "start": 5217.28,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfSigue vigente el compromiso de que la mayor\u00eda de las secretar\u00edas y las dependencias del",
            "start": 5224.72,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " gobierno federal vayan a los estados?",
            "start": 5231.599999999999,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Quiero destacar que ya hay algunos que se han mudado, como es el caso de Cultura en",
            "start": 5235.24,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Tlaxcal, Energ\u00eda en Tabasco, Salud en Guerrero, pero, presidente, \u00bfsigue vigente este compromiso?",
            "start": 5239.0,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque no hemos podido cumplirlo a cabalidad, sino tenemos esa asignatura pendiente, tenemos",
            "start": 5246.12,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " que cumplir ese compromiso, ir hacia all\u00e1.",
            "start": 5261.0,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Usted nos complic\u00f3, no es usar esto como excusa, pero s\u00ed con la pandemia necesit\u00e1bamos",
            "start": 5264.52,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " estar aqu\u00ed, la mudanza nos implicaba recursos, tiempo, no se trata s\u00f3lo de que se vaya.",
            "start": 5277.84,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " La secretar\u00eda que corresponde, sino que se busque que haya vivienda para los trabajadores,",
            "start": 5292.64,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " que puedan garantizar tambi\u00e9n que haya escuelas para sus hijos, garantizarles todo esto, y",
            "start": 5304.12,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " es un proceso.",
            "start": 5313.320000000001,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, yo siento que lo tenemos que lograr en el tiempo que falta y si no dejarlo encaminado",
            "start": 5315.28,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " y sugerirlo para el nuevo gobierno. Ya hemos cumplido casi todos los compromisos, todos",
            "start": 5331.24,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " los que hicimos y m\u00e1s, hicimos 100 compromisos y est\u00e1 pendiente este, est\u00e1 pendiente y",
            "start": 5345.5199999999995,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " en lo de Ayotzinapa, que es otro compromiso, pues estamos trabajando todos los d\u00edas para",
            "start": 5354.92,
            "duration": 9.420000000000073
        },
        {
            "text": " esclarecer los hechos y dar respuesta a los padres de los j\u00f3venes desaparecidos, pero",
            "start": 5364.34,
            "duration": 11.140000000000327
        },
        {
            "text": " todos los dem\u00e1s los hemos cumplido y muchos otros, muchos, muchos otros que no estaban",
            "start": 5375.48,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " ah\u00ed en la lista puntual de 100 compromisos.",
            "start": 5384.08,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Yo creo que hemos cumplido tres veces m\u00e1s. Un d\u00eda voy a hacer el ejercicio de lo que",
            "start": 5391.5199999999995,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " no estaba en los 100 compromisos. Por ejemplo, los acueductos que estamos construyendo no",
            "start": 5404.76,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " estaba, no estaba la presa de Santa Mar\u00eda que vamos a inaugurar en diciembre, la desaladora",
            "start": 5416.52,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " no estaba, la definici\u00f3n de reservas naturales no estaba y vamos a ser el gobierno que m\u00e1s",
            "start": 5430.12,
            "duration": 22.23999999999978
        },
        {
            "text": " naturales protegidas herede. No estaba de que 16 mil hect\u00e1reas de este organismo fonatural,",
            "start": 5452.36,
            "duration": 22.800000000000182
        },
        {
            "text": " y por lo general todos esos terrenos iban a parar a manos de poderosos o de gente con",
            "start": 5475.16,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " influencias, ahora 16 mil hect\u00e1reas para \u00e1reas naturales protegidas, playas p\u00fablicas,",
            "start": 5487.2,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " eso no estaba tampoco.",
            "start": 5496.52,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Voy a dar a conocer el n\u00famero de nuevas playas p\u00fablicas y es much\u00edsimo. Estamos por convertir",
            "start": 5499.120000000001,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " en \u00e1rea natural protegida, un campo de golf en Huatulco que quisimos vender a quien lo",
            "start": 5512.24,
            "duration": 19.76000000000022
        },
        {
            "text": " tiene desde hace alg\u00fan tiempo pagando una renta que no es suficiente la renta, no es",
            "start": 5532.0,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " buen negocio p\u00fablico y est\u00e1 en medio de dos \u00e1reas naturales protegidas y con una",
            "start": 5545.36,
            "duration": 12.400000000000546
        },
        {
            "text": " playa p\u00fablica.",
            "start": 5557.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, quisimos que la empresa que tiene el campo de golf se quedara con el campo de",
            "start": 5558.76,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " golf, se hizo un aval\u00fao p\u00fablico, vale como 500, 600 millones de pesos, quer\u00edamos que",
            "start": 5573.280000000001,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " utilizara, entre otras cosas, para hacer los uniformes escolares a los ni\u00f1os de Oaxaca.",
            "start": 5583.08,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " Sin embargo, no se lleg\u00f3 a un acuerdo, decidieron que no les conven\u00eda, entonces lo vamos a",
            "start": 5597.88,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " convertir en reserva natural protegida para unir los dos pol\u00edgonos que ya son \u00e1rea natural",
            "start": 5607.52,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " protegida, esto en Huatulco, unirlos y playa p\u00fablica.",
            "start": 5618.160000000001,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed ya se crearon nuevas playas p\u00fablicas, playas bell\u00edsimas que no pod\u00eda llegar la",
            "start": 5624.8,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " gente a disfrutar, porque todas las playas o las playas estaban entregadas a los hoteles.",
            "start": 5639.2,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed se tiene ese derecho que el hotel pueda tener sus playas para sus hu\u00e9spedes, eso",
            "start": 5653.04,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " es leg\u00edtimo, pero tambi\u00e9n que la gente pueda tener la posibilidad de ir a una playa p\u00fablica.",
            "start": 5664.8,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, ya logramos los recursos, ya tenemos los recursos para los uniformes, aprovecho",
            "start": 5674.16,
            "duration": 11.859999999999673
        },
        {
            "text": " para informarles a los padres de familia de Oaxaca para los ni\u00f1os, los vamos a hacer",
            "start": 5686.0199999999995,
            "duration": 9.579999999999927
        },
        {
            "text": " en los talleres de la Secretar\u00eda de la Defensa, que son muy buenos los talleres para hacer",
            "start": 5696.4400000000005,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " uniformes y vamos a llevar a cabo esta acci\u00f3n.",
            "start": 5710.4800000000005,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Todo esto no estaba, y as\u00ed much\u00edsimas cosas, que no estaba as\u00ed tan preciso de que \u00edbamos",
            "start": 5716.12,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " a terminar la carretera de Oaxaca a Puerto Escondido, no estaba de que \u00edbamos a construir",
            "start": 5729.16,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " todo el circuito de autopistas, de supercarreteras desde Guadalajara hasta Vallarta, pasando",
            "start": 5741.2,
            "duration": 13.320000000000618
        },
        {
            "text": " por Compostela y Nayarit, toda la costa de Nayarit.",
            "start": 5754.52,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed muchas otras cosas, y las que vienen, porque estoy ahora trabajando para hacerle",
            "start": 5762.16,
            "duration": 20.399999999999636
        },
        {
            "text": " una propuesta a los concesionarios de los ferrocarriles de carga.",
            "start": 5782.56,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " F\u00edjense que cuando se entregaron los ferrocarriles nacionales a dos empresas muy grandes, se",
            "start": 5793.84,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " un convenio, una concesi\u00f3n, y en esa concesi\u00f3n aparece una cl\u00e1usula, seg\u00fan la cual, si",
            "start": 5808.919999999999,
            "duration": 18.520000000000437
        },
        {
            "text": " se necesitan trenes de pasajeros, \u00bfel Estado mexicano puede utilizar esas v\u00edas para trenes",
            "start": 5827.44,
            "duration": 18.579999999999927
        },
        {
            "text": " de pasajeros?",
            "start": 5846.02,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Es decir, legalmente se cuentan con 20 mil kil\u00f3metros de v\u00edas ferres para trenes de",
            "start": 5848.46,
            "duration": 19.280000000000655
        },
        {
            "text": " pasajeros.",
            "start": 5867.740000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro, no est\u00e1n en \u00f3ptimas condiciones las v\u00edas porque no se les ha dado mantenimiento",
            "start": 5868.74,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " adecuado y se usan para carga, pero ah\u00ed est\u00e1n las v\u00edas.",
            "start": 5887.14,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Entonces, si esas v\u00edas se mejoran y se pueden electrificar con catenarias para trenes el\u00e9ctricos,",
            "start": 5895.860000000001,
            "duration": 18.359999999999673
        },
        {
            "text": " f\u00edjense lo que podr\u00eda hacerse, se vuelve a comunicar todo el pa\u00eds con trenes de pasajeros.",
            "start": 5914.22,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " \u00bfPero se mantienen las concesiones?",
            "start": 5924.38,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " No, se mantienen las concesiones actuales.",
            "start": 5927.860000000001,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y quiero hablar nada m\u00e1s con los que tienen las concesiones para decirles por qu\u00e9 no",
            "start": 5933.74,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " ustedes mismos llevan a cabo la operaci\u00f3n de los trenes de pasajeros.",
            "start": 5943.62,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " Con apoyo del gobierno, presidente.",
            "start": 5956.54,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Si ellos dicen no, no nos interesa, pues entonces s\u00ed podr\u00eda verse a quienes les importa tener",
            "start": 5959.14,
            "duration": 23.079999999999927
        },
        {
            "text": " esa concesi\u00f3n.",
            "start": 5982.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Privados.",
            "start": 5983.22,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pueden ser p\u00fablicos o pueden ser privados, pero esto nos va a ayudar mucho a comunicar",
            "start": 5985.82,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " al pa\u00eds por completo con ferrocarriles y nos ayuda mucho para enfrentar el problema",
            "start": 5992.94,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " del cambio clim\u00e1tico, porque es menos uso de combustible f\u00f3sil o combustibles f\u00f3siles.",
            "start": 6004.26,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " Ese es un proyecto, ya no nos toca a nosotros, m\u00e1s que, a ver, dejarlo establecido para",
            "start": 6019.820000000001,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " que quien llegue tenga abierto ese camino.",
            "start": 6032.18,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense lo que es, que no s\u00f3lo se pueda tomar el tren en Cacun, sino se pueda llegar",
            "start": 6039.06,
            "duration": 11.599999999999454
        },
        {
            "text": " a Palenque y luego de Palenque se va a poder llegar sin problema, porque ya se tiene la",
            "start": 6050.66,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " concesi\u00f3n a Coatzacoalcos, pero de Coatzacoalcos se puede llegar a Veracruz y de Veracruz a",
            "start": 6056.66,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " la Ciudad de M\u00e9xico y de aqu\u00ed de M\u00e9xico a Quer\u00e9taro y a Monterrey y a Nuevo Laredo",
            "start": 6063.78,
            "duration": 14.55999999999949
        },
        {
            "text": " y de M\u00e9xico tambi\u00e9n a Guadalajara y a Sinaloa y a Sonora y a Nogales, como era antes.",
            "start": 6078.34,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense lo que significar\u00eda Paraguay m\u00e1s, en Palme, que era un centro ferrocarrilero,",
            "start": 6090.54,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " en Jamin Hill, hablando de Sonora.",
            "start": 6109.02,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " A ver qu\u00e9 responden, yo les voy a informar.",
            "start": 6115.5,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " \u00bfVamos a hablar con ellos?",
            "start": 6124.9400000000005,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Vamos a hacer la propuesta formal y quiero hablar con ellos.",
            "start": 6130.9800000000005,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Cuando yo tenga completo todo el proyecto.",
            "start": 6136.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 les he dicho?",
            "start": 6144.94,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " De que nos falta much\u00edsimo tiempo, s\u00ed menos de un a\u00f1o, pero si trabajamos 24 o 7 pueden",
            "start": 6151.7,
            "duration": 21.920000000000073
        },
        {
            "text": " salir much\u00edsimas otras cosas y pensar tambi\u00e9n hacia adelante, porque no es terminar y ya",
            "start": 6173.62,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " no hay proyectos y vuelve la par\u00e1lisis en la industria, la construcci\u00f3n, y c\u00f3mo se",
            "start": 6191.38,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " reactiva la econom\u00eda y c\u00f3mo se siguen generando empleos y c\u00f3mo se garantiza el bienestar.",
            "start": 6202.9400000000005,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente para que la",
            "start": 6209.46,
            "duration": 17.800000000000182
        },
        {
            "text": " misma gente en el futuro sepa que hay esas posibilidades, hay esos proyectos que pueden",
            "start": 6227.26,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " realizarse en el futuro, son aportes.",
            "start": 6241.780000000001,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente en el futuro,",
            "start": 6249.86,
            "duration": 22.720000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 les he dicho?",
            "start": 6273.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente en el futuro, son aportes.",
            "start": 6276.58,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente en el futuro,",
            "start": 6292.58,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente en el futuro,",
            "start": 6337.58,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " son aportes.",
            "start": 6349.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tengo todo el d\u00eda ocupado hasta la noche, me levanto al cuarto para las cinco de la",
            "start": 6351.58,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana. Tengo la ventaja de vivir aqu\u00ed, no tengo que trasladarme, si viviese en nuestra",
            "start": 6365.58,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " casa, en Tralpan, tendr\u00eda yo que levantarme un cuarto de hora antes.",
            "start": 6381.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, gano 15 minutos de sue\u00f1o muy buenos y ya me arreglo lo que se hace en estas cosas,",
            "start": 6387.58,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " lo que hacen ustedes exactamente antes de venir por ac\u00e1.",
            "start": 6403.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y ya salgo y tengo una mesa de acuerdo con Laura, que me tiene, s\u00ed, hoy firm\u00e9 varios",
            "start": 6409.58,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " acuerdos y reviso, veo c\u00f3mo est\u00e1 el informe que me env\u00eda a diario de empleos.",
            "start": 6430.58,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no pones el de hoy?, el de empleos, cu\u00e1ntos inscritos, trabajadores",
            "start": 6442.58,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " inscritos al Seguro Social. Veo tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n, la pones la de hoy tambi\u00e9n",
            "start": 6452.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en la ma\u00f1ana muy temprano. Veo c\u00f3mo amaneci\u00f3 el peso antes de salir a la reuni\u00f3n de Gabinete",
            "start": 6459.58,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " de Seguridad. Entonces, veo eso, cosas urgentes.",
            "start": 6473.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ahora estamos pendientes de la costa de Guerrero, la costa grande de Guerrero, porque en Texpan,",
            "start": 6479.58,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Guerrero, se rompi\u00f3 la carretera por el agua, llovi\u00f3 mucho y hoy sali\u00f3 la ma\u00f1ana secretario",
            "start": 6492.58,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " de Marina, pero desde ayer est\u00e1 la directora de Protecci\u00f3n Civil y est\u00e1n los de comunicaciones.",
            "start": 6511.58,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": " Porque se hizo un socav\u00f3n en la carretera de Iztapa a Acapulco. Entonces, eso hoy en",
            "start": 6521.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " la ma\u00f1ana lo reviso.",
            "start": 6530.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estoy pendiente de la entrada del hurac\u00e1n a las costas de Nayarit, lo vengo siguiendo",
            "start": 6532.08,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " desde hace como tres, cuatro, cinco d\u00edas y hoy entra y tenemos que estar ah\u00ed pendientes.",
            "start": 6546.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hay un estado de alerta alrededor de seis mil elementos de las Fuerzas Armadas, tanto",
            "start": 6555.08,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " como del Ej\u00e9rcito, ah\u00ed ya est\u00e1 el Plan Marina.",
            "start": 6570.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, todo eso lo veo y ya me voy a la reuni\u00f3n de seguridad y ah\u00ed viene el reporte",
            "start": 6574.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de todo lo sucedido. Por lo general son cosas muy fuertes, muy duras. Todo lo que tiene",
            "start": 6582.08,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que ver con la violencia en el pa\u00eds, se revisa, casos delicados, se informa ahora",
            "start": 6593.08,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " con lo de Israel, Palestina, nos informa la secretaria de Relaciones Exteriores, se ve",
            "start": 6607.08,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " todo, todo, todo, todo. Y en los martes cada 15 d\u00edas salud.",
            "start": 6620.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que\u2026 Luego me vengo aqu\u00ed con ustedes para informarles. Y regresando,",
            "start": 6627.08,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " igual que ustedes, desayuno y ya tengo agenda todo el d\u00eda, no salgo por lo general a comer",
            "start": 6638.08,
            "duration": 14.5
        },
        {
            "text": " afuera.",
            "start": 6652.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Antes, como a la una, dos, me escapaba a practicar b\u00e9isbol y a caminar, pero ahora",
            "start": 6653.58,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " tengo un problema en el carca\u00f1al y estoy recuper\u00e1ndome, ya estoy bien, porque s\u00ed",
            "start": 6665.66,
            "duration": 15.659999999999854
        },
        {
            "text": " me hace falta ir de nuevo. Cuando sal\u00eda yo era eso, a caminar, ocho o diez vueltas",
            "start": 6681.32,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " de 450 metros, o sea, cuatro o cinco kil\u00f3metros en una hora y despu\u00e9s practicar un poco,",
            "start": 6692.759999999999,
            "duration": 13.820000000000618
        },
        {
            "text": " agarrar unas rolas y maca\u00f1ar.",
            "start": 6707.58,
            "duration": 5.020000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, ya de regreso aqu\u00ed a comer y en la tarde atender los asuntos.",
            "start": 6712.6,
            "duration": 10.9399999999996
        },
        {
            "text": " Ayer tuve reuni\u00f3n con el secretario de Hacienda, con el subsecretario de Ingresos, con el subsecretario",
            "start": 6723.54,
            "duration": 9.38000000000011
        },
        {
            "text": " de Ingresos para ver c\u00f3mo vamos en el cierre del presupuesto de este a\u00f1o.",
            "start": 6732.92,
            "duration": 8.539999999999964
        },
        {
            "text": " Terminando, tuve la reuni\u00f3n de salud, que tenemos todos los lunes, cada 15 d\u00edas, de",
            "start": 6741.46,
            "duration": 10.819999999999709
        },
        {
            "text": " a siete y media y luego recib\u00ed en acuerdo, como a las siete y media de la noche, a Roc\u00edo",
            "start": 6753.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Nale, la secretaria de Energ\u00eda.",
            "start": 6761.28,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y de ah\u00ed ya me fui con Beatriz, con Jes\u00fas y lleg\u00f3 a visitarme Gonzalo, ya estuvimos",
            "start": 6766.12,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " ah\u00ed platicando y ya a dormir, se pone nada m\u00e1s el despertador para no quedarse dormido,",
            "start": 6779.88,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " aunque ya el organismo est\u00e1 acostumbrado y ya se levanta uno. Eso es b\u00e1sicamente.",
            "start": 6790.84,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y los fines de semana, pues a las giras, esto miren, esto es de ayer, 22 millones,",
            "start": 6798.8,
            "duration": 20.76000000000022
        },
        {
            "text": " empleos, trabajadores inscritos, es r\u00e9cord.",
            "start": 6819.56,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pero hay una l\u00e1mina que tiene que ver con este mes, que es muy importante porque ah\u00ed",
            "start": 6826.04,
            "duration": 19.68000000000029
        },
        {
            "text": " es donde vemos.",
            "start": 6845.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver si la tenemos, la del mes, de c\u00f3mo vamos.",
            "start": 6846.72,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " No, s\u00ed, est\u00e1 esta, est\u00e1 esta.",
            "start": 6855.4,
            "duration": 17.479999999999563
        },
        {
            "text": " Esto es diario, pero hay veces, miren, aqu\u00ed es menos, aqu\u00ed es menos, pero como aqu\u00ed",
            "start": 6872.88,
            "duration": 10.38000000000011
        },
        {
            "text": " es m\u00e1s el saldo, son 45 mil nuevos empleos en lo que llevamos hasta el 8, esto es diario.",
            "start": 6883.26,
            "duration": 15.659999999999854
        },
        {
            "text": " Pero ya hay muchos menos, ya le tengo que hablar a Zo\u00e9, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando?, pero",
            "start": 6898.92,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " afortunadamente todo marcha bien.",
            "start": 6908.4400000000005,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfLa recaudaci\u00f3n?",
            "start": 6910.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, la recaudaci\u00f3n.",
            "start": 6911.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Este es otro, este es muy importante.",
            "start": 6912.84,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " Esto es los tributarios, es lo que ingresa, traemos 9.4 en t\u00e9rminos reales arriba, del",
            "start": 6922.76,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " total es menos 0.2, porque estamos bajando los derechos a Pemex.",
            "start": 6933.4,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " Es muy importante que yo les explique esto, porque vamos hacia un fortalecimiento de Pemex",
            "start": 6947.839999999999,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " con mayor autonom\u00eda econ\u00f3mica.",
            "start": 6959.36,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Antes todo lo que obten\u00eda Pemex se lo quitaba Hacienda, Hacienda orde\u00f1aba a Pemex, claro,",
            "start": 6964.24,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " era lo que se utilizaba tambi\u00e9n para financiar el presupuesto. Lleg\u00f3 a suceder que hab\u00eda",
            "start": 6980.2,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " a\u00f1os en que de cada peso del presupuesto nacional 40 centavos proven\u00edan de ingresos",
            "start": 6992.76,
            "duration": 9.839999999999236
        },
        {
            "text": " petroleros.",
            "start": 7002.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora lo que estamos haciendo es baj\u00e1ndole el monto del pago de derecho a",
            "start": 7003.6,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " Pemex. Cuando llegamos se le cobraba el 65 por ciento, ahora Pemex est\u00e1 pagando nada",
            "start": 7016.4800000000005,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " m\u00e1s 35 por ciento y queremos bajarle m\u00e1s con el prop\u00f3sito de fortalecer a esta empresa",
            "start": 7027.360000000001,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " p\u00fablica que es fundamental y es la empresa encargada de cuidar del petr\u00f3leo, que es",
            "start": 7036.4400000000005,
            "duration": 12.759999999999309
        },
        {
            "text": " que es la naci\u00f3n, que es el pueblo, es nuestra historia, la lucha por la soberan\u00eda del petr\u00f3leo.",
            "start": 7049.88,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso en otros ingresos tenemos estos, menos 0.2, pero en tributarios, en",
            "start": 7060.679999999999,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " impuestos estamos bien, porque esto es en t\u00e9rminos reales.",
            "start": 7070.599999999999,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed habr\u00eda que agregarle casi cinco por ciento de inflaci\u00f3n. Y aqu\u00ed se ve, en general,",
            "start": 7075.16,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " hasta el 9 de octubre, el a\u00f1o pasado, hab\u00edamos obtenido un ingreso de tres billones, 689",
            "start": 7087.16,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " mil, y ahora es tres billones 900 mil. Estamos hablando como de 220 mil millones m\u00e1s en",
            "start": 7102.6,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " t\u00e9rminos nominales, en t\u00e9rminos reales es esto, pero en nominal es m\u00e1s.",
            "start": 7119.4800000000005,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " Y lo mismo en el caso de tributarios, ten\u00edamos dos billones 910 mil el a\u00f1o pasado y ahora tenemos",
            "start": 7127.96,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " tres billones 371 mil. Entonces, estos son los datos diarios. Y les muestro otros datos que veo",
            "start": 7138.24,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " diario. A ver, homicidios ayer.",
            "start": 7152.32,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Es un trabajo como el de ustedes, que produce mucha satisfacci\u00f3n en el sentido de que est\u00e1",
            "start": 7165.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " uno para servir a los dem\u00e1s, es un apostolado del servicio p\u00fablico.",
            "start": 7178.96,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Ayer fue un d\u00eda bajo en homicidios, 60 en todo el pa\u00eds, en dos estados no hubo homicidios.",
            "start": 7188.8,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y se concentr\u00f3 el 43 por ciento de los 60, casi la mitad, en estos estados, en cuatro,",
            "start": 7204.92,
            "duration": 17.479999999999563
        },
        {
            "text": " Guanajuato, Cuba 11, Baja California 5, Jalisco 5 y Michoac\u00e1n 5, es el 43 por ciento.",
            "start": 7222.4,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " Entonces, aqu\u00ed estamos todos los d\u00edas.",
            "start": 7235.56,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y aparte revisamos los lugares donde hay m\u00e1s incidencia delictiva, las causas, vemos cu\u00e1nta",
            "start": 7240.56,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " gente fue aprendida en el d\u00eda y todo. Ese es el trabajo.",
            "start": 7254.04,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " Ya les voy a volver a invitar para que nos acompa\u00f1en.",
            "start": 7267.8,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, funcionarios.",
            "start": 7273.48,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Preguntarle sobre el tema de esta nota diplom\u00e1tica que envi\u00f3 para Estados Unidos sobre el tema",
            "start": 7283.5599999999995,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " del bloqueo, bueno, el flujo comercial entre M\u00e9xico y Estados Unidos.",
            "start": 7288.16,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Si la envi\u00f3 ayer, si nos pod\u00eda dar alguna\u2026",
            "start": 7293.36,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " No tengo todav\u00eda la informaci\u00f3n, no le pregunt\u00e9 a Alicia, pero hoy vamos a saber si ya se",
            "start": 7296.04,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " envi\u00f3.",
            "start": 7304.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSi ya se reabrieron estos pasos para los transportistas?",
            "start": 7305.24,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya se anunci\u00f3 que se reabri\u00f3 el puente.",
            "start": 7308.76,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Ah, se anunci\u00f3 que se reabren los puentes, pero vamos a esperar, porque no tengo yo la",
            "start": 7312.4,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n completa, a ver si Alicia nos informa.",
            "start": 7321.320000000001,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, en esta tambi\u00e9n con este mismo tema flujo comercial se espera que en estas huelgas",
            "start": 7325.4400000000005,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " que tiene Estados Unidos por parte de estas automotrices, si ya ha afectado en estas automotrices",
            "start": 7334.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico, parece que la Canacintra, en el Estado mexicano de Quer\u00e9taro, ha tenido",
            "start": 7341.0,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " afectaciones por este tema de las huelgas, muchas de las empresas que est\u00e1n en Estados",
            "start": 7346.839999999999,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Unidos est\u00e1n afectando aqu\u00ed en M\u00e9xico.",
            "start": 7351.16,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7353.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed se habl\u00f3 sobre ese tema.",
            "start": 7354.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no nos afecta mucho.",
            "start": 7355.96,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " O sea, s\u00ed hay ya protestas de organizaciones empresariales mexicanas, sobre todo por los",
            "start": 7359.5599999999995,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " retenes en Texas para libre tr\u00e1nsito, b\u00e1sicamente, lo dem\u00e1s no ha afectado.",
            "start": 7372.16,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " La huelga de Estados Unidos no ha afectado a M\u00e9xico en este tema.",
            "start": 7384.92,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " No, no, no tenemos informes de que haya preocupaci\u00f3n por eso, nada m\u00e1s es la p\u00e9rdida de tiempo",
            "start": 7388.76,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " en el traslado de mercanc\u00edas por estos bloqueos de la frontera con Texas.",
            "start": 7401.4,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y en esta visita de autoridades de Estados Unidos aqu\u00ed con usted, \u00bfhablaron sobre el",
            "start": 7411.44,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " tema de las boyas, sobre estas hostilidades, sobre el\u2026?",
            "start": 7416.5199999999995,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " S\u00ed, el gobierno de Estados Unidos, el presidente Biden ha autorizado a la fiscal\u00eda de Estados",
            "start": 7420.08,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Unidos para presentar una denuncia ante los tribunales y en una primera instancia ya se",
            "start": 7434.32,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " de estas boyas en el r\u00edo Bravo para que se deje de invadir la parte que es de M\u00e9xico,",
            "start": 7442.88,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " que es nuestro territorio.",
            "start": 7460.04,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " Pero hubo una apelaci\u00f3n de parte del gobierno de Texas y est\u00e1 por resolverse. Vamos a ganar.",
            "start": 7463.400000000001,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Ese litigio, sin duda. Pero ahora, como no son las boyas, est\u00e1n haciendo una revisi\u00f3n",
            "start": 7471.08,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " tardada a veh\u00edculos del lado de Texas y los retienen ah\u00ed y se hacen colas muy largas,",
            "start": 7485.28,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " para los puentes, fronterizos del lado de Texas.",
            "start": 7499.28,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Pero todo es con este prop\u00f3sito de hacer publicidad o propaganda pol\u00edtica en contra",
            "start": 7505.16,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " del gobierno de Estados Unidos, que es un gobierno dem\u00f3crata y esto lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 7517.08,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " un gobernador del Partido Republicano.",
            "start": 7527.72,
            "duration": 3.839999999999236
        },
        {
            "text": " Y como vienen las elecciones, pues ya todo es propaganda.",
            "start": 7531.5599999999995,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, tambi\u00e9n en el tema migratorio, en Oaxaca se puso un centro de movilidad migratoria.",
            "start": 7544.56,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ah, ya est\u00e1.",
            "start": 7551.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 la nota.",
            "start": 7554.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y en este sentido, en el tema de los migrantes, este centro de movilidad migratoria que instalaron",
            "start": 7557.68,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " en Oaxaca y que van a enviar a muchas personas, bueno, pueden comprar sus boletos para viajar",
            "start": 7568.84,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " rumbo a Estados Unidos si ya tienen confirmadas estas citas.",
            "start": 7575.32,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7578.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 se sabe m\u00e1s de estos centros de migraci\u00f3n?",
            "start": 7579.76,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " No, no, no. Nosotros celebramos que el gobierno de Estados Unidos y estamos ayudando est\u00e9n",
            "start": 7582.96,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " entregando estos pasaportes, estas visas temporales, humanitarias para que migrantes puedan llegar",
            "start": 7592.04,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " cumpliendo una serie de requisitos. Es una v\u00eda legal que se abri\u00f3.",
            "start": 7603.04,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Sin embargo, esto se est\u00e1 haciendo desde algunos consulados que tiene Estados Unidos",
            "start": 7610.08,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " o sitios que est\u00e1n poniendo en pa\u00edses de origen de la migraci\u00f3n, de donde surge la",
            "start": 7623.32,
            "duration": 10.400000000000546
        },
        {
            "text": " migraci\u00f3n.",
            "start": 7633.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el caso nuestro estamos viendo, porque nos lo solicitaron, de que se pongan sitios",
            "start": 7635.12,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico. No hemos aceptado. Queremos, primero, hablar con los presidentes, para eso es la",
            "start": 7644.56,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " reuni\u00f3n del d\u00eda 22.",
            "start": 7656.68,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bftodav\u00eda no hay centros de movilidad migratoria?",
            "start": 7658.240000000001,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7660.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNada? \u00bfNing\u00fan centro todav\u00eda no?",
            "start": 7661.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7662.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed. Y adem\u00e1s queremos que sea un acuerdo de todos los pa\u00edses. Son de los temas que",
            "start": 7663.88,
            "duration": 10.480000000000473
        },
        {
            "text": " vamos a tratar el d\u00eda 22, porque no queremos que se establezcan sitios de migrantes en",
            "start": 7674.36,
            "duration": 24.68000000000029
        },
        {
            "text": " pa\u00eds en espera de que se les den estas visas temporales. Queremos que sea en donde te origina",
            "start": 7699.72,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " la migraci\u00f3n, de donde son originarios los migrantes, que no tengan que llegar a M\u00e9xico",
            "start": 7713.96,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " y atravesar M\u00e9xico.",
            "start": 7721.32,
            "duration": 1.2400000000006912
        },
        {
            "text": " Y ya inicia la pr\u00f3xima semana el tema de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en la Ciudad de",
            "start": 7722.56,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico. Y aqu\u00ed que est\u00e1 ahorita el secretario de Salud.",
            "start": 7730.0,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Sobre el tema de la vacunaci\u00f3n con estas tres vacunas, Abdala, Sputnik, que hab\u00edan",
            "start": 7734.04,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " dicho que iban a llegar estas vacunas, y La Patria. \u00bfS\u00ed, s\u00ed se considera vacunar a",
            "start": 7738.64,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " los capitalinos con estas vacunas?",
            "start": 7743.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya va a empezar la vacunaci\u00f3n. Dentro de 15 d\u00edas se informa, tanto de influenza",
            "start": 7747.2,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " como para reforzarlo de COVID. En 15 d\u00edas vamos a informar.",
            "start": 7753.72,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfYa lleg\u00f3 la vacuna Sputnik?",
            "start": 7759.76,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Tenemos vacunas suficientes para comenzar, ya se tienen las vacunas.",
            "start": 7761.72,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s tambi\u00e9n ha unado con este tema de lo de la secretar\u00eda. Recientemente la",
            "start": 7767.64,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Universidad Nacional de Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, la UNAM, cambi\u00f3 un tema de especialidades",
            "start": 7772.04,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas su cat\u00e1logo, en el que dec\u00eda que no\u2026 le agregan esta palabra est\u00e9tica, aqu\u00ed",
            "start": 7776.48,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " se ha mencionado est\u00e9tica. Los j\u00f3venes no sal\u00edan con este t\u00edtulo, con esta denominaci\u00f3n",
            "start": 7783.04,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " est\u00e9tica, pero s\u00ed hab\u00eda asociaciones civiles que daban estos permisos aunque no existiera",
            "start": 7788.76,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " esta especialidad.",
            "start": 7795.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando si ahora, cuando la UNAM de una c\u00e9dula profesional a un estudiante",
            "start": 7796.5599999999995,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " y ya salga con una certificaci\u00f3n est\u00e9tica que antes no se ten\u00eda en M\u00e9xico, ahora ya",
            "start": 7802.6,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " podr\u00e1n\u2026 van a desaparecer estas asociaciones civiles o ya se podr\u00e1n dar estas cirug\u00edas",
            "start": 7807.08,
            "duration": 6.779999999999745
        },
        {
            "text": " en hospitales de la Ciudad de M\u00e9xico? \u00bfQu\u00e9 es lo que va a pasar?",
            "start": 7813.86,
            "duration": 3.3400000000001455
        },
        {
            "text": " A ver, doctor.",
            "start": 7817.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEso fue hace como un mes m\u00e1s o menos que\u2026?",
            "start": 7818.2,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Este tema tiene una integraci\u00f3n no s\u00f3lo con la universidad, sino con otros lugares",
            "start": 7823.08,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " donde se forman a estos trabajadores de la salud con acciones diferentes tambi\u00e9n a lo",
            "start": 7828.88,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " que es ser m\u00e9dic en la medicina, excepto lo del consejo de dermatolog\u00eda, en ese es",
            "start": 7838.92,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " precisamente con lo cual se est\u00e1 trabajando para integrarlo dentro de las especialidades.",
            "start": 7846.8,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Es una necesidad, es un fundamento que se tiene que hacer tambi\u00e9n con una norma, volviendo",
            "start": 7853.0,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " a las normas y pronto les vamos a comunicar en la secretaria.",
            "start": 7859.92,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Es decir, que todos los m\u00e9dicos que no est\u00e1n certificados con esta\u2026 porque ahora entonces",
            "start": 7864.32,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " la universidad saldr\u00e1 con\u2026 los estudiantes saldr\u00e1n con esta c\u00e9dula profesional que",
            "start": 7868.68,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " expide la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, ya saldr\u00e1n con esta especializaci\u00f3n.",
            "start": 7873.2,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Esa es la propuesta que se va a hacer.",
            "start": 7877.88,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " \u00bfEntonces qu\u00e9 pasar\u00e1 con los m\u00e9dicos que no tienen esta certificaci\u00f3n avalada por",
            "start": 7880.48,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n?",
            "start": 7885.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Como en otros casos, se da una oportunidad a que compensen lo que les falta de acuerdo",
            "start": 7886.28,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " a lo que se necesita, de acuerdo a la norma y si esto lo logran y con la regulaci\u00f3n de",
            "start": 7891.959999999999,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " COFEPRIS precisamente para tener esto seguro.",
            "start": 7899.759999999999,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " \u00bfY si entonces se van a dar este tipo de procedimientos est\u00e9ticos en los hospitales",
            "start": 7903.48,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos de M\u00e9xico?",
            "start": 7908.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si cumplen con estos lineamientos en cualquier\u2026 s\u00ed, en principio en la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 7910.679999999999,
            "duration": 6.780000000000655
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n todav\u00eda tiene que cambiarse la situaci\u00f3n estado por estado porque es",
            "start": 7917.46,
            "duration": 6.1799999999993815
        },
        {
            "text": " diferente.",
            "start": 7923.639999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 7924.639999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y finalmente, presidente, tambi\u00e9n \u00bfqu\u00e9 opinan ustedes sobre el tema de estas\u2026 bueno,",
            "start": 7925.639999999999,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " estamos en temas de elecci\u00f3n para el 2024.",
            "start": 7931.96,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Se han utilizado estas herramientas de inteligencia artificial para favorecer o desfavorecer a",
            "start": 7935.6,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " ciertos aspirantes que van a los comit\u00e9s de la Cuarta Transformaci\u00f3n, ya sea en la",
            "start": 7941.240000000001,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " Ciudad de M\u00e9xico o a nivel nacional.",
            "start": 7946.96,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opina?",
            "start": 7948.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En este caso, la exalcaldeza de Iztapalapa fue\u2026 no quisiera yo decirlo como v\u00edctima,",
            "start": 7949.92,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed utilizaron un audio ella declarando que fue inteligencia artificial, pero que",
            "start": 7956.72,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " sumaran de aqu\u00ed a partir del a\u00f1o pr\u00f3ximo este tipo de herramientas tecnol\u00f3gicas para",
            "start": 7962.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " favorecer o desfavorecer, ya sea su gobierno o gobiernos de oposici\u00f3n.",
            "start": 7969.8,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, nada m\u00e1s que se est\u00e9 pendiente, pero eso no tarda, es un poco lo que pregunt\u00f3",
            "start": 7974.2,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " el compa\u00f1ero sobre la guerra sucia en tiempos electorales, en temporada electoral. Eso",
            "start": 7982.0,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " no afecta, porque se detecta de inmediato cuando es una noticia falsa y se aclara y",
            "start": 7996.88,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " ya la gente es muy precavida, no cae a la primera, s\u00f3lo algunos que andan muy nerviosos.",
            "start": 8008.84,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, de repente, \u00bfc\u00f3mo ha sucedido?",
            "start": 8025.48,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " Que hay un incendio en El Salvador o en Chile o en Francia, sale la imagen, se est\u00e1 incendiando",
            "start": 8033.08,
            "duration": 19.61999999999989
        },
        {
            "text": " la refiner\u00eda de Dos Bocas, pero la imagen ni siquiera es de Dos Bocas.",
            "start": 8052.7,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y entonces, ah\u00ed va Felipe Calder\u00f3n y L\u00f3pez Doriga y ahora s\u00ed que coloquialmente se van",
            "start": 8061.26,
            "duration": 14.359999999999673
        },
        {
            "text": " con la finta.",
            "start": 8075.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 barbaridad.",
            "start": 8076.62,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Todo lo hacen mal, todo est\u00e1 mal hecho, miren el incendio en Dos Bocas, si no es en Dos",
            "start": 8082.42,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " Bocas, es en Chile o en cualquier otro lugar.",
            "start": 8088.88,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfno tienes la \u00faltima de esas?",
            "start": 8093.76,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Lo de DIRPAR.",
            "start": 8097.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero ese es DIRPAR, pero acaban de sacar algo en Qui\u00e9n es Qui\u00e9n en las noticias de",
            "start": 8100.72,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " algo que no sucedi\u00f3 aqu\u00ed.",
            "start": 8110.8,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 romp\u00f3?",
            "start": 8112.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, antes, \u00e1ndale. \u00bfA eso te refieres?",
            "start": 8115.76,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pues ya es que son bastantes, por ejemplo, en el tema de Clara ha sido que usted favorec\u00eda",
            "start": 8129.04,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " a este otro aspirante.",
            "start": 8133.96,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 ese, pero aqu\u00ed no.",
            "start": 8135.44,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, ah\u00ed est\u00e1 Salvador Garc\u00eda.",
            "start": 8137.88,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Ah, pero ese no es otro, \u00bfverdad?",
            "start": 8140.44,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " No, no, es la de la Polar.",
            "start": 8143.16,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Bueno, se dec\u00eda que ah\u00ed hab\u00eda trabajadores atrapados.",
            "start": 8146.12,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero as\u00ed he visto al Calder\u00f3n en algunos casos.",
            "start": 8149.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ah, cuando la muerte de unos\u2026",
            "start": 8153.76,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Cahuares.",
            "start": 8158.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cahuares, s\u00ed, porque est\u00e1n esperando a ver qu\u00e9.",
            "start": 8159.24,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, no verifican y los domina el coraje que tienen.",
            "start": 8166.0,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s, bueno, derivado a todas estas situaciones, hay comentarios como estas del",
            "start": 8177.36,
            "duration": 6.0600000000004
        },
        {
            "text": " expresidente Felipe Calder\u00f3n, donde pide una intervenci\u00f3n de Estados Unidos para el",
            "start": 8183.42,
            "duration": 3.7399999999997817
        },
        {
            "text": " tema de las elecciones del 2024.",
            "start": 8187.16,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a esta declaraci\u00f3n?",
            "start": 8189.92,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero es normal que \u00e9l act\u00fae de esa manera.",
            "start": 8193.52,
            "duration": 4.199999999998909
        },
        {
            "text": " \u00bfSe les permiti\u00f3 a los del gobierno de Estados Unidos entrar a M\u00e9xico?, \u00bf\u00e9l les permiti\u00f3",
            "start": 8197.72,
            "duration": 15.639999999999418
        },
        {
            "text": " para meter armas de contrabando?",
            "start": 8213.359999999999,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " El operativo r\u00e1pido y furioso, ni modo que no sab\u00eda.",
            "start": 8222.68,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y le permiti\u00f3 al gobierno de Estados Unidos meter armas que iban a llegar a la delincuencia",
            "start": 8228.52,
            "duration": 11.959999999999127
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico con sensores y de esa manera iban a detener a los narcotraficantes.",
            "start": 8240.48,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo el gobierno de Calder\u00f3n estaba totalmente infiltrado?",
            "start": 8249.68,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " Bueno, era un narcogobierno, porque Carcia Luna era el secretario de Seguridad P\u00fablica",
            "start": 8255.48,
            "duration": 10.960000000000946
        },
        {
            "text": " y en la procuradur\u00eda lo mismo.",
            "start": 8266.44,
            "duration": 3.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Hay una presencia de la delincuencia organizada como nunca.",
            "start": 8269.64,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " Entonces, no me extra\u00f1a si \u00e9l est\u00e1 planteando eso, nada m\u00e1s que ya son otros tiempos y",
            "start": 8279.0,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " nosotros no vamos a permitir que se viole nuestra soberan\u00eda.",
            "start": 8290.84,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Afortunadamente, tanto el presidente Trump como el presidente de aire han sido respetuosos",
            "start": 8296.24,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " de nuestra soberan\u00eda y no hemos tenido ning\u00fan problema, pero somos libres.",
            "start": 8306.52,
            "duration": 11.279999999998836
        },
        {
            "text": " El caso de ayer, que la embajadora de Israel en M\u00e9xico expresa que no est\u00e1 conforme con",
            "start": 8318.8,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " nuestra postura, tiene todo su derecho a decirlo, a manifestarlo, porque somos libres, nosotros",
            "start": 8328.519999999999,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " respetamos al gobierno de Israel y much\u00edsimo m\u00e1s al pueblo de Israel, pero nosotros no",
            "start": 8342.96,
            "duration": 10.8799999999992
        },
        {
            "text": " queremos la guerra, nosotros no queremos la violencia, nosotros somos pacifistas y no",
            "start": 8353.839999999998,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " queremos que pierdan la vida ning\u00fan ser humano de ninguna nacionalidad, sean de Israel,",
            "start": 8364.44,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " sean palestinos, queremos que se garantice el principal de los derechos humanos, que",
            "start": 8375.08,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " es el derecho a la vida y somos pacifistas.",
            "start": 8383.92,
            "duration": 3.8000000000010914
        },
        {
            "text": " Entonces, respetamos mucho su comunicado, su postura, pero ojal\u00e1 y nos comprenda, porque",
            "start": 8387.72,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " la pol\u00edtica exterior se alimenta de principios y est\u00e1 definida en la Constituci\u00f3n.",
            "start": 8406.12,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " Se ha recogido todo lo que se ha venido haciendo para defender la soberan\u00eda de M\u00e9xico, para",
            "start": 8426.36,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " mantener buenas relaciones con todos los pueblos, desde el presidente Ju\u00e1rez, lo destacado",
            "start": 8436.76,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " que fue el gobierno del presidente C\u00e1rdenas en materia de pol\u00edtica exterior, en materia",
            "start": 8446.12,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " de asilo, lo que fue la doctrina estrada antes, los a\u00f1os 30 del siglo pasado y la trayectoria",
            "start": 8454.76,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " de pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico que est\u00e1 en el art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n. Es",
            "start": 8470.68,
            "duration": 15.959999999999127
        },
        {
            "text": " una de las facultades del presidente, pero me tengo que ajustar a esos principios que",
            "start": 8486.64,
            "duration": 9.400000000001455
        },
        {
            "text": " Constituci\u00f3n, que son el fruto de nuestra historia pol\u00edtica y quedaron plasmados en",
            "start": 8497.04,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " la Constituci\u00f3n.",
            "start": 8506.800000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La \u00faltima reforma fue la \u00e9poca del presidente Miguel de la Madrid. \u00bfPor qu\u00e9 no pones el",
            "start": 8507.800000000001,
            "duration": 10.039999999999054
        },
        {
            "text": " art\u00edculo 89?",
            "start": 8517.84,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " La gobernadora de Quintana Roo se reuni\u00f3 ayer con la canciller Alicia B\u00e1rcenas porque",
            "start": 8520.44,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " uno de los dos mexicanos que est\u00e1n\u2026 no puedo decir los nombres porque al final tambi\u00e9n",
            "start": 8529.08,
            "duration": 7.800000000001091
        },
        {
            "text": " quisiera preguntar si los familiares han pedido el resguardo de estos nombres y las fotograf\u00edas",
            "start": 8536.880000000001,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " porque el tema de seguridad de estas personas y saber\u2026 porque parece que tiene una doble",
            "start": 8541.720000000001,
            "duration": 5.519999999998618
        },
        {
            "text": " nacionalidad uno de los dos, de estas dos personas.",
            "start": 8547.24,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " S\u00ed, estamos en comunicaci\u00f3n con los familiares y la Secretar\u00eda de Relaciones est\u00e1 atendiendo.",
            "start": 8551.0,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 por llegar, si no es que ya lleg\u00f3 a Tel Aviv, el primer avi\u00f3n que se",
            "start": 8559.24,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " envi\u00f3 para transportar a nuestros con nacionales y m\u00e1s tarde va a llegar el segundo.",
            "start": 8566.12,
            "duration": 16.719999999999345
        },
        {
            "text": " Y la Secretar\u00eda de Relaciones est\u00e1 en comunicaci\u00f3n con las autoridades de Israel para que se",
            "start": 8582.84,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " brinden las facilidades. Hay como mil mexicanos inscritos para trasladarse a M\u00e9xico y estamos",
            "start": 8593.44,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " buscando que lleguen.",
            "start": 8601.640000000001,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y estamos tambi\u00e9n pendientes de las dos personas desaparecidas, eran tres, ya se encontr\u00f3",
            "start": 8604.800000000001,
            "duration": 8.599999999998545
        },
        {
            "text": " a uno. Estamos en eso.",
            "start": 8613.4,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed est\u00e1n pidiendo que el resguardo de los datos personales, porque parece que",
            "start": 8616.68,
            "duration": 3.8000000000010914
        },
        {
            "text": " una de las embajadas ha pedido el resguardo de estos nombres.",
            "start": 8620.52,
            "duration": 4.8399999999983265
        },
        {
            "text": " S\u00ed, yo pienso que la Secretar\u00eda de Relaciones est\u00e1 haciendo bien las cosas y en estos casos",
            "start": 8625.359999999999,
            "duration": 8.2400000000016
        },
        {
            "text": " lo m\u00e1s importante es la protecci\u00f3n a las personas.",
            "start": 8633.6,
            "duration": 4.199999999998909
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 8637.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este inciso d\u00e9cimo tiene que ver\u2026 a ver, \u00bfpor qu\u00e9 no ponen el 89?, porque tiene al",
            "start": 8640.679999999998,
            "duration": 9.640000000001237
        },
        {
            "text": " principio son las facultades y obligaciones del presidente, son facultades y obligaciones.",
            "start": 8650.32,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y vemos el apartado o el inciso 10, dirigir la pol\u00edtica exterior y celebrar tratados",
            "start": 8664.4,
            "duration": 19.200000000000728
        },
        {
            "text": " internacionales, as\u00ed como terminar de enunciar, suspender, modificar, enmendar, retirar reservas",
            "start": 8683.6,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " y formular declaraciones interpretativas sobre los mismos someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n",
            "start": 8695.36,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " del Senado.",
            "start": 8703.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la conducci\u00f3n de tal pol\u00edtica, el titular del Poder Ejecutivo observar\u00e1 los siguientes",
            "start": 8704.32,
            "duration": 8.020000000000437
        },
        {
            "text": " principios normativos, o sea, son de observancia obligatoria para el presidente.",
            "start": 8712.34,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " La autodeterminaci\u00f3n de los pueblos, la no intervenci\u00f3n, la soluci\u00f3n pac\u00edfica de",
            "start": 8727.86,
            "duration": 9.799999999999272
        },
        {
            "text": " las controversias, la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias.",
            "start": 8737.66,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " La proscripci\u00f3n de la amenaza o el uso de la fuerza en las relaciones internacionales.",
            "start": 8748.26,
            "duration": 12.539999999999054
        },
        {
            "text": " la igualdad jur\u00eddica de los estados, la cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, el respeto,",
            "start": 8761.8,
            "duration": 9.299999999999272
        },
        {
            "text": " la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los derechos humanos y la lucha por la paz y la seguridad",
            "start": 8771.099999999999,
            "duration": 7.300000000001091
        },
        {
            "text": " internacionales.",
            "start": 8778.4,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es lo que cumplimos.",
            "start": 8779.9,
            "duration": 12.8799999999992
        },
        {
            "text": " Y nuestro respeto y nuestras condolencias al pueblo de Israel y nuestro respeto y nuestras",
            "start": 8792.779999999999,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " condolencias al pueblo palestino y a todos los pueblos que sufren por la violencia y",
            "start": 8800.46,
            "duration": 6.720000000001164
        },
        {
            "text": " y lo que tenemos que procurar es construir la paz para que nuestros pueblos no sufran.",
            "start": 8807.18,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfNo hay que aclarar que la sufran con las amigas de Bolivia por lo que se ha pasado?",
            "start": 8818.42,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " No voy a polemizar.",
            "start": 8824.98,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Yo respeto lo que dijo ella.",
            "start": 8826.5,
            "duration": 2.719999999999345
        },
        {
            "text": " Sencillamente quiero que se conozca cu\u00e1l es el fundamento de nuestra postura.",
            "start": 8829.22,
            "duration": 12.960000000000946
        },
        {
            "text": " Ya nos vamos a sayonar.",
            "start": 8842.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, es porque sonora, es sonora, viene el leg\u00edsimo.",
            "start": 8843.18,
            "duration": 6.199999999998909
        },
        {
            "text": " S\u00ed, est\u00e1 pendiente la tarea.",
            "start": 8849.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 8854.38,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Demi\u00e1n Duarte, de Sonora Power.",
            "start": 8855.939999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La semana pasada se abord\u00f3 el tema que quiero tratar con usted, el asunto del informe que",
            "start": 8858.939999999999,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " present\u00f3 la Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales, Luisa Mar\u00eda Alvarez,",
            "start": 8865.06,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " sobre los derrames en el r\u00edo Sonora.",
            "start": 8869.42,
            "duration": 2.4399999999986903
        },
        {
            "text": " Hace aproximadamente un mes toqu\u00e9 el tema, refer\u00eda yo que hab\u00eda pasado ya un periodo",
            "start": 8871.859999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " de nueve a\u00f1os sobre el particular y que incluso se hab\u00edan dado a conocer versiones de que",
            "start": 8877.06,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " acabado con la remediaci\u00f3n.",
            "start": 8882.380000000001,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Sorprendi\u00f3, por supuesto, el informe que presenta la secretaria porque en \u00e9l se refiere",
            "start": 8884.7,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " que el da\u00f1o ambiental persiste, que los derrames provocaron un da\u00f1o sobre la regi\u00f3n que afecta",
            "start": 8890.980000000001,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " a nueve municipios por un monto de 20 mil 500 millones de pesos.",
            "start": 8898.820000000002,
            "duration": 5.279999999998836
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n el tema dice que el fideicomiso que aplic\u00f3 Grupo M\u00e9xico, pues como sabemos,",
            "start": 8904.1,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " solamente se aplic\u00f3 parcialmente mil 186 millones, de un total de dos mil millones",
            "start": 8911.42,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " de pesos que se destinaron para esto y todav\u00eda le regresaron la feria a Grupo M\u00e9xico, lo",
            "start": 8915.86,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " cual no deja de ser parad\u00f3jico a la luz del informe.",
            "start": 8921.5,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Llam\u00f3 la atenci\u00f3n que justo despu\u00e9s de que se abord\u00f3 el tema aqu\u00ed, que usted hizo",
            "start": 8924.82,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " el compromiso de analizarlo con el gobernador, con la Secretar\u00eda de Medio Ambiente para determinar",
            "start": 8928.18,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 se va a hacer.",
            "start": 8932.98,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " La compa\u00f1\u00eda Grupo M\u00e9xico lanza un comunicado en donde dice que ellos se lavan las manos,",
            "start": 8934.5,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " que la zona del r\u00edo Sonora y el r\u00edo Bacanuxi est\u00e1n totalmente limpios de contaminaci\u00f3n.",
            "start": 8940.18,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " Incluso dice en su comunicado Grupo M\u00e9xico que los actuales valores que se han detectado",
            "start": 8946.06,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " por exceso de metales pesados y otras sustancias tienen que ver con la operaci\u00f3n de miner\u00eda",
            "start": 8952.18,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticamente por la culpa de los gambusinos, dice Grupo M\u00e9xico que est\u00e1 ocurriendo esto.",
            "start": 8959.66,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Dice que hay descargas de aguas negras en la zona como si no hubiera habido antes y",
            "start": 8964.14,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " pues se lava las manos literalmente Grupo M\u00e9xico.",
            "start": 8967.9,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Mire, yo s\u00e9 que est\u00e1n, por informar, incluso usted le pidi\u00f3 a la secretaria Mar\u00eda Luisa",
            "start": 8970.22,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " que venga.",
            "start": 8976.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es importante lo que le quiero yo decir.",
            "start": 8977.26,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " M\u00e1s all\u00e1 del da\u00f1o ambiental y el da\u00f1o en la salud de los pobladores de esta zona,",
            "start": 8980.66,
            "duration": 4.959999999999127
        },
        {
            "text": " tenemos tambi\u00e9n detectado un da\u00f1o econ\u00f3mico muy fuerte para la regi\u00f3n y este da\u00f1o es",
            "start": 8985.78,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " justamente que los consumidores que regularmente le compraban a los productores del r\u00edo Sonora,",
            "start": 8991.58,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " ya no les compran por la simple percepci\u00f3n de que el da\u00f1o ambiental trae riesgos a la",
            "start": 8997.62,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " salud de quien consume los productos que se cultivan, que se cr\u00edan, porque hay agricultura",
            "start": 9004.54,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " y ganader\u00eda en la zona.",
            "start": 9010.78,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " M\u00e1s all\u00e1 de que ha afectado el potencial tur\u00edstico de zonas como Ures y toda esta",
            "start": 9013.38,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " regi\u00f3n tan bonita que usted conoce muy bien, se\u00f1or presidente, a nombre\u2026 porque me han",
            "start": 9018.019999999999,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " contactado muchos de los pobladores de ah\u00ed, pues yo le quiero manifestar la inconformidad",
            "start": 9023.179999999998,
            "duration": 4.480000000001382
        },
        {
            "text": " que existe, permanece por la actitud que tiene la compa\u00f1\u00eda Grupo M\u00e9xico y por la expectativa",
            "start": 9027.66,
            "duration": 5.519999999998618
        },
        {
            "text": " de que su gobierno haga buena la expectativa de que haya justicia plena y total.",
            "start": 9033.179999999998,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " Sobre el particular, me gustar\u00eda que nos diera un pronunciamiento, se\u00f1or presidente.",
            "start": 9038.539999999999,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 te parece si pasado ma\u00f1ana\u2026 Ya tenemos el informe que lleg\u00f3 a cabo la Secretar\u00eda",
            "start": 9043.02,
            "duration": 11.039999999999054
        },
        {
            "text": " de Medio Ambiente y ya hay un proceso para buscar la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os.",
            "start": 9054.06,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no le pedimos a Mar\u00eda Luisa Alvarez y a la procuradora del medio ambiente que",
            "start": 9064.82,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " vengan aqu\u00ed pasado ma\u00f1ana y que traten el tema, que se d\u00e9 a conocer, si te parece?",
            "start": 9078.66,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, por supuesto.",
            "start": 9086.66,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Hecho sobre el particular, \u00bfsabe que esto se relaciona con el plan de\u2026?",
            "start": 9088.14,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Perd\u00f3n, ya han estado platicando, ya han estado all\u00e1 hablando con los pobladores y",
            "start": 9091.859999999999,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " ya se dio a conocer el documento con las organizaciones de afectados, pero de todas maneras que vengan",
            "start": 9104.019999999999,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " pasado ma\u00f1ana.",
            "start": 9115.339999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La informaci\u00f3n es muy importante y el derecho a saber de los pobladores es fundamental.",
            "start": 9117.1,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " Usted sabe que esto est\u00e1 ligado, relacionado tambi\u00e9n con el plan de justicia para Cananea,",
            "start": 9121.66,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " porque Cananea es una de las zonas, uno de los municipios afectados primordialmente.",
            "start": 9126.3,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Quiero aprovechar que est\u00e1 aqu\u00ed Zo\u00e9 Robledo.",
            "start": 9130.74,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Ya en un par de ocasiones hemos tratado este asunto en particular.",
            "start": 9133.82,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Hay alrededor de 400, 500 trabajadores que acumulan las 500 semanas que consideran ex",
            "start": 9137.02,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " trabajadores de la mina, que acumulan las 500 semanas de trabajo en la compa\u00f1\u00eda que",
            "start": 9144.66,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " considera el decreto, que da pie a una parte importante del plan de justicia, que es el",
            "start": 9149.46,
            "duration": 4.720000000001164
        },
        {
            "text": " acceso a los servicios de salud por parte del IMSS y el acceso a una pensi\u00f3n, que es",
            "start": 9154.18,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " equivalente al salario m\u00ednimo vigente para la zona.",
            "start": 9159.82,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Me ha contactado dos grupos de trabajadores, unos que son trabajadores no sindicalizados,",
            "start": 9164.22,
            "duration": 7.1200000000008
        },
        {
            "text": " otros que son trabajadores de alguna manera no reconocidos por el sindicato.",
            "start": 9171.34,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Me han pedido que haga sonar su voz aqu\u00ed en la ma\u00f1anera, que le informe esto a usted,",
            "start": 9175.58,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " presidente.",
            "start": 9180.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo he tratado un par de veces.",
            "start": 9181.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Usted le pidi\u00f3 a Zo\u00e9 Robledo que informara al respecto a la fecha.",
            "start": 9182.94,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Bueno, lamentablemente no ha habido la oportunidad de escuchar la postura del Instituto Mexicano",
            "start": 9186.18,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " del Seguro Social.",
            "start": 9190.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo le traigo un escrito de cada una de las partes relacionadas donde incluso me incluye",
            "start": 9191.02,
            "duration": 4.8799999999992
        },
        {
            "text": " en un padr\u00f3n de las personas que tienen derecho, de acuerdo a los criterios que se establecieron",
            "start": 9195.9,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " a recibir estos beneficios.",
            "start": 9201.18,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " \u00bfSer\u00e1 importante, presidente, que la voz de estas personas que tienen mucha fe y tienen",
            "start": 9203.300000000001,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " la esperanza en que se haga bueno el plan de justicia que se ha planteado para Cananea",
            "start": 9207.86,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " tengan la recepci\u00f3n que se merecen, as\u00ed como todos los dem\u00e1s que estuvieron relacionados",
            "start": 9214.42,
            "duration": 3.9799999999995634
        },
        {
            "text": " con esto?",
            "start": 9218.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 9219.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo del r\u00edo Sonora tiene que ver con el plan integral de Cananea, en efecto.",
            "start": 9220.4,
            "duration": 6.700000000000728
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n ser\u00eda conveniente que Zo\u00e9 nos informe primero a qui\u00e9nes se ha beneficiado,",
            "start": 9228.1,
            "duration": 11.040000000000873
        },
        {
            "text": " en qu\u00e9 ha consistido el apoyo a los trabajadores mineros de Cananea y sobre esta solicitud",
            "start": 9239.140000000001,
            "duration": 11.099999999998545
        },
        {
            "text": " adicional.",
            "start": 9250.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 puedes comentar?",
            "start": 9251.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, con mucho gusto, se\u00f1or presidente.",
            "start": 9253.88,
            "duration": 3.640000000001237
        },
        {
            "text": " Yo ten\u00eda conocimiento de esto, te lo digo con toda honestidad.",
            "start": 9257.52,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Se hizo un trabajo presencial durante mucho tiempo identificando con los diferentes grupos",
            "start": 9262.6,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " quienes pod\u00edan cumplir con estos criterios para una parte que no es s\u00f3lo lo de atenci\u00f3n",
            "start": 9269.4,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " m\u00e9dica, sino del fondo que se construy\u00f3 desde la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n para",
            "start": 9274.48,
            "duration": 5.940000000000509
        },
        {
            "text": " que pudieran ser de esta manera recibir un apoyo solidario.",
            "start": 9280.42,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " Son cerca de mil 400 personas, incluso se hicieron ya hace tiempo las entregas de las",
            "start": 9286.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tarjetas del Banco de Bienestar, porque es el mecanismo de pago.",
            "start": 9293.54,
            "duration": 4.279999999998836
        },
        {
            "text": " En todos los casos, cuando ha habido solicitudes de las diferentes organizaciones, hemos atendido",
            "start": 9297.82,
            "duration": 7.100000000000364
        },
        {
            "text": " para revisar qui\u00e9nes est\u00e1n dentro de estos criterios.",
            "start": 9304.92,
            "duration": 4.260000000000218
        },
        {
            "text": " Yo no ten\u00eda conocimiento de esto que usted me est\u00e1 manifestando.",
            "start": 9309.94,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ahora, para la parte exclusivamente de atenci\u00f3n m\u00e9dica, el hospital de Tamasura, el hospital",
            "start": 9312.54,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " ah\u00ed que est\u00e1 en Cananea, que ya est\u00e1 en plena operaci\u00f3n por parte de Imgenestar,",
            "start": 9318.94,
            "duration": 4.119999999998981
        },
        {
            "text": " de hecho fue el primer hospital en Sonora que empez\u00f3 a operar Imgenestar, hoy cuenta",
            "start": 9323.06,
            "duration": 5.240000000001601
        },
        {
            "text": " con un equipo m\u00e9dico extraordinario, cerca de 70 m\u00e9dicos especialistas cubanos que est\u00e1n",
            "start": 9328.300000000001,
            "duration": 6.359999999998763
        },
        {
            "text": " en ese hospital.",
            "start": 9334.66,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Se ha dado un abastecimiento de medicamentos, hab\u00eda un tema sobre medicamentos de patente,",
            "start": 9337.7,
            "duration": 6.039999999999054
        },
        {
            "text": " pero que se han ido atendiendo de manera muy puntual.",
            "start": 9343.74,
            "duration": 2.2400000000016007
        },
        {
            "text": " Pero con todo gusto, si me puede dejar la informaci\u00f3n, revisamos de qu\u00e9 grupo se trata,",
            "start": 9345.980000000001,
            "duration": 3.8399999999983265
        },
        {
            "text": " porque hay diferentes organizaciones sindicales, est\u00e1 la 65, est\u00e1 el otro grupo y hemos mantenido",
            "start": 9349.82,
            "duration": 5.400000000001455
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n con ellos de manera permanente.",
            "start": 9355.220000000001,
            "duration": 2.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Entonces, revisamos de qu\u00e9 se trata si fuera un grupo de personas adicionales.",
            "start": 9358.1,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " En esa parte exclusivamente de atenci\u00f3n m\u00e9dica, en el hospital de Tamasura, all\u00e1 en Cananea,",
            "start": 9363.1,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " es un hospital Imgenestar, eso significa que cualquier persona puede acudir independientemente",
            "start": 9368.94,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " de tener o no una pensi\u00f3n o tener la derecho a vivencia del IMSS.",
            "start": 9374.220000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Aparte de eso, dentro del plan de justicia se han hecho acciones en las otras unidades,",
            "start": 9379.220000000001,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " en la Unidad de Medicina Familiar n\u00famero 45, que est\u00e1 ah\u00ed en Cananea, para los derechos",
            "start": 9384.62,
            "duration": 3.8799999999991996
        },
        {
            "text": " de los pacientes, que es donde estamos dando servicio.",
            "start": 9388.98,
            "duration": 2.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Y en el hospital de Agua Prieta, que es hacia donde referimos generalmente, se abrieron",
            "start": 9391.18,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " m\u00e1s consultorios en la OMF 45, hay un consultorio de rehabilitaci\u00f3n, otro de traumatolog\u00eda,",
            "start": 9396.66,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " que es algo poco com\u00fan en la Unidad de Medicina Familiar, y tambi\u00e9n se han ampliado los",
            "start": 9407.06,
            "duration": 3.8800000000010186
        },
        {
            "text": " quir\u00f3fanos en el hospital de Agua Prieta, que es donde estamos dando servicio.",
            "start": 9410.94,
            "duration": 4.199999999998909
        },
        {
            "text": " Claro que s\u00ed, aqu\u00ed tengo los padrones y con mucho gusto se los hago llegar.",
            "start": 9415.779999999999,
            "duration": 4.1200000000008
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente\u2026",
            "start": 9419.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues ahora mismo, que platiquen ahora.",
            "start": 9420.9,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " S\u00ed, aqu\u00ed los tengo, con mucho gusto te los entrego.",
            "start": 9424.42,
            "duration": 3.359999999998763
        },
        {
            "text": " La reciente ocasi\u00f3n que estuve aqu\u00ed con usted, se\u00f1or presidente, abordamos un tema",
            "start": 9427.779999999999,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " y de hecho le agradezco y le reconozco a su gobierno que haya tenido la sensibilidad",
            "start": 9431.859999999999,
            "duration": 4.480000000001382
        },
        {
            "text": " de ampliar la vigencia del decreto para la regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos llamados",
            "start": 9436.34,
            "duration": 5.43999999999869
        },
        {
            "text": " chocolates, carros chocos o como sea, carros que ingresaron de alguna manera ilegalmente",
            "start": 9441.78,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " al pa\u00eds.",
            "start": 9446.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, debo recordar que en la respuesta que me dio usted le pidi\u00f3 a la secretaria",
            "start": 9447.62,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " Rosal\u00eda Sela Rodr\u00edguez que fuera muy espec\u00edfica sobre un tema muy particular, que es la posible",
            "start": 9453.820000000002,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " legalizaci\u00f3n de los veh\u00edculos que tienen su n\u00famero de serie que inicia con letra.",
            "start": 9462.300000000001,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " Eso quiere decir que son carros que fueron fabricados en lugares distintos a la zona",
            "start": 9468.5,
            "duration": 3.960000000000946
        },
        {
            "text": " del TEMEC y tambi\u00e9n de los veh\u00edculos que ingresaron con posterioridad a la fecha que",
            "start": 9472.460000000001,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " contempl\u00e9 en el decreto.",
            "start": 9477.880000000001,
            "duration": 1.5799999999999272
        },
        {
            "text": " Lamentablemente siguen ingresando carros de manera ilegal, se\u00f1or presidente, y ese es",
            "start": 9479.460000000001,
            "duration": 3.959999999999127
        },
        {
            "text": " un tema que creo que es sensible, que como usted dice, s\u00ed calienta al respecto porque",
            "start": 9483.42,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " sigue esa pr\u00e1ctica a trav\u00e9s de las fronteras o a trav\u00e9s quiz\u00e1s de brechas o alguna otra",
            "start": 9488.86,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " situaci\u00f3n, pero persiste.",
            "start": 9493.18,
            "duration": 1.2800000000006548
        },
        {
            "text": " Mire, me buscaron grupos de propietarios de veh\u00edculos extranjeros justamente a partir",
            "start": 9495.14,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " de esto y no solamente de mi estado de Baja California, de Chihuahua, de Coahuila, de",
            "start": 9501.46,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " Tamaulipas y de Sinaloa en particular para pedirme que insistiera en el particular.",
            "start": 9506.74,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y de hecho, mire, le traigo una carta de un grupo de ellos que le dice lo siguiente,",
            "start": 9513.58,
            "duration": 5.279999999998836
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente.",
            "start": 9518.859999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Dice, por medio de este conducto y con el debido respeto que merece, le hacemos llegar",
            "start": 9519.859999999999,
            "duration": 3.640000000001237
        },
        {
            "text": " un afectuoso saludo.",
            "start": 9523.5,
            "duration": 1.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Pertenecemos a un grupo de ciudadanos que somos propietarios de veh\u00edculos que su n\u00famero",
            "start": 9524.94,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de serie inicia con letra.",
            "start": 9529.1,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Dichos veh\u00edculos fueron ensamblados en Europa y Asia principalmente, sin embargo fueron",
            "start": 9530.78,
            "duration": 4.43999999999869
        },
        {
            "text": " importados a Estados Unidos y comercializados legalmente en ese pa\u00eds.",
            "start": 9535.22,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Dichos veh\u00edculos quedaron fuera del decreto de legalizaci\u00f3n y sus programas para poder",
            "start": 9539.46,
            "duration": 4.720000000001164
        },
        {
            "text": " circular legalmente en el pa\u00eds.",
            "start": 9544.18,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Le resaltamos que los veh\u00edculos que su n\u00famero de serie inicia con letra tienen t\u00edtulo",
            "start": 9546.58,
            "duration": 4.040000000000873
        },
        {
            "text": " de propiedad y placas americanas expedidas en ese pa\u00eds.",
            "start": 9550.62,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " No son autos de lujo, existe un listado donde se menciona qu\u00e9 autos pueden regularizar",
            "start": 9554.42,
            "duration": 4.1200000000008
        },
        {
            "text": " y cu\u00e1les no, y los veh\u00edculos en los que nosotros circulamos no est\u00e1n dentro de ese",
            "start": 9558.54,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " listado.",
            "start": 9563.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, queremos circular libremente sin sentir la amenaza sobre nuestro patrimonio",
            "start": 9564.380000000001,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " y sin la persecuci\u00f3n de las autoridades policiacas.",
            "start": 9571.1,
            "duration": 2.960000000000946
        },
        {
            "text": " Somos gente de trabajo.",
            "start": 9574.060000000001,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Le solicitamos a usted que nos incluya en el decreto expedido en el que se dijo que",
            "start": 9576.62,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " todos los autos ser\u00edan regularizados.",
            "start": 9581.54,
            "duration": 2.959999999999127
        },
        {
            "text": " Le pedimos que nos permita pagar los dos mil 500 pesos del proceso de legalizaci\u00f3n y",
            "start": 9584.5,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " aportar as\u00ed nuestra parte a la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds y que adem\u00e1s as\u00ed podamos tener",
            "start": 9588.86,
            "duration": 4.800000000001091
        },
        {
            "text": " certeza jur\u00eddica sobre nuestra propiedad.",
            "start": 9593.660000000002,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Lo que pedimos es que se nos d\u00e9 un permiso o un engomado para circular.",
            "start": 9596.140000000001,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Para tal objetivo solicitamos, dicen los propietarios, una audiencia con la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 9599.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana para poder exponerle a detalle la situaci\u00f3n y",
            "start": 9604.94,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " preocupaci\u00f3n y buscar con ella una soluci\u00f3n.",
            "start": 9608.460000000001,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Agradecemos que se haya dado la ampliaci\u00f3n del plazo al 31 de diciembre, como se hizo",
            "start": 9611.300000000001,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " tras intervenci\u00f3n de su servidor.",
            "start": 9615.460000000001,
            "duration": 2.279999999998836
        },
        {
            "text": " Sin embargo, queremos decirle que usted solicit\u00f3 a la secretaria que diera detalles sobre esta",
            "start": 9617.74,
            "duration": 4.960000000000946
        },
        {
            "text": " ampliaci\u00f3n de los t\u00e9rminos del decreto para identificar la posibilidad de que esto pueda",
            "start": 9622.7,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " proceder.",
            "start": 9628.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le dicen, por \u00faltimo, recordemos usted, ya que hemos tocado muchas puertas y no hemos",
            "start": 9629.42,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " tenido respuestas. Confiamos plenamente en una buena respuesta por parte de usted.",
            "start": 9634.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nos despedimos de nueva cuenta d\u00e1ndole las gracias y le manifiestan que es un honor estar",
            "start": 9638.9,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " con Obrador.",
            "start": 9643.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo firma Beatriz Monta\u00f1ez Ulloa, que es representante de los ciudadanos para la Revoluci\u00f3n de Autos",
            "start": 9644.22,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " Chocolate de Tijuana en particular.",
            "start": 9650.58,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, no ha habido una respuesta sobre el particular.",
            "start": 9652.66,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Usted la compromete, s\u00e9 que hay tiempo para ello, hasta el 31 de diciembre al menos, pero",
            "start": 9656.06,
            "duration": 5.400000000001455
        },
        {
            "text": " s\u00ed ser\u00eda muy importante tener la respuesta.",
            "start": 9661.460000000001,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Ahora que vas a estar aqu\u00ed a ver si pueden venir y los va a atender la secretaria de",
            "start": 9664.7,
            "duration": 9.199999999998909
        },
        {
            "text": " Seguridad, Rosa Isela, que ya tiene un informe, ya tratamos el tema en una reuni\u00f3n de Gabinete",
            "start": 9673.9,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " de Seguridad.",
            "start": 9683.34,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Todos los carros que se est\u00e1n regularizando aparecen en un registro de carros o, mejor",
            "start": 9686.18,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " dicho, no aparecen en el registro de carros robados en Estados Unidos, porque hay una",
            "start": 9701.26,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " lista que se tiene que env\u00eda el gobierno de Estados Unidos sobre estos carros para",
            "start": 9712.66,
            "duration": 11.040000000000873
        },
        {
            "text": " que no se puedan regularizar carros que fueron robados all\u00e1.",
            "start": 9723.7,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " En el caso de estos carros no se tiene esa lista y ya se est\u00e1 buscando que las empresas",
            "start": 9727.26,
            "duration": 11.05999999999949
        },
        {
            "text": " o los pa\u00edses puedan enviar esta lista de que no hay problemas sobre la adquisici\u00f3n",
            "start": 9738.32,
            "duration": 12.959999999999127
        },
        {
            "text": " de los veh\u00edculos.",
            "start": 9751.279999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el caso se habl\u00f3 tambi\u00e9n de que no se pueda atender esta relaci\u00f3n, se est\u00e1 buscando",
            "start": 9752.279999999999,
            "duration": 14.2400000000016
        },
        {
            "text": " la forma de que el due\u00f1o, quien va a recibir la documentaci\u00f3n sobre su veh\u00edculo, se haga",
            "start": 9766.52,
            "duration": 18.3799999999992
        },
        {
            "text": " responsable, o sea, que firme un documento, o sea, se est\u00e1n buscando opciones alternativas,",
            "start": 9784.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " por las reglas de origen y alguna situaci\u00f3n.",
            "start": 9821.0,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no aparecen en los registros, no est\u00e1 cerrado el caso. Entonces, s\u00ed es conveniente",
            "start": 9823.44,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " que se entrevisten con Rosa Iser.",
            "start": 9836.720000000001,
            "duration": 3.359999999998763
        },
        {
            "text": " Claro.",
            "start": 9840.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mire, le traigo un libro de una conocida de usted, en este caso Guadalupe Beatriz Aldaco,",
            "start": 9841.08,
            "duration": 5.880000000001019
        },
        {
            "text": " que dio este libro que se llama Suave Matria, le manda un ejemplar a usted dedicado incluso",
            "start": 9846.96,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " y otro ac\u00e1 para Jes\u00fas, donde ella hace una recopilaci\u00f3n de algunos de los escritos que",
            "start": 9851.679999999998,
            "duration": 5.800000000001091
        },
        {
            "text": " ha hecho relacionados con el proceso de transformaci\u00f3n que usted ha encabezado.",
            "start": 9857.48,
            "duration": 4.039999999999054
        },
        {
            "text": " Y bueno, me encargo mucho, ella es directora del Instituto Sonorense de Cultura, me encargo",
            "start": 9861.519999999999,
            "duration": 3.960000000000946
        },
        {
            "text": " mucho que se lo entregara.",
            "start": 9865.48,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " S\u00ed, muchas gracias, muchas gracias.",
            "start": 9866.64,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Y le mandamos un abrazo.",
            "start": 9868.72,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Y, se\u00f1or presidente, nada m\u00e1s una acuataci\u00f3n\u2026",
            "start": 9871.119999999999,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Mucho, muy inteligente.",
            "start": 9874.32,
            "duration": 1.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Una acuataci\u00f3n cultural al margen de los temas que estamos platicando.",
            "start": 9876.199999999999,
            "duration": 3.8000000000010914
        },
        {
            "text": " Mire, le quiero hacer una propuesta muy espec\u00edfica.",
            "start": 9880.0,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " El 23 de noviembre se cumplen 50 a\u00f1os de la muerte de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez, un asunto",
            "start": 9883.36,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " que creo que a todos los mexicanos tenemos un lugar en nuestro coraz\u00f3n al respecto de",
            "start": 9888.92,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " la m\u00fasica, este gran poeta y fil\u00f3sofo mexicano.",
            "start": 9894.32,
            "duration": 3.8799999999991996
        },
        {
            "text": " La propuesta, se\u00f1or presidente, es explorar la posibilidad de que se le haga un homenaje",
            "start": 9898.480000000001,
            "duration": 4.279999999998836
        },
        {
            "text": " nacional.",
            "start": 9902.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo estuve recientemente en un concierto de la Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional y la Compa\u00f1\u00eda",
            "start": 9903.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Nacional de \u00d3pera en Bellas Artes, donde cantaron e interpretaron las canciones de",
            "start": 9909.76,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Alfredo.",
            "start": 9914.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y creo que ser\u00eda muy importante y muy significativo este momento en particular al respecto de",
            "start": 9915.44,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " lo que es la herencia musical del gran Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez, se\u00f1or presidente.",
            "start": 9921.6,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es un gran compositor como Juan Gabriel. Vamos a ponerlo. V\u00e1monos, v\u00e1monos.",
            "start": 9927.16,
            "duration": 11.720000000001164
        },
        {
            "text": " Claro que\u2026",
            "start": 9938.880000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya nos vamos a ir tambi\u00e9n a desayunar.",
            "start": 9940.880000000001,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " A ver si\u2026 Pedimos permiso ah\u00ed, no nos vayan a acusar de plagio, ya ven c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 9956.68,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " de moda eso.",
            "start": 9972.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O esas se nos dejan, si nos dejan\u2026 Bueno, vamos.",
            "start": 9973.08,
            "duration": 17.520000000000437
        },
        {
            "text": " Que no somos iguales, dice la gente, que tu vida y mi vida se van a perder, que yo",
            "start": 9990.6,
            "duration": 29.600000000000364
        },
        {
            "text": " Yo no entiendo esas cosas de las clases sociales, solo s\u00e9 que me quieres y que te quiero yo.",
            "start": 10054.2,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos, donde nadie nos juzgue, donde nadie nos diga que hacemos m\u00e1s.",
            "start": 10071.8,
            "duration": 21.600000000000364
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos, alejados del mundo, donde no hay justicia ni leyes ni nada, no m\u00e1s nuestro amor.",
            "start": 10094.199999999999,
            "duration": 20.80000000000109
        },
        {
            "text": " Que no somos iguales, dice la gente, donde nadie nos juzgue.",
            "start": 10115.8,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos.",
            "start": 10133.8,
            "duration": 0.8000000000010914
        }
    ],
    "transcription_text": "Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org En cumplimiento al Acuerdo A.C.Q.I.D.I.N.E. 221 diagonal 2023 De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno, deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad, sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos. Instituto Nacional Electoral Instituto Nacional de Educaci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Instituto Nacional de Educaci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos En cumplimiento al Acuerdo A.C.Q.I.D.I.N.E. 221 diagonal 2023 De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno, deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad, sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos. Instituto Nacional Electoral En cumplimiento al Acuerdo A.C.Q.I.D.I.N.E. 221 diagonal 2023 De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno, deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales Buenos d\u00edas. Buenos d\u00edas. Nos da mucho gusto estar el d\u00eda de hoy en compa\u00f1\u00eda de gobernadoras, de gobernadores que han convenido con la federaci\u00f3n, el que trabajemos juntos para garantizar a los mexicanos el derecho a la salud. Este es un acto trascendente porque llegamos a un acuerdo entre todas, todos con el prop\u00f3sito de mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica. Ustedes saben que hay mexicanos que tienen seguro m\u00e9dico, ya sea privado o son derechohabientes social o del Issste o de otras instituciones p\u00fablicas, pero hay tambi\u00e9n millones de mexicanos de la mitad de la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social, que no tiene seguro m\u00e9dico. Y es dirigida a esta poblaci\u00f3n la decisi\u00f3n de ayudar para que todos los mexicanos cuenten con atenci\u00f3n m\u00e9dica, con medicamentos de manera gratuita. Ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo cuarto, el derecho a la salud, pero si en la pr\u00e1ctica en los centros de salud, en los hospitales no hay m\u00e9dicos, no hay especialistas, no hay medicinas, pues lo que establece la Constituci\u00f3n es letra muerta, no es m\u00e1s que un prop\u00f3sito, una buena intenci\u00f3n. Ahora lo que estamos llevando a cabo con una inversi\u00f3n p\u00fablica sin precedente es mejorar todas las instalaciones de salud p\u00fablica, centros de salud, hospitales, equiparlos, contratar m\u00e9dicos generales, especialistas, que no falte el abasto de medicamentos, que puedan tener equipos para estudios m\u00e9dicos, para intervenciones quir\u00fargicas, todo de manera gratuita. Eso es el sistema IMSS-Bienestar. En los tiempos anteriores se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de transferir los servicios de salud a los estados, sin embargo, no se les dio todo el apoyo y no se prestaba un buen servicio m\u00e9dico a la poblaci\u00f3n. Ahora llegamos al acuerdo de que se trata de algo fundamental, el derecho a la salud, y que tenemos que unirnos, trabajar juntos y que la federaci\u00f3n intervenga m\u00e1s y que podamos garantizar servicios de salud como lo merecen los mexicanos. Entonces, hoy es un d\u00eda muy importante porque vamos a firmar ya el acuerdo con 23 estados que han aceptado sumarse, adherirse, participar conjuntamente con la federaci\u00f3n para que no falten los medicamentos para que haya m\u00e9dicos, especialistas, que no s\u00f3lo se tenga el derecho al llamado cuadro b\u00e1sico, sino a todas las medicinas, todas en forma gratuita, que no se cobre por la atenci\u00f3n m\u00e9dica, ni por intervenciones quir\u00fargicas, ni por operaciones, por nada, porque la salud no es un privilegio, es un derecho de nuestro pueblo. Queremos que a m\u00e1s tardar en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya est\u00e9 funcionando al 100 por ciento del sistema. Ya iniciamos, estamos avanzando. Yo le agradezco mucho la confianza a las gobernadoras, a los gobernadores, porque decidieron participar conjuntamente en este plan para avanzar y enfrentar esta asignatura pendiente de garantizar el derecho a la salud. Desde que llegamos al gobierno ten\u00edamos este prop\u00f3sito. Una de mis primeras acciones Cuando llegu\u00e9 al gobierno en el 2019, entre a finales del 2018, pero en el 2019 recorr\u00ed 80 hospitales del IMSS Bienestar y el prop\u00f3sito era que ese modelo lo \u00edbamos a ampliar para aplicarlo en todo el pa\u00eds. Est\u00e1bamos en eso cuando nos afecta la pandemia y tenemos que dedicarnos por entero, por completo a conseguir las vacunas y a proteger al pueblo ante la pandemia de COVID. Todo esto nos caus\u00f3, adem\u00e1s de mucho dolor y desgracias, nos caus\u00f3 p\u00e9rdida tambi\u00e9n de tiempo para levantar el sistema p\u00fablico de salud. Pasa la pandemia y ahora s\u00ed estamos ya avanzando para tener este sistema de salud p\u00fablica Primera y repito, como lo merecen todos los mexicanos. No ha sido un trabajo f\u00e1cil, hemos enfrentado muchos obst\u00e1culos, porque aunque parezca incre\u00edble, tambi\u00e9n en la compra de las medicinas hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n, se robaban hasta el dinero de las medicinas y hab\u00edan intereses creados muy poderosos, 10 empresas que ni siquiera eran laboratorios, eran distribuidoras, le vend\u00edan al gobierno 10 empresas alrededor de 100 mil millones de pesos al a\u00f1o y estas empresas estaban apoyadas por pol\u00edticos corruptos, ten\u00edan respaldo de medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n y se negaban a que se pudieran conseguir los medicamentos y a precios razonables, justos, porque era un negocio muy jugoso que ten\u00edan, al grado de que no se pod\u00edan comprar las medicinas en el extranjero, estaba prohibido, se les ten\u00eda que comprar a ellos toda la medicina. Tuvimos que hacer reformas, no fue f\u00e1cil llevar a cabo estos cambios y ahora s\u00ed ya podemos comprar los medicamentos en cualquier pa\u00eds del mundo y ya tenemos garantizado el abasto. Claro, les produjo todo esto mucho enojo y hubo campa\u00f1as en contra muy lamentables, miles utilizando a ni\u00f1os enfermos de c\u00e1ncer con la intenci\u00f3n de forzarnos a que no llev\u00e1ramos a cabo los cambios. Fue muy lamentable, tuvimos que enfrentar toda esta alanzada en contra, pero al final vencimos todos estos obst\u00e1culos. Desde luego todav\u00eda no est\u00e1n conformes ni se van a conformar, pero tenemos nuestra conciencia tranquila y vamos a cumplir el compromiso de que haya un buen sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. Por eso, de nuevo, mi agradecimiento a las gobernadoras, a todos los gobernadores que delante el inter\u00e9s general, el inter\u00e9s del pueblo, el inter\u00e9s de la naci\u00f3n. Muchas gracias. Y le damos la palabra a doctor Alc\u00f3cer. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes. Hoy, 10 de octubre, como ya mencion\u00f3, se\u00f1or presidente, el Pulso de la Salud es un d\u00eda especial, pues comunicaremos en presencia de las 22 gobernadoras y gobernadores la firma del Acuerdo Nacional de la Federalizaci\u00f3n de los Servicios de Salud. Esto significa que de un universo de 66.4 millones de personas sin seguridad social, el Instituto Mexicano del Seguro Social Bienestar atender\u00e1 a 53.2 millones de personas, es decir, el 80.2 por ciento. Hoy, escucharemos las palabras del maestro Am\u00e9rico Villareal Anaya, gobernador del Estado de Tamaulipas en representaci\u00f3n de los gobernadores. Tambi\u00e9n escucharemos las palabras del maestro Zo\u00e9 Robledo, director general del IMSS, y acto seguido se llevar\u00e1 a cabo la firma del Acuerdo Nacional para la Federalizaci\u00f3n del Sistema de Salud para el Bienestar. Muchas gracias. Muy buenos d\u00edas. Con su permiso, se\u00f1or presidente, gobernadores, gobernadoras, secretario, integrantes de gabinete federal y medios. La transformaci\u00f3n del sistema de salud inici\u00f3 con el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador y ha vivido un cambio hist\u00f3rico y profundo del que hemos sido testigos. Y hoy lo ratificamos con la firma de este acuerdo y adherirnos al sistema IMSS-Bienestar. Esto se los digo porque desde mi formaci\u00f3n como m\u00e9dico, que tuve la afortuna del apoyo de mi familia y de mi pa\u00eds para tener esta profesi\u00f3n y ser un m\u00e9dico especialista, me dio esta oportunidad a su vez de la atenci\u00f3n directa al paciente, el desempe\u00f1arme en las \u00e1reas administrativas de la salud por m\u00e1s de 30 a\u00f1os en mi estado, en Tamaulipas. Y ah\u00ed vimos c\u00f3mo se fueron implementando diferentes modelos de salud, pero siempre considerando esta como una prestaci\u00f3n, como un derecho que se adquir\u00eda siempre y cuando hubiera una retribuci\u00f3n econ\u00f3mica para poder recibir la misma. A partir de ahora y con las modificaciones en el art\u00edculo cuarto constitucional referentes al \u00e1mbito de la salud, la salud ahora es un derecho humano y una obligaci\u00f3n que el que tiene que procurar a su poblaci\u00f3n. Les comento que conozco el sector con lo que les he referido y apoyamos plenamente a la federalizaci\u00f3n que se est\u00e1 planteando en este momento, lo cual hicimos con varios de nuestros compa\u00f1eros aqu\u00ed presentes desde el legislativo. Agradezco mucho la distinci\u00f3n que me hacen de tomar la palabra y representar a los gobernadores y gobernadoras con los cuales ahora compartimos el honor y la responsabilidad de convertir este modelo de salud en una realidad en nuestras entidades. El gran apoyo que se ha dado a la salud en esta administraci\u00f3n ha quedado patente en pol\u00edticas y acciones para cuidar y mejorar las oportunidades de los mexicanos y las mexicanas. No debemos ser de corta memoria, ya lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente, del gran esfuerzo realizado durante la epidemia de COVID-19, a\u00f1os dif\u00edciles, pero que todos los mexicanos tuvimos oportunidad de recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita independientemente de la gravedad en que estuvi\u00e9ramos por este y el gran esfuerzo y coordinaci\u00f3n que implic\u00f3 el haber recibido m\u00e1s de 235 millones de vacunas. Ahora, este sistema InnsBienestar que ve por una justicia social y brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a quienes no tienen seguridad social nos da una gran oportunidad para los mexicanos. Esto sin duda requiere de un gran esfuerzo e inversi\u00f3n que acertadamente coordina el maestro Zo\u00e9 Robledo y que nos informa puntualmente de sus avances. De las 23 entidades aqu\u00ed presentes, progresamos en la aplicaci\u00f3n de este sistema en nuestras entidades dependiendo de los tiempos en que fuimos sum\u00e1ndonos a esta pol\u00edtica p\u00fablica, la cual enfrenta dos grandes retos. El primero de ellos, fortalecer el sector salud y contar con infraestructura, equipamiento, insumos y medicamentos suficientes y accesibles integrados en diferentes niveles de atenci\u00f3n. Lo no menos importante es el recurso humano que debemos de tener desde su formaci\u00f3n en diferentes profesiones del equipo multidisciplinario que atiende la salud en las unidades hospitalarias y en los sistemas de salud de primer nivel. Tenemos que abatir ese rezago. Hoy se forman m\u00e1s de tres veces especialistas que en el tiempo que nos toc\u00f3 a nosotros la oportunidad de formarnos en este \u00e1mbito. Hay que abatir tambi\u00e9n este rezago tan importante en la seguridad laboral y salarial de los miles de trabajadores que ahora ser\u00e1n contratados por el IMSS Bienestar. Y el segundo gran reto, orientar este sistema de salud a la prevenci\u00f3n y la promoci\u00f3n de Entendiendo esta, la salud como un estado din\u00e1mico en el que todos debemos participar para evitar las enfermedades y complicaciones de los padecimientos que hoy nos saquejan. Con ello cumpliremos desde la salud con la ideolog\u00eda del humanismo mexicano que pone en el centro a la persona y el bienestar y desarrollo social. Gracias, se\u00f1or presidente, como mexicano, como tamaulipeco y m\u00e9dico, por el apoyo que usted ha dado a este sector. Y como lo mencion\u00f3, desde el Hospital General IMSS Bienestar, doctor Pumarejo, en Tampico, que por cierto ya inici\u00f3 operaciones en la sala de hemodin\u00e1mica, cuando se trata de salud y de la salud de los mexicanos, no existe l\u00edmite en este gobierno. Muchas gracias. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a los se\u00f1ores gobernadores, gobernadoras. Secretario Alcocer, doctor Calder\u00f3n, Alipi, a todas y a todos. Como ya se ha mencionado, este es un d\u00eda muy importante en el prop\u00f3sito de la Cuarta Transformaci\u00f3n de dotarle de atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna y de calidad a los millones de mexicanos que no cuentan con seguridad social. Despu\u00e9s de dos a\u00f1os de atender la pandemia y dos a\u00f1os de la construcci\u00f3n de este IMSS de esta nueva instituci\u00f3n, llegamos a este momento, a este acuerdo nacional para la federalizaci\u00f3n de los sistemas de salud para el bienestar, que tiene como objeto consolidar la operaci\u00f3n de un sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica \u00fanico y universal, p\u00fablico, gratuito y preventivo. Con esta firma ya tenemos un universo, son 23 estados que est\u00e1n aqu\u00ed hoy presentes que por voluntad de sus gobernadoras, por voluntad de sus gobernadores dan este gran paso. Como lo ha dicho el presidente L\u00f3pez Obrador, se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n, ahora la Constituci\u00f3n y ese derecho ten\u00eda que llegar al consultorio, ten\u00eda que llegar al quir\u00f3fano, ten\u00eda que llegar a la farmacia, ten\u00eda que llegar a todos los servicios, miles de servicios que se estar\u00e1n prestando con IMSS y en estar. Como le ha dicho el secretario Alcocer, de los 65 millones de mexicanas y mexicanos que no cuentan con seguridad social, Invenestar atender\u00e1 en 23 estados a 53.2 millones de ellas, es decir, al 80 por ciento de la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social. Esto se lograr\u00e1 en la siguiente a partir de la transferencia de 707 hospitales y 13 mil 966 centros de salud. Esta es la red de Invenestar. Con esto Invenestar se convierte en el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica p\u00fablico m\u00e1s grande del planeta. Es un reto que s\u00f3lo hubiera podido ocurrir en un gobierno transformador, como es el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador. \u00bfQu\u00e9 es lo que ocurrir\u00e1 en estas unidades?, \u00bfqu\u00e9 es lo que ocurrir\u00e1 en estos 23 estados? Luego se va a implementar un solo modelo de atenci\u00f3n, el modelo de atenci\u00f3n para el bienestar, el m\u00e1s bienestar publicado desde hace ya varios meses. \u00bfQu\u00e9 es lo que va a ocurrir en ese sentido? Todos los hospitales tendr\u00e1n un solo sistema de administraci\u00f3n de insumos, es decir, un sistema para poder verificar el surtimiento oportuno de las recetas en las farmacias para los pacientes que las necesitan y se les entregar\u00e1n de manera gratuita. Ah\u00ed estar\u00e1n desarrollo infantil temprano, el CASA para la atenci\u00f3n de los adolescentes, el sistema de atenci\u00f3n integral a la salud preventivo para evitar las complicaciones de las enfermedades cr\u00f3nicas degenerativas y un modelo nuevo sobre salud mental. Tambi\u00e9n en esas unidades seguir\u00e1n ocurriendo las acciones de mantenimiento y conservaci\u00f3n. Esto significa echar a andar quir\u00f3fanos que no estaban funcionando, esto significa ampliar \u00e1reas de cuidados intensivos, de cuidados neonatales, consultas, consultorios, residencias, esto significa reparar cuartos de m\u00e1quinas que no funcionaban o aires acondicionados, es decir, todo lo que puede ayudar a que la atenci\u00f3n sea m\u00e1s segura y de calidad. Esto tambi\u00e9n significa rehabilitar y dotar de insumos y adquirir equipo que no estaba presente, desde tom\u00f3grafos, mast\u00f3grafos, resonancias magn\u00e9ticas hasta equipo menor que es fundamental, fonodetectores de latidos para la consulta de ginecoobstetricia o electrocardi\u00f3grafos. Tambi\u00e9n significa complementar plantillas de personal y el proceso que ya ha iniciado de basificar a los miles de trabajadoras y trabajadores que durante a\u00f1os no tuvieron certeza laboral, miles de personas sin fuente de financiamiento que a\u00f1o con a\u00f1o, a veces mes por mes, se les entregaban contratos que no les generaban derechos laborales. Ese proceso ya est\u00e1 en marcha. Y adem\u00e1s completar las plantillas ah\u00ed en donde haga falta m\u00e1s m\u00e9dicos generales, enfermeras y sobre todo m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas, y desde luego el abasto de medicamentos. Ese modelo de atenci\u00f3n, insisto, es p\u00fablico, es gratuito, es preventivo y es universal en su modelo de atenci\u00f3n. Como lo ha dicho el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador, es darle a todos los mexicanos y mexicanas sin seguridad social los mismos n\u00fameros de claves de medicamentos, el mismo cat\u00e1logo de atenci\u00f3n de padecimientos. En ese sentido, se han hecho ya muchas inversiones durante el proceso y desde luego vendr\u00e1n m\u00e1s. Adem\u00e1s, decir que en estos 23 estados son m\u00e1s de 30 hospitales que se pondr\u00e1n en operaci\u00f3n, desde aquellos que est\u00e1n en construcci\u00f3n hasta aquellos que se echar\u00e1n a andar porque lo que hac\u00eda falta era dotarles del equipo suficiente. En ese sentido, se\u00f1or presidente, se ha hecho el trabajo administrativo, el jur\u00eddico, el laboral, pero lo m\u00e1s importante y el elemento que nos hac\u00eda falta era la voluntad pol\u00edtica, la voluntad pol\u00edtica que no existi\u00f3 durante tantos a\u00f1os en donde se entend\u00eda que los sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica eran patrimonio de los gobernadores. Esto ya no es as\u00ed, es patrimonio de los mexicanos y la confianza que se tiene hoy a un gobierno como el del presidente L\u00f3pez Obrador a la hora de que gobernadoras y gobernadoras dan ese paso. Estamos convencidos que es el camino correcto, sin equivocaci\u00f3n a que esto ha tenido desde luego que mucho cerebro, pero tambi\u00e9n mucho coraz\u00f3n para tomar esta dif\u00edcil decisi\u00f3n, pero correcta decisi\u00f3n de federalizar todos los sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica que nos hab\u00edan dado esta desigualdad entre los estados. En ese sentido, se\u00f1or presidente, si me lo permite, vamos a llamar a cada gobernador y gobernadora a que pueda hacer la firma de este acuerdo de federalizaci\u00f3n del sistema de salud para el bienestar. Y en ese sentido, iniciar\u00edamos con la gobernadora Marina del Pilar \u00c1vila, del estado de Baja California. Por favor, gobernadora. El gobernador V\u00edctor Manuel Castro de Baja California Sur. La gobernadora Laida Sansore Sanrom\u00e1n, del estado de Campeche. El gobernador Rutilo Escand\u00f3n Cadenas, del estado de Chiapas. La gobernadora Indira Vizca\u00edno Silva, del estado de Col\u00edmatal. El maestro Mart\u00ed Batres Guadarrama, jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico. El gobernador Julio Menchaca Salazar, del estado de Hidalgo. La maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez, gobernadora del estado de M\u00e9xico. El gobernador Alfredo Ram\u00edrez Bedoya, del estado de Michoac\u00e1n. El gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero, doctor Miguel \u00c1ngel Navarro, del estado de Nayarit. El gobernador Salom\u00f3n Jara Cruz, del estado de Oaxaca. El gobernador Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes Peregrina, del estado de Puebla. El gobernador Ricardo Gallardo Cardona, del estado de San Luis Potos\u00ed. El gobernador Rub\u00e9n Rocha Moya, del estado de Sinaloa. El gobernador Alfonso Durazo Monta\u00f1o, del estado de Sonora. El gobernador Carlos Merino Campos, del estado de Tabasco. El doctor Am\u00e9rico Villareal Anaya, gobernador del estado de Tamaulipas. La gobernadora Lorena Cuellar Cisneros, del estado de Tlaxcala. El gobernador Kuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez, del estado de Veracruz. Y el gobernador David Monreal \u00c1vila, del estado de Zacatecas. Se\u00f1or presidente, informamos que la gobernadora Evelyn Salgado y el gobernador Cuauht\u00e9moc Blanco no pudieron acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy, pero est\u00e1n aqu\u00ed sus secretarios, secretarias de Salud y han tambi\u00e9n acordado la firma de este acuerdo nacional de federalizaci\u00f3n. Tambi\u00e9n le pedimos al doctor Jorge Alcocer, secretario de Salud, y al doctor Alejandro Calder\u00f3n Alipi puedan firmar el acuerdo. Y desde luego la firma del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de M\u00e9xico. Muchas gracias. Pues si les parece, hacemos un receso y les brindamos un merecido aplauso a las gobernadoras Bueno, pues vamos a continuar. Abrimos para preguntas. S\u00ed, as\u00ed, tres y nos vamos para ac\u00e1. Gracias, presidente. Esteban Duhlarm, Vanguardia Veracruz. Presidente, son tres temas estatales y uno que s\u00ed es de gran inter\u00e9s y posteriormente se lo comento. Presidente, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en Sinaloa convirti\u00f3 a un testigo en imputado en un caso de fraude contra el Infonavit. Esto fue en complicidad con Laura Valenzuela P\u00e9rez, gerente jur\u00eddico desde 2010, y Marta Cecilia Rubles Montijo, delegada de Infonavit, ah\u00ed en Sinaloa, desde 2010 a 2019. Cobraron una reventa de nueve casas por un mill\u00f3n 672 mil 146 pesos. Primero las vendieron como funcionarias del Infonavit, posteriormente las adquirieron a trav\u00e9s de la empresa Patrimonio SADCB, cuyo consejo administrativo forma parte ya funcionarias p\u00fablicas. Y esto en complicidad con la fiscal\u00eda colocaron como testigo a Jes\u00fas Alberto Ley Castro, gerente de Infonavit, Los Mochis, como imputado posteriormente para deslendarse de responsabilidades. \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 en este caso, presidente, cuando hay corrupci\u00f3n dentro del Infonavit all\u00e1 en Sinaloa, mientras que otras personas de escasos recursos dif\u00edcilmente tienen acceso a casas? Presidente, es el primer caso. Pedimos que nos des todos los datos. S\u00ed, presidente. Aqu\u00ed estuvo el director del Infonavit hace unos d\u00edas y estamos viendo todos estos casos de presuntos fraudes cometidos y se est\u00e1 actuando. Entonces, con Jes\u00fas de favor. Le entrego todos los datos, se\u00f1or presidente. En otro caso, presidente, all\u00e1 en el estado de Guanajuato ya se desat\u00f3 la guerra sucia contra uno de los aspirantes mediante espectaculares con la leyenda Ernesto Pietro es un peligro para Guanajuato. Fuentes estatales comentan que esto es fuego amigo. \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto, presidente, que se active en este tipo de situaciones? Las campa\u00f1as negativas que usted, de hecho, fue v\u00edctima de esto, que lo vivi\u00f3 en carne propia en 2006 y 2012. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el llamado a quienes, como usted, ahora las padecen y a quienes muy probablemente desde el fuego amigo las promueven? Que no debe hacerse eso, est\u00e1 mal hecho. La pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico, no es levantar falsos testimonios, la pol\u00edtica ya no tiene que ver con mentir, con robar, con traicionar. Y Ernesto Prieto es un buen ciudadano, nos ayud\u00f3 mucho como servidor p\u00fablico, lo mismo que Ricardo Sheffield, que tambi\u00e9n est\u00e1n participando, seg\u00fan entiendo, en Guanajuato, y Antares V\u00e1zquez, senadora de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n, de Guanajuato, todos son de primera y otros ciudadanos de todos los partidos y no debe de haber guerra sucia. Adem\u00e1s, como lo hemos dicho aqu\u00ed varias veces, eso ya no funciona, eso no sirve. Quedaron en el almanaque los publicistas, antes se sent\u00edan muy importantes, llegaban a decir, si me das tanto dinero, si me contratas, yo te hago presidente municipal, yo te hago diputado federal, yo te hago gobernador, yo te hago presidente de la Rep\u00fablica, hasta de manera prepotente y adem\u00e1s ofensiva, porque en una democracia quien elige a las autoridades es el pueblo. Entonces, piensa que con una t\u00e9cnica de dudosa efectividad, ramplona o con guerras sucias o repitiendo mentiras, ya con eso van a posicionar a una persona y la van a convertir en autoridad. Antes se pod\u00eda y se pod\u00eda porque hab\u00eda un control casi absoluto de los medios de manipulaci\u00f3n, que no de informaci\u00f3n. Entonces, s\u00ed funcionaba la guerra sucia, pero ahora cada ciudadano que tiene un tel\u00e9fono es un medio de comunicaci\u00f3n. Ya la verdad se abre paso siempre sin obst\u00e1culos y llega hasta el m\u00e1s apartado rinc\u00f3n del pa\u00eds, entonces eso no funciona y muchas veces tiene efecto de boomerang, es decir, el que lleva a cabo esa campa\u00f1a sucia se ve afectado, se le revierte. No hay que actuar de esa forma, pero eso es lo que puedo opinar. S\u00ed, presidente. Gracias. Desde hace una semana, estudiantes tecnol\u00f3gicos de Zacapuaxla, en Puebla, realizan sus actividades bajo protesta. Esta movilizaci\u00f3n se sumaron decentes y personal en su activo en demanda de la salida del director Miguel Choi L\u00f3pez, quien en menos de un mes ha generado un clima hostil y ha incurrido en amenazas contra quienes exigen su renuncia. La demanda obedece, presidente, al manejo irregular de 45 millones de pesos que no ha comprobado a la autoridad superior estatal y que pretende colocar a sus allegados en puestos clave en el manejo de los recursos, como es el caso de Ezequiel Alvarado Herrera inhabilitado en 2017 por m\u00e1s de seis a\u00f1os y Guillermo Alc\u00e1ntara Escobar, quien tuvo que renunciar en una universidad por malversaci\u00f3n de fondos. \u00bfQu\u00e9 har\u00e1 al respecto, presidente, en ese sentido? No s\u00e9 si usted tenga conocimiento de esto dado que usted siempre se ha manejado bajo el no mentir, no robar y no traicionar. Y de esta manera est\u00e1 contraveniendo. Hablamos con Leticia Ram\u00edrez, secretaria de Educaci\u00f3n, que vea lo que est\u00e1 pasando en Zacapuaxla, en la Sierra de Puebla. Es ah\u00ed, \u00bfverdad?, en Zacapuaxla. S\u00ed, entonces lo vemos con Leticia, si te parece. Gracias, presidente. Y ya un acto de elemental justicia el 24 de septiembre, domingo 24 de septiembre, el domingo, fue detenida la directora general de vanguardia, Vera Cruz, presidente. Esto fue el juez Francisco Reyes Contreras, fue quien dict\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n contra la directora. Los abogados se\u00f1alan que la carpeta de investigaci\u00f3n no cuadra, a ella le imputan un secuestro, autor intelectual de un secuestro, y en la cual argumentan que hay situaciones de risa, Y esto en lo personal lo veo como un atentado contra la libertad de expresi\u00f3n. No hay elementos, presidente, que prueben que efectivamente la directora haya incurrido en estos hechos, hay videos donde no se ve esta situaci\u00f3n. Y a nombre de los compa\u00f1eros que estamos en este peri\u00f3dico propio pedimos, presidente, que se revise este caso. Repito el nombre del juez Francisco Reyes Contreras, en donde queremos pensar que no hay consigna en este sentido, presidente, y que se revise este caso. Varias personas, varias familias dependen de este medio de comunicaci\u00f3n, el cual ha servido al gobierno de Vera Cruz en el sentido de informar bien objetivamente sin tintes pol\u00edticos. Entonces, le pedimos, presidente, con todo respeto que se revise esta situaci\u00f3n, ya se agotaron todas las pruebas para probar su inocencia e inclusive ya se le dict\u00f3 prisi\u00f3n preventiva de un a\u00f1o. Los abogados dicen que hay inconsistencia, de inmediato se le dict\u00f3 esta prisi\u00f3n preventiva sin tomar en cuenta todos los elementos que ya los abogados presentaron, presidente. S\u00ed, lo vemos con Rosa Isela Rodr\u00edguez ahora mismo. Bien, presidente. Ella est\u00e1 seguro vi\u00e9ndonos porque est\u00e1 pendiente todo el tiempo de la conferencia y ella va a atender este caso que planteas, si te parece. Bueno, nada m\u00e1s un par\u00e9ntesis. Ya se quit\u00f3 lo del texto de la postdata, \u00bfla pasaron hoy? Hoy no. Ah, bueno, es que ya no va a haber la postdata. Vamos a verla por \u00faltima vez. No, ya no, mejor no, porque no las prohibieron. \u00bfY ayer lo tra\u00edan? Ayer notificaron. Entonces, como ya se mantuvo un tiempo, yo creo que ya el mensaje ya se internaliz\u00f3, est\u00e1 en el sentido de que si se tiene un pensamiento reaccionario, conservador, clasista, racista, si se est\u00e1 en favor de la corrupci\u00f3n, del amiguismo, el nepotismo, si no se le tiene amor al pueblo, pues lo mejor, lo m\u00e1s recomendable es que no se vea este programa, que no se participe en este di\u00e1logo, porque les produce mucho enojo, aunque tambi\u00e9n son libres, pero no est\u00e1 mala advertencia. A lo mejor van a cambiar, no hay que descartar eso, es de sabios cambiar de opini\u00f3n y sobre todo nos importa mucho el que los j\u00f3venes nos vean, porque ya hay quienes tienen una idea preconcebida de las cosas y ya es dif\u00edcil que cambien, pero los j\u00f3venes tienen m\u00e1s frescura, son como un libro abierto. Y lo que siempre decimos, hay j\u00f3venes de familias acomodadas, ah\u00ed est\u00e1 el caso de de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, de Francisco I. Madero y de muchos otros, que mediante el estudio, la informaci\u00f3n, el conocimiento de la realidad de manera amplia, no sectaria, no dogm\u00e1tica, a la conclusi\u00f3n de que se tiene que promover el amor al pr\u00f3jimo, el humanismo y actuar no s\u00f3lo con honradez, sino tambi\u00e9n que es m\u00e1s importante, de manera honesta. Dicho lo anterior, ya no hay posdata. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, secretarios, director, licenciado. Buenos d\u00edas a todas y a todos. Diego El\u00edas Zedillo, del Sistema Informativo de Tabasco, diario presente. Se\u00f1or presidente, derivado de la firma incluso hist\u00f3rica que se acaba de dar con todos los gobernadores afines al gobierno federal, me gustar\u00eda retomar una pregunta que le hice por ah\u00ed del 2021, si no me equivoco, mediados del 2021, la cual era si a usted le gustar\u00eda pasar a la historia como presidente de la salud, homolog\u00e1ndole un poco al expresidente L\u00f3pez Mateos, que nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica, al expresidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas con la expropiaci\u00f3n petrolera, etc\u00e9tera, presidente. Entonces, con esta firma que se dio, \u00bfusted considera que est\u00e1n sentadas las bases para que haya un sistema de salud en todo el pa\u00eds para todas y todos los mexicanos? Y tambi\u00e9n, presidente, en un ejercicio de retroalimentaci\u00f3n y de saber d\u00f3nde estamos parados, preguntarle \u00bfcu\u00e1les son los retos que tiene el gobierno en materia de salud? Si con esta firma ya se garantiza verdaderamente el acceso de medicamentos a todos los mexicanos, incluso desde la sierra de Mezquit\u00edc, que en alguna ocasi\u00f3n fuimos, hasta en el hospital con mayor afluencia en la Ciudad de M\u00e9xico, presidente. \u00bfCu\u00e1les son esos retos que todav\u00eda tiene el sistema de salud mexicano? Gracias. Bueno, hemos avanzado mucho, estoy muy contento, repito, porque de acuerdo a la \u00faltima encuesta del Inegi, en el tiempo que llevamos gobernando el pa\u00eds, hemos logrado, a pesar de la pandemia, Sin embargo, tenemos que seguir avanzando, que se regrese a los tiempos de la movilidad social que exist\u00eda en M\u00e9xico a nuestra generaci\u00f3n, le toc\u00f3 la posibilidad, tuvimos la oportunidad de poder ascender en la escala social con el estudio, con el trabajo. M\u00e9xico era en ese entonces una f\u00e1brica de ilusiones, porque hab\u00eda oportunidades, todo esto se fue perdiendo y durante el periodo neoliberal ya no hab\u00eda posibilidad de ascender en la escala social. Cerraron todas las puertas para poder progresar, un hijo de campesino, de obrero, de comerciante, de un profesional, de un servidor p\u00fablico. Ten\u00edan muchos obst\u00e1culos, al grado que para poder progresar muchos se tuvieron que ir a trabajar en Estados Unidos o dedicarse a buscarse la vida en la econom\u00eda informal. Entonces, fue una noche muy oscura, todo el periodo neoliberal, 36 a\u00f1os, salarios muy precarios, nunca hubo aumento de salario en t\u00e9rminos reales, al contrario, el salario perdi\u00f3 poder adquisitivo en 36 a\u00f1os, no hab\u00edan oportunidades de empleo. Por eso la migraci\u00f3n a Estados Unidos y fue cuando m\u00e1s creci\u00f3 la econom\u00eda informal, porque la gente decidi\u00f3 buscarse la vida como fuese, saliendo a vender a la calle para tener con qu\u00e9 mantener a su familia, a sus hijos. Entonces, \u00bfqu\u00e9 queremos ahora? Inaugurar una etapa nueva que regrese la movilidad social que se perdi\u00f3, que se puedan dar oportunidades para que todos puedan salir de la pobreza, de la apostraci\u00f3n. Se lleg\u00f3 a decir que el que nac\u00eda pobre ten\u00eda que morir pobre, eso es inaceptable. La pobreza no es por el destino, no es por la casualidad, no es porque Dios quiere, es por la falta de oportunidades y en el caso de M\u00e9xico la pobreza se produjo, se extendi\u00f3 por la corrupci\u00f3n, por la desigualdad, porque unos cuantos se quedaban con los bienes que pertenec\u00edan a todos, no hab\u00eda una distribuci\u00f3n justa, equitativa del ingreso, ni mucho menos de la riqueza, hab\u00eda un acaparamiento de todos los bienes en unas cuantas manos. Entonces, ahora lo que se busca es que haya una distribuci\u00f3n justa de la riqueza, del presupuesto y que todos tengan oportunidad para salir adelante, para progresar, que tengan trabajo, que tengan oportunidad de estudio y que tengan garantizada la seguridad social. Que al llegar a una determinada edad se tenga una pensi\u00f3n, algo que alivie, aunque sea poco que permita vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de la vida, por eso la la pensi\u00f3n universal y el derecho a la salud, de que la gente no est\u00e9 angustiada, que si se enferma \u00bfqu\u00e9 va a hacer?, \u00bfc\u00f3mo se va a curar si no tiene dinero o si tiene alg\u00fan recurso? Va a quedar sin nada porque lo poco que tenga lo va a utilizar para pagar los m\u00e9dicos, para pagar los medicamentos, para pagar las intervenciones quir\u00fargicas y se queda sin nada. Entonces, eso es lo que queremos resolver, ese es el ideal, de que el que se enferme, independientemente de su condici\u00f3n econ\u00f3mica social, pueda curarse y llegar a un hospital, ser atendido, que le ayuden en su enfermedad y que tenga sus medicamentos y si los necesita de por vida que no les falte sus medicamentos a los que tengan enfermedad, que requieran permanentes y todo gratuito. Ese es el ideal, convertir en realidad ese ideal. Entonces, por eso este sistema de salud. Nos ha costado much\u00edsimo trabajo echarlo a andar y f\u00edjense que no es por falta de presupuesto, es que hay muchos intereses y hay que ir enfrentando todos estos obst\u00e1culos y tambi\u00e9n inercias, vicios, pero hay que seguir empujando hasta lograr el ideal, es una utop\u00eda, es hacia d\u00f3nde tenemos que caminar y como es un ideal bell\u00edsimo, es una utop\u00eda muy bella, muy humana, pues aunque est\u00e9 dif\u00edcil el camino, hacia ese ideal, en busca de ese ideal, pues nos fortalece moralmente, es gratificante y aunque se aleje, hay que seguirlo buscando, hay que seguir caminando. Entonces, ah\u00ed vamos. Ahorita tenemos como fecha para que funcione bien marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo, pero porque nos falta contar con todos los m\u00e9dicos, nos falta terminar de hospitales, nos falta todav\u00eda resolver bien la distribuci\u00f3n de los medicamentos, estamos por adquirir una bodega enorme que va a ser la farmacia m\u00e1s grande de M\u00e9xico, en donde van a estar todos los medicamentos, todos los que se necesiten. Si en un hospital en Chihuahua, en Krill, en un hospital en Chiapas, en Guadalupe Tepeyac hace falta una medicina en esta gran farmacia se va a tener y en 24 horas, en un d\u00eda, aunque sea all\u00e1 en Krill, aunque sea Guadalupe Tepeyac, tiene que llegar el medicamento. Ese es el ideal que tenemos. Ya estamos a punto de comprar este gran almac\u00e9n, que yo espero invitarles para irlo a visitar, esta gran farmacia en diciembre, que vamos a ver todos los medicamentos y todo el sistema, ya estamos avanzando en ese prop\u00f3sito, pero el que sabe m\u00e1s de este tema es Zo\u00e9, \u00e9l es el que nos puede decir c\u00f3mo vamos, qu\u00e9 nos falta, que es parte tambi\u00e9n de tu pregunta. A ver. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Efectivamente, lo que se est\u00e1 haciendo es transferir hospitales, 707 hospitales y 13 mil centros de salud. Estos hospitales lo mismo pueden ser, como mencionaba el reporteo Sedillo, desde un hospital grande en la Ciudad de M\u00e9xico de alta especialidad o en cualquier estado hasta un hospital b\u00e1sico comunitario. El esfuerzo est\u00e1 siendo, primero, en implementar el mismo modelo de atenci\u00f3n. Durante casi a\u00f1os este proceso que inici\u00f3 en los a\u00f1os 80 gener\u00f3 desigualdades hasta en los modelos de atenci\u00f3n. Cuando se pasa de la Secretar\u00eda de Salubridad y Asistencia a la Secretar\u00eda de Salud y los gobiernos estatales se hacen cargo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de las personas, sin seguridad social se generaron 32 subsistemas. Esto gener\u00f3 o trajo consigo mucha desigualdad y luego el Seguro Popular un \u00e1nimo privatizador. Entonces, lo primero es que sea el mismo modelo de atenci\u00f3n con la implementaci\u00f3n que se ha hecho en los hospitales y que ahora viene la parte territorialmente m\u00e1s desafiante, llegar hasta todos los centros de salud. Hay centros de salud aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico que se llaman de 10 n\u00facleos. \u00bfQu\u00e9 significa esto? Que tienen 10 consultorios y estos pueden tener rayos X, pueden tener mast\u00f3grafo, pero los que m\u00e1s nos interesan son los peque\u00f1os centros de salud, estos que est\u00e1n m\u00e1s apartados y que atienden el primer nivel de atenci\u00f3n de comunidades m\u00e1s lejanas que muchas veces no cuentan con m\u00e9dico general. Ah\u00ed es en donde tenemos que llegar. Entonces, primero es el modelo de atenci\u00f3n para el bienestar, que sea un solo modelo para todo el pa\u00eds independientemente en qu\u00e9 estado se encuentre uno. Segundo, las acciones de infraestructura. Ya se han hecho en m\u00e1s de 202 de estos 700 hospitales y en cerca de cuatro mil centros de salud, acciones de infraestructura que tienen que ver con reparar aires acondicionados, echar a andar cuartos de casas de m\u00e1quinas, equipo hidrosanitario, plafones, techos, luminarias, pisos, ba\u00f1os, cosas muy elementales, pero que le dan dignidad a la atenci\u00f3n. Esto no se hac\u00eda, hay que decirlo, o se hac\u00eda de manera muy desordenada y cada estado haciendo un esfuerzo individual. Hoy los 23 estados est\u00e1n recibiendo recursos y estas acciones. Adem\u00e1s de eso, el levantamiento nos permiti\u00f3 identificar equipos que no estaban funcionando. Hab\u00eda una operaci\u00f3n en los gobiernos anteriores muy descritorio y entonces alguien dec\u00eda en este hospital hay unos rayos X, pero no se pon\u00eda a ver si hab\u00eda radi\u00f3logo, si hab\u00eda equipo, si hab\u00eda insumos, si hab\u00eda electricidad en el hospital para que esos rayos X funcionaran. Todo eso es lo que se est\u00e1 construyendo. Y lo m\u00e1s importante, el personal. Hay, por un lado, cerca de 80 mil trabajadoras y trabajadores de la salud, que lo mismo son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos o enfermeras, camilleros, gente de higiene y limpieza, que ha tenido salarios y estas contrataciones precarias. Ustedes imag\u00ednense lo que significa que frente a la seguridad social o aliste, que las personas tienen una base, tienen seguridad laboral, la mayor\u00eda de las personas que estaban trabajando o que est\u00e1n trabajando todav\u00eda en los servicios de los estados no ten\u00edan un contrato, no ten\u00edan una base. \u00bfPor qu\u00e9 esa basificaci\u00f3n, por qu\u00e9 nos interesa tanto? Primero porque es un asunto de justicia, pero tambi\u00e9n porque eso le da mucho m\u00e1s seguridad y en ese sentido incrementa la calidad de la atenci\u00f3n de una persona que est\u00e1 segura de su trabajo y no est\u00e1 con la preocupaci\u00f3n permanente de si van a volverlo a contratar de manera precaria, adem\u00e1s con salarios muy bajos, pero adem\u00e1s desiguales en todo el pa\u00eds. Y el otro punto que es fundamental, no todas las enfermedades se atend\u00edan con los mismos medicamentos, eso es algo que hay que decirlo. El Seguro Popular nunca se preocup\u00f3 por eso, ellos financiaban nada m\u00e1s y entonces muchas veces al mismo padecimiento medicamentos distintos, pero no s\u00f3lo eso, no todos los estados ten\u00edan el mismo n\u00famero de medicamentos, es decir, las claves de medicamentos. Hab\u00eda estados que pod\u00edan estar comprando 500 claves y estados que est\u00e1n comprando mil claves. Aqu\u00ed en Ingenstar todos los estados tendr\u00e1n el mismo n\u00famero de claves porque hay una sola compra que hace la Secretar\u00eda de Salud. Adicionalmente a eso, uno de los retos es terminar de poner en operaciones el enorme n\u00famero de hospitales y centros de salud tambi\u00e9n que quedaron abandonados. \u00bfQu\u00e9 pasaba? El Seguro Popular daba una cantidad de dinero a un estado y si ese dinero se acababa, la obra quedaba inconclusa. Y de estos hay que salir al pa\u00eds para identificar cu\u00e1ntos existen. Un ejemplo de su estado, el Hospital de C\u00e1rdenas, que ya se est\u00e1 habilitando, pero llevaba a\u00f1os ah\u00ed como un elefante blanco con el agravio que significaba para la poblaci\u00f3n pasar enfrente de un hospital, verlo inacabado y sin poder llegar ah\u00ed a atender sus enfermedades. Son cerca de 30 hospitales que se van a echar a andar. Algunos ya est\u00e1n concluidos, otros requieren de una inversi\u00f3n importante para su puesta en marcha. Y hablo de 30 porque ahora con la entrada del Estado de M\u00e9xico es uno de los estados quiz\u00e1 el que ha tenido el mayor n\u00famero, hemos identificado, de hospitales inconclusos. Un hospital oncol\u00f3gico en Ecatepec que lleva a\u00f1os sin operaci\u00f3n como un elefante blanco en obra negra, el Hospital de Valle Seil\u00e1n y as\u00ed muchos otros. Si me permite nada m\u00e1s, maestro Robledo. En este tema del Estado de M\u00e9xico, \u00bfestos hospitales inconclusos obedecen a inversiones entre IP y gobierno? O sea, \u00bfestos plancen conjunto o fue meramente por desatenci\u00f3n gubernamental? En esos casos no eran APPs, s\u00ed lo era el de Ticul en Yucat\u00e1n, que era una APP inconclusa que lleg\u00f3 a juicios y que llevaba a\u00f1os sin concluirse, que ahora ya est\u00e1 siendo trabajado y est\u00e1 concluy\u00e9ndose por parte del Seguro Social, o el de Ciudad Ju\u00e1rez, uno de los m\u00e1s emblem\u00e1ticos, un hospital ah\u00ed por donde est\u00e1 el famoso galg\u00f3dromo de Ciudad Ju\u00e1rez que llevaba a\u00f1os sin concluirse. Pero un elemento adicional de a d\u00f3nde queremos llegar en marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o es a la transferencia de estas unidades, es decir, ya no solamente el comodato, la operaci\u00f3n o la colaboraci\u00f3n, es ya la transferencia del inmueble para el Imgen Star y tambi\u00e9n migraci\u00f3n del personal, es decir, la sustituci\u00f3n patronal para que los trabajadores que hoy est\u00e1n basificados y que trabajan en unidades hospitalarias o centros de salud, ya vayan siendo tambi\u00e9n parte de IMSS Bienestar con las prestaciones de ley que hoy tienen con sus mismos salarios. Ese es uno de los procesos m\u00e1s importantes, porque nos va a permitir tener una sola n\u00f3mina federal para todos los trabajadores de atenci\u00f3n m\u00e9dica, que sigue siendo parte del trabajo de los estados, la salud p\u00fablica, la vacunaci\u00f3n, las fumigaciones, el tema de la sangre segura, los laboratorios, en fin. Entonces, es un esfuerzo enorme, pero s\u00ed creemos y adem\u00e1s est\u00e1 demostrado despu\u00e9s de la pandemia que tener soberan\u00eda sobre la capacidad de respuesta en atenci\u00f3n m\u00e9dica de un pa\u00eds, por ejemplo, para el caso de una pandemia, es lo que puede hacer la diferencia. Hoy vemos sistemas en el mundo que se privatizaron, que est\u00e1n teniendo problemas, huelgas en los Estados Unidos, hospitales quebrados en Alemania y en Jap\u00f3n, privados todos, con la necesidad ahora de los gobiernos de entrar a salvarlos. Aqu\u00ed es un sistema p\u00fablico financiado de manera desde los ingresos de la propia federaci\u00f3n y de los estados, y gratuito, que esa es la gran diferencia frente al mundo. Aqu\u00ed no hay, como en el Seguro Popular, un cat\u00e1logo de enfermedades y que si uno se sal\u00eda de esa lista de enfermedades le empezaban a cobrar. Aqu\u00ed es tendiente a que sea universal, es decir, se atienden todos los padecimientos que tiene la poblaci\u00f3n y desde luego preventivo, es decir, con mucho \u00e9nfasis en el primer nivel de atenci\u00f3n, ah\u00ed en donde se pueden prevenir el 80 por ciento de las enfermedades, para no esperar al momento donde esto ya es m\u00e1s grave, sino procurar la salud de las personas, volver a pensar en un sistema de salud y no en un sistema de atenci\u00f3n solamente de enfermedades. Digamos que esos son los ejes en donde seguiremos trabajando, porque mucho de esto ya se ha hecho en estos 23 estados. Gracias. Gracias, se\u00f1or presidente. L\u00e1stima que se fueron ahorita los gobernadores, porque me hubiera gustado por lo menos escuchar su opini\u00f3n con respecto al siguiente cuestionamiento. Usted coment\u00f3, m\u00e1s bien dicho, en el 2018 usted firm\u00f3 100 compromisos cuando iba a empezar su gobierno. Ha comentado que la gran mayor\u00eda se han cumplido, sin embargo, hay uno que sigue por ah\u00ed pendiente, que es el tema de la descentralizaci\u00f3n de las secretar\u00edas y o dependencias de gobierno. \u00bfSigue vigente el compromiso de que la mayor\u00eda de las secretar\u00edas y las dependencias del gobierno federal vayan a los estados? Quiero destacar que ya hay algunos que se han mudado, como es el caso de Cultura en Tlaxcal, Energ\u00eda en Tabasco, Salud en Guerrero, pero, presidente, \u00bfsigue vigente este compromiso? S\u00ed, porque no hemos podido cumplirlo a cabalidad, sino tenemos esa asignatura pendiente, tenemos que cumplir ese compromiso, ir hacia all\u00e1. Usted nos complic\u00f3, no es usar esto como excusa, pero s\u00ed con la pandemia necesit\u00e1bamos estar aqu\u00ed, la mudanza nos implicaba recursos, tiempo, no se trata s\u00f3lo de que se vaya. La secretar\u00eda que corresponde, sino que se busque que haya vivienda para los trabajadores, que puedan garantizar tambi\u00e9n que haya escuelas para sus hijos, garantizarles todo esto, y es un proceso. Entonces, yo siento que lo tenemos que lograr en el tiempo que falta y si no dejarlo encaminado y sugerirlo para el nuevo gobierno. Ya hemos cumplido casi todos los compromisos, todos los que hicimos y m\u00e1s, hicimos 100 compromisos y est\u00e1 pendiente este, est\u00e1 pendiente y en lo de Ayotzinapa, que es otro compromiso, pues estamos trabajando todos los d\u00edas para esclarecer los hechos y dar respuesta a los padres de los j\u00f3venes desaparecidos, pero todos los dem\u00e1s los hemos cumplido y muchos otros, muchos, muchos otros que no estaban ah\u00ed en la lista puntual de 100 compromisos. Yo creo que hemos cumplido tres veces m\u00e1s. Un d\u00eda voy a hacer el ejercicio de lo que no estaba en los 100 compromisos. Por ejemplo, los acueductos que estamos construyendo no estaba, no estaba la presa de Santa Mar\u00eda que vamos a inaugurar en diciembre, la desaladora no estaba, la definici\u00f3n de reservas naturales no estaba y vamos a ser el gobierno que m\u00e1s naturales protegidas herede. No estaba de que 16 mil hect\u00e1reas de este organismo fonatural, y por lo general todos esos terrenos iban a parar a manos de poderosos o de gente con influencias, ahora 16 mil hect\u00e1reas para \u00e1reas naturales protegidas, playas p\u00fablicas, eso no estaba tampoco. Voy a dar a conocer el n\u00famero de nuevas playas p\u00fablicas y es much\u00edsimo. Estamos por convertir en \u00e1rea natural protegida, un campo de golf en Huatulco que quisimos vender a quien lo tiene desde hace alg\u00fan tiempo pagando una renta que no es suficiente la renta, no es buen negocio p\u00fablico y est\u00e1 en medio de dos \u00e1reas naturales protegidas y con una playa p\u00fablica. Entonces, quisimos que la empresa que tiene el campo de golf se quedara con el campo de golf, se hizo un aval\u00fao p\u00fablico, vale como 500, 600 millones de pesos, quer\u00edamos que utilizara, entre otras cosas, para hacer los uniformes escolares a los ni\u00f1os de Oaxaca. Sin embargo, no se lleg\u00f3 a un acuerdo, decidieron que no les conven\u00eda, entonces lo vamos a convertir en reserva natural protegida para unir los dos pol\u00edgonos que ya son \u00e1rea natural protegida, esto en Huatulco, unirlos y playa p\u00fablica. Y ah\u00ed ya se crearon nuevas playas p\u00fablicas, playas bell\u00edsimas que no pod\u00eda llegar la gente a disfrutar, porque todas las playas o las playas estaban entregadas a los hoteles. Y s\u00ed se tiene ese derecho que el hotel pueda tener sus playas para sus hu\u00e9spedes, eso es leg\u00edtimo, pero tambi\u00e9n que la gente pueda tener la posibilidad de ir a una playa p\u00fablica. Entonces, ya logramos los recursos, ya tenemos los recursos para los uniformes, aprovecho para informarles a los padres de familia de Oaxaca para los ni\u00f1os, los vamos a hacer en los talleres de la Secretar\u00eda de la Defensa, que son muy buenos los talleres para hacer uniformes y vamos a llevar a cabo esta acci\u00f3n. Todo esto no estaba, y as\u00ed much\u00edsimas cosas, que no estaba as\u00ed tan preciso de que \u00edbamos a terminar la carretera de Oaxaca a Puerto Escondido, no estaba de que \u00edbamos a construir todo el circuito de autopistas, de supercarreteras desde Guadalajara hasta Vallarta, pasando por Compostela y Nayarit, toda la costa de Nayarit. Y as\u00ed muchas otras cosas, y las que vienen, porque estoy ahora trabajando para hacerle una propuesta a los concesionarios de los ferrocarriles de carga. F\u00edjense que cuando se entregaron los ferrocarriles nacionales a dos empresas muy grandes, se un convenio, una concesi\u00f3n, y en esa concesi\u00f3n aparece una cl\u00e1usula, seg\u00fan la cual, si se necesitan trenes de pasajeros, \u00bfel Estado mexicano puede utilizar esas v\u00edas para trenes de pasajeros? Es decir, legalmente se cuentan con 20 mil kil\u00f3metros de v\u00edas ferres para trenes de pasajeros. Claro, no est\u00e1n en \u00f3ptimas condiciones las v\u00edas porque no se les ha dado mantenimiento adecuado y se usan para carga, pero ah\u00ed est\u00e1n las v\u00edas. Entonces, si esas v\u00edas se mejoran y se pueden electrificar con catenarias para trenes el\u00e9ctricos, f\u00edjense lo que podr\u00eda hacerse, se vuelve a comunicar todo el pa\u00eds con trenes de pasajeros. \u00bfPero se mantienen las concesiones? No, se mantienen las concesiones actuales. Y quiero hablar nada m\u00e1s con los que tienen las concesiones para decirles por qu\u00e9 no ustedes mismos llevan a cabo la operaci\u00f3n de los trenes de pasajeros. Con apoyo del gobierno, presidente. Si ellos dicen no, no nos interesa, pues entonces s\u00ed podr\u00eda verse a quienes les importa tener esa concesi\u00f3n. Privados. Pueden ser p\u00fablicos o pueden ser privados, pero esto nos va a ayudar mucho a comunicar al pa\u00eds por completo con ferrocarriles y nos ayuda mucho para enfrentar el problema del cambio clim\u00e1tico, porque es menos uso de combustible f\u00f3sil o combustibles f\u00f3siles. Ese es un proyecto, ya no nos toca a nosotros, m\u00e1s que, a ver, dejarlo establecido para que quien llegue tenga abierto ese camino. Imag\u00ednense lo que es, que no s\u00f3lo se pueda tomar el tren en Cacun, sino se pueda llegar a Palenque y luego de Palenque se va a poder llegar sin problema, porque ya se tiene la concesi\u00f3n a Coatzacoalcos, pero de Coatzacoalcos se puede llegar a Veracruz y de Veracruz a la Ciudad de M\u00e9xico y de aqu\u00ed de M\u00e9xico a Quer\u00e9taro y a Monterrey y a Nuevo Laredo y de M\u00e9xico tambi\u00e9n a Guadalajara y a Sinaloa y a Sonora y a Nogales, como era antes. Imag\u00ednense lo que significar\u00eda Paraguay m\u00e1s, en Palme, que era un centro ferrocarrilero, en Jamin Hill, hablando de Sonora. A ver qu\u00e9 responden, yo les voy a informar. \u00bfVamos a hablar con ellos? Vamos a hacer la propuesta formal y quiero hablar con ellos. Cuando yo tenga completo todo el proyecto. Pero \u00bfqu\u00e9 les he dicho? De que nos falta much\u00edsimo tiempo, s\u00ed menos de un a\u00f1o, pero si trabajamos 24 o 7 pueden salir much\u00edsimas otras cosas y pensar tambi\u00e9n hacia adelante, porque no es terminar y ya no hay proyectos y vuelve la par\u00e1lisis en la industria, la construcci\u00f3n, y c\u00f3mo se reactiva la econom\u00eda y c\u00f3mo se siguen generando empleos y c\u00f3mo se garantiza el bienestar. Entonces, vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente para que la misma gente en el futuro sepa que hay esas posibilidades, hay esos proyectos que pueden realizarse en el futuro, son aportes. Entonces, vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente en el futuro, \u00bfqu\u00e9 les he dicho? Vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente en el futuro, son aportes. Entonces, vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente en el futuro, Bueno, vamos a dejar esbozados proyectos y adem\u00e1s expuestos a la gente en el futuro, son aportes. Tengo todo el d\u00eda ocupado hasta la noche, me levanto al cuarto para las cinco de la ma\u00f1ana. Tengo la ventaja de vivir aqu\u00ed, no tengo que trasladarme, si viviese en nuestra casa, en Tralpan, tendr\u00eda yo que levantarme un cuarto de hora antes. Entonces, gano 15 minutos de sue\u00f1o muy buenos y ya me arreglo lo que se hace en estas cosas, lo que hacen ustedes exactamente antes de venir por ac\u00e1. Y ya salgo y tengo una mesa de acuerdo con Laura, que me tiene, s\u00ed, hoy firm\u00e9 varios acuerdos y reviso, veo c\u00f3mo est\u00e1 el informe que me env\u00eda a diario de empleos. A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no pones el de hoy?, el de empleos, cu\u00e1ntos inscritos, trabajadores inscritos al Seguro Social. Veo tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n, la pones la de hoy tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana muy temprano. Veo c\u00f3mo amaneci\u00f3 el peso antes de salir a la reuni\u00f3n de Gabinete de Seguridad. Entonces, veo eso, cosas urgentes. Ahora estamos pendientes de la costa de Guerrero, la costa grande de Guerrero, porque en Texpan, Guerrero, se rompi\u00f3 la carretera por el agua, llovi\u00f3 mucho y hoy sali\u00f3 la ma\u00f1ana secretario de Marina, pero desde ayer est\u00e1 la directora de Protecci\u00f3n Civil y est\u00e1n los de comunicaciones. Porque se hizo un socav\u00f3n en la carretera de Iztapa a Acapulco. Entonces, eso hoy en la ma\u00f1ana lo reviso. Estoy pendiente de la entrada del hurac\u00e1n a las costas de Nayarit, lo vengo siguiendo desde hace como tres, cuatro, cinco d\u00edas y hoy entra y tenemos que estar ah\u00ed pendientes. Hay un estado de alerta alrededor de seis mil elementos de las Fuerzas Armadas, tanto como del Ej\u00e9rcito, ah\u00ed ya est\u00e1 el Plan Marina. Entonces, todo eso lo veo y ya me voy a la reuni\u00f3n de seguridad y ah\u00ed viene el reporte de todo lo sucedido. Por lo general son cosas muy fuertes, muy duras. Todo lo que tiene que ver con la violencia en el pa\u00eds, se revisa, casos delicados, se informa ahora con lo de Israel, Palestina, nos informa la secretaria de Relaciones Exteriores, se ve todo, todo, todo, todo. Y en los martes cada 15 d\u00edas salud. Entonces, eso es lo que\u2026 Luego me vengo aqu\u00ed con ustedes para informarles. Y regresando, igual que ustedes, desayuno y ya tengo agenda todo el d\u00eda, no salgo por lo general a comer afuera. Antes, como a la una, dos, me escapaba a practicar b\u00e9isbol y a caminar, pero ahora tengo un problema en el carca\u00f1al y estoy recuper\u00e1ndome, ya estoy bien, porque s\u00ed me hace falta ir de nuevo. Cuando sal\u00eda yo era eso, a caminar, ocho o diez vueltas de 450 metros, o sea, cuatro o cinco kil\u00f3metros en una hora y despu\u00e9s practicar un poco, agarrar unas rolas y maca\u00f1ar. Entonces, ya de regreso aqu\u00ed a comer y en la tarde atender los asuntos. Ayer tuve reuni\u00f3n con el secretario de Hacienda, con el subsecretario de Ingresos, con el subsecretario de Ingresos para ver c\u00f3mo vamos en el cierre del presupuesto de este a\u00f1o. Terminando, tuve la reuni\u00f3n de salud, que tenemos todos los lunes, cada 15 d\u00edas, de a siete y media y luego recib\u00ed en acuerdo, como a las siete y media de la noche, a Roc\u00edo Nale, la secretaria de Energ\u00eda. Y de ah\u00ed ya me fui con Beatriz, con Jes\u00fas y lleg\u00f3 a visitarme Gonzalo, ya estuvimos ah\u00ed platicando y ya a dormir, se pone nada m\u00e1s el despertador para no quedarse dormido, aunque ya el organismo est\u00e1 acostumbrado y ya se levanta uno. Eso es b\u00e1sicamente. Y los fines de semana, pues a las giras, esto miren, esto es de ayer, 22 millones, empleos, trabajadores inscritos, es r\u00e9cord. Pero hay una l\u00e1mina que tiene que ver con este mes, que es muy importante porque ah\u00ed es donde vemos. A ver si la tenemos, la del mes, de c\u00f3mo vamos. No, s\u00ed, est\u00e1 esta, est\u00e1 esta. Esto es diario, pero hay veces, miren, aqu\u00ed es menos, aqu\u00ed es menos, pero como aqu\u00ed es m\u00e1s el saldo, son 45 mil nuevos empleos en lo que llevamos hasta el 8, esto es diario. Pero ya hay muchos menos, ya le tengo que hablar a Zo\u00e9, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando?, pero afortunadamente todo marcha bien. \u00bfLa recaudaci\u00f3n? A ver, la recaudaci\u00f3n. Este es otro, este es muy importante. Esto es los tributarios, es lo que ingresa, traemos 9.4 en t\u00e9rminos reales arriba, del total es menos 0.2, porque estamos bajando los derechos a Pemex. Es muy importante que yo les explique esto, porque vamos hacia un fortalecimiento de Pemex con mayor autonom\u00eda econ\u00f3mica. Antes todo lo que obten\u00eda Pemex se lo quitaba Hacienda, Hacienda orde\u00f1aba a Pemex, claro, era lo que se utilizaba tambi\u00e9n para financiar el presupuesto. Lleg\u00f3 a suceder que hab\u00eda a\u00f1os en que de cada peso del presupuesto nacional 40 centavos proven\u00edan de ingresos petroleros. Entonces, ahora lo que estamos haciendo es baj\u00e1ndole el monto del pago de derecho a Pemex. Cuando llegamos se le cobraba el 65 por ciento, ahora Pemex est\u00e1 pagando nada m\u00e1s 35 por ciento y queremos bajarle m\u00e1s con el prop\u00f3sito de fortalecer a esta empresa p\u00fablica que es fundamental y es la empresa encargada de cuidar del petr\u00f3leo, que es que es la naci\u00f3n, que es el pueblo, es nuestra historia, la lucha por la soberan\u00eda del petr\u00f3leo. Entonces, por eso en otros ingresos tenemos estos, menos 0.2, pero en tributarios, en impuestos estamos bien, porque esto es en t\u00e9rminos reales. Aqu\u00ed habr\u00eda que agregarle casi cinco por ciento de inflaci\u00f3n. Y aqu\u00ed se ve, en general, hasta el 9 de octubre, el a\u00f1o pasado, hab\u00edamos obtenido un ingreso de tres billones, 689 mil, y ahora es tres billones 900 mil. Estamos hablando como de 220 mil millones m\u00e1s en t\u00e9rminos nominales, en t\u00e9rminos reales es esto, pero en nominal es m\u00e1s. Y lo mismo en el caso de tributarios, ten\u00edamos dos billones 910 mil el a\u00f1o pasado y ahora tenemos tres billones 371 mil. Entonces, estos son los datos diarios. Y les muestro otros datos que veo diario. A ver, homicidios ayer. Es un trabajo como el de ustedes, que produce mucha satisfacci\u00f3n en el sentido de que est\u00e1 uno para servir a los dem\u00e1s, es un apostolado del servicio p\u00fablico. Ayer fue un d\u00eda bajo en homicidios, 60 en todo el pa\u00eds, en dos estados no hubo homicidios. Y se concentr\u00f3 el 43 por ciento de los 60, casi la mitad, en estos estados, en cuatro, Guanajuato, Cuba 11, Baja California 5, Jalisco 5 y Michoac\u00e1n 5, es el 43 por ciento. Entonces, aqu\u00ed estamos todos los d\u00edas. Y aparte revisamos los lugares donde hay m\u00e1s incidencia delictiva, las causas, vemos cu\u00e1nta gente fue aprendida en el d\u00eda y todo. Ese es el trabajo. Ya les voy a volver a invitar para que nos acompa\u00f1en. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, funcionarios. Preguntarle sobre el tema de esta nota diplom\u00e1tica que envi\u00f3 para Estados Unidos sobre el tema del bloqueo, bueno, el flujo comercial entre M\u00e9xico y Estados Unidos. Si la envi\u00f3 ayer, si nos pod\u00eda dar alguna\u2026 No tengo todav\u00eda la informaci\u00f3n, no le pregunt\u00e9 a Alicia, pero hoy vamos a saber si ya se envi\u00f3. \u00bfSi ya se reabrieron estos pasos para los transportistas? S\u00ed, ya se anunci\u00f3 que se reabri\u00f3 el puente. Ah, se anunci\u00f3 que se reabren los puentes, pero vamos a esperar, porque no tengo yo la informaci\u00f3n completa, a ver si Alicia nos informa. Adem\u00e1s, en esta tambi\u00e9n con este mismo tema flujo comercial se espera que en estas huelgas que tiene Estados Unidos por parte de estas automotrices, si ya ha afectado en estas automotrices en M\u00e9xico, parece que la Canacintra, en el Estado mexicano de Quer\u00e9taro, ha tenido afectaciones por este tema de las huelgas, muchas de las empresas que est\u00e1n en Estados Unidos est\u00e1n afectando aqu\u00ed en M\u00e9xico. S\u00ed. S\u00ed se habl\u00f3 sobre ese tema. S\u00ed, pero no nos afecta mucho. O sea, s\u00ed hay ya protestas de organizaciones empresariales mexicanas, sobre todo por los retenes en Texas para libre tr\u00e1nsito, b\u00e1sicamente, lo dem\u00e1s no ha afectado. La huelga de Estados Unidos no ha afectado a M\u00e9xico en este tema. No, no, no tenemos informes de que haya preocupaci\u00f3n por eso, nada m\u00e1s es la p\u00e9rdida de tiempo en el traslado de mercanc\u00edas por estos bloqueos de la frontera con Texas. Y en esta visita de autoridades de Estados Unidos aqu\u00ed con usted, \u00bfhablaron sobre el tema de las boyas, sobre estas hostilidades, sobre el\u2026? S\u00ed, el gobierno de Estados Unidos, el presidente Biden ha autorizado a la fiscal\u00eda de Estados Unidos para presentar una denuncia ante los tribunales y en una primera instancia ya se de estas boyas en el r\u00edo Bravo para que se deje de invadir la parte que es de M\u00e9xico, que es nuestro territorio. Pero hubo una apelaci\u00f3n de parte del gobierno de Texas y est\u00e1 por resolverse. Vamos a ganar. Ese litigio, sin duda. Pero ahora, como no son las boyas, est\u00e1n haciendo una revisi\u00f3n tardada a veh\u00edculos del lado de Texas y los retienen ah\u00ed y se hacen colas muy largas, para los puentes, fronterizos del lado de Texas. Pero todo es con este prop\u00f3sito de hacer publicidad o propaganda pol\u00edtica en contra del gobierno de Estados Unidos, que es un gobierno dem\u00f3crata y esto lo est\u00e1 haciendo un gobernador del Partido Republicano. Y como vienen las elecciones, pues ya todo es propaganda. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n en el tema migratorio, en Oaxaca se puso un centro de movilidad migratoria. Ah, ya est\u00e1. Ah\u00ed est\u00e1 la nota. Y en este sentido, en el tema de los migrantes, este centro de movilidad migratoria que instalaron en Oaxaca y que van a enviar a muchas personas, bueno, pueden comprar sus boletos para viajar rumbo a Estados Unidos si ya tienen confirmadas estas citas. No. Pero \u00bfqu\u00e9 se sabe m\u00e1s de estos centros de migraci\u00f3n? No, no, no. Nosotros celebramos que el gobierno de Estados Unidos y estamos ayudando est\u00e9n entregando estos pasaportes, estas visas temporales, humanitarias para que migrantes puedan llegar cumpliendo una serie de requisitos. Es una v\u00eda legal que se abri\u00f3. Sin embargo, esto se est\u00e1 haciendo desde algunos consulados que tiene Estados Unidos o sitios que est\u00e1n poniendo en pa\u00edses de origen de la migraci\u00f3n, de donde surge la migraci\u00f3n. En el caso nuestro estamos viendo, porque nos lo solicitaron, de que se pongan sitios en M\u00e9xico. No hemos aceptado. Queremos, primero, hablar con los presidentes, para eso es la reuni\u00f3n del d\u00eda 22. Entonces, \u00bftodav\u00eda no hay centros de movilidad migratoria? No. \u00bfNada? \u00bfNing\u00fan centro todav\u00eda no? No. S\u00ed, s\u00ed. Y adem\u00e1s queremos que sea un acuerdo de todos los pa\u00edses. Son de los temas que vamos a tratar el d\u00eda 22, porque no queremos que se establezcan sitios de migrantes en pa\u00eds en espera de que se les den estas visas temporales. Queremos que sea en donde te origina la migraci\u00f3n, de donde son originarios los migrantes, que no tengan que llegar a M\u00e9xico y atravesar M\u00e9xico. Y ya inicia la pr\u00f3xima semana el tema de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico. Y aqu\u00ed que est\u00e1 ahorita el secretario de Salud. Sobre el tema de la vacunaci\u00f3n con estas tres vacunas, Abdala, Sputnik, que hab\u00edan dicho que iban a llegar estas vacunas, y La Patria. \u00bfS\u00ed, s\u00ed se considera vacunar a los capitalinos con estas vacunas? S\u00ed, ya va a empezar la vacunaci\u00f3n. Dentro de 15 d\u00edas se informa, tanto de influenza como para reforzarlo de COVID. En 15 d\u00edas vamos a informar. \u00bfYa lleg\u00f3 la vacuna Sputnik? Tenemos vacunas suficientes para comenzar, ya se tienen las vacunas. Y adem\u00e1s tambi\u00e9n ha unado con este tema de lo de la secretar\u00eda. Recientemente la Universidad Nacional de Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, la UNAM, cambi\u00f3 un tema de especialidades m\u00e9dicas su cat\u00e1logo, en el que dec\u00eda que no\u2026 le agregan esta palabra est\u00e9tica, aqu\u00ed se ha mencionado est\u00e9tica. Los j\u00f3venes no sal\u00edan con este t\u00edtulo, con esta denominaci\u00f3n est\u00e9tica, pero s\u00ed hab\u00eda asociaciones civiles que daban estos permisos aunque no existiera esta especialidad. \u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando si ahora, cuando la UNAM de una c\u00e9dula profesional a un estudiante y ya salga con una certificaci\u00f3n est\u00e9tica que antes no se ten\u00eda en M\u00e9xico, ahora ya podr\u00e1n\u2026 van a desaparecer estas asociaciones civiles o ya se podr\u00e1n dar estas cirug\u00edas en hospitales de la Ciudad de M\u00e9xico? \u00bfQu\u00e9 es lo que va a pasar? A ver, doctor. \u00bfEso fue hace como un mes m\u00e1s o menos que\u2026? Este tema tiene una integraci\u00f3n no s\u00f3lo con la universidad, sino con otros lugares donde se forman a estos trabajadores de la salud con acciones diferentes tambi\u00e9n a lo que es ser m\u00e9dic en la medicina, excepto lo del consejo de dermatolog\u00eda, en ese es precisamente con lo cual se est\u00e1 trabajando para integrarlo dentro de las especialidades. Es una necesidad, es un fundamento que se tiene que hacer tambi\u00e9n con una norma, volviendo a las normas y pronto les vamos a comunicar en la secretaria. Es decir, que todos los m\u00e9dicos que no est\u00e1n certificados con esta\u2026 porque ahora entonces la universidad saldr\u00e1 con\u2026 los estudiantes saldr\u00e1n con esta c\u00e9dula profesional que expide la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, ya saldr\u00e1n con esta especializaci\u00f3n. Esa es la propuesta que se va a hacer. \u00bfEntonces qu\u00e9 pasar\u00e1 con los m\u00e9dicos que no tienen esta certificaci\u00f3n avalada por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n? Como en otros casos, se da una oportunidad a que compensen lo que les falta de acuerdo a lo que se necesita, de acuerdo a la norma y si esto lo logran y con la regulaci\u00f3n de COFEPRIS precisamente para tener esto seguro. \u00bfY si entonces se van a dar este tipo de procedimientos est\u00e9ticos en los hospitales p\u00fablicos de M\u00e9xico? Si cumplen con estos lineamientos en cualquier\u2026 s\u00ed, en principio en la Ciudad de M\u00e9xico, porque tambi\u00e9n todav\u00eda tiene que cambiarse la situaci\u00f3n estado por estado porque es diferente. Muchas gracias. Y finalmente, presidente, tambi\u00e9n \u00bfqu\u00e9 opinan ustedes sobre el tema de estas\u2026 bueno, estamos en temas de elecci\u00f3n para el 2024. Se han utilizado estas herramientas de inteligencia artificial para favorecer o desfavorecer a ciertos aspirantes que van a los comit\u00e9s de la Cuarta Transformaci\u00f3n, ya sea en la Ciudad de M\u00e9xico o a nivel nacional. \u00bfQu\u00e9 opina? En este caso, la exalcaldeza de Iztapalapa fue\u2026 no quisiera yo decirlo como v\u00edctima, pero s\u00ed utilizaron un audio ella declarando que fue inteligencia artificial, pero que sumaran de aqu\u00ed a partir del a\u00f1o pr\u00f3ximo este tipo de herramientas tecnol\u00f3gicas para favorecer o desfavorecer, ya sea su gobierno o gobiernos de oposici\u00f3n. Bueno, nada m\u00e1s que se est\u00e9 pendiente, pero eso no tarda, es un poco lo que pregunt\u00f3 el compa\u00f1ero sobre la guerra sucia en tiempos electorales, en temporada electoral. Eso no afecta, porque se detecta de inmediato cuando es una noticia falsa y se aclara y ya la gente es muy precavida, no cae a la primera, s\u00f3lo algunos que andan muy nerviosos. Entonces, de repente, \u00bfc\u00f3mo ha sucedido? Que hay un incendio en El Salvador o en Chile o en Francia, sale la imagen, se est\u00e1 incendiando la refiner\u00eda de Dos Bocas, pero la imagen ni siquiera es de Dos Bocas. Y entonces, ah\u00ed va Felipe Calder\u00f3n y L\u00f3pez Doriga y ahora s\u00ed que coloquialmente se van con la finta. Qu\u00e9 barbaridad. Todo lo hacen mal, todo est\u00e1 mal hecho, miren el incendio en Dos Bocas, si no es en Dos Bocas, es en Chile o en cualquier otro lugar. A ver, \u00bfno tienes la \u00faltima de esas? Lo de DIRPAR. S\u00ed, pero ese es DIRPAR, pero acaban de sacar algo en Qui\u00e9n es Qui\u00e9n en las noticias de algo que no sucedi\u00f3 aqu\u00ed. \u00bfQu\u00e9 romp\u00f3? Ah, s\u00ed, antes, \u00e1ndale. \u00bfA eso te refieres? Pues ya es que son bastantes, por ejemplo, en el tema de Clara ha sido que usted favorec\u00eda a este otro aspirante. Ah\u00ed est\u00e1 ese, pero aqu\u00ed no. Ah, s\u00ed, ah\u00ed est\u00e1 Salvador Garc\u00eda. Ah, pero ese no es otro, \u00bfverdad? No, no, es la de la Polar. Bueno, se dec\u00eda que ah\u00ed hab\u00eda trabajadores atrapados. S\u00ed, pero as\u00ed he visto al Calder\u00f3n en algunos casos. Ah, cuando la muerte de unos\u2026 Cahuares. Cahuares, s\u00ed, porque est\u00e1n esperando a ver qu\u00e9. Entonces, no verifican y los domina el coraje que tienen. Pero adem\u00e1s, bueno, derivado a todas estas situaciones, hay comentarios como estas del expresidente Felipe Calder\u00f3n, donde pide una intervenci\u00f3n de Estados Unidos para el tema de las elecciones del 2024. \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a esta declaraci\u00f3n? Pero es normal que \u00e9l act\u00fae de esa manera. \u00bfSe les permiti\u00f3 a los del gobierno de Estados Unidos entrar a M\u00e9xico?, \u00bf\u00e9l les permiti\u00f3 para meter armas de contrabando? El operativo r\u00e1pido y furioso, ni modo que no sab\u00eda. Y le permiti\u00f3 al gobierno de Estados Unidos meter armas que iban a llegar a la delincuencia en M\u00e9xico con sensores y de esa manera iban a detener a los narcotraficantes. \u00bfCu\u00e1ndo el gobierno de Calder\u00f3n estaba totalmente infiltrado? Bueno, era un narcogobierno, porque Carcia Luna era el secretario de Seguridad P\u00fablica y en la procuradur\u00eda lo mismo. Hay una presencia de la delincuencia organizada como nunca. Entonces, no me extra\u00f1a si \u00e9l est\u00e1 planteando eso, nada m\u00e1s que ya son otros tiempos y nosotros no vamos a permitir que se viole nuestra soberan\u00eda. Afortunadamente, tanto el presidente Trump como el presidente de aire han sido respetuosos de nuestra soberan\u00eda y no hemos tenido ning\u00fan problema, pero somos libres. El caso de ayer, que la embajadora de Israel en M\u00e9xico expresa que no est\u00e1 conforme con nuestra postura, tiene todo su derecho a decirlo, a manifestarlo, porque somos libres, nosotros respetamos al gobierno de Israel y much\u00edsimo m\u00e1s al pueblo de Israel, pero nosotros no queremos la guerra, nosotros no queremos la violencia, nosotros somos pacifistas y no queremos que pierdan la vida ning\u00fan ser humano de ninguna nacionalidad, sean de Israel, sean palestinos, queremos que se garantice el principal de los derechos humanos, que es el derecho a la vida y somos pacifistas. Entonces, respetamos mucho su comunicado, su postura, pero ojal\u00e1 y nos comprenda, porque la pol\u00edtica exterior se alimenta de principios y est\u00e1 definida en la Constituci\u00f3n. Se ha recogido todo lo que se ha venido haciendo para defender la soberan\u00eda de M\u00e9xico, para mantener buenas relaciones con todos los pueblos, desde el presidente Ju\u00e1rez, lo destacado que fue el gobierno del presidente C\u00e1rdenas en materia de pol\u00edtica exterior, en materia de asilo, lo que fue la doctrina estrada antes, los a\u00f1os 30 del siglo pasado y la trayectoria de pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico que est\u00e1 en el art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n. Es una de las facultades del presidente, pero me tengo que ajustar a esos principios que Constituci\u00f3n, que son el fruto de nuestra historia pol\u00edtica y quedaron plasmados en la Constituci\u00f3n. La \u00faltima reforma fue la \u00e9poca del presidente Miguel de la Madrid. \u00bfPor qu\u00e9 no pones el art\u00edculo 89? La gobernadora de Quintana Roo se reuni\u00f3 ayer con la canciller Alicia B\u00e1rcenas porque uno de los dos mexicanos que est\u00e1n\u2026 no puedo decir los nombres porque al final tambi\u00e9n quisiera preguntar si los familiares han pedido el resguardo de estos nombres y las fotograf\u00edas porque el tema de seguridad de estas personas y saber\u2026 porque parece que tiene una doble nacionalidad uno de los dos, de estas dos personas. S\u00ed, estamos en comunicaci\u00f3n con los familiares y la Secretar\u00eda de Relaciones est\u00e1 atendiendo. Tambi\u00e9n est\u00e1 por llegar, si no es que ya lleg\u00f3 a Tel Aviv, el primer avi\u00f3n que se envi\u00f3 para transportar a nuestros con nacionales y m\u00e1s tarde va a llegar el segundo. Y la Secretar\u00eda de Relaciones est\u00e1 en comunicaci\u00f3n con las autoridades de Israel para que se brinden las facilidades. Hay como mil mexicanos inscritos para trasladarse a M\u00e9xico y estamos buscando que lleguen. Y estamos tambi\u00e9n pendientes de las dos personas desaparecidas, eran tres, ya se encontr\u00f3 a uno. Estamos en eso. Pero s\u00ed est\u00e1n pidiendo que el resguardo de los datos personales, porque parece que una de las embajadas ha pedido el resguardo de estos nombres. S\u00ed, yo pienso que la Secretar\u00eda de Relaciones est\u00e1 haciendo bien las cosas y en estos casos lo m\u00e1s importante es la protecci\u00f3n a las personas. Gracias, presidente. Este inciso d\u00e9cimo tiene que ver\u2026 a ver, \u00bfpor qu\u00e9 no ponen el 89?, porque tiene al principio son las facultades y obligaciones del presidente, son facultades y obligaciones. Y vemos el apartado o el inciso 10, dirigir la pol\u00edtica exterior y celebrar tratados internacionales, as\u00ed como terminar de enunciar, suspender, modificar, enmendar, retirar reservas y formular declaraciones interpretativas sobre los mismos someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del Senado. En la conducci\u00f3n de tal pol\u00edtica, el titular del Poder Ejecutivo observar\u00e1 los siguientes principios normativos, o sea, son de observancia obligatoria para el presidente. La autodeterminaci\u00f3n de los pueblos, la no intervenci\u00f3n, la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias, la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias. La proscripci\u00f3n de la amenaza o el uso de la fuerza en las relaciones internacionales. la igualdad jur\u00eddica de los estados, la cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, el respeto, la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los derechos humanos y la lucha por la paz y la seguridad internacionales. Entonces, esto es lo que cumplimos. Y nuestro respeto y nuestras condolencias al pueblo de Israel y nuestro respeto y nuestras condolencias al pueblo palestino y a todos los pueblos que sufren por la violencia y y lo que tenemos que procurar es construir la paz para que nuestros pueblos no sufran. \u00bfNo hay que aclarar que la sufran con las amigas de Bolivia por lo que se ha pasado? No voy a polemizar. Yo respeto lo que dijo ella. Sencillamente quiero que se conozca cu\u00e1l es el fundamento de nuestra postura. Ya nos vamos a sayonar. A ver, es porque sonora, es sonora, viene el leg\u00edsimo. S\u00ed, est\u00e1 pendiente la tarea. Gracias, se\u00f1or presidente. Demi\u00e1n Duarte, de Sonora Power. La semana pasada se abord\u00f3 el tema que quiero tratar con usted, el asunto del informe que present\u00f3 la Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales, Luisa Mar\u00eda Alvarez, sobre los derrames en el r\u00edo Sonora. Hace aproximadamente un mes toqu\u00e9 el tema, refer\u00eda yo que hab\u00eda pasado ya un periodo de nueve a\u00f1os sobre el particular y que incluso se hab\u00edan dado a conocer versiones de que acabado con la remediaci\u00f3n. Sorprendi\u00f3, por supuesto, el informe que presenta la secretaria porque en \u00e9l se refiere que el da\u00f1o ambiental persiste, que los derrames provocaron un da\u00f1o sobre la regi\u00f3n que afecta a nueve municipios por un monto de 20 mil 500 millones de pesos. Tambi\u00e9n el tema dice que el fideicomiso que aplic\u00f3 Grupo M\u00e9xico, pues como sabemos, solamente se aplic\u00f3 parcialmente mil 186 millones, de un total de dos mil millones de pesos que se destinaron para esto y todav\u00eda le regresaron la feria a Grupo M\u00e9xico, lo cual no deja de ser parad\u00f3jico a la luz del informe. Llam\u00f3 la atenci\u00f3n que justo despu\u00e9s de que se abord\u00f3 el tema aqu\u00ed, que usted hizo el compromiso de analizarlo con el gobernador, con la Secretar\u00eda de Medio Ambiente para determinar qu\u00e9 se va a hacer. La compa\u00f1\u00eda Grupo M\u00e9xico lanza un comunicado en donde dice que ellos se lavan las manos, que la zona del r\u00edo Sonora y el r\u00edo Bacanuxi est\u00e1n totalmente limpios de contaminaci\u00f3n. Incluso dice en su comunicado Grupo M\u00e9xico que los actuales valores que se han detectado por exceso de metales pesados y otras sustancias tienen que ver con la operaci\u00f3n de miner\u00eda pr\u00e1cticamente por la culpa de los gambusinos, dice Grupo M\u00e9xico que est\u00e1 ocurriendo esto. Dice que hay descargas de aguas negras en la zona como si no hubiera habido antes y pues se lava las manos literalmente Grupo M\u00e9xico. Mire, yo s\u00e9 que est\u00e1n, por informar, incluso usted le pidi\u00f3 a la secretaria Mar\u00eda Luisa que venga. Es importante lo que le quiero yo decir. M\u00e1s all\u00e1 del da\u00f1o ambiental y el da\u00f1o en la salud de los pobladores de esta zona, tenemos tambi\u00e9n detectado un da\u00f1o econ\u00f3mico muy fuerte para la regi\u00f3n y este da\u00f1o es justamente que los consumidores que regularmente le compraban a los productores del r\u00edo Sonora, ya no les compran por la simple percepci\u00f3n de que el da\u00f1o ambiental trae riesgos a la salud de quien consume los productos que se cultivan, que se cr\u00edan, porque hay agricultura y ganader\u00eda en la zona. M\u00e1s all\u00e1 de que ha afectado el potencial tur\u00edstico de zonas como Ures y toda esta regi\u00f3n tan bonita que usted conoce muy bien, se\u00f1or presidente, a nombre\u2026 porque me han contactado muchos de los pobladores de ah\u00ed, pues yo le quiero manifestar la inconformidad que existe, permanece por la actitud que tiene la compa\u00f1\u00eda Grupo M\u00e9xico y por la expectativa de que su gobierno haga buena la expectativa de que haya justicia plena y total. Sobre el particular, me gustar\u00eda que nos diera un pronunciamiento, se\u00f1or presidente. \u00bfQu\u00e9 te parece si pasado ma\u00f1ana\u2026 Ya tenemos el informe que lleg\u00f3 a cabo la Secretar\u00eda de Medio Ambiente y ya hay un proceso para buscar la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os. \u00bfPor qu\u00e9 no le pedimos a Mar\u00eda Luisa Alvarez y a la procuradora del medio ambiente que vengan aqu\u00ed pasado ma\u00f1ana y que traten el tema, que se d\u00e9 a conocer, si te parece? S\u00ed, por supuesto. Hecho sobre el particular, \u00bfsabe que esto se relaciona con el plan de\u2026? Perd\u00f3n, ya han estado platicando, ya han estado all\u00e1 hablando con los pobladores y ya se dio a conocer el documento con las organizaciones de afectados, pero de todas maneras que vengan pasado ma\u00f1ana. La informaci\u00f3n es muy importante y el derecho a saber de los pobladores es fundamental. Usted sabe que esto est\u00e1 ligado, relacionado tambi\u00e9n con el plan de justicia para Cananea, porque Cananea es una de las zonas, uno de los municipios afectados primordialmente. Quiero aprovechar que est\u00e1 aqu\u00ed Zo\u00e9 Robledo. Ya en un par de ocasiones hemos tratado este asunto en particular. Hay alrededor de 400, 500 trabajadores que acumulan las 500 semanas que consideran ex trabajadores de la mina, que acumulan las 500 semanas de trabajo en la compa\u00f1\u00eda que considera el decreto, que da pie a una parte importante del plan de justicia, que es el acceso a los servicios de salud por parte del IMSS y el acceso a una pensi\u00f3n, que es equivalente al salario m\u00ednimo vigente para la zona. Me ha contactado dos grupos de trabajadores, unos que son trabajadores no sindicalizados, otros que son trabajadores de alguna manera no reconocidos por el sindicato. Me han pedido que haga sonar su voz aqu\u00ed en la ma\u00f1anera, que le informe esto a usted, presidente. Lo he tratado un par de veces. Usted le pidi\u00f3 a Zo\u00e9 Robledo que informara al respecto a la fecha. Bueno, lamentablemente no ha habido la oportunidad de escuchar la postura del Instituto Mexicano del Seguro Social. Yo le traigo un escrito de cada una de las partes relacionadas donde incluso me incluye en un padr\u00f3n de las personas que tienen derecho, de acuerdo a los criterios que se establecieron a recibir estos beneficios. \u00bfSer\u00e1 importante, presidente, que la voz de estas personas que tienen mucha fe y tienen la esperanza en que se haga bueno el plan de justicia que se ha planteado para Cananea tengan la recepci\u00f3n que se merecen, as\u00ed como todos los dem\u00e1s que estuvieron relacionados con esto? Muy bien. S\u00ed, lo del r\u00edo Sonora tiene que ver con el plan integral de Cananea, en efecto. Y tambi\u00e9n ser\u00eda conveniente que Zo\u00e9 nos informe primero a qui\u00e9nes se ha beneficiado, en qu\u00e9 ha consistido el apoyo a los trabajadores mineros de Cananea y sobre esta solicitud adicional. \u00bfQu\u00e9 puedes comentar? S\u00ed, con mucho gusto, se\u00f1or presidente. Yo ten\u00eda conocimiento de esto, te lo digo con toda honestidad. Se hizo un trabajo presencial durante mucho tiempo identificando con los diferentes grupos quienes pod\u00edan cumplir con estos criterios para una parte que no es s\u00f3lo lo de atenci\u00f3n m\u00e9dica, sino del fondo que se construy\u00f3 desde la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n para que pudieran ser de esta manera recibir un apoyo solidario. Son cerca de mil 400 personas, incluso se hicieron ya hace tiempo las entregas de las tarjetas del Banco de Bienestar, porque es el mecanismo de pago. En todos los casos, cuando ha habido solicitudes de las diferentes organizaciones, hemos atendido para revisar qui\u00e9nes est\u00e1n dentro de estos criterios. Yo no ten\u00eda conocimiento de esto que usted me est\u00e1 manifestando. Ahora, para la parte exclusivamente de atenci\u00f3n m\u00e9dica, el hospital de Tamasura, el hospital ah\u00ed que est\u00e1 en Cananea, que ya est\u00e1 en plena operaci\u00f3n por parte de Imgenestar, de hecho fue el primer hospital en Sonora que empez\u00f3 a operar Imgenestar, hoy cuenta con un equipo m\u00e9dico extraordinario, cerca de 70 m\u00e9dicos especialistas cubanos que est\u00e1n en ese hospital. Se ha dado un abastecimiento de medicamentos, hab\u00eda un tema sobre medicamentos de patente, pero que se han ido atendiendo de manera muy puntual. Pero con todo gusto, si me puede dejar la informaci\u00f3n, revisamos de qu\u00e9 grupo se trata, porque hay diferentes organizaciones sindicales, est\u00e1 la 65, est\u00e1 el otro grupo y hemos mantenido comunicaci\u00f3n con ellos de manera permanente. Entonces, revisamos de qu\u00e9 se trata si fuera un grupo de personas adicionales. En esa parte exclusivamente de atenci\u00f3n m\u00e9dica, en el hospital de Tamasura, all\u00e1 en Cananea, es un hospital Imgenestar, eso significa que cualquier persona puede acudir independientemente de tener o no una pensi\u00f3n o tener la derecho a vivencia del IMSS. Aparte de eso, dentro del plan de justicia se han hecho acciones en las otras unidades, en la Unidad de Medicina Familiar n\u00famero 45, que est\u00e1 ah\u00ed en Cananea, para los derechos de los pacientes, que es donde estamos dando servicio. Y en el hospital de Agua Prieta, que es hacia donde referimos generalmente, se abrieron m\u00e1s consultorios en la OMF 45, hay un consultorio de rehabilitaci\u00f3n, otro de traumatolog\u00eda, que es algo poco com\u00fan en la Unidad de Medicina Familiar, y tambi\u00e9n se han ampliado los quir\u00f3fanos en el hospital de Agua Prieta, que es donde estamos dando servicio. Claro que s\u00ed, aqu\u00ed tengo los padrones y con mucho gusto se los hago llegar. Se\u00f1or presidente\u2026 Pues ahora mismo, que platiquen ahora. S\u00ed, aqu\u00ed los tengo, con mucho gusto te los entrego. La reciente ocasi\u00f3n que estuve aqu\u00ed con usted, se\u00f1or presidente, abordamos un tema y de hecho le agradezco y le reconozco a su gobierno que haya tenido la sensibilidad de ampliar la vigencia del decreto para la regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos llamados chocolates, carros chocos o como sea, carros que ingresaron de alguna manera ilegalmente al pa\u00eds. Sin embargo, debo recordar que en la respuesta que me dio usted le pidi\u00f3 a la secretaria Rosal\u00eda Sela Rodr\u00edguez que fuera muy espec\u00edfica sobre un tema muy particular, que es la posible legalizaci\u00f3n de los veh\u00edculos que tienen su n\u00famero de serie que inicia con letra. Eso quiere decir que son carros que fueron fabricados en lugares distintos a la zona del TEMEC y tambi\u00e9n de los veh\u00edculos que ingresaron con posterioridad a la fecha que contempl\u00e9 en el decreto. Lamentablemente siguen ingresando carros de manera ilegal, se\u00f1or presidente, y ese es un tema que creo que es sensible, que como usted dice, s\u00ed calienta al respecto porque sigue esa pr\u00e1ctica a trav\u00e9s de las fronteras o a trav\u00e9s quiz\u00e1s de brechas o alguna otra situaci\u00f3n, pero persiste. Mire, me buscaron grupos de propietarios de veh\u00edculos extranjeros justamente a partir de esto y no solamente de mi estado de Baja California, de Chihuahua, de Coahuila, de Tamaulipas y de Sinaloa en particular para pedirme que insistiera en el particular. Y de hecho, mire, le traigo una carta de un grupo de ellos que le dice lo siguiente, se\u00f1or presidente. Dice, por medio de este conducto y con el debido respeto que merece, le hacemos llegar un afectuoso saludo. Pertenecemos a un grupo de ciudadanos que somos propietarios de veh\u00edculos que su n\u00famero de serie inicia con letra. Dichos veh\u00edculos fueron ensamblados en Europa y Asia principalmente, sin embargo fueron importados a Estados Unidos y comercializados legalmente en ese pa\u00eds. Dichos veh\u00edculos quedaron fuera del decreto de legalizaci\u00f3n y sus programas para poder circular legalmente en el pa\u00eds. Le resaltamos que los veh\u00edculos que su n\u00famero de serie inicia con letra tienen t\u00edtulo de propiedad y placas americanas expedidas en ese pa\u00eds. No son autos de lujo, existe un listado donde se menciona qu\u00e9 autos pueden regularizar y cu\u00e1les no, y los veh\u00edculos en los que nosotros circulamos no est\u00e1n dentro de ese listado. Se\u00f1or presidente, queremos circular libremente sin sentir la amenaza sobre nuestro patrimonio y sin la persecuci\u00f3n de las autoridades policiacas. Somos gente de trabajo. Le solicitamos a usted que nos incluya en el decreto expedido en el que se dijo que todos los autos ser\u00edan regularizados. Le pedimos que nos permita pagar los dos mil 500 pesos del proceso de legalizaci\u00f3n y aportar as\u00ed nuestra parte a la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds y que adem\u00e1s as\u00ed podamos tener certeza jur\u00eddica sobre nuestra propiedad. Lo que pedimos es que se nos d\u00e9 un permiso o un engomado para circular. Para tal objetivo solicitamos, dicen los propietarios, una audiencia con la Secretar\u00eda de Seguridad de la Rep\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana para poder exponerle a detalle la situaci\u00f3n y preocupaci\u00f3n y buscar con ella una soluci\u00f3n. Agradecemos que se haya dado la ampliaci\u00f3n del plazo al 31 de diciembre, como se hizo tras intervenci\u00f3n de su servidor. Sin embargo, queremos decirle que usted solicit\u00f3 a la secretaria que diera detalles sobre esta ampliaci\u00f3n de los t\u00e9rminos del decreto para identificar la posibilidad de que esto pueda proceder. Le dicen, por \u00faltimo, recordemos usted, ya que hemos tocado muchas puertas y no hemos tenido respuestas. Confiamos plenamente en una buena respuesta por parte de usted. Nos despedimos de nueva cuenta d\u00e1ndole las gracias y le manifiestan que es un honor estar con Obrador. Lo firma Beatriz Monta\u00f1ez Ulloa, que es representante de los ciudadanos para la Revoluci\u00f3n de Autos Chocolate de Tijuana en particular. Se\u00f1or presidente, no ha habido una respuesta sobre el particular. Usted la compromete, s\u00e9 que hay tiempo para ello, hasta el 31 de diciembre al menos, pero s\u00ed ser\u00eda muy importante tener la respuesta. Ahora que vas a estar aqu\u00ed a ver si pueden venir y los va a atender la secretaria de Seguridad, Rosa Isela, que ya tiene un informe, ya tratamos el tema en una reuni\u00f3n de Gabinete de Seguridad. Todos los carros que se est\u00e1n regularizando aparecen en un registro de carros o, mejor dicho, no aparecen en el registro de carros robados en Estados Unidos, porque hay una lista que se tiene que env\u00eda el gobierno de Estados Unidos sobre estos carros para que no se puedan regularizar carros que fueron robados all\u00e1. En el caso de estos carros no se tiene esa lista y ya se est\u00e1 buscando que las empresas o los pa\u00edses puedan enviar esta lista de que no hay problemas sobre la adquisici\u00f3n de los veh\u00edculos. En el caso se habl\u00f3 tambi\u00e9n de que no se pueda atender esta relaci\u00f3n, se est\u00e1 buscando la forma de que el due\u00f1o, quien va a recibir la documentaci\u00f3n sobre su veh\u00edculo, se haga responsable, o sea, que firme un documento, o sea, se est\u00e1n buscando opciones alternativas, por las reglas de origen y alguna situaci\u00f3n. S\u00ed, pero no aparecen en los registros, no est\u00e1 cerrado el caso. Entonces, s\u00ed es conveniente que se entrevisten con Rosa Iser. Claro. Mire, le traigo un libro de una conocida de usted, en este caso Guadalupe Beatriz Aldaco, que dio este libro que se llama Suave Matria, le manda un ejemplar a usted dedicado incluso y otro ac\u00e1 para Jes\u00fas, donde ella hace una recopilaci\u00f3n de algunos de los escritos que ha hecho relacionados con el proceso de transformaci\u00f3n que usted ha encabezado. Y bueno, me encargo mucho, ella es directora del Instituto Sonorense de Cultura, me encargo mucho que se lo entregara. S\u00ed, muchas gracias, muchas gracias. Y le mandamos un abrazo. Y, se\u00f1or presidente, nada m\u00e1s una acuataci\u00f3n\u2026 Mucho, muy inteligente. Una acuataci\u00f3n cultural al margen de los temas que estamos platicando. Mire, le quiero hacer una propuesta muy espec\u00edfica. El 23 de noviembre se cumplen 50 a\u00f1os de la muerte de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez, un asunto que creo que a todos los mexicanos tenemos un lugar en nuestro coraz\u00f3n al respecto de la m\u00fasica, este gran poeta y fil\u00f3sofo mexicano. La propuesta, se\u00f1or presidente, es explorar la posibilidad de que se le haga un homenaje nacional. Yo estuve recientemente en un concierto de la Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional y la Compa\u00f1\u00eda Nacional de \u00d3pera en Bellas Artes, donde cantaron e interpretaron las canciones de Jos\u00e9 Alfredo. Y creo que ser\u00eda muy importante y muy significativo este momento en particular al respecto de lo que es la herencia musical del gran Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez, se\u00f1or presidente. S\u00ed, es un gran compositor como Juan Gabriel. Vamos a ponerlo. V\u00e1monos, v\u00e1monos. Claro que\u2026 Ya nos vamos a ir tambi\u00e9n a desayunar. A ver si\u2026 Pedimos permiso ah\u00ed, no nos vayan a acusar de plagio, ya ven c\u00f3mo est\u00e1 de moda eso. O esas se nos dejan, si nos dejan\u2026 Bueno, vamos. Que no somos iguales, dice la gente, que tu vida y mi vida se van a perder, que yo Yo no entiendo esas cosas de las clases sociales, solo s\u00e9 que me quieres y que te quiero yo. V\u00e1monos, donde nadie nos juzgue, donde nadie nos diga que hacemos m\u00e1s. V\u00e1monos, alejados del mundo, donde no hay justicia ni leyes ni nada, no m\u00e1s nuestro amor. Que no somos iguales, dice la gente, donde nadie nos juzgue. V\u00e1monos.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 7 hours ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.836480"
}