{
    "video_id": "JOIfNL971Gw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JOIfNL971Gw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBsNYLCCyL6vA9v_qTdjx6EBf7vrg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JOIfNL971Gw",
    "video_title": "Obras complementarias al Tren Maya, proyecto \u00fanico en el mundo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7973,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 648.81,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 656.0,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 662.35,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 678.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 689.01,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 714.14,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 717.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Bueno pues iniciamos la semana",
            "start": 723.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Y como siempre",
            "start": 727.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "los lunes",
            "start": 732.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 733.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 736.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con Ricardo",
            "start": 738.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y luego vamos a hacer una exposici\u00f3n que",
            "start": 740.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ya va a ser",
            "start": 745.88,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "todos los lunes sobre El Avance en la",
            "start": 748.32,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "obra del tren Maya todo lo que se va a",
            "start": 754.62,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ir haciendo hasta que se concluye y nos",
            "start": 758.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "van a exponer lo que tiene que ver con",
            "start": 763.32,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "la seguridad en el tren Maya",
            "start": 767.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n",
            "start": 770.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de todo el sistema ferroviario",
            "start": 772.7,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n",
            "start": 777.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "los parques naturales hoteles todo lo",
            "start": 780.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que significa",
            "start": 785.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este gran",
            "start": 786.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "proyecto sin duda es",
            "start": 789.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 793.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 794.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 796.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en lo ecol\u00f3gico en lo tur\u00edstico",
            "start": 798.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y en lo arqueol\u00f3gico del mundo",
            "start": 802.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 807.36,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan lugar del mundo como esta obra",
            "start": 809.779,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 818.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "su importancia repito ecol\u00f3gica",
            "start": 819.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y sobre todo",
            "start": 823.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica cultural art\u00edstica estamos",
            "start": 826.399,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hablando de la comunicaci\u00f3n de las",
            "start": 830.339,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "antiguas ciudades mayas de la gran",
            "start": 833.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 836.459,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mesoamericana ocupada",
            "start": 837.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 841.519,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gran cultura maya Entonces no hay una",
            "start": 843.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n as\u00ed en el mundo",
            "start": 848.339,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir informando sobre",
            "start": 851.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el avance y luego ya tenemos",
            "start": 856.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de preguntas y de respuestas",
            "start": 860.0,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que va a estar interesante este d\u00eda no",
            "start": 863.16,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 871.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes",
            "start": 873.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quieren el precio de los combustibles",
            "start": 876.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos que el promedio de la gasolina",
            "start": 877.62,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "regular la semana pasada estuvo a 22",
            "start": 881.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pesos con ocho centavos el litro de la",
            "start": 884.339,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Premium 24 pesos con veinti\u00fan centavos",
            "start": 888.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de litro y del diesel 23 pesos con 63",
            "start": 890.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "centavos con corte el d\u00eda 23 de febrero",
            "start": 894.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 65",
            "start": 897.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 69 centavos de d\u00f3lar el",
            "start": 901.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "barril pueden ver que se ha estado",
            "start": 905.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manteniendo ya por tres meses en la",
            "start": 906.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "banda entre los 50 y los 70 d\u00f3lares por",
            "start": 910.26,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "barril esta mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 914.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por tanto ha venido bajando el incentivo",
            "start": 917.639,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "fiscal que esta semana Ser\u00e1 del 43% para",
            "start": 920.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la gasolina regular",
            "start": 924.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "20.7% el incentivo para la Premium y",
            "start": 926.36,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "40.5 ciento para el di\u00e9sel las tres",
            "start": 929.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "marcas m\u00e1s carreras esta semana que",
            "start": 934.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 fue redco Chevron y Oxxo Gas",
            "start": 936.66,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "aunque ya baj\u00f3 Oxxo Gas poquito pero",
            "start": 940.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sigue siendo de las tres m\u00e1s carreras en",
            "start": 942.959,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds Ojal\u00e1 sigan esforz\u00e1ndose por",
            "start": 945.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "bajar y de las tres m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 947.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aliadas de los consumidores en nuestro",
            "start": 950.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es bp Epson m\u00f3vil y ors\u00e1n vamos",
            "start": 952.98,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ahora a ver por cada uno de los",
            "start": 957.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "combustibles tomando en cuenta el margen",
            "start": 959.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la gasolinera Valero otra vez se",
            "start": 962.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vuelve a pasar de rosca con un margen de",
            "start": 965.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuatro punto treinta y cuatro pesos por",
            "start": 967.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "litro se ganan cuatro punto treinta y",
            "start": 970.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cuatro pesos por litro y dan car\u00edsimo",
            "start": 974.339,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Entonces El combustible a 23 pesos con",
            "start": 977.339,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "99",
            "start": 980.519,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "centavos esto es Valero en Zapopan",
            "start": 982.1,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Jalisco Full gas es la que da m\u00e1s barato",
            "start": 985.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con el menor margen un imagen de 27",
            "start": 989.339,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "centavos es en M\u00e9rida Yucat\u00e1n y un",
            "start": 992.66,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de veinti\u00fan pesos con",
            "start": 996.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco centavos el litro para",
            "start": 998.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la Premium la m\u00e1scara con el margen m\u00e1s",
            "start": 1000.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alto es de shell en Irapuato Guanajuato",
            "start": 1003.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "all\u00e1 con mis paisanos freseros a",
            "start": 1006.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veinticinco noventa y nueve el litro un",
            "start": 1009.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "margen de dos pesos con 83 centavos",
            "start": 1012.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Comparado con el margen de 17 centavos",
            "start": 1014.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la franquicia Pemex en Tuxtla",
            "start": 1017.899,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Chiapas donde tienen el litro",
            "start": 1020.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a 23 pesos con diez centavos en el",
            "start": 1022.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel el precio m\u00e1s alto con el margen",
            "start": 1025.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto es de corpogas en Canc\u00fan en",
            "start": 1027.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Quintana Roo un preso al p\u00fablico de 25",
            "start": 1030.679,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos con 20 centavos un margen de tres",
            "start": 1033.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pesos con treinta y tres centavos",
            "start": 1036.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Comparado con los 16 centavos de margen",
            "start": 1038.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex en jipilas Chiapas a",
            "start": 1041.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "23 pesos con 20 centavos el litro",
            "start": 1045.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atendimos",
            "start": 1048.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cincuenta y un denuncias o quejas",
            "start": 1051.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presentadas a trav\u00e9s de la de la App del",
            "start": 1053.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "litro por litro que saben que la pueden",
            "start": 1056.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "descargar de manera gratuita en Android",
            "start": 1058.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y en iOS realizamos 361 visitas o",
            "start": 1061.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "verificaciones",
            "start": 1066.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dos gasolineras se negaron a colocar los",
            "start": 1067.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sellos una en Tecamac en el Estado de",
            "start": 1072.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y otra en Sombrerete en Zacatecas",
            "start": 1075.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esta de Tecamac en el estado de M\u00e9xico",
            "start": 1078.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "descubrimos que estaban dando hasta",
            "start": 1081.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cinco y seis por ciento menos de",
            "start": 1084.4,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "combustible no vayan a esa gasolinera",
            "start": 1087.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la Carretera Federal M\u00e9xico",
            "start": 1092.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Pachuca vamos a tener que regresar ah\u00ed",
            "start": 1094.12,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la guardia nacional y",
            "start": 1097.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tres gasolineras que no se dejaron",
            "start": 1101.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "verificar que ya se hicieron acreedores",
            "start": 1103.059,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a una multa que fue en Chihuahua",
            "start": 1105.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Chihuahua en Bah\u00eda de Banderas Nayarit",
            "start": 1108.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en Alto Zacatecas esto es en cuanto a",
            "start": 1111.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las verificaciones y tambi\u00e9n seguimos",
            "start": 1115.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "viendo que los sanitarios no los cobren",
            "start": 1117.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9n en buen estado y limpios",
            "start": 1120.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos a ver ahora el gas LP en donde",
            "start": 1123.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "concorta el 22 de febrero tenemos que el",
            "start": 1125.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "precio internacional convertido a pesos",
            "start": 1128.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed los fue de 22 pesos con ocho",
            "start": 1132.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "centavos cuando el promedio de las 220",
            "start": 1135.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "regiones en M\u00e9xico fue de 20 pesos con",
            "start": 1138.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "26 centavos casi dos pesos por abajo del",
            "start": 1141.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "precio internacional y ese mismo d\u00eda",
            "start": 1145.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "once pesos con 94 centavos por litro",
            "start": 1147.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para tanques estacionarios y el promedio",
            "start": 1151.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico diez pesos con 94 centavos por",
            "start": 1154.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "litro un peso por abajo del precio",
            "start": 1159.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "internacional y seguimos encontrando",
            "start": 1161.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores que dan por",
            "start": 1164.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo de su zona y los",
            "start": 1166.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encontramos en Guanajuato en Jalisco en",
            "start": 1169.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico en Oaxaca y en Nuevo",
            "start": 1172.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n un ejemplo de ellos mis paisanos de",
            "start": 1175.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "San Felipe Guanajuato once pesos con",
            "start": 1178.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "treinta y cinco centavos",
            "start": 1181.039,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el litro y el precio m\u00e1ximo 12 pesos con",
            "start": 1184.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "un centavo 65 centavos por abajo del",
            "start": 1188.419,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo y tambi\u00e9n para cilindros",
            "start": 1192.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de gas aliados de los consumidores que",
            "start": 1194.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encontramos en Jalisco en estado de",
            "start": 1197.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Guanajuato en Guerrero y en",
            "start": 1199.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Puebla ejemplo de ello distribuidora de",
            "start": 1202.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gas ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco que",
            "start": 1204.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchas veces ha sido Aliado de los",
            "start": 1207.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consumidores un precio al p\u00fablico de",
            "start": 1209.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan pesos con cuarenta y ocho",
            "start": 1211.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo",
            "start": 1213.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es de 22 pesos con 30 centavos",
            "start": 1216.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "realizamos",
            "start": 1219.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "863 visitas o verificaciones y",
            "start": 1221.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encontramos solamente",
            "start": 1224.9,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "un instrumento de medici\u00f3n que estaba y",
            "start": 1227.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "dos por ciento de cilindros en mal",
            "start": 1231.799,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "estado un expendedor de gas LP",
            "start": 1234.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Francisco medel L\u00f3pez en el Estado de",
            "start": 1239.02,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "Sinaloa en Angostura Sinaloa en donde le",
            "start": 1243.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a pedir a la crep que intervenga",
            "start": 1247.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "porque no estaba exhibiendo el precio",
            "start": 1249.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en esas zonas Eso quiere decir",
            "start": 1252.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que dan al precio que les da la gana y",
            "start": 1255.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eso es algo que no se puede permitir por",
            "start": 1259.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eso esperamos que la cree intervenga en",
            "start": 1262.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este caso pronto vamos a ver ahora los",
            "start": 1264.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos de la canasta",
            "start": 1267.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica vemos en esta gr\u00e1fica como el",
            "start": 1269.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00edndice Nacional de precio al consumidor",
            "start": 1273.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para bebidas y alimentos empieza a",
            "start": 1275.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "achatarse Ojal\u00e1 podamos ver pronto ya un",
            "start": 1279.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "descenso en este indicador Mientras hay",
            "start": 1282.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estabilidad en el precio m\u00e1ximo y m\u00ednimo",
            "start": 1286.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de los veinticuatro productos que m\u00e1s",
            "start": 1288.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consumen las familias mexicanas Y estos",
            "start": 1291.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos la semana pasada",
            "start": 1294.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la zona centro encontraron el precio",
            "start": 1296.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto en 1039 pesos con treinta",
            "start": 1299.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "centavos Esto fue en Walmart de la",
            "start": 1303.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1306.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mientras que Walmart tambi\u00e9n tuvo en",
            "start": 1308.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "esta zona el precio m\u00e1s bajo que fue de",
            "start": 1311.419,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "897 pesos ncatepec en el Estado de",
            "start": 1314.919,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la zona centro Norte El Precio",
            "start": 1319.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto fue otra vez de la central de",
            "start": 1322.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abastos de Durango Durango y mil",
            "start": 1325.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuarenta y ocho pesos con 90 centavos",
            "start": 1328.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mientras que los mismos veinticuatro",
            "start": 1330.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "productos los encontramos en Walmart de",
            "start": 1332.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Zacatecas Zacatecas en 907 pesos con 80",
            "start": 1335.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centavos a quienes van a realizar las",
            "start": 1339.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compras de estos veinticuatro productos",
            "start": 1342.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recordarles que por estacionalidad Ya se",
            "start": 1344.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 el pl\u00e1tano por la pi\u00f1a",
            "start": 1348.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a lo largo del a\u00f1o M\u00e9xico tiene una gran",
            "start": 1350.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "disponibilidad de frutas hay que ir",
            "start": 1353.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cambiando la fruta para tener Esas",
            "start": 1355.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vitaminas esas prote\u00ednas",
            "start": 1358.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vegetales de una fuente que est\u00e9",
            "start": 1360.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica por ser abundante y de",
            "start": 1364.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n nacional por eso el pl\u00e1tano",
            "start": 1366.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 empezando a escasear y sube el",
            "start": 1369.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precio est\u00e1 ahora en su lugar la pi\u00f1a en",
            "start": 1372.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estos veinticuatro productos que es la",
            "start": 1375.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fruta de mejor precio y mayor",
            "start": 1377.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "disponibilidad en todo M\u00e9xico y esto en",
            "start": 1380.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la zona norte encontramos que el paquete",
            "start": 1384.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro est\u00e1 en 1070 pesos con cuarenta",
            "start": 1386.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centavos es de acb en Saltillo Coahuila",
            "start": 1389.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico de Bodega",
            "start": 1392.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 en Saltillo Coahuila tambi\u00e9n",
            "start": 1395.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ochocientos sesenta y nueve pesos con 80",
            "start": 1397.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "centavos vean ustedes 200 pesos de",
            "start": 1401.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diferencia entre un proveedor y otro en",
            "start": 1403.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la misma ciudad Y por \u00faltimo en la zona",
            "start": 1406.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Sur sureste central de abastos de M\u00e9rida",
            "start": 1410.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que les encanta dar caro lo tienen en",
            "start": 1412.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mil ciento treinta pesos con 86 centavos",
            "start": 1415.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mientras que Bodega Aurrer\u00e1 en centro",
            "start": 1418.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Tabasco en 910 pesos con 20 centavos",
            "start": 1421.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1425.299,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1432.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos en semana",
            "start": 1434.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "anteriores hemos presentado detalles de",
            "start": 1437.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cada tramo de manera integral ahora",
            "start": 1439.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "informaremos sobre los sistemas",
            "start": 1441.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ferroviarios y la ruta arqueol\u00f3gica para",
            "start": 1443.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quienes recorrer\u00e1n el sureste a bordo",
            "start": 1446.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del tren Maya tambi\u00e9n sobre la",
            "start": 1448.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conectividad a\u00e9rea los hoteles que",
            "start": 1451.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "complementar\u00e1n el tren los dispositivos",
            "start": 1454.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de seguridad en toda la ruta y la",
            "start": 1456.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empresa a cargo de superaci\u00f3n primero",
            "start": 1459.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recordar que el tren Maya es una obra",
            "start": 1462.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que se construye en el sureste",
            "start": 1463.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicano con mil quinientos cincuenta y",
            "start": 1465.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cuatro kil\u00f3metros de v\u00eda cruzar\u00e1 Chiapas",
            "start": 1468.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo",
            "start": 1471.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la ruta contar\u00e1 con veinte estaciones y",
            "start": 1474.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "catorce paraderos para ascenso y",
            "start": 1477.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "descenso de los pasajeros",
            "start": 1480.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con manos mexicanas en ciudad Sahag\u00fan",
            "start": 1482.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Hidalgo avanza la fabricaci\u00f3n de los",
            "start": 1485.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos trenes y sus doscientos",
            "start": 1487.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diecinueve vagones el tren Maya ser\u00e1 uno",
            "start": 1490.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los mejores Transportes ferroviarios",
            "start": 1493.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del mundo sus viajes ser\u00e1n seguros",
            "start": 1495.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque contar\u00e1n con tecnolog\u00eda de \u00daltima",
            "start": 1497.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n y personal especializado su",
            "start": 1499.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n incluir\u00e1 control de tr\u00e1fico",
            "start": 1504.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n adecuada radio localizaci\u00f3n",
            "start": 1505.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "telemando interconexi\u00f3n de v\u00eda",
            "start": 1509.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "estaciones casetas trenes talleres y",
            "start": 1512.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cocheras por citar algunos aspectos pero",
            "start": 1516.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el tren Maya No es solamente una v\u00eda y",
            "start": 1519.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los trenes se trata de todo un sistema",
            "start": 1522.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ferroviario que se fortalecer\u00e1 con la",
            "start": 1525.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conectividad en el \u00e1rea del sureste",
            "start": 1528.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 1531.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay aeropuertos en Villa Hermosa Ciudad",
            "start": 1533.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del Carmen Campeche M\u00e9rida y Canc\u00fan con",
            "start": 1535.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el tren Maya Se construir\u00e1 un nuevo",
            "start": 1539.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto en Tulum y se modernizar\u00e1n",
            "start": 1542.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las terminales a\u00e9reas de Chetumal Y",
            "start": 1544.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Palenque se construir\u00e1n hoteles tren",
            "start": 1547.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Maya a lo largo de la ruta cercanos a",
            "start": 1550.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas y \u00e1reas naturales",
            "start": 1552.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "protegidas para garantizar experiencias",
            "start": 1555.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de viaje seguras y tranquilas en toda la",
            "start": 1558.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ruta del tren Maya habr\u00e1 vigilancia por",
            "start": 1561.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tierra y por aire con elementos a bordo",
            "start": 1563.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de los vagones",
            "start": 1566.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "patrullamientos a v\u00edas y sobrevuelos de",
            "start": 1567.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "drones y aeronaves tambi\u00e9n habr\u00e1",
            "start": 1570.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vigilancia en estaciones paraderos en",
            "start": 1573.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas e instalaciones",
            "start": 1576.62,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas como los aeropuertos",
            "start": 1579.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avanzamos para la inauguraci\u00f3n del tren",
            "start": 1581.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "maya en diciembre del 2023 es cuanto",
            "start": 1585.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1589.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1595.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos en estos d\u00edas en estas pasadas",
            "start": 1597.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "semanas hemos podido compartir con",
            "start": 1600.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ustedes C\u00f3mo va avanzando el tren hemos",
            "start": 1602.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hablado de los procesos de manufactura",
            "start": 1604.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del dise\u00f1o de c\u00f3mo est\u00e1n compuestos",
            "start": 1606.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "digamos toda la parte de lo que se ve",
            "start": 1609.58,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del tren y hoy queremos compartir con",
            "start": 1612.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ustedes la parte que No necesariamente",
            "start": 1614.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se ve tanto pero que contribuye a que en",
            "start": 1616.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "todo momento sepamos D\u00f3nde est\u00e1 el tren",
            "start": 1619.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y tengamos la plena certeza y seguridad",
            "start": 1621.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de que todos vamos en el mejor sistema",
            "start": 1624.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ferroviario posible hoy vamos a hablar",
            "start": 1626.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un poco del cerebro del tren y para esto",
            "start": 1629.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos a compartir con ustedes un video",
            "start": 1631.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que nos va a ayudar un poco a poderles",
            "start": 1633.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "explicar de lo que estamos hablando",
            "start": 1635.299,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1638.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los sistemas ferroviarios son el",
            "start": 1641.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "conjunto de subsistemas componentes",
            "start": 1644.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos",
            "start": 1646.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nicos el\u00e9ctricos electr\u00f3nicos",
            "start": 1647.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y Software enfocados a garantizar el",
            "start": 1651.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movimiento seguro de los trenes adem\u00e1s",
            "start": 1653.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "optimizan el tr\u00e1fico ferroviario que es",
            "start": 1656.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cualquier movimiento de los trenes as\u00ed",
            "start": 1659.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como la explotaci\u00f3n de toda la v\u00eda es",
            "start": 1661.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias a los sistemas ferroviarios que",
            "start": 1664.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el tren o trenes pueden circular de",
            "start": 1666.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "forma segura si hici\u00e9ramos la",
            "start": 1668.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con un cuerpo humano el",
            "start": 1670.1,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sistema ferroviario ser\u00eda el cerebro de",
            "start": 1672.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la v\u00eda por donde transita el tren y",
            "start": 1674.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo se integra un sistema",
            "start": 1677.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ferroviario para el proyecto de tren",
            "start": 1679.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Maya Se implementa un sistema de",
            "start": 1681.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n basado en la tecnolog\u00eda",
            "start": 1684.02,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ertms",
            "start": 1686.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "europeas",
            "start": 1688.539,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "un sistema autom\u00e1tico de control y",
            "start": 1690.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de trenes formado por equipos",
            "start": 1692.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a bordo y otros instalados a lo largo de",
            "start": 1694.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la v\u00eda y el sistema",
            "start": 1697.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ertms cuenta con tecnolog\u00eda de \u00daltima",
            "start": 1700.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n y es gracias a la interacci\u00f3n",
            "start": 1703.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de equipos multidisciplinarios de",
            "start": 1705.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y manufactura en diferentes",
            "start": 1707.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sitios del mundo liderados por M\u00e9xico",
            "start": 1709.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se vuelve una realidad el dise\u00f1o del",
            "start": 1711.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sistema software m\u00e1s Hardware nace de la",
            "start": 1715.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "necesidad de controlar la operaci\u00f3n de",
            "start": 1718.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la v\u00eda y el material rodante Como por",
            "start": 1720.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1722.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ruta y control de Se\u00f1ales luminosas",
            "start": 1724.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de movimiento velocidad",
            "start": 1727.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima punto de frenado punto de parada",
            "start": 1729.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de detecci\u00f3n de trenes y movimientos de",
            "start": 1733.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "aparatos en v\u00eda inclusive controla la",
            "start": 1736.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n audiovisual que se le",
            "start": 1739.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "proporciona a los pasajeros tal como el",
            "start": 1740.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tiempo de llegada del tren a la estaci\u00f3n",
            "start": 1742.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo anterior es posible gracias Al",
            "start": 1744.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "conjunto de subsistemas los cuales",
            "start": 1747.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tienen diferentes alcances 1 energ\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1749.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 400 armarios suministran energ\u00eda al",
            "start": 1753.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tren Maya 2",
            "start": 1755.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico sistema que controla la v\u00eda",
            "start": 1758.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por medio de equipamientos de vanguardia",
            "start": 1760.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instalado en la v\u00eda y en 34 estaciones y",
            "start": 1762.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "paraderos as\u00ed como en 106 casetas",
            "start": 1765.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas 3 control automatizado del tren",
            "start": 1768.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde un puesto central de control y",
            "start": 1771.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuatro puestos zonales de control de",
            "start": 1773.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "respaldo 4",
            "start": 1775.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones m\u00e1s de 180 armarios 5",
            "start": 1777.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ciberseguridad",
            "start": 1781.659,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "6 videovigilancia 2000 c\u00e1maras de",
            "start": 1783.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "circuito cerrado de televisi\u00f3n siete",
            "start": 1787.76,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "solorizaci\u00f3n 8 tele indicadores 9",
            "start": 1790.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "sistemas auxiliares de apoyo en la",
            "start": 1794.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n 10 escada sistema de controles",
            "start": 1796.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y alarma con m\u00e1s de 70.000 puntos de",
            "start": 1800.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "monitoreo todo el sistema ferroviario se",
            "start": 1803.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "interconecta a trav\u00e9s de los componentes",
            "start": 1806.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo que la v\u00eda las estaciones las",
            "start": 1807.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "casetas t\u00e9cnicas y el tren Se comuniquen",
            "start": 1811.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para brindar un viaje c\u00f3modo Y seguro a",
            "start": 1814.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "los pasajeros",
            "start": 1816.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "parte de los componentes de este",
            "start": 1818.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "complejo sistema est\u00e1n siendo integrados",
            "start": 1819.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de manos mexicanas en el estado",
            "start": 1822.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Puebla con contribuciones de equipos",
            "start": 1824.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interdisciplinarios de Brasil y Espa\u00f1a",
            "start": 1826.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un aspecto primordial del proyecto son",
            "start": 1829.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las pruebas de calidad en f\u00e1brica",
            "start": 1831.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "durante la instalaci\u00f3n y aceptaci\u00f3n del",
            "start": 1833.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema en sitio asegurado la operaci\u00f3n",
            "start": 1835.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de los trenes actualmente parte de los",
            "start": 1838.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "componentes se encuentran listos y se ha",
            "start": 1841.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "iniciado la instalaci\u00f3n de la fibra",
            "start": 1843.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica en sitio por talento mexicano de",
            "start": 1844.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "esta forma alstom contribuye",
            "start": 1847.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "orgullosamente al proyecto ferroviario",
            "start": 1849.559,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante y trascendental de M\u00e9xico",
            "start": 1851.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos el tren Maya un",
            "start": 1853.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico",
            "start": 1857.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1860.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muchas veces no no vemos todo lo que hay",
            "start": 1862.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s Y pensamos que es simplemente un",
            "start": 1865.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unos cables que van ah\u00ed pero estos",
            "start": 1868.279,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cables nos permiten con todo este",
            "start": 1870.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema compuesto garantizar dos cosas",
            "start": 1872.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy importantes los sistemas de",
            "start": 1874.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad y toda la parte de monitoreo y",
            "start": 1876.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "control de de trenes no vamos a entrar",
            "start": 1879.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en mucho detalle para no tomar no tomar",
            "start": 1881.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tanto tiempo pero esto nos garantiza que",
            "start": 1883.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en todo momento Y en todo lugar hay",
            "start": 1887.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en ese en ese segundo con",
            "start": 1889.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el tren que se puede tener claramente En",
            "start": 1891.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se tiene que avanzar en donde se",
            "start": 1894.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene que frenar En d\u00f3nde est\u00e1 ubicada",
            "start": 1896.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cada posici\u00f3n del tren cada estaci\u00f3n",
            "start": 1898.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cada paradero con m\u00e1s de dos mil c\u00e1maras",
            "start": 1900.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 200 servidores con m\u00e1s de 500",
            "start": 1903.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "motores de aguja con cada una de las",
            "start": 1906.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cosas que son vitales para que el tren",
            "start": 1908.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "funcione energ\u00eda",
            "start": 1910.46,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones radiolocalizaci\u00f3n",
            "start": 1912.22,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "toda una serie de elementos que",
            "start": 1914.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contribuyen a que el tren Maya sea el",
            "start": 1916.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "tren m\u00e1s seguro en M\u00e9xico en Am\u00e9rica y",
            "start": 1919.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del mundo adem\u00e1s de de la se\u00f1alizaci\u00f3n",
            "start": 1922.659,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s a materia de resumen en la",
            "start": 1926.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina podemos ver el resumen",
            "start": 1928.279,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de lo que hemos estado platicando a",
            "start": 1930.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta semana de los talleres y",
            "start": 1931.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cocheras que se tiene a trav\u00e9s de toda",
            "start": 1934.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la v\u00eda son tres talleres y cocheras",
            "start": 1936.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "completos m\u00e1s tres talleres adicionales",
            "start": 1939.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "esto nos permite poder almacenar poder",
            "start": 1941.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ayudar a la operaci\u00f3n Que har\u00e1 la la",
            "start": 1944.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Sedena y poder dar en todo momento Y en",
            "start": 1947.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todo lugar el suministro de equipos la",
            "start": 1950.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los trenes sobre todo tambi\u00e9n",
            "start": 1952.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el mantenimiento predictivo Y correctivo",
            "start": 1954.62,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de manos mexicanas",
            "start": 1957.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desarrolladas en M\u00e9xico y trabajando",
            "start": 1960.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas para tener un tren para",
            "start": 1962.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 1965.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1ores",
            "start": 1966.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1973.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "general secretario compa\u00f1eras y",
            "start": 1977.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras",
            "start": 1980.179,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "del equipo de gobierno y del tren Maya y",
            "start": 1983.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios",
            "start": 1987.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como ven ustedes",
            "start": 1989.919,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el tren Maya combina la m\u00e1s",
            "start": 1992.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "intensa modernidad la m\u00e1s avanzada",
            "start": 1997.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda con la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2001.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la memoria",
            "start": 2004.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la identidad plural de los mexicanos",
            "start": 2007.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nuestra diversidad y nuestro orgullo de",
            "start": 2011.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pertenencia y sobre todo la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2013.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de la importancia las caracter\u00edsticas y",
            "start": 2017.58,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "el devenir de la gran civilizaci\u00f3n Maya",
            "start": 2022.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del pasado y el presente",
            "start": 2025.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en cuanto al salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 2027.059,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente estamos concluyendo las",
            "start": 2030.059,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "labores de prospecci\u00f3n del tramo uno al",
            "start": 2033.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cinco est\u00e1n completas y en el tramo seis",
            "start": 2037.299,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y siete llevamos m\u00e1s del 95% de la tarea",
            "start": 2040.659,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sin embargo en el tramo seis y siete",
            "start": 2045.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos queda una tarea importante",
            "start": 2048.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de excavaci\u00f3n de recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2052.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "materiales y de informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 2056.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobre todo en el tramo siete por lo que",
            "start": 2058.359,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hemos establecido un dispositivo de",
            "start": 2061.179,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estrecha coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda",
            "start": 2064.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional encargada de la",
            "start": 2067.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los tramos cinco Norte",
            "start": 2070.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "seis y siete y en el tramo siete vamos a",
            "start": 2073.899,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "intensificar las labores de recuperaci\u00f3n",
            "start": 2077.619,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "registro y acopio de material e",
            "start": 2082.619,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica de la mano con",
            "start": 2085.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el personal de las fuerzas armadas",
            "start": 2088.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "los avances pues siguen adelante en",
            "start": 2091.859,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cuanto a la recuperaci\u00f3n de materiales",
            "start": 2095.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos ya llevamos identificados",
            "start": 2098.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco mil trescientos cinco",
            "start": 2101.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bienes inmuebles",
            "start": 2103.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy distinto car\u00e1cter que nos hablan de",
            "start": 2105.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la enorme densidad poblacional que",
            "start": 2108.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alcanzaron los pueblos Mayas en su",
            "start": 2111.099,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "momento de desarrollo y esplendor hemos",
            "start": 2116.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rebasado ya los ochocientos mil",
            "start": 2119.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fragmentos de cer\u00e1mica que nos dan",
            "start": 2121.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "much\u00edsima informaci\u00f3n sobre la",
            "start": 2124.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los pueblos y los",
            "start": 2128.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "intercambios comerciales de las ciudades",
            "start": 2132.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 2135.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1788 bienes muebles de distinto car\u00e1cter",
            "start": 2137.099,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "relativamente \u00edntegros de los que",
            "start": 2140.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destacan 691 vasijas en proceso de",
            "start": 2142.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 2146.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "481 enterramientos humanos y mil",
            "start": 2147.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "doscientos cuarenta y seis rasgos",
            "start": 2151.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "naturales asociados a la presencia de",
            "start": 2153.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los grupos humanos ahora vamos a hacer",
            "start": 2156.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un recorrido por las zonas que van a ser",
            "start": 2159.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "incluidas programa de mejoramiento de",
            "start": 2164.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa vamos a ir",
            "start": 2167.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tramo por tramo Para que vean ustedes",
            "start": 2169.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como en todos los tramos vamos a poder",
            "start": 2172.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acercar a la poblaci\u00f3n a Los visitantes",
            "start": 2175.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a los turistas a zonas de enorme inter\u00e9s",
            "start": 2177.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y belleza en el tramo uno tenemos a",
            "start": 2182.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Palenque que es el inicio de la ruta del",
            "start": 2185.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tren una impresionante ciudad antigua",
            "start": 2187.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "sobre todo el periodo cl\u00e1sico moral",
            "start": 2191.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Reforma en el Estado de Tabasco y el",
            "start": 2194.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tigre en el Estado de Campeche en el",
            "start": 2196.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tramo dos vamos a",
            "start": 2200.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intervenir y mejorar el estado que",
            "start": 2202.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "guardan las zonas arqueol\u00f3gicas de snah",
            "start": 2205.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ixcalunqu\u00edn ambas en el Estado de",
            "start": 2208.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Campeche en el tramo tres que es un",
            "start": 2211.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tramo que centralmente transcurre por el",
            "start": 2215.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado de Yucat\u00e1n estamos interviniendo",
            "start": 2217.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si vichalt\u00fan uxmal y otras",
            "start": 2220.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la ruta puc como es el",
            "start": 2225.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "caso de cava osquintoc sayil xalapac",
            "start": 2228.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "labn\u00e1 y chac multun de manera que se",
            "start": 2232.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "constituya Guzm\u00e1n y estas otras seis",
            "start": 2235.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "zonas como una ruta que",
            "start": 2238.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "permita al visitante apreciar la",
            "start": 2241.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "importancia que tuvo la cultura maya en",
            "start": 2244.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n puc de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 2248.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el tramo cuatro vamos a poder",
            "start": 2251.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "apreciar Chich\u00e9n Itz\u00e1 en donde estamos",
            "start": 2254.94,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "haciendo un intenso Trabajo de",
            "start": 2257.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las",
            "start": 2260.079,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estructuras arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2262.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recuperando un \u00e1rea considerablemente",
            "start": 2263.579,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "interesante A la que conocemos como",
            "start": 2266.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "serie inicial los Chich\u00e9n viejo que es",
            "start": 2269.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como el antecedente de la Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 2272.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que es la m\u00e1s reconocida por todos los",
            "start": 2275.98,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "visitantes y la otra zona ser\u00eda la de",
            "start": 2280.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "egbala en donde estamos encontrando",
            "start": 2284.619,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "portentosos hallazgos en el tramo cinco",
            "start": 2288.0,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Tulum que es una zona internacional",
            "start": 2291.839,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "mente conocida Y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2296.619,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "intervenir en el meco cercana a Canc\u00fan",
            "start": 2300.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "al sur de Tulum el corredor",
            "start": 2304.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ecoarqueol\u00f3gico pamul dos que abarca",
            "start": 2307.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cueva ocho balas en la imagen",
            "start": 2309.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueden observar este sitio",
            "start": 2312.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la cueva de las manitas con pinturas",
            "start": 2315.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "rupestre y la cueva y cenote garra",
            "start": 2318.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Jaguar Y tambi\u00e9n vamos a hacer tareas de",
            "start": 2322.359,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mejoramiento en la zona arqueol\u00f3gica de",
            "start": 2325.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "shelha en el tramo seis destaca ixkabal",
            "start": 2327.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en donde estamos haciendo una intensa",
            "start": 2331.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tarea de investigaci\u00f3n y de recuperaci\u00f3n",
            "start": 2333.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y liberaci\u00f3n de estructuras",
            "start": 2337.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas para poder aperturar la",
            "start": 2339.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zona de ixtabal",
            "start": 2342.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el municipio de bacalar la otra zona",
            "start": 2345.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 2348.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dos zonas vinculadas estrechamente la",
            "start": 2350.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "otra chaccio Ben y finalmente ostanc\u00e1 de",
            "start": 2353.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la que ya hemos dado cuenta en estas",
            "start": 2358.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conferencias y finalmente en el tramo",
            "start": 2360.579,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "siete dos ciudades mayas antiguas de",
            "start": 2363.099,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "enorme belleza y magnitud por supuesto",
            "start": 2367.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "destaca calakmul en el Estado de",
            "start": 2371.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Campeche patrimonio cultural de la",
            "start": 2373.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "humanidad y Cojo un leach en el estado",
            "start": 2376.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo la siguiente imagen y",
            "start": 2378.82,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "\u00faltima ser\u00eda este hallazgo del que ya el",
            "start": 2384.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presidente dio cuenta que es parte de lo",
            "start": 2388.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se encontr\u00f3 en la parte superior de",
            "start": 2391.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la principal estructura de la Acr\u00f3polis",
            "start": 2394.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de ecbalam como ustedes ven se trata de",
            "start": 2396.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un cautivo",
            "start": 2399.22,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "con las manos atadas est\u00e1 tomado por una",
            "start": 2400.9,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "gobernante mujer que tiene unas faldas",
            "start": 2405.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "con huesos cruzados y le est\u00e1 tomando de",
            "start": 2409.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los cabellos para",
            "start": 2414.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 2416.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que se trata de un cautivo entonces en",
            "start": 2418.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la parte superior de la Acr\u00f3polis hay",
            "start": 2422.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "una serie de recintos con este tipo de",
            "start": 2424.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esculturas adosadas a las fachadas",
            "start": 2428.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo vamos a presentar como lo",
            "start": 2433.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos acostumbrado una de las zonas que",
            "start": 2435.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se van a o que se est\u00e1n interviniendo en",
            "start": 2438.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el contexto del promesa se trata del",
            "start": 2441.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tigre en el Estado de Campeche adelante",
            "start": 2445.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "al sur del Estado de Campeche en la",
            "start": 2459.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ribera del r\u00edo Candelaria en el",
            "start": 2462.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "municipio del mismo nombre al norte de",
            "start": 2463.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la frontera con Guatemala y al noreste",
            "start": 2466.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "del Triunfo Tabasco se encuentra la",
            "start": 2468.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "enigm\u00e1tica Zona Arqueol\u00f3gica del tigre",
            "start": 2471.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que algunas Fuentes hist\u00f3ricas asocian",
            "start": 2475.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con la enigm\u00e1tica",
            "start": 2478.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ytzamcanac capital de los acalanes y",
            "start": 2480.06,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lugar en que seg\u00fan la tradici\u00f3n Hern\u00e1n",
            "start": 2483.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s mand\u00f3 a matar al whey tlatoani",
            "start": 2486.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9mocci",
            "start": 2488.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es este uno m\u00e1s de los 26 sitios que",
            "start": 2494.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n atendidos gracias al programa de",
            "start": 2497.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2499.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "promesa En el marco del proyecto",
            "start": 2501.7,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "prioritario tren Maya Se va a Balam",
            "start": 2504.04,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "ubicada en la regi\u00f3n conocida como",
            "start": 2509.339,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acal\u00e1n o lugar de canoas esta urbe fue",
            "start": 2511.859,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "dirigida por grupos mayas chontales hace",
            "start": 2516.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 2.600 a\u00f1os de modo que",
            "start": 2519.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "registra una larga secuencia de",
            "start": 2522.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n que abarca desde el siglo",
            "start": 2524.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sexto antes de nuestra era hasta la",
            "start": 2527.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llegada de los colonizadores europeos en",
            "start": 2529.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el siglo 16",
            "start": 2532.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el sitio destaca por la singularidad de",
            "start": 2533.88,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "las construcciones que hasta la fecha es",
            "start": 2537.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posible apreciar con interesantes",
            "start": 2539.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "edificios circulares y monumentales",
            "start": 2542.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construcciones vinculadas a los estilos",
            "start": 2544.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Pet\u00e9n y r\u00edo Beck",
            "start": 2546.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2549.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gracias a las exploraciones",
            "start": 2555.18,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas los especialistas han",
            "start": 2557.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "localizado en las estructuras",
            "start": 2560.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "piramidales 11 mascarones de grandes",
            "start": 2561.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dimensiones que si bien son comunes en",
            "start": 2564.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "distintos sitios del \u00e1rea Maya aqu\u00ed",
            "start": 2567.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "destacan por su n\u00famero magnitud y",
            "start": 2569.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "belleza extraordinaria",
            "start": 2572.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2574.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "como los grandes rostros de la",
            "start": 2578.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estructura dos con huellas de pintura",
            "start": 2581.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mural modelados en estuco con gran",
            "start": 2583.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y excepcionales expresiones",
            "start": 2586.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuya mirada se dirige al Oriente",
            "start": 2589.619,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "en estos mascarones los constructores de",
            "start": 2594.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la ciudad quisieron plasmar el rostro",
            "start": 2597.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "divinizado de sus ancestros o de los",
            "start": 2599.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundadores de los linajes que ah\u00ed",
            "start": 2602.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gobernaron",
            "start": 2604.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el edificio 1 el principal de la",
            "start": 2608.579,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ciudad destaca un sugerente relieve con",
            "start": 2612.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "representaciones de figuras humanas y",
            "start": 2615.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "animales que gracias al promesa contin\u00faa",
            "start": 2617.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en estudio y conservaci\u00f3n para que pueda",
            "start": 2621.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser apreciado por Los visitantes",
            "start": 2624.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los especialistas a un debaten sobre el",
            "start": 2627.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "significado y prop\u00f3sito de este",
            "start": 2630.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enigm\u00e1tico relieve en que se pueden ver",
            "start": 2632.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "detalles como alusiones a la serpiente",
            "start": 2634.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "claramente vinculadas con la noche y el",
            "start": 2637.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "agua y lo que parece ser una cabeza de",
            "start": 2640.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Lagarto animal que representa el eslab\u00f3n",
            "start": 2643.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que une la tierra y el cielo",
            "start": 2646.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las construcciones del centro c\u00edvico",
            "start": 2651.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ceremonial de esta urbe que permanecen",
            "start": 2653.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en pie son mudos testigos de los",
            "start": 2656.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diferentes momentos de ocupaci\u00f3n de esta",
            "start": 2659.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudad que constituy\u00f3 un importante",
            "start": 2661.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Puerto fluvial que operaba como ruta",
            "start": 2664.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "natural entre el Pet\u00e9n y la costa de",
            "start": 2667.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Campeche y Tabasco en el golfo de M\u00e9xico",
            "start": 2669.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Las investigaciones arqueol\u00f3gicas nos",
            "start": 2672.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "muestran como estos edificios sufrieron",
            "start": 2675.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modificaciones importantes a lo largo de",
            "start": 2678.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "su historia seguramente por los cambios",
            "start": 2681.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sociales y pol\u00edticos que ocurrieron en",
            "start": 2683.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 2685.839,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n de sus basamentos",
            "start": 2691.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "piramidales hace evidente que los mayas",
            "start": 2693.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que habitaron esta ciudad fueron nacidos",
            "start": 2696.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "observadores del cielo y que orientaron",
            "start": 2699.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sus edificios En referencia a los",
            "start": 2702.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos astron\u00f3micos lo que a su vez",
            "start": 2704.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "les permiti\u00f3 ubicarse en el calendario",
            "start": 2707.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "anual para guiar su actividad agr\u00edcola",
            "start": 2709.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como cultivadores de milpa",
            "start": 2712.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en el tigre tambi\u00e9n destaca la presencia",
            "start": 2717.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de tres canchas de juego de pelota una",
            "start": 2719.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las cuales se sit\u00faa frente al",
            "start": 2722.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "edificio 1 en este juego ritual",
            "start": 2724.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "orientado de este a oeste evocando el",
            "start": 2727.56,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "curso del sol por la b\u00f3veda Celeste se",
            "start": 2731.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "representaba la lucha de los dioses para",
            "start": 2734.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n del ciclo de la vida Estos",
            "start": 2737.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espacios tambi\u00e9n est\u00e1n siendo atendidos",
            "start": 2740.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para su mejor conservaci\u00f3n adem\u00e1s de las",
            "start": 2742.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "acciones de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 2745.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la zona arqueol\u00f3gica del tigre el",
            "start": 2747.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "promesa incluye la construcci\u00f3n de un",
            "start": 2750.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuevo campamento y repositorio de",
            "start": 2752.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "materiales arqueol\u00f3gicos as\u00ed como la",
            "start": 2755.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 2758.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "visitantes para ofrecer al p\u00fablico una",
            "start": 2760.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n esmerada desde su arribo de",
            "start": 2763.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esta manera se garantiza que la",
            "start": 2766.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "experiencia tur\u00edstica sustentada en la",
            "start": 2769.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 2771.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sea de conocimiento y disfrute al tiempo",
            "start": 2772.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que se favorece recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 2775.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "memoria y el enorme valor de la cultura",
            "start": 2778.119,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "maya del pasado y el presente",
            "start": 2780.7,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2784.15,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "proyecto tren Maya",
            "start": 2791.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Cata que se acab\u00f3tesis",
            "start": 2795.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2808.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Es todo gracias",
            "start": 2812.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2826.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas me voy a permitir",
            "start": 2829.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presentarles a ustedes la Constituci\u00f3n",
            "start": 2832.14,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de la empresa de participaci\u00f3n tal",
            "start": 2834.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayoritaria tren Maya sociedad an\u00f3nima",
            "start": 2836.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de capital variable me ayudan con la",
            "start": 2839.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primera l\u00e1mina esta empresa por el",
            "start": 2840.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el 20 de",
            "start": 2843.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "diciembre del 2020",
            "start": 2845.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunic\u00f3 su decisi\u00f3n de que fuera la",
            "start": 2847.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional la",
            "start": 2850.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "responsable de administrar y operar este",
            "start": 2852.579,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gran proyecto ecol\u00f3gico tur\u00edstico y",
            "start": 2856.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 2859.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como lo acaba de se\u00f1alar el se\u00f1or",
            "start": 2861.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente y en esa fecha precisamente",
            "start": 2863.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "iniciamos los trabajos para la",
            "start": 2865.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de esta empresa De tal",
            "start": 2867.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "suerte que formalmente logramos ya",
            "start": 2870.339,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "constituirla el tres de junio del dos",
            "start": 2872.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de los primeros",
            "start": 2875.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "colaboradores que fueron 168 un total de",
            "start": 2877.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "82 militares y 86 civiles al primero de",
            "start": 2881.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "julio Ya ten\u00edamos 261 y al d\u00eda de la",
            "start": 2885.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fecha Contamos con 338 en total 91",
            "start": 2889.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mujeres y 247 hombres todos provenientes",
            "start": 2893.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de distintas partes del territorio",
            "start": 2897.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nacional los militares de manera",
            "start": 2899.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "permanente est\u00e1n trabajando 138 pero los",
            "start": 2902.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "civiles son profesionistas de diferentes",
            "start": 2906.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especialidades que provienen de todo el",
            "start": 2908.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para armonizar este esfuerzo",
            "start": 2910.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "iniciamos un programa de capacitaci\u00f3n en",
            "start": 2912.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "temas ferroviarios con toda Nuestra",
            "start": 2915.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Empresa participamos en diferentes",
            "start": 2917.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conferencias en en de alamis de inotrans",
            "start": 2919.92,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "en Berl\u00edn la Expo Rey aqu\u00ed en M\u00e9xico y",
            "start": 2924.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hemos realizado visitas a pa\u00edses que",
            "start": 2927.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen ya conocimiento de",
            "start": 2930.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria visitando",
            "start": 2932.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "diferentes organizaciones para dar",
            "start": 2934.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuenta de Cu\u00e1l es la mejor manera de",
            "start": 2936.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estructurar la empresa que dar\u00e1 Servicio",
            "start": 2939.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "al tren maya",
            "start": 2941.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se ha hablado mucho de que el tren son",
            "start": 2943.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "1554 kil\u00f3metros de v\u00edas y trenes pero no",
            "start": 2945.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es solamente eso no es que pase por los",
            "start": 2949.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cinco estados y los cuarenta y un",
            "start": 2951.16,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "municipios el tren es un sistema",
            "start": 2952.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "complejo que est\u00e1 proporcionando",
            "start": 2954.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "movilidad masiva hacia los centros de",
            "start": 2956.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y",
            "start": 2959.38,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "zonas con potencial econ\u00f3mico",
            "start": 2961.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "sustentable lo que acaba de explicar",
            "start": 2962.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "magistralmente el director de Lina une",
            "start": 2965.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las veintis\u00e9is zonas arqueol\u00f3gicas con",
            "start": 2968.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nueve centros de atenci\u00f3n naturistas y",
            "start": 2970.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "visitantes sus estaciones y paraderos",
            "start": 2972.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dise\u00f1ados para constituirse en",
            "start": 2975.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "polos de desarrollo de las ciudades por",
            "start": 2977.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "donde pasa para generar demandas de",
            "start": 2980.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "servicios de transporte alimentaci\u00f3n",
            "start": 2983.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hospedaje a partir de las instalaciones",
            "start": 2985.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ferroviarias y generar un desarrollo",
            "start": 2987.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "arm\u00f3nico y sustentable en las",
            "start": 2990.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunidades para garantizar que se",
            "start": 2993.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mejora la calidad de vida de los",
            "start": 2995.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mexicanos en la siguiente por favor el",
            "start": 2997.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tren Maya tambi\u00e9n participa en conjunto",
            "start": 3000.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con el corredor interoce\u00e1nico del istmo",
            "start": 3004.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Tehuantepec que administra la",
            "start": 3006.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina la suma de",
            "start": 3008.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esfuerzos no est\u00e1 permitiendo",
            "start": 3010.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "potencializar el transporte de carga",
            "start": 3012.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estamos trabajando la construcci\u00f3n de",
            "start": 3015.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una terminal de intercambio en Palenque",
            "start": 3017.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que es el punto de uni\u00f3n entre el",
            "start": 3019.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico y el tren Maya la",
            "start": 3021.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de terminales multimodales",
            "start": 3024.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en Campeche en progreso en M\u00e9rida en",
            "start": 3026.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y en Chetumal esta",
            "start": 3029.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "infraestructura nos va a permitir dar",
            "start": 3031.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicio a los principales clientes para",
            "start": 3034.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "transportar cargas desde los productos",
            "start": 3036.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leos mexicanos que pr\u00e1cticamente",
            "start": 3038.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pemex ser\u00e1 el principal",
            "start": 3040.94,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cliente del tren Maya porque",
            "start": 3044.48,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "transportaremos hasta un 80% en nuestra",
            "start": 3047.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "capacidad con Pemex",
            "start": 3049.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como ya lo explic\u00f3 Maite Ramos el tren",
            "start": 3051.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Maya tiene una visi\u00f3n de cero accidentes",
            "start": 3054.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los sistemas con los que cuenta van a",
            "start": 3057.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "garantizar de que el momento que haya",
            "start": 3060.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una interrupci\u00f3n en la v\u00eda ya sea por un",
            "start": 3061.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tronco una roca lo detectamos desde el",
            "start": 3064.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centro de control y autom\u00e1ticamente el",
            "start": 3067.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tren se detiene no hay posibilidad",
            "start": 3070.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contando con estos sistemas de",
            "start": 3072.619,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "comunicaciones estos sistemas de",
            "start": 3074.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n que se produzca un",
            "start": 3076.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "accidente el control operativo recibir\u00e1",
            "start": 3078.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el puesto de control principal que va",
            "start": 3081.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a estar ubicado en Canc\u00fan un centro de",
            "start": 3084.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "control zonal en M\u00e9rida que tambi\u00e9n es",
            "start": 3086.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el el el el de respaldo vamos a tener un",
            "start": 3088.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "centro de control en Tulum otro m\u00e1s en",
            "start": 3092.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "bacalar y otro m\u00e1s en Palenque vamos a",
            "start": 3095.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener centros de procesamientos de datos",
            "start": 3098.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan y en M\u00e9rida y ciento siete",
            "start": 3100.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "casetas de se\u00f1alizaci\u00f3n y comunicaciones",
            "start": 3103.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a lo largo de la ruta comunicados a",
            "start": 3106.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de tres mil ciento ocho",
            "start": 3108.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda de fibra \u00f3ptica todo",
            "start": 3110.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto nos va a permitir que nuestro tren",
            "start": 3113.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se mueva 160 kil\u00f3metros por hora para el",
            "start": 3116.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros y cien",
            "start": 3120.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros por hora para el transporte",
            "start": 3122.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "de la carga",
            "start": 3123.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Este es el complejo",
            "start": 3124.88,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "el esquema de todas las instalaciones",
            "start": 3127.4,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que constituyen el tren Como dec\u00eda el",
            "start": 3130.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente s\u00ed es un proyecto que",
            "start": 3133.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compagina la parte ecol\u00f3gica la parte",
            "start": 3136.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica la parte arqueol\u00f3gica y",
            "start": 3140.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se complementa con toda toda la",
            "start": 3143.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda por la cual nos va a permitir",
            "start": 3146.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "circular tenemos ocho bases de",
            "start": 3149.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mantenimiento para cada una de las v\u00edas",
            "start": 3151.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que tenemos en el tren tres talleres",
            "start": 3154.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ubicados en Esc\u00e1rcega en Canc\u00fan y en",
            "start": 3156.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Chetumal tenemos seis cocheras para el",
            "start": 3159.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resguardo de los trenes que van a estar",
            "start": 3161.579,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en Esc\u00e1rcega en campolol Campeche",
            "start": 3163.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "entella en M\u00e9rida en Canc\u00fan en Tulum y",
            "start": 3166.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 3170.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tu mal esas seis esas seis cocheras tres",
            "start": 3171.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "talleres ocho bases de mantenimiento van",
            "start": 3175.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a permitirnos que el material rodante",
            "start": 3178.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siempre se encuentre al 100% de sus",
            "start": 3180.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "capacidades lo que va a ser el tren es",
            "start": 3183.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vender experiencias de transporte una",
            "start": 3185.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "experiencia que se va a manifestar a",
            "start": 3188.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del movimiento de los trenes a lo",
            "start": 3190.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "largo de estas rutas y para la operaci\u00f3n",
            "start": 3192.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contaremos con cuatro zonas cuatro zonas",
            "start": 3194.839,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la zona uno ubicada Precisamente en",
            "start": 3197.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Palenque la zona dos ubicada en M\u00e9rida",
            "start": 3200.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la zona tres ubicada en Canc\u00fan y la zona",
            "start": 3202.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuatro ubicada en Chetumal de esta",
            "start": 3206.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera garantizamos que siempre vamos a",
            "start": 3208.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener la posibilidad de intervenir y de",
            "start": 3211.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "garantizar la operaci\u00f3n 100% segura de",
            "start": 3213.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestro tren la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 3216.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "favor Estamos comprometidos como lo dijo",
            "start": 3218.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya el director May a iniciar operaciones",
            "start": 3221.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el primero de diciembre del",
            "start": 3224.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2023 el cumplimiento de la misi\u00f3n es esa",
            "start": 3226.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "alstom",
            "start": 3230.16,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "se ha comprometido tambi\u00e9n en terminar",
            "start": 3231.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de todos los sistemas",
            "start": 3233.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ferroviarios en septiembre del 24 y es",
            "start": 3235.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una una cosa muy importante Quiero",
            "start": 3238.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes porque petr\u00f3leos",
            "start": 3240.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicanos tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo un",
            "start": 3242.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esfuerzo primero para suministrar El",
            "start": 3244.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "combustible del tren",
            "start": 3246.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "suministrarlo de manera eficiente",
            "start": 3247.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cumpliendo con la normatividad europea",
            "start": 3250.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "De tal suerte que hoy por hoy en M\u00e9xico",
            "start": 3252.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "este es el combustible que utilizamos",
            "start": 3255.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que tiene quinientas partes por mill\u00f3n",
            "start": 3257.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de concentraci\u00f3n de azufre el tren maya",
            "start": 3259.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a tener diez partes por mill\u00f3n de hay",
            "start": 3262.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "una diferencia enorme Y qu\u00e9 hace esto",
            "start": 3265.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues proteger o de alguna manera",
            "start": 3267.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "contribuir a mantener el medio ambiente",
            "start": 3270.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n el suministro a toda la",
            "start": 3274.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula desde Progreso Yucat\u00e1n de este",
            "start": 3277.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "combustible es decir toda la Pen\u00ednsula",
            "start": 3279.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no va a tener combustible de este tipo",
            "start": 3281.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "va a tener este combustible que va a",
            "start": 3284.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estar dedicado al tren y a todo el",
            "start": 3286.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "consumo interno Esta es una contribuci\u00f3n",
            "start": 3288.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "importante que petr\u00f3leos mexicanos para",
            "start": 3290.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "la ecolog\u00eda de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Y",
            "start": 3293.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo va a producir localmente en",
            "start": 3296.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pajaritos y tambi\u00e9n en Houston en Deer",
            "start": 3299.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Park De tal suerte que te vamos a tener",
            "start": 3302.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda de la continuidad del",
            "start": 3304.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "suministro de combustible otra",
            "start": 3306.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n importante por parte del tren",
            "start": 3308.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Maya de inversi\u00f3n que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3311.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 3312.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de Electricidad la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 3314.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido deficitaria en energ\u00eda",
            "start": 3317.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica con estas construcciones de",
            "start": 3319.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "las dos centrales de ciclo combinado",
            "start": 3322.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como 53 instalaciones adicionales de",
            "start": 3324.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica vamos a incrementar de",
            "start": 3327.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tres mil dos a cuatro mil quinientos",
            "start": 3329.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mega watts la disponibilidad de",
            "start": 3331.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "energ\u00eda De tal suerte que con el tren",
            "start": 3334.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos suficiente con los tres mil dos",
            "start": 3337.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "megawatts pero vamos a tener un margen",
            "start": 3339.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de mil quinientos megawatts para el",
            "start": 3342.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n eso es",
            "start": 3344.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy importante es una importante",
            "start": 3346.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de nuestro tren",
            "start": 3348.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el desarrollo de la Pen\u00ednsula la",
            "start": 3351.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de nuestro personal el d\u00eda de",
            "start": 3353.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hoy la empresa ya forma parte de la",
            "start": 3355.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n mexicana de ferrocarriles de la",
            "start": 3358.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n latinoamericana de metros y",
            "start": 3360.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos estamos ya en formaci\u00f3n con",
            "start": 3362.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el primer escal\u00f3n de maquinistas que son",
            "start": 3365.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "25 militares todos ellos j\u00f3venes",
            "start": 3367.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s grandes son de 29 a\u00f1os de edad",
            "start": 3370.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed afortunadamente tenemos la primera",
            "start": 3373.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mujer maquinista que va a estar al",
            "start": 3376.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "frente de ese equipo es la pionera y",
            "start": 3378.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos de saber que",
            "start": 3381.059,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "contamos al menos con una mujer",
            "start": 3382.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "esperemos que en el siguiente escal\u00f3n",
            "start": 3384.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podamos reclutar a m\u00e1s la formaci\u00f3n del",
            "start": 3386.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personal tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 3388.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 3391.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Nacional el Consejo Nacional de",
            "start": 3393.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n profesional t\u00e9cnica y estamos",
            "start": 3395.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "garantizando de que se incorporen al",
            "start": 3397.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tren en la primera generaci\u00f3n de",
            "start": 3400.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ingenieros ferroviarios que estar\u00e1n",
            "start": 3402.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gradu\u00e1ndose la unidad de la opic de ah\u00ed",
            "start": 3404.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Palenque que van a ser ochenta y",
            "start": 3407.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuatro egresados al menos vamos a",
            "start": 3409.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "garantizar que cuarenta de ellos puedan",
            "start": 3412.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "incorporarse a hacer sus servicios",
            "start": 3414.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "social pr\u00e1cticas profesionales con el",
            "start": 3416.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tren Maya y que de estos profesionales",
            "start": 3419.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "formen parte del pie veterano de El tren",
            "start": 3422.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Maya tambi\u00e9n como ya se ha informado",
            "start": 3425.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "antes vamos a tener carreras t\u00e9cnicas",
            "start": 3427.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con el Conalep el t\u00e9cnico bachiller en",
            "start": 3430.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transporte ferroviario en los planteles",
            "start": 3432.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan y Chetumal es una contribuci\u00f3n",
            "start": 3434.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n del gobierno del",
            "start": 3436.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Estado para lograr hacer que los",
            "start": 3439.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "profesionistas se incorporen a la",
            "start": 3442.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "empresa del tren Maya la siguiente por",
            "start": 3444.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "favor finalmente quiero platicarles que",
            "start": 3446.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el tren maya va a iniciar operaciones",
            "start": 3449.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n trabajando de manera conjunta",
            "start": 3451.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con un operador y un administrador",
            "start": 3454.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "temprano que es un expertos ferroviarios",
            "start": 3456.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que nos van a ir guiando de manera",
            "start": 3459.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gradual en la operaci\u00f3n y en la",
            "start": 3460.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los sistemas y tambi\u00e9n",
            "start": 3463.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya estamos en proceso de adquisici\u00f3n de",
            "start": 3465.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un sistema de boletaje que nos va a",
            "start": 3468.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permitir contar con boletos desde una",
            "start": 3470.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina web una aplicaci\u00f3n una aplicaci\u00f3n",
            "start": 3473.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que que va a permitir adquirir los",
            "start": 3476.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "boletos vamos a poder adquirir los",
            "start": 3478.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "boletos en las terminales en las",
            "start": 3480.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estaciones vamos a firmar convenios de",
            "start": 3483.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con las empresas que hoy",
            "start": 3485.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por hoy venden boletos en las agencias",
            "start": 3487.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas nacionales e internacionales",
            "start": 3490.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy no puedo decirles Cu\u00e1l es",
            "start": 3492.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el costo de un boleto de un punto a otro",
            "start": 3496.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Pero vamos a estar muy pronto",
            "start": 3498.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunic\u00e1ndoles Cu\u00e1l va a ser el el",
            "start": 3500.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "resultado de este estudio demanda Pero",
            "start": 3503.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed puedo decirles al d\u00eda de hoy",
            "start": 3505.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es que van a ser costos diferenciados",
            "start": 3507.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por tipo de servicio y cliente para los",
            "start": 3509.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "turistas nacionales e internacionales",
            "start": 3511.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para los pasajeros locales que es la",
            "start": 3513.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se mueve hacia los centros",
            "start": 3516.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de trabajo como la Riviera Maya y los",
            "start": 3518.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pasajeros que tengan beneficio social a",
            "start": 3520.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los programas del bienestar la",
            "start": 3523.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "otra fecha importante que hay que",
            "start": 3526.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mantener en mente es el ocho de julio",
            "start": 3527.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "del 2023",
            "start": 3529.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuando recibiremos el primer tren y la",
            "start": 3531.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empresa ya iniciar\u00e1 con las pr\u00e1cticas",
            "start": 3534.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n con las pruebas tanto est\u00e1ticas",
            "start": 3536.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como din\u00e1micas para lograr recorrer",
            "start": 3539.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quince mil kil\u00f3metros con ese tren y",
            "start": 3541.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "garantizar que iniciemos operaciones al",
            "start": 3544.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "primero de diciembre del 2023 Much\u00edsimas",
            "start": 3547.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n es cuanto se\u00f1or",
            "start": 3550.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente y todos somos tren Maya",
            "start": 3552.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3554.7,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3565.45,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 3567.059,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 3569.16,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "como parte de las obras que ejecuta la",
            "start": 3572.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 3574.74,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 3576.54,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "ingenieros Para apoyar la experiencia",
            "start": 3577.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que proveer\u00e1 el tren Maya se construyen",
            "start": 3579.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seis hoteles cercanos a las zonas",
            "start": 3581.46,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes de la ruta",
            "start": 3582.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "as\u00ed como dos parques ecol\u00f3gicos",
            "start": 3584.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor el hotel de",
            "start": 3588.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Palenque se ubica a una distancia de uno",
            "start": 3590.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "punto seis kil\u00f3metros de la zona",
            "start": 3593.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica el de Snack se encuentra",
            "start": 3594.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a un kil\u00f3metro de las",
            "start": 3597.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ruinas del mismo nombre",
            "start": 3599.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor el el hotel de no",
            "start": 3602.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n se localizar\u00e1 una distancia de",
            "start": 3604.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ocho punto ocho kil\u00f3metros de la Zona",
            "start": 3606.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de usmal y se conectar\u00e1 por",
            "start": 3608.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medio de un camino blanco que ofrecer\u00e1",
            "start": 3610.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "una experiencia \u00fanica al poder observar",
            "start": 3613.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la flora y la fauna de la regi\u00f3n el",
            "start": 3615.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hotel de Chich\u00e9n Itz\u00e1 se localizar\u00e1 a",
            "start": 3618.839,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "una distancia de 600 metros de la zona",
            "start": 3620.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y se construye a un lado",
            "start": 3622.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del centro de atenci\u00f3n a visitantes de",
            "start": 3623.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 3626.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todos estos hoteles que mencion\u00e9 se",
            "start": 3630.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n con 160 habitaciones cada uno",
            "start": 3632.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed como albercas restaurante y los",
            "start": 3633.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "servicios necesarios para el adecuado",
            "start": 3635.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funcionamiento de los mismos en Tulum el",
            "start": 3637.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hotel se localiza dentro del Parque del",
            "start": 3640.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "jaguar a una distancia aproximada de",
            "start": 3642.059,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "tres kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 3644.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y de la zona de playas y tendr\u00e1 acceso",
            "start": 3645.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desde la estaci\u00f3n del tren de Tulum as\u00ed",
            "start": 3648.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "como acceso vehicular y se podr\u00e1n",
            "start": 3650.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "disfrutar de todas las amenidades que el",
            "start": 3652.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Parque del jaguar ofrecer\u00e1 a la",
            "start": 3654.54,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3656.52,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3656.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en el hotel de calakmul que se construye",
            "start": 3658.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diez kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 3661.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y en un predio de tres hect\u00e1reas",
            "start": 3662.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aproximadamente totalmente impactado",
            "start": 3664.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista arqueol\u00f3gico y",
            "start": 3666.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ambiental debido a que fue utilizado",
            "start": 3668.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "como un campo chiclero hasta la d\u00e9cada",
            "start": 3670.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los ochentas se construye la uteca",
            "start": 3673.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "langul bajo las m\u00e1s estrictas normas",
            "start": 3675.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ambientales incluso es el \u00fanico de los",
            "start": 3677.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "seis hoteles que no contar\u00e1 con alberca",
            "start": 3679.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de igual manera en la ciudad de M\u00e9rida",
            "start": 3683.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en el centro de la ciudad Se construye",
            "start": 3685.98,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "el parque de la plancha que",
            "start": 3687.54,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "independientemente de la importancia",
            "start": 3688.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "social y cultural del mismo ser\u00e1 el",
            "start": 3690.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "primer punto de contacto de Los",
            "start": 3692.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "visitantes a la ciudad ya que desde la",
            "start": 3693.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del tren tela en las afueras de",
            "start": 3696.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la ciudad las personas que as\u00ed lo deseen",
            "start": 3698.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n arribar a \u00e9l a trav\u00e9s de un",
            "start": 3700.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sistema de transporte y etr\u00e1n que",
            "start": 3702.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construye el gobierno del Estado de",
            "start": 3704.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 3706.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo y con la finalidad de que la",
            "start": 3707.839,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de uxmal se encuentre",
            "start": 3711.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conectada con el sistema del tren Maya",
            "start": 3713.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Se construye el parque no Guzm\u00e1n este",
            "start": 3715.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parque de una extensi\u00f3n de 2.200",
            "start": 3718.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se conectar\u00e1 a la estaci\u00f3n",
            "start": 3720.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 la estaci\u00f3n de 30 alquini con",
            "start": 3722.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el parque a trav\u00e9s de una carretera de",
            "start": 3724.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aproximadamente 17.4 kil\u00f3metros y",
            "start": 3727.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 adem\u00e1s del hotel con los",
            "start": 3729.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "servicios de transporte adecuados para",
            "start": 3732.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poder llegar del propio del parque a",
            "start": 3733.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del camino blanco a ocho punto",
            "start": 3736.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de distancia a la Zona",
            "start": 3738.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de uxmal As\u00ed mismo se",
            "start": 3740.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pretende convertir este parque en un",
            "start": 3742.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida reforestando 35",
            "start": 3744.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas con un aproximada de 17.500",
            "start": 3747.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "plantas end\u00e9micas como son salam",
            "start": 3751.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siricote chaca jav\u00edn Ceiba guano entre",
            "start": 3753.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "otras As\u00ed mismo proteger y desarrollar",
            "start": 3757.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de fauna end\u00e9mica en el",
            "start": 3760.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e1rea como son el mapache el Jaguar El",
            "start": 3762.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mono yadar el aullador faisan el pavo",
            "start": 3765.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "celado loros guacamayas y los venados de",
            "start": 3768.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cola blanca es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 3771.299,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3774.12,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "Con permiso Se\u00f1or Presidente continuamos",
            "start": 3782.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con la presentaci\u00f3n",
            "start": 3784.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para complementar para coadyuvar a todo",
            "start": 3786.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este esta gran infraestructura del tren",
            "start": 3790.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Maya que que se est\u00e1 construyendo se va",
            "start": 3793.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a tener la seguridad una seguridad",
            "start": 3796.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integral en toda el \u00e1rea una seguridad",
            "start": 3798.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que que tendr\u00e1 un coordinador general de",
            "start": 3801.299,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la guardia nacional como responsable de",
            "start": 3805.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "toda el \u00e1rea para generar esas",
            "start": 3808.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad que se",
            "start": 3811.38,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "requerir\u00e1n en el sistema",
            "start": 3813.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 concepto vamos a ampliar o aplicar",
            "start": 3815.299,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para esta seguridad bueno Son son tres",
            "start": 3818.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ejes que se van a atender la seguridad",
            "start": 3821.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "f\u00edsica la seguridad f\u00edsica se realizar\u00e1",
            "start": 3823.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de patrullamientos del personal",
            "start": 3827.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la guardia destacamentos inclusive a",
            "start": 3829.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bordo del tren en esta en esta \u00e1rea de",
            "start": 3832.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguridad f\u00edsica se emplear\u00e1n tres mil",
            "start": 3835.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "doscientos elementos es la parte m\u00e1s",
            "start": 3837.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fuerte de la presencia de la guardia",
            "start": 3839.579,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "generando",
            "start": 3841.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la seguridad operacional ser\u00e1 a",
            "start": 3843.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de medios e instrumentos",
            "start": 3846.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos hay c\u00e1maras de",
            "start": 3847.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "videovigilancia hay sistemas de",
            "start": 3850.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaciones hay sistema de",
            "start": 3852.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n",
            "start": 3855.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se contar\u00e1 ah\u00ed en el \u00e1rea con dos",
            "start": 3858.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "batallones de seguridad ferroviaria y se",
            "start": 3861.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n con 38 instalaciones de la",
            "start": 3865.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 3868.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desplegadas ubicadas en todo el \u00e1rea que",
            "start": 3869.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "abarca el tren Maya todo el recorrido",
            "start": 3873.859,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se emplear\u00e1n 28 drones para",
            "start": 3876.74,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "complementar la vigilancia el otro eje",
            "start": 3880.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de este de este concepto es la parte",
            "start": 3884.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea un un este agrupamiento a\u00e9reo que",
            "start": 3886.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estar\u00e1 conformado con cinco",
            "start": 3890.52,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros augusta para complementar",
            "start": 3893.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la seguridad desde ese \u00e1mbito a\u00e9reo y",
            "start": 3895.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tendremos en el \u00e1rea tres bases",
            "start": 3898.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas",
            "start": 3901.579,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "desde que estar\u00e1n ubicadas en M\u00e9rida en",
            "start": 3903.559,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "Tulum y en Palenque para que esos",
            "start": 3907.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros tengan su radio de acci\u00f3n",
            "start": 3910.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que puedan apoyar con rapidez cuando se",
            "start": 3912.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "requiera o simplemente pues garantizar o",
            "start": 3916.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generar esa seguridad en donde les",
            "start": 3919.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "corresponda tambi\u00e9n se estar\u00e1 dando",
            "start": 3922.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguridad a instalaciones tur\u00edsticas",
            "start": 3924.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diez instalaciones de esta naturaleza",
            "start": 3926.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n a los aeropuertos que est\u00e1n",
            "start": 3929.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este en el \u00e1rea aqu\u00ed se emplear\u00e1n mil",
            "start": 3932.54,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ciento mil setecientos treinta y un",
            "start": 3935.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia para hacer un",
            "start": 3938.579,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "gran total de",
            "start": 3940.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "4.931",
            "start": 3942.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "4.931 elementos de la guardia que",
            "start": 3944.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n De manera exclusiva generando",
            "start": 3947.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "las condiciones de seguridad en el tren",
            "start": 3951.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 3954.299,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "complementar\u00e1n la seguridad 90 elementos",
            "start": 3955.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana que",
            "start": 3958.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "coadyuvar\u00e1n con todo lo los helic\u00f3pteros",
            "start": 3960.859,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "augusta y 832 elementos de la d\u00e9cima",
            "start": 3964.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n son la las unidades que ya est\u00e1n",
            "start": 3968.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desplegadas en en lo que es el espacio",
            "start": 3971.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y que",
            "start": 3973.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "coadyuvar\u00e1n tambi\u00e9n de alguna manera con",
            "start": 3976.38,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "determinadas misiones para la seguridad",
            "start": 3978.559,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de de esta infraestructura ferroviaria",
            "start": 3980.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed como ya se mencion\u00f3 y cada",
            "start": 3983.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "uno de los tramos hay estaciones hay",
            "start": 3988.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "paraderos hay bases de mantenimiento",
            "start": 3990.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aeropuertos todas las instalaciones que",
            "start": 3993.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "se ubican como van a estar bajo este",
            "start": 3996.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esquema de seguridad de la guardia Aqu\u00ed",
            "start": 3999.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s mostrarles en esta l\u00e1mina lo",
            "start": 4002.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que corresponde a cada uno de los tramos",
            "start": 4005.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en el tramo o uno van a ser 788",
            "start": 4007.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia que estar\u00e1n",
            "start": 4011.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "presentes de Palenque a Esc\u00e1rcega de",
            "start": 4013.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a calquini son que es el tramo",
            "start": 4017.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "dos trescientos noventa y nueve hombres",
            "start": 4019.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en tramo 3 583 en el tramo cuatro",
            "start": 4021.619,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "novecientos noventa y nueve en el tramo",
            "start": 4026.559,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cinco novecientos noventa y cinco en el",
            "start": 4029.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 4032.299,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "786 en el siete",
            "start": 4033.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trescientos ochenta y uno para hacer ese",
            "start": 4035.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gran Total que mencion\u00e9 de",
            "start": 4038.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "4.971 cubriendo los mil quinientos",
            "start": 4041.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro kil\u00f3metros que",
            "start": 4045.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comprende el tren Maya es todo se\u00f1or",
            "start": 4047.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "presidente gracias",
            "start": 4050.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos lleva tiempo pero es que esto es muy",
            "start": 4059.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "importante para que",
            "start": 4061.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 4064.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuente con todos los elementos conozca",
            "start": 4066.16,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "este importante proyecto que todos los",
            "start": 4070.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "mexicanos sepan C\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 4073.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "invirtiendo el presupuesto p\u00fablico que",
            "start": 4078.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo bueno quedaron",
            "start": 4081.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pendientes dos compa\u00f1eras Berenice",
            "start": 4084.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "T\u00e9llez y Sandra Aguilar Holgu\u00edn y luego",
            "start": 4086.78,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "abrimos uno dos tres cuatro cinco y seis",
            "start": 4089.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Aunque este predominan los hombres vamos",
            "start": 4094.299,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "a buscar ahora el equilibrio Buenos d\u00edas",
            "start": 4097.88,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Berenice T\u00e9llez",
            "start": 4100.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodista independiente Bueno pues la",
            "start": 4102.339,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "primera pregunta tengo dos preguntas la",
            "start": 4105.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primera pues es en con respecto a la",
            "start": 4107.719,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "marcha de ayer",
            "start": 4110.66,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "considera que hay desconocimiento entre",
            "start": 4111.819,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "los ciudadanos sobre las funciones que",
            "start": 4114.739,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1a el INE y los partidos",
            "start": 4117.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y Bueno pues sobre todo por",
            "start": 4120.799,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "esta marcha de ayer la asistencia y",
            "start": 4124.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "o considera que se trata m\u00e1s bien de una",
            "start": 4129.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica una estrategia de",
            "start": 4133.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "capitalizar el descontento entre la",
            "start": 4135.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por parte de la de estos",
            "start": 4139.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "opositores que usted ya en reiteradas",
            "start": 4142.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ocasiones ha mencionado en esta",
            "start": 4144.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa ma\u00f1anera sobre",
            "start": 4146.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo porque bueno en los \u00faltimos a\u00f1os la",
            "start": 4149.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "principal demanda de los ciudadanos ha",
            "start": 4151.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sido la desaparici\u00f3n de los recursos del",
            "start": 4153.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "uso de recursos p\u00fablicos para los",
            "start": 4156.859,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos y",
            "start": 4158.6,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4160.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales que fue una de",
            "start": 4164.259,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "las fueron Pues digamos que la",
            "start": 4167.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del eje central de la primera propuesta",
            "start": 4171.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que usted entreg\u00f3",
            "start": 4174.92,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a los legisladores",
            "start": 4176.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Bueno siempre he dicho de que se trata",
            "start": 4179.299,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de un asunto pol\u00edtico",
            "start": 4184.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 4188.42,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "agrupando",
            "start": 4191.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos los elementos",
            "start": 4195.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "facciones",
            "start": 4201.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de el bloque conservador",
            "start": 4204.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y siempre he dicho tambi\u00e9n que esto es",
            "start": 4209.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bueno para el pa\u00eds",
            "start": 4211.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 4214.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha simulaci\u00f3n",
            "start": 4216.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "empezando porque enga\u00f1aban",
            "start": 4220.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "te quiera distinto el pri Y el pan",
            "start": 4222.739,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y ahora ya sabemos que no es as\u00ed",
            "start": 4228.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ya caminan juntos agarrados en la mano",
            "start": 4235.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4240.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n sabemos",
            "start": 4242.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que tienen sus intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 4247.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que los apoyan la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 4251.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 4254.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4257.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en sentido estricto",
            "start": 4260.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4262.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no les importa la democracia",
            "start": 4265.219,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "sino lo que quieren es que contin\u00fae el",
            "start": 4268.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "predominio de una oligarqu\u00eda",
            "start": 4273.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "es decir un gobierno",
            "start": 4276.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de los ricos",
            "start": 4280.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 4282.92,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4284.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no les importa el pueblo porque eso es",
            "start": 4285.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en esencia",
            "start": 4288.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lo que significa la democracia",
            "start": 4291.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y desde luego que lo de la manifestaci\u00f3n",
            "start": 4298.219,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de ayer y",
            "start": 4301.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "otras que vendr\u00e1n",
            "start": 4303.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues se encuadran en este prop\u00f3sito de",
            "start": 4306.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfrentarnos",
            "start": 4311.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque no quiere",
            "start": 4313.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4316.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quieren seguir robando",
            "start": 4319.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quieren regresar por sus fueros",
            "start": 4322.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "quieren seguir manteniendo en la",
            "start": 4325.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en el olvido a la mayor\u00eda de",
            "start": 4327.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4330.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empobreci\u00e9ndolos",
            "start": 4332.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ese es el fondo pero repito es",
            "start": 4336.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "bueno para el pa\u00eds son dos",
            "start": 4341.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "agrupamientos o formamos parte dos",
            "start": 4346.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "agrupamientos distintos y contrapuestos",
            "start": 4349.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dos proyectos distintos de naci\u00f3n",
            "start": 4352.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho",
            "start": 4358.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y como estrategia pues ellos utilizan",
            "start": 4363.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "La mentira",
            "start": 4366.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de que se quiere afectar la democracia",
            "start": 4369.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 4372.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cuando ellos son en esencia",
            "start": 4375.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "antidem\u00f3cratas la mayor\u00eda de los",
            "start": 4380.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dirigentes son puros mapaches",
            "start": 4383.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 4386.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda incluso que",
            "start": 4390.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4393.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed te mand\u00e9",
            "start": 4394.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de las redes",
            "start": 4398.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4401.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este formato de",
            "start": 4403.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las una galer\u00eda",
            "start": 4408.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los dirigentes que convocan a estas",
            "start": 4410.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "marchas",
            "start": 4413.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y los que participan porque tambi\u00e9n la",
            "start": 4415.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4418.159,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "no lo sabe",
            "start": 4420.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque los medios de informaci\u00f3n los",
            "start": 4422.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "encubren",
            "start": 4424.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces hay que mostrarlos hay que",
            "start": 4428.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lamparearlos",
            "start": 4431.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s vi\u00e9ndolos",
            "start": 4433.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya la gente sabe de qu\u00e9 se trata",
            "start": 4438.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda pues han participado",
            "start": 4447.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en los gobiernos anteriores",
            "start": 4452.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 4458.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "como dije",
            "start": 4461.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Defensores",
            "start": 4463.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los fraudes electorales",
            "start": 4466.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "han formado parte",
            "start": 4469.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 4473.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "han pertenecido",
            "start": 4480.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "al narco estado",
            "start": 4482.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que como ha quedado de manifiesto con lo",
            "start": 4486.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna",
            "start": 4488.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se impuso durante dos sexenios el",
            "start": 4490.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de Vicente Fox y el de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4495.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "Entonces cuando dicen no",
            "start": 4498.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se toca el INE",
            "start": 4503.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el INE no se toca",
            "start": 4506.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces lo que hay que estar pensando",
            "start": 4509.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4512.0,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "no se toca que eso es lo que ellos",
            "start": 4515.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quieren la corrupci\u00f3n",
            "start": 4517.58,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se toca seg\u00fan ellos",
            "start": 4520.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "los privilegios no se tocan",
            "start": 4524.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el narco estado no se toca",
            "start": 4528.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto es hablando",
            "start": 4532.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en plata no",
            "start": 4535.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4539.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues tienen todo el derecho de",
            "start": 4541.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "manifestarse ayer afortunadamente hubo",
            "start": 4543.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "saldo blanco",
            "start": 4546.46,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "algunas denuncias",
            "start": 4549.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque se incrementaron los robos de",
            "start": 4552.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "cartera aqu\u00ed en el Z\u00f3calo",
            "start": 4556.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es intrascendente no O sea",
            "start": 4563.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese con tanto delincuente de",
            "start": 4566.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 4568.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "reunido",
            "start": 4570.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4572.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero fue lo \u00fanico",
            "start": 4574.06,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s sobre la asistencia pues cada",
            "start": 4577.34,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "quien tiene su medici\u00f3n",
            "start": 4580.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este pues como",
            "start": 4584.679,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "lo defini\u00f3 la ciudad como 80.000",
            "start": 4588.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos cien mil aqu\u00ed y en otros estados",
            "start": 4593.659,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sobre todo donde gobierna el pan",
            "start": 4597.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que hubieron tambi\u00e9n concentraciones",
            "start": 4601.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda muy este",
            "start": 4603.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as para lo que representa el",
            "start": 4608.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "potencial conservador en M\u00e9xico",
            "start": 4612.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4617.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "simpatizantes del conservadurismo en",
            "start": 4619.0,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds deben de ser como",
            "start": 4621.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "veinticinco millones",
            "start": 4622.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de ciudadanos",
            "start": 4626.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que los tenemos que respetar porque ese",
            "start": 4630.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es su pensamiento y hemos dicho de que",
            "start": 4634.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siempre ha habido conservadurismo en",
            "start": 4637.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Entonces los que se",
            "start": 4640.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manifiestan pues vamos a decir es una",
            "start": 4643.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n es una vanguardia",
            "start": 4646.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "tonos de arriba la \u00e9lite",
            "start": 4649.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de ese potencial entonces tienen que",
            "start": 4655.64,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "mover m\u00e1s gente todav\u00eda",
            "start": 4660.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tienen que ir incrementando su capacidad",
            "start": 4665.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de movilizaci\u00f3n",
            "start": 4666.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4669.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este tienen potencial",
            "start": 4670.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que no dejen Pues de participar de",
            "start": 4678.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "movilizarse aunque esto exige de mucha",
            "start": 4682.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fatigas",
            "start": 4686.719,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "llenan el Z\u00f3calo Bueno s\u00ed pero nosotros",
            "start": 4690.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para poder lograr el cambio lo llenamos",
            "start": 4694.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "60 veces",
            "start": 4698.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "si no Solo lo llenamos",
            "start": 4704.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "desbordamos",
            "start": 4706.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en las manifestaciones m\u00e1s grandes que",
            "start": 4709.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "han habido en la historia",
            "start": 4711.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4714.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s este",
            "start": 4720.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "observen lo que va a pasar el 18 de",
            "start": 4726.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 4728.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4734.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda yo \u00e1nimo este",
            "start": 4736.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la llevan y adelante",
            "start": 4741.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno no",
            "start": 4745.219,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que se definan Y esto es muy saludable",
            "start": 4747.62,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "para la vida p\u00fablica",
            "start": 4753.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4755.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 4759.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "justos medios sin definiciones",
            "start": 4762.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son tiempos de transformaci\u00f3n de cambio",
            "start": 4768.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y Como sucede cada vez que hay un",
            "start": 4771.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4776.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "existe un movimiento progresista",
            "start": 4780.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a favor del cambio verdadero",
            "start": 4787.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de un grupo reaccionario",
            "start": 4792.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo conservador",
            "start": 4796.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que no quiere",
            "start": 4798.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que las cosas cambien que quiere",
            "start": 4800.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mantener el statu Q eso siempre ha",
            "start": 4803.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "existido tambi\u00e9n",
            "start": 4807.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso no tenemos por qu\u00e9 quejarnos",
            "start": 4809.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estamos viviendo repito un momento",
            "start": 4811.34,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy importante un momento estelar en la",
            "start": 4814.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del pa\u00eds No tienes ah\u00ed los",
            "start": 4819.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "participantes miren este",
            "start": 4822.94,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "los dirigentes no voy a tardarme de",
            "start": 4826.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "escribir biograf\u00edas me llevar\u00eda mucho",
            "start": 4830.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiempo porque pero Casta\u00f1eda fue",
            "start": 4833.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores de",
            "start": 4836.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 4838.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fue que le aconsej\u00f3 a Fox aquello de que",
            "start": 4840.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comes y te vas",
            "start": 4843.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando la encuentro",
            "start": 4845.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "del comandante Castro en M\u00e9xico pero",
            "start": 4848.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ven\u00eda creo que Bush",
            "start": 4851.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y le pusieron como condici\u00f3n",
            "start": 4854.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "al comandante Castro de que viniera",
            "start": 4857.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Pero que nada m\u00e1s comiera y se fuera",
            "start": 4862.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4864.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no lo quer\u00eda ver Bush entonces",
            "start": 4866.62,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hay hasta una llamada telef\u00f3nica no",
            "start": 4870.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 4875.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "conocid\u00edsimo no intelectual org\u00e1nico",
            "start": 4878.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy tranza",
            "start": 4884.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este dependiente",
            "start": 4888.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de los gobiernos",
            "start": 4892.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservadores y neoliberales",
            "start": 4894.159,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "sus empresas siempre",
            "start": 4897.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "recib\u00edan contratos",
            "start": 4901.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya es conocido de que",
            "start": 4904.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "publicaban una revista",
            "start": 4908.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "letras libres",
            "start": 4911.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hac\u00edan Diez mil ejemplares cada mes",
            "start": 4914.56,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y el gobierno les compraba ocho mil",
            "start": 4918.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas otras cosas",
            "start": 4924.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Adame gobernador de Morelos del pan",
            "start": 4929.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Gustavo de hoyo es no fue a cruzar con",
            "start": 4936.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el rey de Espa\u00f1a",
            "start": 4939.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de la coparmex",
            "start": 4942.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Amparo casal asesora",
            "start": 4946.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en gobernaci\u00f3n",
            "start": 4951.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4954.699,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Santiago Creel cuando fue secretario de",
            "start": 4956.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n kril y ahora es de mexicanos",
            "start": 4959.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 4962.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4963.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con Claudia x Gonz\u00e1lez",
            "start": 4967.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la maestra Elba Esther",
            "start": 4971.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno dirigente de los maestros durante",
            "start": 4975.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 4978.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no H\u00e9ctor Aguilar ram\u00ednguez igual que",
            "start": 4983.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya sacamos aqu\u00ed una vez de c\u00f3mo fue",
            "start": 4989.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "salinista y luego se le volte\u00f3 a Salinas",
            "start": 4994.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y se volvi\u00f3 cedillista y Salinas enojado",
            "start": 4996.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dio a conocer",
            "start": 5000.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recibos y cheques que le entregaba",
            "start": 5002.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "un asunto hasta vergonzoso",
            "start": 5006.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "goldenberg",
            "start": 5011.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente del INE",
            "start": 5015.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuando en aquel entonces IFE",
            "start": 5019.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5023.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se facilitan los cambios para que entre",
            "start": 5024.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 5029.62,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5030.62,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 5034.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llamada alternancia",
            "start": 5035.76,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "el gatopardismo",
            "start": 5039.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "eso que significa que las cosas en",
            "start": 5041.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual",
            "start": 5045.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l estaba ah\u00ed",
            "start": 5046.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con Zedillo",
            "start": 5051.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 5055.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vela usar\u00e1 es del PRD",
            "start": 5057.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y casa",
            "start": 5062.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5065.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "supuestamente defensor de Derechos",
            "start": 5067.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 5069.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "un simulador",
            "start": 5072.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Claudia que es Gonz\u00e1lez",
            "start": 5074.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces participaron toda la familia",
            "start": 5077.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "son salinistas",
            "start": 5081.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5085.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "participaron en el fraude del 2006",
            "start": 5086.28,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Por eso digo c\u00f3mo se est\u00e1 pensando",
            "start": 5090.94,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que les importa la democracia",
            "start": 5094.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qui\u00e9n es la se\u00f1ora",
            "start": 5100.239,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Medina",
            "start": 5102.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "diputada ya no hay m\u00e1s",
            "start": 5105.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a la hija de Rosario Robles",
            "start": 5114.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 5117.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que vende much\u00edsimos libros",
            "start": 5121.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "le encanta a ciertos sectores de la",
            "start": 5125.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "clase media",
            "start": 5127.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5130.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir que",
            "start": 5135.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "quer\u00eda quemar a los morenistas",
            "start": 5139.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a los de morena",
            "start": 5143.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en le\u00f1a verde en el Z\u00f3calo",
            "start": 5145.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy reaccionario",
            "start": 5151.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bueno el hijo del finado Miguel de la",
            "start": 5156.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Madrid",
            "start": 5159.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Mario de constanza",
            "start": 5160.02,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del itam estuvo con nosotros",
            "start": 5163.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y luego se fue",
            "start": 5166.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con videgaray",
            "start": 5169.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del itam",
            "start": 5172.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la costa Naranjo Rd",
            "start": 5179.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sin comentarios",
            "start": 5183.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no conozco a este se\u00f1or",
            "start": 5187.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Eduardo",
            "start": 5190.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ballena",
            "start": 5193.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 5197.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "a Claudia Castillo Castel no lo conozco",
            "start": 5200.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 5204.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Ay s\u00ed \u00e9l fue gobernador del pan",
            "start": 5208.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en Guanajuato",
            "start": 5212.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y del",
            "start": 5214.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conac adelante",
            "start": 5218.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no lo conozco a Jaime",
            "start": 5222.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "unos no s\u00e9 qui\u00e9n sea el se\u00f1or nada m\u00e1s",
            "start": 5227.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de evitar",
            "start": 5230.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tampoco conozco a \u00d3scar Mac productora",
            "start": 5233.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "audiovisual tampoco a Carolina G\u00f3mez",
            "start": 5237.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "partidista de Chelsea",
            "start": 5240.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Jorge Triana diputado federal del pan",
            "start": 5245.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Javier Lozano",
            "start": 5248.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "rector de la UNAM",
            "start": 5253.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que fue delegado de el pri en Ecatepec",
            "start": 5256.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en la pasada elecci\u00f3n",
            "start": 5260.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el estado de M\u00e9xico",
            "start": 5262.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "puede matraquero",
            "start": 5266.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "del Pri",
            "start": 5268.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y los que hablaron",
            "start": 5273.219,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Beatriz para gestos",
            "start": 5277.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hija de Jos\u00e9 paj\u00e9s siervo del siempre",
            "start": 5281.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5284.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy prista",
            "start": 5288.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy conservadora",
            "start": 5294.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y Ram\u00f3n Cos\u00edo pues",
            "start": 5296.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "un farsante abogado",
            "start": 5299.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fue ministro de la suprema corte de",
            "start": 5303.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5306.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en pleno",
            "start": 5307.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "narco estado",
            "start": 5310.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "apoyado",
            "start": 5313.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por Calder\u00f3n",
            "start": 5315.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "nunca dijo nada",
            "start": 5319.36,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y \u00e9l vot\u00f3 en contra de una resoluci\u00f3n",
            "start": 5322.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para que se castigara a los responsables",
            "start": 5325.139,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "del incendio de la guarder\u00eda abc en",
            "start": 5329.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Hermosillo",
            "start": 5332.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "donde murieron beb\u00e9s ni\u00f1os",
            "start": 5334.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es como",
            "start": 5339.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 5344.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 5348.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del movimiento el palad\u00edn",
            "start": 5350.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la legalidad porque con Claudia que",
            "start": 5353.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es Gonz\u00e1lez es el que se ha dedicado",
            "start": 5357.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a interponer amparos en contra de",
            "start": 5360.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nosotros de todas las obras",
            "start": 5363.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y desde luego del Itan muy reaccionario",
            "start": 5367.06,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "muy conservador todos ellos",
            "start": 5370.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed no s\u00e9",
            "start": 5375.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 5377.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5381.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ver Santiago queril la gobernadora de",
            "start": 5383.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Chihuahua del pan",
            "start": 5386.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "senadora del pan",
            "start": 5391.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Francisco labastido Ochoa del Pri",
            "start": 5393.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue candidato",
            "start": 5397.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "contra Fox",
            "start": 5400.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en el 2000 o sea el del Pri Fox del pan",
            "start": 5403.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n juntos",
            "start": 5407.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 5410.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hablando democracia",
            "start": 5412.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "\u00e9l se vio involucrado en",
            "start": 5415.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "el Pemex",
            "start": 5419.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un dinero",
            "start": 5422.219,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de dinero del",
            "start": 5424.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sindicato petrolero para su campa\u00f1a",
            "start": 5427.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que cuando gana Fox",
            "start": 5430.42,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este despu\u00e9s de que hab\u00edan",
            "start": 5434.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informado que iban a investigar Le",
            "start": 5437.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "dieron carpetazo por eso ya andan juntos",
            "start": 5440.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entre otras cosas porque \u00e9l tuvo que ver",
            "start": 5444.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el fobaproa era secretario",
            "start": 5447.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n de Zedillo",
            "start": 5450.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 5454.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "hahuayo",
            "start": 5460.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "intelectual org\u00e1nico",
            "start": 5461.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5466.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ricardo alem\u00e1n",
            "start": 5469.239,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "periodista corrupto",
            "start": 5471.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5473.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tesorisky igual conservador",
            "start": 5475.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Adri\u00e1n de Bar\u00f3n Pues de la familia",
            "start": 5484.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lebar\u00f3n",
            "start": 5487.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "supuesto defensor de Derechos Humanos",
            "start": 5489.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "falsario",
            "start": 5493.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Zambrano director del o dirigente",
            "start": 5496.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del PRD Silvano urioles cada terminal de",
            "start": 5499.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Gobernador en Michoac\u00e1n",
            "start": 5502.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya el se\u00f1or C\u00e9sar no lo conozco",
            "start": 5508.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tampoco Ah marco Cort\u00e9s sino es el del",
            "start": 5512.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pan no lo conozco nunca lo he visto pero",
            "start": 5515.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00e9",
            "start": 5518.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Santiago taboada del",
            "start": 5522.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "alcalde de la Benito Ju\u00e1rez ah\u00ed donde",
            "start": 5528.3,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "han hecho unas Tranzas inmobiliarias",
            "start": 5531.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tremendas",
            "start": 5533.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se enojan porque digo que es incre\u00edble",
            "start": 5537.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de que en esa delegaci\u00f3n siempre gana el",
            "start": 5543.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 5547.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a pesar de que",
            "start": 5549.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "son muy corruptos",
            "start": 5550.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed s\u00ed hay",
            "start": 5554.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una militancia conservadora",
            "start": 5557.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5560.679,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5562.23,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "son como esos lugares no en el pa\u00eds",
            "start": 5563.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muy conservadores y tambi\u00e9n como los hay",
            "start": 5567.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "muy liberales",
            "start": 5571.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 5574.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "un municipio de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 5578.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 5582.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "San Pedro",
            "start": 5587.159,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5589.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ca\u00f1\u00f3n como dir\u00edan los j\u00f3venes este",
            "start": 5591.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "avanzar Le\u00f3n",
            "start": 5594.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda o se puede ganar en Guanajuato",
            "start": 5602.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "pero Le\u00f3n",
            "start": 5608.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Chihuahua tambi\u00e9n es dif\u00edcil",
            "start": 5611.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "En cambio tu\u00e1rez es otra cosa",
            "start": 5614.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Tijuana es otra cosa Antes tambi\u00e9n",
            "start": 5620.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Mexicali m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5623.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y en Estados",
            "start": 5626.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los menos conservadores",
            "start": 5631.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 5634.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5638.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente",
            "start": 5641.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en Tabasco no",
            "start": 5643.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ha echado ra\u00edces el pan",
            "start": 5646.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 5650.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ni registro porque la \u00faltima elecci\u00f3n",
            "start": 5653.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "creo que sac\u00f3 uno punto cinco por ciento",
            "start": 5655.84,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los siempre hemos sido",
            "start": 5659.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "radicales o liberales",
            "start": 5663.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no conservadores hist\u00f3ricamente y el",
            "start": 5666.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro est\u00e1 As\u00ed",
            "start": 5669.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es Guerrero",
            "start": 5671.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque todo esto pues es importante",
            "start": 5674.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la historia pol\u00edtica",
            "start": 5678.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5681.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 5685.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "L\u00eda lim\u00f3n es la",
            "start": 5688.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "alcaldesa de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n del pan",
            "start": 5691.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Hugo Lobo del PRD fue delegado de",
            "start": 5695.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "la Gustavo A Madero",
            "start": 5701.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Sandra cuevas de d\u00f3nde Ah pues es la de",
            "start": 5703.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc",
            "start": 5707.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del Pri pan PRD",
            "start": 5710.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Ortiz de Pinedo productor de televisi\u00f3n",
            "start": 5713.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "debe ser el hijo del se\u00f1or",
            "start": 5716.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no lo conozco",
            "start": 5719.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Josefina la remota",
            "start": 5721.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed la conozco",
            "start": 5724.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ella Este era candidata",
            "start": 5727.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cuando Pe\u00f1a",
            "start": 5731.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue candidato y yo fui candidato",
            "start": 5735.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y termina la",
            "start": 5738.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n fraudulenta porque",
            "start": 5745.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "compraron millones de votos",
            "start": 5749.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se descubri\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 5752.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5756.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se detuvo al director de Pemex y se dio",
            "start": 5757.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a conocer porque \u00e9l era el secretario de",
            "start": 5762.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finanzas del pri en la campa\u00f1a",
            "start": 5763.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del licenciado Pe\u00f1a Nieto entonces",
            "start": 5767.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se descubre que recibieron",
            "start": 5771.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dinero de odebrecht",
            "start": 5775.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de esa empresa brasile\u00f1a que corromp\u00eda a",
            "start": 5780.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gobiernos y llev\u00f3 a la c\u00e1rcel hasta",
            "start": 5785.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 5788.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses",
            "start": 5789.36,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed se dio a conocer todo",
            "start": 5793.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero despu\u00e9s se qued\u00f3 callada ya no",
            "start": 5800.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3",
            "start": 5804.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y luego se supo que hab\u00eda recibido su",
            "start": 5806.679,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Para apoyar a migrantes mil",
            "start": 5811.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5814.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n m\u00e1s Ah pues Alejandro Moreno",
            "start": 5822.219,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "presidente del Pri",
            "start": 5826.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Enrique Vargas de Vial no lo conozco del",
            "start": 5832.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pan Gustavo A Madero s\u00ed lo conozco",
            "start": 5834.219,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5838.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "antepasado Francisco I Madero y su",
            "start": 5844.02,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "abuelo Gustavo Madero deben de estar",
            "start": 5848.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "molest\u00edsimo \u00e9l firm\u00f3",
            "start": 5853.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el llamado pacto",
            "start": 5857.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico que fue pacto contra M\u00e9xico",
            "start": 5860.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con Pe\u00f1a",
            "start": 5866.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "adelante o ya no hay m\u00e1s son",
            "start": 5870.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a Moreira",
            "start": 5874.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del Pri de Coahuila",
            "start": 5877.36,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estos fueron los que asistieron ayer",
            "start": 5879.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5882.59,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "con raz\u00f3n",
            "start": 5883.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "el incremento en robos de cartera",
            "start": 5887.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Nora Arias no s\u00e9 qui\u00e9n sea X\u00f3chitl",
            "start": 5892.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del pan que Claudia Ruiz",
            "start": 5898.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hija de Juan Francisco no",
            "start": 5902.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Francisco Ruiz que fue gobernador",
            "start": 5906.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del Pri de",
            "start": 5909.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de Guerrero y luego lo asesinaron",
            "start": 5911.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la Rafael de Mola pap\u00e1 de el periodista",
            "start": 5919.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no se llama Rafael el hijo a es Carlos",
            "start": 5927.52,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Carlos Por cierto",
            "start": 5931.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "me vas a checar porque me qued\u00e9",
            "start": 5935.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sorprendido anonadado",
            "start": 5940.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de un reportaje de Carlos lorente Mola",
            "start": 5944.88,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "sobre Garc\u00eda Luna un editorial a ver si",
            "start": 5949.239,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "es cierto o sea",
            "start": 5953.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5956.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en una columna pero es un video a ver si",
            "start": 5959.94,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo buscan en donde se lanza contra",
            "start": 5963.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda lunas",
            "start": 5967.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo",
            "start": 5969.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed es el mundo al rev\u00e9s o sea",
            "start": 5972.219,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "este y dicen que no hay transformaci\u00f3n",
            "start": 5976.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no va a haber este est\u00e1 cambiando",
            "start": 5979.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo pero b\u00fasquenlo porque lo vamos a",
            "start": 5984.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "poner que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y Ah",
            "start": 5986.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 bien no",
            "start": 5990.219,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 rectificando",
            "start": 5992.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Vicente Fox",
            "start": 5999.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ni hablar",
            "start": 6001.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que piensa gente",
            "start": 6003.8,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no conservadora",
            "start": 6008.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sino gente que",
            "start": 6011.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "buscaba un cambio despu\u00e9s de tantos a\u00f1os",
            "start": 6013.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de predominio de un solo partido",
            "start": 6016.739,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y que crey\u00f3",
            "start": 6021.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se iba a dar un cambio con Vicente",
            "start": 6024.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 6026.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y que votaron por \u00e9l",
            "start": 6028.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6036.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se convierte en un traidor a la",
            "start": 6037.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "democracia por eso",
            "start": 6039.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ese todo este movimiento",
            "start": 6046.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "una contradicci\u00f3n",
            "start": 6049.679,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6054.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6057.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00c9l llega",
            "start": 6059.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "supuestamente para establecer la",
            "start": 6062.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6064.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y lleva a cabo un fraude electoral para",
            "start": 6066.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "imponer a Calder\u00f3n y nos roba la",
            "start": 6070.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "presidencia y todav\u00eda",
            "start": 6073.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de manera c\u00ednica",
            "start": 6076.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "lo confiesa",
            "start": 6079.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 6084.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1 defendiendo la democracia",
            "start": 6085.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que fue uno de los",
            "start": 6089.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "protagonistas principales del fraude del",
            "start": 6094.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 6096.84,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6100.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n enga\u00f1\u00f3 a mucha gente de buena fe",
            "start": 6106.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de buena voluntad",
            "start": 6110.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Rosario Robles pues ya ni hablar",
            "start": 6114.119,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez del campo es del pan",
            "start": 6119.1,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6125.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ya estoy pues ya nada m\u00e1s",
            "start": 6127.739,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "con eso no tienes lo de Loreto",
            "start": 6132.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a ver si Pero no vaya a ser un montaje",
            "start": 6138.36,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "o sea ap\u00f3crifo porque de veras me qued\u00e9",
            "start": 6143.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6147.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "sorprendidos",
            "start": 6151.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 pasmado",
            "start": 6154.619,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tieso",
            "start": 6157.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "como un bolillo",
            "start": 6160.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Bueno este la siguiente pregunta pero",
            "start": 6165.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vamos a ver si encontramos es lo \u00faltimo",
            "start": 6168.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es como del viernes",
            "start": 6171.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1",
            "start": 6173.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a ver porque pone los cinco delitos a",
            "start": 6175.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 6178.739,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nunca antes un funcionario p\u00fablico que",
            "start": 6186.199,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 Tanto poder en el gobierno de",
            "start": 6188.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hab\u00eda sido condenado por estar al",
            "start": 6191.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Servicio del Narco El hombre que invent\u00f3",
            "start": 6195.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la estrategia contra el crimen",
            "start": 6198.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "organizado que se sigui\u00f3 usando sexenios",
            "start": 6199.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el hombre que se present\u00f3 ante",
            "start": 6202.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico como el s\u00faper polic\u00eda que en",
            "start": 6204.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el sexenio de Vicente Fox estuvo al",
            "start": 6207.3,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "frente de la agencia Federal de",
            "start": 6208.86,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la cre\u00f3 miles de elementos",
            "start": 6210.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos y que lleg\u00f3",
            "start": 6213.199,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "al cl\u00edmax de su carrera en la",
            "start": 6216.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n de",
            "start": 6218.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "quien fue secretario de seguridad",
            "start": 6219.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "secretario consentido el m\u00e1s poderoso el",
            "start": 6221.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "brazo derecho el que invent\u00f3 tambi\u00e9n la",
            "start": 6224.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal miles de elementos el",
            "start": 6227.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que invent\u00f3 plataforma M\u00e9xico miles de",
            "start": 6231.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 6234.179,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y lo que \u00e9l dec\u00eda lo hac\u00edan los",
            "start": 6235.679,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos lo hac\u00edan los polic\u00edas lo",
            "start": 6237.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los militares y que durante todo",
            "start": 6238.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ese tiempo recibi\u00f3 de Estados Unidos",
            "start": 6241.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "confianza con decoraciones informaci\u00f3n y",
            "start": 6244.219,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muchos millones de d\u00f3lares a trav\u00e9s de",
            "start": 6249.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la iniciativa M\u00e9rida ese hombre Genaro",
            "start": 6250.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna ha sido condenado hoy en",
            "start": 6254.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que representa para",
            "start": 6256.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses del mundo el icono de la",
            "start": 6259.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "justicia los abogados elocuentes los",
            "start": 6261.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Testigos interrogados el juez dominando",
            "start": 6264.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la sala los miembros del Jurado",
            "start": 6266.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deliberando como en las series como las",
            "start": 6268.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas",
            "start": 6272.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ese icono de Justicia encontr\u00f3 hoy a",
            "start": 6273.139,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna culpable de todos los",
            "start": 6277.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cargos M\u00e1s all\u00e1 de toda duda cinco",
            "start": 6279.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 6282.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "participar en la direcci\u00f3n de una",
            "start": 6283.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empresa criminal cuya actividad contin\u00faa",
            "start": 6285.719,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hasta la actualidad",
            "start": 6287.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n para la distribuci\u00f3n de",
            "start": 6289.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cinco kilogramos o m\u00e1s de coca\u00edna",
            "start": 6291.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n para la distribuci\u00f3n y",
            "start": 6293.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de cinco kilogramos o m\u00e1s de",
            "start": 6295.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coca\u00edna con intenci\u00f3n de distribuirla en",
            "start": 6297.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Estados Unidos conspiraci\u00f3n para la",
            "start": 6299.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de 5 kg o m\u00e1s de coca\u00edna y",
            "start": 6301.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mentir en sus declaraciones ante la",
            "start": 6305.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "oficina de servicios de ciudadan\u00eda e",
            "start": 6306.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n",
            "start": 6308.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esto se explica m\u00e1s sencillo la justicia",
            "start": 6310.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos determin\u00f3 que el",
            "start": 6313.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "creador de la estrategia de la guerra",
            "start": 6315.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "contra el narco en M\u00e9xico Genaro Garc\u00eda",
            "start": 6317.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Luna recibi\u00f3 millones de d\u00f3lares del",
            "start": 6319.739,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Cartel De Sinaloa para protegerlo",
            "start": 6322.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mientras simulaba combatirlo",
            "start": 6325.219,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica el fallo un\u00e1nime del Jurado",
            "start": 6328.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la corte de Brooklyn Nueva York es un",
            "start": 6331.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "golpe potencialmente letal para dos",
            "start": 6334.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "figuras que se han vuelto motores",
            "start": 6337.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "centrales de la oposici\u00f3n en M\u00e9xico los",
            "start": 6339.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "expresidentes Felipe Calder\u00f3n y Vicente",
            "start": 6342.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 6344.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ambos le deben a la ciudadan\u00eda una",
            "start": 6345.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n seria y cre\u00edble",
            "start": 6348.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a decir ahora",
            "start": 6351.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "es un golpe tambi\u00e9n para el pan que",
            "start": 6352.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "encumbr\u00f3 a Garc\u00eda Luna hasta lo m\u00e1s alto",
            "start": 6355.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del poder durante los dos sexenios que",
            "start": 6357.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estuvo en la presidencia y es un golpe",
            "start": 6359.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para la oposici\u00f3n porque est\u00e1 fundada en",
            "start": 6361.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "esos cimientos panistas",
            "start": 6363.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "te van a decir ahora y desde luego es un",
            "start": 6365.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s Monumental para las agencias de",
            "start": 6368.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inteligencia estadounidenses que ten\u00edan",
            "start": 6370.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en Garc\u00eda Luna a su Golden Body a su",
            "start": 6373.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "chico de oro",
            "start": 6376.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a decir ahora",
            "start": 6377.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo el resultado de este",
            "start": 6379.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "juicio es sin duda un triunfo en la",
            "start": 6382.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "narrativa del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 6385.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que ha",
            "start": 6386.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "culpado de la actual violencia r\u00e9cord en",
            "start": 6388.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a lo desatado por Calder\u00f3n en su",
            "start": 6391.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sexenio de la mano de Garc\u00eda Luna el",
            "start": 6394.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador apost\u00f3 y gan\u00f3",
            "start": 6396.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol fuerte por esa narrativa y gan\u00f3",
            "start": 6400.34,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "fuerte y desde ahora es previsible que",
            "start": 6403.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "el presidente busque Garc\u00eda alunizar",
            "start": 6407.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "toda cr\u00edtica toda oposici\u00f3n todo",
            "start": 6409.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento Garc\u00eda alunizar la sucesi\u00f3n",
            "start": 6413.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "presidencial incluso la manifestaci\u00f3n",
            "start": 6415.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del Z\u00f3calo el domingo en defensa del INE",
            "start": 6418.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el INE no se toca Garc\u00eda Luna no se toca",
            "start": 6423.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se toca",
            "start": 6427.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el influyentismo no se toca el que",
            "start": 6430.219,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "quiera que paguen impuestos los que no",
            "start": 6433.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 6436.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no pero quiz\u00e1 todav\u00eda no vemos los",
            "start": 6438.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alcances de este juicio lo que va a",
            "start": 6441.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "significar para M\u00e9xico y para Estados",
            "start": 6444.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6445.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Quiz\u00e1 no alcanzamos a ver todav\u00eda los",
            "start": 6446.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "efectos de todo lo que se ventil\u00f3 en",
            "start": 6449.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este juicio",
            "start": 6451.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "va a celebrar ma\u00f1ana el presidente en la",
            "start": 6453.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 6455.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico no en juicio a Garc\u00eda Luna",
            "start": 6456.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el gobierno de L\u00f3pez Obrador apenas",
            "start": 6459.56,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 la primera orden de",
            "start": 6461.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n cuando en Estados Unidos",
            "start": 6463.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna llevaba dos a\u00f1os tras las",
            "start": 6464.84,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "rejas",
            "start": 6467.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y porque Estados Unidos no solo en",
            "start": 6468.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "juicio Garc\u00eda Luna Estados Unidos en",
            "start": 6471.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "juicio a M\u00e9xico este juicio fue un",
            "start": 6475.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "juicio contra la clase pol\u00edtica mexicana",
            "start": 6477.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fue un term\u00f3metro transparente de c\u00f3mo",
            "start": 6479.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "perciben los estadounidenses lo que",
            "start": 6483.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sucede en M\u00e9xico como las pel\u00edculas como",
            "start": 6485.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en las series empiezan con los polic\u00edas",
            "start": 6488.639,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al Servicio del narco",
            "start": 6491.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y terminan con El capo dando \u00f3rdenes a",
            "start": 6493.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los encargados de perseguirlo",
            "start": 6497.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "financiando presidentes",
            "start": 6498.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el propio L\u00f3pez Obrador sali\u00f3 salpicado",
            "start": 6501.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por las declaraciones de los mismos",
            "start": 6503.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "testigos en los que se bas\u00f3 el Jurado",
            "start": 6504.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para declarar culpable a Garza luna y si",
            "start": 6507.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "bien pol\u00edticamente no es en lo absoluto",
            "start": 6509.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comparable en los datos duros durante",
            "start": 6512.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las semanas del juicio el marcador",
            "start": 6515.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Estuvo empatado una menci\u00f3n para Felipe",
            "start": 6518.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Como quien habr\u00eda girado la",
            "start": 6521.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de proteger al c\u00e1rtel de",
            "start": 6523.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Sinaloa y una menci\u00f3n a L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 6525.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuyo Movimiento Pol\u00edtico iban dirigidos",
            "start": 6529.139,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "siete millones de d\u00f3lares de la misma",
            "start": 6530.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n criminal uno y a su",
            "start": 6532.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad y otro d\u00eda su",
            "start": 6535.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "subsecretario de seguridad",
            "start": 6538.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador pareci\u00f3 vacunarse ante",
            "start": 6540.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta posibilidad cuando en varias",
            "start": 6542.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ocasiones durante las \u00faltimas semanas",
            "start": 6544.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "repiti\u00f3 que quiz\u00e1 Felipe Calder\u00f3n no",
            "start": 6546.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sab\u00eda lo que hac\u00eda su subordinado Garc\u00eda",
            "start": 6549.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 6551.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hay solo tres posibilidades una que",
            "start": 6553.28,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna sea inocente y que Calder\u00f3n",
            "start": 6558.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 preocuparse no la",
            "start": 6562.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "segunda es que no es inocente Garc\u00eda",
            "start": 6567.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Luna de lo que Felipe Calder\u00f3n no est\u00e1",
            "start": 6570.36,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "involucrado no se enter\u00f3 que lo enga\u00f1\u00f3",
            "start": 6574.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que s\u00ed estaba involucrado y lo enga\u00f1\u00f3 y",
            "start": 6579.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la tercera es que s\u00ed sab\u00eda es que estaba",
            "start": 6582.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "involucrado",
            "start": 6585.179,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 por eso hoy el presidente se puso",
            "start": 6586.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en primera persona como blanco central",
            "start": 6588.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del juicio contra Garc\u00eda Luna",
            "start": 6591.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 decidido Nada m\u00e1s estoy haciendo",
            "start": 6595.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n sobre C\u00f3mo es el",
            "start": 6597.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "procedimiento pero claro que s\u00ed f\u00edjense",
            "start": 6600.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "si no me va a extra\u00f1ar el juicio que al",
            "start": 6604.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "final de cuentas yo fui el \u00fanico",
            "start": 6607.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado",
            "start": 6609.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 por eso quiz\u00e1 por eso el",
            "start": 6611.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 hoy que",
            "start": 6613.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "demandar\u00e1 al abogado de Garc\u00eda Luna que",
            "start": 6615.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "puso en la mesa del juicio de los siete",
            "start": 6617.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares cuando era jefe de",
            "start": 6619.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno c\u00f3mo ser\u00eda en d\u00f3nde es que",
            "start": 6621.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "procede si procede pero",
            "start": 6624.659,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "en unos d\u00edas m\u00e1s vamos a saber",
            "start": 6627.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya es buen\u00edsimo",
            "start": 6635.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no buen\u00edsimo es este para",
            "start": 6639.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "proponerlo a premio del reportaje del",
            "start": 6644.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1o este",
            "start": 6647.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero es ya un cambio ya no es este la",
            "start": 6650.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "defensa a ultranza",
            "start": 6656.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n Nom\u00e1s le falt\u00f3",
            "start": 6657.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un poquito de",
            "start": 6662.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica porque",
            "start": 6663.86,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este no aparecen los periodistas",
            "start": 6665.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6669.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los comunicadores pero es bueno muy",
            "start": 6671.42,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "bueno recordar S\u00ed bueno la siguiente",
            "start": 6675.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pregunta el presidente es tras la",
            "start": 6678.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del maestro Roberto Salcedo",
            "start": 6681.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 6683.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "julio del 2021 usted mencion\u00f3 que se",
            "start": 6685.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dar\u00edan tendr\u00eda dos funciones esta",
            "start": 6689.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6692.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 6694.1,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "la fiscalizar la de fiscalizar y la otra",
            "start": 6695.659,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de administrar las compras en com\u00fan del",
            "start": 6699.239,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 6702.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en abril del dos present\u00f3 esta",
            "start": 6704.179,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma para centralizar a",
            "start": 6707.34,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "estas a trav\u00e9s de la funci\u00f3n p\u00fablica Y",
            "start": 6710.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "actualmente Bueno pues quien hace",
            "start": 6714.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "desarrolla desempe\u00f1a esta labor pues es",
            "start": 6717.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 6720.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "P\u00fablico a trav\u00e9s",
            "start": 6722.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de compranet que ha tenido diferentes",
            "start": 6724.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inconvenientes en los \u00faltimos meses en",
            "start": 6728.84,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "julio de dos por ejemplo Y bueno pues la",
            "start": 6731.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pregunta es se seguir\u00e1 la Secretar\u00eda de",
            "start": 6734.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Hacienda particularmente La Oficial\u00eda",
            "start": 6737.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mayor concentrando el tema de compranet",
            "start": 6740.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "O se va a trasladar esta funci\u00f3n como se",
            "start": 6743.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mencionado a la secretar\u00eda de la",
            "start": 6747.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6750.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "S\u00ed este la",
            "start": 6752.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica tiene",
            "start": 6755.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esas dos",
            "start": 6757.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "funciones originalmente",
            "start": 6758.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "era la Oficial\u00eda Mayor de hacienda",
            "start": 6761.239,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "la encargada de llevar a cabo",
            "start": 6765.42,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "toda la normatividad de compras",
            "start": 6770.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 6774.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero cuando se da el cambio y llega",
            "start": 6776.52,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Roberto Salcedo a la secretar\u00eda de la",
            "start": 6780.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6784.739,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "quien estaba",
            "start": 6785.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6787.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en la oficina mayor de Hacienda pasa a",
            "start": 6789.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ser subsecretario",
            "start": 6793.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica Y",
            "start": 6795.36,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "entonces se combino que sea esa",
            "start": 6798.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda la que lleve a cabo",
            "start": 6802.619,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6806.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vigilancia de todas las compras que hace",
            "start": 6807.679,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "el gobierno y al mismo tiempo el \u00e1rea de",
            "start": 6811.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n de auditor\u00edas Entonces s\u00ed",
            "start": 6815.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es esa secretar\u00eda la responsable pero",
            "start": 6819.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "actualmente sigue en funciones en la",
            "start": 6822.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de es que seguramente",
            "start": 6826.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no han hecho",
            "start": 6828.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "del traslado la transferencia",
            "start": 6831.26,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "del del organismo pero",
            "start": 6834.139,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la responsabilidad si recae en la",
            "start": 6838.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica s\u00ed",
            "start": 6841.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 6844.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6846.06,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Sandra Aguilera de",
            "start": 6857.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "grupo larza comunicaciones presidente",
            "start": 6860.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Antes que nada quiero darle las gracias",
            "start": 6861.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a usted y al doctor Reyes Ter\u00e1n por",
            "start": 6863.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "haber atendido al beb\u00e9 que estaba muy",
            "start": 6867.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grave de la enfermedad Cr\u00f3nica que le",
            "start": 6869.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "solicitamos por otro lado presidente",
            "start": 6872.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quiero informarle que baja California",
            "start": 6874.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6876.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Quer\u00e9taro Sinaloa y",
            "start": 6878.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aguascalientes ya se aprob\u00f3 la ley de",
            "start": 6881.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os de c\u00e1rcel entre otros castigos",
            "start": 6884.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a las personas que ejercen",
            "start": 6887.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la medicina de cirug\u00eda pl\u00e1stica que han",
            "start": 6889.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estado matando a muchas personas y",
            "start": 6892.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero informarle y agradecerle",
            "start": 6895.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al presidente de la comisi\u00f3n de salud al",
            "start": 6897.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "diputado Emmanuel Reyes Cardona por",
            "start": 6900.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presentar la iniciativa sobre la ley",
            "start": 6902.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para los m\u00e9dicos que que ejercen como",
            "start": 6905.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cirujanos pl\u00e1sticos",
            "start": 6908.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estuvimos con la SEP con Lety con Lety",
            "start": 6910.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez tambi\u00e9n viendo el asunto sobre",
            "start": 6914.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que se han emitido y nos coment\u00f3 que ya",
            "start": 6918.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "los reboes no los van a los rebores de",
            "start": 6921.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "salud no los van a emitir los Estados",
            "start": 6924.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sino simplemente va a ser a nivel",
            "start": 6926.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Federal que eso es un gran adelanto para",
            "start": 6929.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que no suceda lo mismo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 6932.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Veracruz que emitieron el revue a la",
            "start": 6934.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "universidad del Conde y bueno Tambi\u00e9n",
            "start": 6937.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 6939.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pedirle que vayan a hacer una visita a",
            "start": 6940.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la SEP de Veracruz a la universidad del",
            "start": 6945.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Conde para que revisen C\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 6947.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "trabajando ya que desde el 2014 tienen",
            "start": 6950.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un revue que no cuenta con la opini\u00f3n",
            "start": 6954.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica acad\u00e9mica favorable Entonces no",
            "start": 6956.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de dar c\u00e9dulas Para poder",
            "start": 6960.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ejercer y tambi\u00e9n pedimos que sean",
            "start": 6964.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "revocados estas c\u00e9dulas otorgadas desde",
            "start": 6968.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el 2009 a estos m\u00e9dicos Ya que han",
            "start": 6970.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seguido ejerciendo y han perdido",
            "start": 6974.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestras vidas por ejercer mal su",
            "start": 6977.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n tambi\u00e9n existe una alerta",
            "start": 6979.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sanitaria de la conapred acerca del uso",
            "start": 6982.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de los biopol\u00edmeros que ha afectado a",
            "start": 6985.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tantas personas y necesitamos que salgan",
            "start": 6989.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "publicadas en cofepris lamentablemente",
            "start": 6991.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no me ha tocado la palabra el d\u00eda martes",
            "start": 6993.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces pues s\u00ed quer\u00eda hacer un llamado",
            "start": 6996.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y le quiero pedir presidente a ver si le",
            "start": 6997.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "puede hacer un un llamado a la",
            "start": 7000.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n para que puedan hacer esto",
            "start": 7003.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido de legislar",
            "start": 7007.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o le den prioridad a la iniciativa de",
            "start": 7010.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ley ya que se trata de salvar vidas",
            "start": 7013.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acerca de lo que son las c\u00e9dulas",
            "start": 7016.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "profesionales y los revueles para estas",
            "start": 7020.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "personas presidente",
            "start": 7023.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si te parece",
            "start": 7025.219,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7026.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "va a dar respuesta a tu pregunta S\u00ed el",
            "start": 7029.139,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "doctor Hugo L\u00f3pez gatell",
            "start": 7034.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y el mismo secretario de salud ma\u00f1ana",
            "start": 7036.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "martes Muchas gracias presidente ahora",
            "start": 7039.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente sobre la marcha tenemos",
            "start": 7042.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "testimonios acerca de muchas personas",
            "start": 7044.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que son empleados de las alcald\u00edas que",
            "start": 7047.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fueron obligados y presionados para",
            "start": 7051.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder asistir ten\u00edan que asistir porque",
            "start": 7054.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si no les quitaban sus contratos",
            "start": 7057.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces ven\u00edan a la marcha a pedir",
            "start": 7058.94,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "legalidad con algo ilegal en este en",
            "start": 7062.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "este mitin tambi\u00e9n se pudo reunir",
            "start": 7067.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente para poder para que",
            "start": 7069.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pudiera constar de que los ciudadanos",
            "start": 7072.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estaban inconformes y poder Mostrar al",
            "start": 7074.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Norma pi\u00f1a Pues que echar atr\u00e1s el Plan",
            "start": 7078.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "B Pero esto es contradictorio presidente",
            "start": 7081.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque piden que se respete la legalidad",
            "start": 7084.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con ilegalidad usted considera que la",
            "start": 7086.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los ministros deber\u00edan tomar en cuenta",
            "start": 7089.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que el pa\u00eds se movilice con ciudadanos",
            "start": 7091.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "obligados en contra de una ley aunque",
            "start": 7095.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta ley es constitucional",
            "start": 7098.06,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed Pero adem\u00e1s de lo estrictamente",
            "start": 7101.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 7106.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Este es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 7108.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la excusa el pretexto",
            "start": 7113.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es esta ley de electoral",
            "start": 7116.119,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy acotada",
            "start": 7120.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "porque la reforma constitucional en",
            "start": 7123.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "materia electoral fue rechazada que era",
            "start": 7127.099,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la que iba al fondo",
            "start": 7130.639,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a reducir",
            "start": 7132.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 7135.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "excesivo que reciben los partidos",
            "start": 7137.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todo lo que gasta el INE en organizar",
            "start": 7142.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las elecciones en reducir el n\u00famero de",
            "start": 7145.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "diputados que nada m\u00e1s",
            "start": 7149.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "quedaran los diputados electos",
            "start": 7152.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que se suprimieran los diputados",
            "start": 7155.719,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "plurinominales que en vez de",
            "start": 7158.5,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "500 diputados quedar\u00e1n trescientos ese",
            "start": 7162.219,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "era la reforma de fondo que a los",
            "start": 7166.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "consejeros no los eligieran los partidos",
            "start": 7168.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino los ciudadanos con voto directo",
            "start": 7175.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Entonces como para hacer una reforma",
            "start": 7180.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "constitucional se necesitan dos terceras",
            "start": 7182.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "partes y el pri Y el pan",
            "start": 7184.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este tienen",
            "start": 7188.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7190.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una tercera parte",
            "start": 7193.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues pueden bloquear",
            "start": 7197.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "cuando se trata de reformas a las leyes",
            "start": 7201.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Pues solo se necesita la mayor\u00eda",
            "start": 7206.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero cuando es una reforma",
            "start": 7209.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "constitucional son dos terceras partes",
            "start": 7211.099,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "Entonces ellos bloquearon y",
            "start": 7214.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "solo qued\u00f3 la posibilidad de hacer una",
            "start": 7218.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "reforma a la ley electoral",
            "start": 7220.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pero ya muy acotado porque no se puede",
            "start": 7224.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hacer una reforma a la ley electoral que",
            "start": 7227.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vaya en contra de las disposiciones",
            "start": 7230.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 7233.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7234.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese no es el tema",
            "start": 7236.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7240.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que la mayor\u00eda",
            "start": 7242.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "son mapaches electorales",
            "start": 7246.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y corruptos",
            "start": 7249.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7252.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 7254.38,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "es enga\u00f1ando o tratando de enga\u00f1ar",
            "start": 7256.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Y utilizando esto de bandera",
            "start": 7262.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "para enfrentarnos",
            "start": 7265.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "lo que no quiere",
            "start": 7271.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es que se acabe la corrupci\u00f3n",
            "start": 7275.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quieren seguir robando",
            "start": 7279.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de ellos son unos",
            "start": 7283.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7285.26,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s con que",
            "start": 7290.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cada uno dijera",
            "start": 7293.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo obtuvo sus bienes",
            "start": 7295.06,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y lo que tiene",
            "start": 7299.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Quedar\u00eda muy claro",
            "start": 7301.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque hay cosas que no se pueden",
            "start": 7306.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ocultar y una de esas cosas que no se",
            "start": 7307.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pueden ocultar es el dinero",
            "start": 7311.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7314.34,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entonces la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 7317.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son muy ricos",
            "start": 7321.139,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y no son empresarios",
            "start": 7323.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el sentido estricto",
            "start": 7327.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son traficantes de influencia pol\u00edticos",
            "start": 7329.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7332.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7335.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ese es el fondo no quieren perder",
            "start": 7336.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 7339.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n est\u00e1 de por medio",
            "start": 7341.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 7345.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues Imag\u00ednese",
            "start": 7348.46,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que plantearon que iba a haber un cambio",
            "start": 7351.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en el 2000 y se avientan dos sexenios",
            "start": 7355.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fortaleciendo",
            "start": 7358.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que se",
            "start": 7362.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ha dado en Llamar",
            "start": 7363.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "narco estado con todo esto de Garc\u00eda",
            "start": 7366.099,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 7369.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda",
            "start": 7371.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "va a dar m\u00e1s",
            "start": 7373.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque garcelona tiene que resolver",
            "start": 7378.199,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "no solo el que le disminuyan el n\u00famero",
            "start": 7382.34,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de a\u00f1os en la c\u00e1rcel",
            "start": 7388.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que no es cualquier cosa porque",
            "start": 7391.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si es una condena de veinte",
            "start": 7393.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a toda la vida en la c\u00e1rcel",
            "start": 7398.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cadena perpetua",
            "start": 7401.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7404.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos existe el mecanismo",
            "start": 7406.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 7408.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "aportan informaci\u00f3n que pueda ser \u00datil",
            "start": 7410.5,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "para el combate al narcotr\u00e1fico para",
            "start": 7414.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 7417.679,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa entre",
            "start": 7418.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7421.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y delincuentes",
            "start": 7422.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que se reduce",
            "start": 7427.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de a\u00f1os en la c\u00e1rcel",
            "start": 7431.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si hablan te informan",
            "start": 7434.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l ayudar\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 7438.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 7441.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7445.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 7448.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es prevenir",
            "start": 7451.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y todo esto ayuda",
            "start": 7455.599,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "a que esos excesos no se repitan",
            "start": 7457.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ayudan a limpiar la vida p\u00fablica",
            "start": 7465.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 7467.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Entonces \u00e9l har\u00eda un servicio",
            "start": 7470.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Se informa",
            "start": 7475.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue escalando",
            "start": 7480.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 relaci\u00f3n ten\u00eda",
            "start": 7484.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con Fox",
            "start": 7487.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 relaci\u00f3n",
            "start": 7490.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con Felipe Calder\u00f3n pero tambi\u00e9n Qu\u00e9",
            "start": 7492.98,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con las agencias",
            "start": 7496.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que se ocupan del combate al",
            "start": 7501.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 7504.199,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7507.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "a combatir la delincuencia",
            "start": 7509.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 7512.139,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si \u00e9l habla sobre esto",
            "start": 7519.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho",
            "start": 7522.619,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "porque va a quedar una lecci\u00f3n",
            "start": 7526.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de que el que no act\u00faa con rectitud Con",
            "start": 7530.599,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "principios con ideales",
            "start": 7535.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es condenado",
            "start": 7540.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7543.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se va a hacer valer",
            "start": 7545.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el que por encima de la ley",
            "start": 7548.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nada ni nadie",
            "start": 7551.659,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y se va a separar como debe ser",
            "start": 7554.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 7560.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "organizada y de cuello blanco con la",
            "start": 7562.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 7564.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se pinta bien la raya",
            "start": 7565.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 7569.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que se perdi\u00f3 imag\u00ednense de acuerdo a",
            "start": 7571.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los Testigos",
            "start": 7575.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "durante dos sexenios",
            "start": 7577.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la delincuencia manejaba",
            "start": 7579.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7585.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno manejaba todo Ah\u00ed hay una frase de",
            "start": 7592.219,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "uno de ellos que dice este",
            "start": 7596.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 7601.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nosotros trabajamos para Garc\u00eda Luna",
            "start": 7605.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7610.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "garcelona trabaja para nosotros",
            "start": 7613.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7618.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed conviene no y vamos a",
            "start": 7623.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esperar todav\u00eda y ma\u00f1ana te contestan lo",
            "start": 7625.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de salud y te felicito Gracias por estar",
            "start": 7628.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tratando este tema presidente",
            "start": 7632.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Ah el encargo que les haga un llamado al",
            "start": 7636.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "legisladores para que no tarden mucho",
            "start": 7639.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "porque para legislar una ley me dicen",
            "start": 7640.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que tardan apenas se present\u00f3 en la",
            "start": 7642.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados todav\u00eda va a pasar a",
            "start": 7644.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la mesa de de proceso luego que la que",
            "start": 7647.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la voten despu\u00e9s de que la voten regresa",
            "start": 7651.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "luego la matan con los senadores pues",
            "start": 7653.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "como un a\u00f1o un o m\u00e1s entonces es algo",
            "start": 7655.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que s\u00ed me gustar\u00eda que les que les pida",
            "start": 7658.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que que le den prioridad porque pues la",
            "start": 7661.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vida de las personas est\u00e1 est\u00e1 en",
            "start": 7663.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "peligro No s\u00ed yo lo veo Muchas gracias y",
            "start": 7666.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo presidente le quer\u00eda",
            "start": 7669.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "preguntar a usted que el viernes anunci\u00f3",
            "start": 7670.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la presidenta Dina Baluarte el retiro",
            "start": 7674.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "definitivo del embajador de Per\u00fa en",
            "start": 7677.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico diciendo que usted viol\u00f3 el",
            "start": 7679.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "principio de injerencia en asuntos",
            "start": 7682.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internos al apoyar al destituido",
            "start": 7684.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expresidente Pedro Castillo nos puede",
            "start": 7687.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dar su opini\u00f3n al respecto Muchas",
            "start": 7690.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gracias presidente bueno que este",
            "start": 7691.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros No aceptamos",
            "start": 7695.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "toda la farsa",
            "start": 7698.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 ha significado la destituci\u00f3n",
            "start": 7701.42,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "del presidente Pedro Castillo porque",
            "start": 7705.94,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no se respet\u00f3 la voluntad del pueblo de",
            "start": 7710.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Per\u00fa",
            "start": 7714.38,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "se pisote\u00f3",
            "start": 7718.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 7721.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y se cometi\u00f3 una gran injusticia al",
            "start": 7726.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "destituirlo y encarcelarlo",
            "start": 7729.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 7731.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "establecer de facto",
            "start": 7734.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Un gobierno autoritario represor",
            "start": 7738.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y nosotros no",
            "start": 7745.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "coincidimos con eso",
            "start": 7747.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s molesta mucho",
            "start": 7750.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7754.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos callan",
            "start": 7755.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como esto que vimos",
            "start": 7759.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que son muy hip\u00f3critas",
            "start": 7762.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gritan como pregoneros no cuando les",
            "start": 7766.52,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "conviene y callan como momias",
            "start": 7770.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cuando no les conviene",
            "start": 7775.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entonces la prensa mundial",
            "start": 7777.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos del mundo",
            "start": 7782.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la oea en el caso de Am\u00e9rica",
            "start": 7787.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la ONU",
            "start": 7790.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las organizaciones de Derechos Humanos",
            "start": 7792.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nadie habla",
            "start": 7798.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de esa gran injusticia",
            "start": 7801.5,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cuyo fondo es que",
            "start": 7804.679,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda en el Per\u00fa",
            "start": 7809.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nacional pero sobre todo extranjera",
            "start": 7813.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1s saqueando los bienes naturales del",
            "start": 7817.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Per\u00fa",
            "start": 7822.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7824.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los recursos Mineros",
            "start": 7826.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y necesitan tener un t\u00edtere",
            "start": 7830.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "un pelele",
            "start": 7834.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "un gobernante a modo y un congreso",
            "start": 7837.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7840.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo padecimos aqu\u00ed nosotros",
            "start": 7842.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os que todas las",
            "start": 7845.26,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "reformas a la Constituci\u00f3n que se",
            "start": 7848.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 7851.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "fue para favorecer",
            "start": 7851.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a una minor\u00eda rapaz",
            "start": 7854.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y entregarles los bienes p\u00fablicos los",
            "start": 7857.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 7860.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a empresas nacionales extranjeras",
            "start": 7863.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo el proceso de privatizaci\u00f3n es lo",
            "start": 7867.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7869.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en el caso nuestro",
            "start": 7872.659,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 7876.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ninguna reforma la constituci\u00f3n",
            "start": 7878.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo para beneficiar al",
            "start": 7882.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueblo raso",
            "start": 7884.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todas las reformas fueron para ajustar",
            "start": 7886.88,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el marco jur\u00eddico",
            "start": 7890.659,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al prop\u00f3sito de saquear a M\u00e9xico",
            "start": 7897.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Entonces es algo",
            "start": 7900.98,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7902.24,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 7903.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7904.59,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en el Per\u00fa",
            "start": 7907.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces molesta indigna",
            "start": 7910.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "es una gran injusticia no se pudo quedar",
            "start": 7915.739,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "callado",
            "start": 7917.78,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 7922.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "saben que tengo una llamada",
            "start": 7926.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que all\u00e1 como eso me va si les digo con",
            "start": 7930.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me dejan ir",
            "start": 7932.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "s\u00ed o no Ah s\u00ed dijeron Bueno ya me voy",
            "start": 7935.06,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "con el due\u00f1o de",
            "start": 7939.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tesla as\u00ed y este y no quiero este quiero",
            "start": 7945.199,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "estar puntual es en c\u00f3mo se llama esto",
            "start": 7948.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "teleconferencia S\u00ed ya ma\u00f1ana les platico",
            "start": 7954.58,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana le platico Ah quedan Pues ah\u00ed nos",
            "start": 7959.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 7963.679,
            "duration": 2.121
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] Bueno pues iniciamos la semana Y como siempre los lunes tenemos la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios con Ricardo y luego vamos a hacer una exposici\u00f3n que ya va a ser todos los lunes sobre El Avance en la obra del tren Maya todo lo que se va a ir haciendo hasta que se concluye y nos van a exponer lo que tiene que ver con la seguridad en el tren Maya la integraci\u00f3n de todo el sistema ferroviario la administraci\u00f3n los parques naturales hoteles todo lo que significa este gran proyecto sin duda es el tren m\u00e1s importante en lo ecol\u00f3gico en lo tur\u00edstico y en lo arqueol\u00f3gico del mundo no hay nada en ning\u00fan lugar del mundo como esta obra por su importancia repito ecol\u00f3gica tur\u00edstica y sobre todo arqueol\u00f3gica cultural art\u00edstica estamos hablando de la comunicaci\u00f3n de las antiguas ciudades mayas de la gran naci\u00f3n mesoamericana ocupada por la gran cultura maya Entonces no hay una regi\u00f3n as\u00ed en el mundo Entonces vamos a seguir informando sobre el avance y luego ya tenemos la secci\u00f3n de preguntas y de respuestas que va a estar interesante este d\u00eda no Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes quieren el precio de los combustibles tenemos que el promedio de la gasolina regular la semana pasada estuvo a 22 pesos con ocho centavos el litro de la Premium 24 pesos con veinti\u00fan centavos de litro y del diesel 23 pesos con 63 centavos con corte el d\u00eda 23 de febrero la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 65 d\u00f3lares con 69 centavos de d\u00f3lar el barril pueden ver que se ha estado manteniendo ya por tres meses en la banda entre los 50 y los 70 d\u00f3lares por barril esta mezcla mexicana de petr\u00f3leo por tanto ha venido bajando el incentivo fiscal que esta semana Ser\u00e1 del 43% para la gasolina regular 20.7% el incentivo para la Premium y 40.5 ciento para el di\u00e9sel las tres marcas m\u00e1s carreras esta semana que cerr\u00f3 fue redco Chevron y Oxxo Gas aunque ya baj\u00f3 Oxxo Gas poquito pero sigue siendo de las tres m\u00e1s carreras en el pa\u00eds Ojal\u00e1 sigan esforz\u00e1ndose por bajar y de las tres m\u00e1s econ\u00f3micas aliadas de los consumidores en nuestro pa\u00eds es bp Epson m\u00f3vil y ors\u00e1n vamos ahora a ver por cada uno de los combustibles tomando en cuenta el margen de la gasolinera Valero otra vez se vuelve a pasar de rosca con un margen de cuatro punto treinta y cuatro pesos por litro se ganan cuatro punto treinta y cuatro pesos por litro y dan car\u00edsimo Entonces El combustible a 23 pesos con 99 centavos esto es Valero en Zapopan Jalisco Full gas es la que da m\u00e1s barato con el menor margen un imagen de 27 centavos es en M\u00e9rida Yucat\u00e1n y un precio al p\u00fablico de veinti\u00fan pesos con cuarenta y cinco centavos el litro para la Premium la m\u00e1scara con el margen m\u00e1s alto es de shell en Irapuato Guanajuato all\u00e1 con mis paisanos freseros a veinticinco noventa y nueve el litro un margen de dos pesos con 83 centavos Comparado con el margen de 17 centavos de la franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas donde tienen el litro a 23 pesos con diez centavos en el di\u00e9sel el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto es de corpogas en Canc\u00fan en Quintana Roo un preso al p\u00fablico de 25 pesos con 20 centavos un margen de tres pesos con treinta y tres centavos Comparado con los 16 centavos de margen de franquicia Pemex en jipilas Chiapas a 23 pesos con 20 centavos el litro atendimos cincuenta y un denuncias o quejas presentadas a trav\u00e9s de la de la App del litro por litro que saben que la pueden descargar de manera gratuita en Android y en iOS realizamos 361 visitas o verificaciones dos gasolineras se negaron a colocar los sellos una en Tecamac en el Estado de M\u00e9xico y otra en Sombrerete en Zacatecas esta de Tecamac en el estado de M\u00e9xico descubrimos que estaban dando hasta cinco y seis por ciento menos de combustible no vayan a esa gasolinera est\u00e1 en la Carretera Federal M\u00e9xico Pachuca vamos a tener que regresar ah\u00ed con el apoyo de la guardia nacional y tres gasolineras que no se dejaron verificar que ya se hicieron acreedores a una multa que fue en Chihuahua Chihuahua en Bah\u00eda de Banderas Nayarit en Alto Zacatecas esto es en cuanto a las verificaciones y tambi\u00e9n seguimos viendo que los sanitarios no los cobren y que est\u00e9n en buen estado y limpios vamos a ver ahora el gas LP en donde concorta el 22 de febrero tenemos que el precio internacional convertido a pesos y aqu\u00ed los fue de 22 pesos con ocho centavos cuando el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico fue de 20 pesos con 26 centavos casi dos pesos por abajo del precio internacional y ese mismo d\u00eda once pesos con 94 centavos por litro para tanques estacionarios y el promedio en M\u00e9xico diez pesos con 94 centavos por litro un peso por abajo del precio internacional y seguimos encontrando aliados de los consumidores que dan por abajo del precio m\u00e1ximo de su zona y los encontramos en Guanajuato en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico en Oaxaca y en Nuevo Le\u00f3n un ejemplo de ellos mis paisanos de San Felipe Guanajuato once pesos con treinta y cinco centavos el litro y el precio m\u00e1ximo 12 pesos con un centavo 65 centavos por abajo del precio m\u00e1ximo y tambi\u00e9n para cilindros de gas aliados de los consumidores que encontramos en Jalisco en estado de M\u00e9xico en Guanajuato en Guerrero y en Puebla ejemplo de ello distribuidora de gas ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco que muchas veces ha sido Aliado de los consumidores un precio al p\u00fablico de veinti\u00fan pesos con cuarenta y ocho centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 22 pesos con 30 centavos realizamos 863 visitas o verificaciones y encontramos solamente un instrumento de medici\u00f3n que estaba y dos por ciento de cilindros en mal estado un expendedor de gas LP Francisco medel L\u00f3pez en el Estado de Sinaloa en Angostura Sinaloa en donde le vamos a pedir a la crep que intervenga porque no estaba exhibiendo el precio m\u00e1ximo en esas zonas Eso quiere decir que dan al precio que les da la gana y eso es algo que no se puede permitir por eso esperamos que la cree intervenga en este caso pronto vamos a ver ahora los veinticuatro productos de la canasta b\u00e1sica vemos en esta gr\u00e1fica como el \u00edndice Nacional de precio al consumidor para bebidas y alimentos empieza a achatarse Ojal\u00e1 podamos ver pronto ya un descenso en este indicador Mientras hay estabilidad en el precio m\u00e1ximo y m\u00ednimo de los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas Y estos veinticuatro productos la semana pasada en la zona centro encontraron el precio m\u00e1s alto en 1039 pesos con treinta centavos Esto fue en Walmart de la Cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico mientras que Walmart tambi\u00e9n tuvo en esta zona el precio m\u00e1s bajo que fue de 897 pesos ncatepec en el Estado de M\u00e9xico en la zona centro Norte El Precio m\u00e1s alto fue otra vez de la central de abastos de Durango Durango y mil cuarenta y ocho pesos con 90 centavos mientras que los mismos veinticuatro productos los encontramos en Walmart de Zacatecas Zacatecas en 907 pesos con 80 centavos a quienes van a realizar las compras de estos veinticuatro productos recordarles que por estacionalidad Ya se cambi\u00f3 el pl\u00e1tano por la pi\u00f1a a lo largo del a\u00f1o M\u00e9xico tiene una gran disponibilidad de frutas hay que ir cambiando la fruta para tener Esas vitaminas esas prote\u00ednas vegetales de una fuente que est\u00e9 econ\u00f3mica por ser abundante y de producci\u00f3n nacional por eso el pl\u00e1tano que est\u00e1 empezando a escasear y sube el precio est\u00e1 ahora en su lugar la pi\u00f1a en estos veinticuatro productos que es la fruta de mejor precio y mayor disponibilidad en todo M\u00e9xico y esto en la zona norte encontramos que el paquete m\u00e1s caro est\u00e1 en 1070 pesos con cuarenta centavos es de acb en Saltillo Coahuila Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico de Bodega Aurrer\u00e1 en Saltillo Coahuila tambi\u00e9n ochocientos sesenta y nueve pesos con 80 centavos vean ustedes 200 pesos de diferencia entre un proveedor y otro en la misma ciudad Y por \u00faltimo en la zona Sur sureste central de abastos de M\u00e9rida que les encanta dar caro lo tienen en mil ciento treinta pesos con 86 centavos mientras que Bodega Aurrer\u00e1 en centro Tabasco en 910 pesos con 20 centavos Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos en semana anteriores hemos presentado detalles de cada tramo de manera integral ahora informaremos sobre los sistemas ferroviarios y la ruta arqueol\u00f3gica para quienes recorrer\u00e1n el sureste a bordo del tren Maya tambi\u00e9n sobre la conectividad a\u00e9rea los hoteles que complementar\u00e1n el tren los dispositivos de seguridad en toda la ruta y la empresa a cargo de superaci\u00f3n primero recordar que el tren Maya es una obra hist\u00f3rica que se construye en el sureste mexicano con mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de v\u00eda cruzar\u00e1 Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo la ruta contar\u00e1 con veinte estaciones y catorce paraderos para ascenso y descenso de los pasajeros con manos mexicanas en ciudad Sahag\u00fan Hidalgo avanza la fabricaci\u00f3n de los cuarenta y dos trenes y sus doscientos diecinueve vagones el tren Maya ser\u00e1 uno de los mejores Transportes ferroviarios del mundo sus viajes ser\u00e1n seguros porque contar\u00e1n con tecnolog\u00eda de \u00daltima Generaci\u00f3n y personal especializado su operaci\u00f3n incluir\u00e1 control de tr\u00e1fico se\u00f1alizaci\u00f3n adecuada radio localizaci\u00f3n telemando interconexi\u00f3n de v\u00eda estaciones casetas trenes talleres y cocheras por citar algunos aspectos pero el tren Maya No es solamente una v\u00eda y los trenes se trata de todo un sistema ferroviario que se fortalecer\u00e1 con la conectividad en el \u00e1rea del sureste actualmente hay aeropuertos en Villa Hermosa Ciudad del Carmen Campeche M\u00e9rida y Canc\u00fan con el tren Maya Se construir\u00e1 un nuevo aeropuerto en Tulum y se modernizar\u00e1n las terminales a\u00e9reas de Chetumal Y Palenque se construir\u00e1n hoteles tren Maya a lo largo de la ruta cercanos a zonas arqueol\u00f3gicas y \u00e1reas naturales protegidas para garantizar experiencias de viaje seguras y tranquilas en toda la ruta del tren Maya habr\u00e1 vigilancia por tierra y por aire con elementos a bordo de los vagones patrullamientos a v\u00edas y sobrevuelos de drones y aeronaves tambi\u00e9n habr\u00e1 vigilancia en estaciones paraderos en zonas arqueol\u00f3gicas e instalaciones estrat\u00e9gicas como los aeropuertos avanzamos para la inauguraci\u00f3n del tren maya en diciembre del 2023 es cuanto presidente muy buenos d\u00edas se\u00f1or Muy buenos d\u00edas a todos en estos d\u00edas en estas pasadas semanas hemos podido compartir con ustedes C\u00f3mo va avanzando el tren hemos hablado de los procesos de manufactura del dise\u00f1o de c\u00f3mo est\u00e1n compuestos digamos toda la parte de lo que se ve del tren y hoy queremos compartir con ustedes la parte que No necesariamente se ve tanto pero que contribuye a que en todo momento sepamos D\u00f3nde est\u00e1 el tren y tengamos la plena certeza y seguridad de que todos vamos en el mejor sistema ferroviario posible hoy vamos a hablar un poco del cerebro del tren y para esto vamos a compartir con ustedes un video que nos va a ayudar un poco a poderles explicar de lo que estamos hablando [M\u00fasica] los sistemas ferroviarios son el conjunto de subsistemas componentes mec\u00e1nicos electromec\u00e1nicos el\u00e9ctricos electr\u00f3nicos y Software enfocados a garantizar el movimiento seguro de los trenes adem\u00e1s optimizan el tr\u00e1fico ferroviario que es cualquier movimiento de los trenes as\u00ed como la explotaci\u00f3n de toda la v\u00eda es gracias a los sistemas ferroviarios que el tren o trenes pueden circular de forma segura si hici\u00e9ramos la comparaci\u00f3n con un cuerpo humano el sistema ferroviario ser\u00eda el cerebro de la v\u00eda por donde transita el tren y entonces c\u00f3mo se integra un sistema ferroviario para el proyecto de tren Maya Se implementa un sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n basado en la tecnolog\u00eda ertms europeas un sistema autom\u00e1tico de control y protecci\u00f3n de trenes formado por equipos a bordo y otros instalados a lo largo de la v\u00eda y el sistema ertms cuenta con tecnolog\u00eda de \u00daltima Generaci\u00f3n y es gracias a la interacci\u00f3n de equipos multidisciplinarios de ingenier\u00eda y manufactura en diferentes sitios del mundo liderados por M\u00e9xico que se vuelve una realidad el dise\u00f1o del sistema software m\u00e1s Hardware nace de la necesidad de controlar la operaci\u00f3n de la v\u00eda y el material rodante Como por ejemplo ruta y control de Se\u00f1ales luminosas autorizaci\u00f3n de movimiento velocidad m\u00e1xima punto de frenado punto de parada de detecci\u00f3n de trenes y movimientos de aparatos en v\u00eda inclusive controla la informaci\u00f3n audiovisual que se le proporciona a los pasajeros tal como el tiempo de llegada del tren a la estaci\u00f3n lo anterior es posible gracias Al conjunto de subsistemas los cuales tienen diferentes alcances 1 energ\u00eda m\u00e1s de 400 armarios suministran energ\u00eda al tren Maya 2 electr\u00f3nico sistema que controla la v\u00eda por medio de equipamientos de vanguardia instalado en la v\u00eda y en 34 estaciones y paraderos as\u00ed como en 106 casetas t\u00e9cnicas 3 control automatizado del tren desde un puesto central de control y cuatro puestos zonales de control de respaldo 4 telecomunicaciones m\u00e1s de 180 armarios 5 ciberseguridad 6 videovigilancia 2000 c\u00e1maras de circuito cerrado de televisi\u00f3n siete solorizaci\u00f3n 8 tele indicadores 9 sistemas auxiliares de apoyo en la operaci\u00f3n 10 escada sistema de controles y alarma con m\u00e1s de 70.000 puntos de monitoreo todo el sistema ferroviario se interconecta a trav\u00e9s de los componentes haciendo que la v\u00eda las estaciones las casetas t\u00e9cnicas y el tren Se comuniquen para brindar un viaje c\u00f3modo Y seguro a los pasajeros parte de los componentes de este complejo sistema est\u00e1n siendo integrados a trav\u00e9s de manos mexicanas en el estado de Puebla con contribuciones de equipos interdisciplinarios de Brasil y Espa\u00f1a un aspecto primordial del proyecto son las pruebas de calidad en f\u00e1brica durante la instalaci\u00f3n y aceptaci\u00f3n del sistema en sitio asegurado la operaci\u00f3n de los trenes actualmente parte de los componentes se encuentran listos y se ha iniciado la instalaci\u00f3n de la fibra \u00f3ptica en sitio por talento mexicano de esta forma alstom contribuye orgullosamente al proyecto ferroviario m\u00e1s importante y trascendental de M\u00e9xico en los \u00faltimos tiempos el tren Maya un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico [M\u00fasica] muchas veces no no vemos todo lo que hay detr\u00e1s Y pensamos que es simplemente un unos cables que van ah\u00ed pero estos cables nos permiten con todo este sistema compuesto garantizar dos cosas muy importantes los sistemas de seguridad y toda la parte de monitoreo y control de de trenes no vamos a entrar en mucho detalle para no tomar no tomar tanto tiempo pero esto nos garantiza que en todo momento Y en todo lugar hay comunicaci\u00f3n en ese en ese segundo con el tren que se puede tener claramente En d\u00f3nde se tiene que avanzar en donde se tiene que frenar En d\u00f3nde est\u00e1 ubicada cada posici\u00f3n del tren cada estaci\u00f3n cada paradero con m\u00e1s de dos mil c\u00e1maras con m\u00e1s de 200 servidores con m\u00e1s de 500 motores de aguja con cada una de las cosas que son vitales para que el tren funcione energ\u00eda telecomunicaciones radiolocalizaci\u00f3n toda una serie de elementos que contribuyen a que el tren Maya sea el tren m\u00e1s seguro en M\u00e9xico en Am\u00e9rica y del mundo adem\u00e1s de de la se\u00f1alizaci\u00f3n nada m\u00e1s a materia de resumen en la siguiente l\u00e1mina podemos ver el resumen de lo que hemos estado platicando a trav\u00e9s de esta semana de los talleres y cocheras que se tiene a trav\u00e9s de toda la v\u00eda son tres talleres y cocheras completos m\u00e1s tres talleres adicionales esto nos permite poder almacenar poder ayudar a la operaci\u00f3n Que har\u00e1 la la Sedena y poder dar en todo momento Y en todo lugar el suministro de equipos la atenci\u00f3n a los trenes sobre todo tambi\u00e9n el mantenimiento predictivo Y correctivo a trav\u00e9s de manos mexicanas desarrolladas en M\u00e9xico y trabajando todos los d\u00edas para tener un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico Muchas gracias gracias se\u00f1ores S\u00ed muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente general secretario compa\u00f1eras y compa\u00f1eras del equipo de gobierno y del tren Maya y compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios como ven ustedes el tren Maya combina la m\u00e1s intensa modernidad la m\u00e1s avanzada tecnolog\u00eda con la recuperaci\u00f3n de la memoria la identidad plural de los mexicanos nuestra diversidad y nuestro orgullo de pertenencia y sobre todo la recuperaci\u00f3n de la importancia las caracter\u00edsticas y el devenir de la gran civilizaci\u00f3n Maya del pasado y el presente en cuanto al salvamento arqueol\u00f3gico ya pr\u00e1cticamente estamos concluyendo las labores de prospecci\u00f3n del tramo uno al cinco est\u00e1n completas y en el tramo seis y siete llevamos m\u00e1s del 95% de la tarea sin embargo en el tramo seis y siete todav\u00eda nos queda una tarea importante de excavaci\u00f3n de recuperaci\u00f3n de materiales y de informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica sobre todo en el tramo siete por lo que hemos establecido un dispositivo de estrecha coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa nacional encargada de la construcci\u00f3n de los tramos cinco Norte seis y siete y en el tramo siete vamos a intensificar las labores de recuperaci\u00f3n registro y acopio de material e informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica de la mano con el personal de las fuerzas armadas los avances pues siguen adelante en cuanto a la recuperaci\u00f3n de materiales arqueol\u00f3gicos ya llevamos identificados cuarenta y cinco mil trescientos cinco bienes inmuebles muy distinto car\u00e1cter que nos hablan de la enorme densidad poblacional que alcanzaron los pueblos Mayas en su momento de desarrollo y esplendor hemos rebasado ya los ochocientos mil fragmentos de cer\u00e1mica que nos dan much\u00edsima informaci\u00f3n sobre la distribuci\u00f3n de los pueblos y los intercambios comerciales de las ciudades mayas 1788 bienes muebles de distinto car\u00e1cter relativamente \u00edntegros de los que destacan 691 vasijas en proceso de an\u00e1lisis 481 enterramientos humanos y mil doscientos cuarenta y seis rasgos naturales asociados a la presencia de los grupos humanos ahora vamos a hacer un recorrido por las zonas que van a ser incluidas programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa vamos a ir tramo por tramo Para que vean ustedes como en todos los tramos vamos a poder acercar a la poblaci\u00f3n a Los visitantes a los turistas a zonas de enorme inter\u00e9s y belleza en el tramo uno tenemos a Palenque que es el inicio de la ruta del tren una impresionante ciudad antigua sobre todo el periodo cl\u00e1sico moral Reforma en el Estado de Tabasco y el tigre en el Estado de Campeche en el tramo dos vamos a intervenir y mejorar el estado que guardan las zonas arqueol\u00f3gicas de snah ixcalunqu\u00edn ambas en el Estado de Campeche en el tramo tres que es un tramo que centralmente transcurre por el estado de Yucat\u00e1n estamos interviniendo si vichalt\u00fan uxmal y otras arqueol\u00f3gicas de la ruta puc como es el caso de cava osquintoc sayil xalapac labn\u00e1 y chac multun de manera que se constituya Guzm\u00e1n y estas otras seis zonas como una ruta que permita al visitante apreciar la importancia que tuvo la cultura maya en la regi\u00f3n puc de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en el tramo cuatro vamos a poder apreciar Chich\u00e9n Itz\u00e1 en donde estamos haciendo un intenso Trabajo de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las estructuras arqueol\u00f3gicas recuperando un \u00e1rea considerablemente interesante A la que conocemos como serie inicial los Chich\u00e9n viejo que es como el antecedente de la Chich\u00e9n Itz\u00e1 que es la m\u00e1s reconocida por todos los visitantes y la otra zona ser\u00eda la de egbala en donde estamos encontrando portentosos hallazgos en el tramo cinco est\u00e1 Tulum que es una zona internacional mente conocida Y tambi\u00e9n vamos a intervenir en el meco cercana a Canc\u00fan al sur de Tulum el corredor ecoarqueol\u00f3gico pamul dos que abarca tambi\u00e9n la cueva ocho balas en la imagen pueden observar este sitio la cueva de las manitas con pinturas rupestre y la cueva y cenote garra Jaguar Y tambi\u00e9n vamos a hacer tareas de mejoramiento en la zona arqueol\u00f3gica de shelha en el tramo seis destaca ixkabal en donde estamos haciendo una intensa tarea de investigaci\u00f3n y de recuperaci\u00f3n y liberaci\u00f3n de estructuras arqueol\u00f3gicas para poder aperturar la zona de ixtabal en el municipio de bacalar la otra zona ser\u00eda dos zonas vinculadas estrechamente la otra chaccio Ben y finalmente ostanc\u00e1 de la que ya hemos dado cuenta en estas conferencias y finalmente en el tramo siete dos ciudades mayas antiguas de enorme belleza y magnitud por supuesto destaca calakmul en el Estado de Campeche patrimonio cultural de la humanidad y Cojo un leach en el estado de Quintana Roo la siguiente imagen y \u00faltima ser\u00eda este hallazgo del que ya el presidente dio cuenta que es parte de lo que se encontr\u00f3 en la parte superior de la principal estructura de la Acr\u00f3polis de ecbalam como ustedes ven se trata de un cautivo con las manos atadas est\u00e1 tomado por una gobernante mujer que tiene unas faldas con huesos cruzados y le est\u00e1 tomando de los cabellos para expresar que se trata de un cautivo entonces en la parte superior de la Acr\u00f3polis hay una serie de recintos con este tipo de esculturas adosadas a las fachadas por \u00faltimo vamos a presentar como lo hemos acostumbrado una de las zonas que se van a o que se est\u00e1n interviniendo en el contexto del promesa se trata del tigre en el Estado de Campeche adelante al sur del Estado de Campeche en la Ribera del r\u00edo Candelaria en el municipio del mismo nombre al norte de la frontera con Guatemala y al noreste del Triunfo Tabasco se encuentra la enigm\u00e1tica Zona Arqueol\u00f3gica del tigre que algunas Fuentes hist\u00f3ricas asocian con la enigm\u00e1tica ytzamcanac capital de los acalanes y lugar en que seg\u00fan la tradici\u00f3n Hern\u00e1n Cort\u00e9s mand\u00f3 a matar al whey tlatoani cuauht\u00e9mocci es este uno m\u00e1s de los 26 sitios que ser\u00e1n atendidos gracias al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa En el marco del proyecto prioritario tren Maya Se va a Balam ubicada en la regi\u00f3n conocida como acal\u00e1n o lugar de canoas esta urbe fue dirigida por grupos mayas chontales hace poco m\u00e1s de 2.600 a\u00f1os de modo que registra una larga secuencia de ocupaci\u00f3n que abarca desde el siglo sexto antes de nuestra era hasta la llegada de los colonizadores europeos en el siglo 16 el sitio destaca por la singularidad de las construcciones que hasta la fecha es posible apreciar con interesantes edificios circulares y monumentales construcciones vinculadas a los estilos Pet\u00e9n y r\u00edo Beck [Aplausos] gracias a las exploraciones arqueol\u00f3gicas los especialistas han localizado en las estructuras piramidales 11 mascarones de grandes dimensiones que si bien son comunes en distintos sitios del \u00e1rea Maya aqu\u00ed destacan por su n\u00famero magnitud y belleza extraordinaria [M\u00fasica] como los grandes rostros de la estructura dos con huellas de pintura mural modelados en estuco con gran maestr\u00eda y excepcionales expresiones cuya mirada se dirige al Oriente en estos mascarones los constructores de la ciudad quisieron plasmar el rostro divinizado de sus ancestros o de los fundadores de los linajes que ah\u00ed gobernaron en el edificio 1 el principal de la ciudad destaca un sugerente relieve con representaciones de figuras humanas y animales que gracias al promesa contin\u00faa en estudio y conservaci\u00f3n para que pueda ser apreciado por Los visitantes los especialistas a un debaten sobre el significado y prop\u00f3sito de este enigm\u00e1tico relieve en que se pueden ver detalles como alusiones a la serpiente claramente vinculadas con la noche y el agua y lo que parece ser una cabeza de Lagarto animal que representa el eslab\u00f3n que une la tierra y el cielo las construcciones del centro c\u00edvico ceremonial de esta urbe que permanecen en pie son mudos testigos de los diferentes momentos de ocupaci\u00f3n de esta ciudad que constituy\u00f3 un importante Puerto fluvial que operaba como ruta natural entre el Pet\u00e9n y la costa de Campeche y Tabasco en el golfo de M\u00e9xico Las investigaciones arqueol\u00f3gicas nos muestran como estos edificios sufrieron modificaciones importantes a lo largo de su historia seguramente por los cambios sociales y pol\u00edticos que ocurrieron en la regi\u00f3n la disposici\u00f3n de sus basamentos piramidales hace evidente que los mayas que habitaron esta ciudad fueron nacidos observadores del cielo y que orientaron sus edificios En referencia a los fen\u00f3menos astron\u00f3micos lo que a su vez les permiti\u00f3 ubicarse en el calendario anual para guiar su actividad agr\u00edcola como cultivadores de milpa en el tigre tambi\u00e9n destaca la presencia de tres canchas de juego de pelota una de las cuales se sit\u00faa frente al edificio 1 en este juego ritual orientado de este a oeste evocando el curso del sol por la b\u00f3veda Celeste se representaba la lucha de los dioses para la renovaci\u00f3n del ciclo de la vida Estos espacios tambi\u00e9n est\u00e1n siendo atendidos para su mejor conservaci\u00f3n adem\u00e1s de las acciones de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en la zona arqueol\u00f3gica del tigre el promesa incluye la construcci\u00f3n de un nuevo campamento y repositorio de materiales arqueol\u00f3gicos as\u00ed como la construcci\u00f3n de un centro de atenci\u00f3n a visitantes para ofrecer al p\u00fablico una atenci\u00f3n esmerada desde su arribo de esta manera se garantiza que la experiencia tur\u00edstica sustentada en la investigaci\u00f3n sea de conocimiento y disfrute al tiempo que se favorece recuperaci\u00f3n de la memoria y el enorme valor de la cultura maya del pasado y el presente [M\u00fasica] proyecto tren Maya Cata que se acab\u00f3tesis [M\u00fasica] Es todo gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas me voy a permitir presentarles a ustedes la Constituci\u00f3n de la empresa de participaci\u00f3n tal mayoritaria tren Maya sociedad an\u00f3nima de capital variable me ayudan con la primera l\u00e1mina esta empresa por el presidente de la rep\u00fablica el 20 de diciembre del 2020 comunic\u00f3 su decisi\u00f3n de que fuera la secretar\u00eda de la defensa nacional la responsable de administrar y operar este gran proyecto ecol\u00f3gico tur\u00edstico y arqueol\u00f3gico m\u00e1s importante del mundo como lo acaba de se\u00f1alar el se\u00f1or presidente y en esa fecha precisamente iniciamos los trabajos para la integraci\u00f3n de esta empresa De tal suerte que formalmente logramos ya constituirla el tres de junio del dos con la participaci\u00f3n de los primeros colaboradores que fueron 168 un total de 82 militares y 86 civiles al primero de julio Ya ten\u00edamos 261 y al d\u00eda de la fecha Contamos con 338 en total 91 mujeres y 247 hombres todos provenientes de distintas partes del territorio nacional los militares de manera permanente est\u00e1n trabajando 138 pero los civiles son profesionistas de diferentes especialidades que provienen de todo el pa\u00eds para armonizar este esfuerzo iniciamos un programa de capacitaci\u00f3n en temas ferroviarios con toda Nuestra Empresa participamos en diferentes conferencias en en de alamis de inotrans en Berl\u00edn la Expo Rey aqu\u00ed en M\u00e9xico y hemos realizado visitas a pa\u00edses que tienen ya conocimiento de infraestructura ferroviaria visitando diferentes organizaciones para dar cuenta de Cu\u00e1l es la mejor manera de estructurar la empresa que dar\u00e1 Servicio al tren maya se ha hablado mucho de que el tren son 1554 kil\u00f3metros de v\u00edas y trenes pero no es solamente eso no es que pase por los cinco estados y los cuarenta y un municipios el tren es un sistema complejo que est\u00e1 proporcionando movilidad masiva hacia los centros de desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y zonas con potencial econ\u00f3mico sustentable lo que acaba de explicar magistralmente el director de Lina une las veintis\u00e9is zonas arqueol\u00f3gicas con nueve centros de atenci\u00f3n naturistas y visitantes sus estaciones y paraderos est\u00e1n dise\u00f1ados para constituirse en polos de desarrollo de las ciudades por donde pasa para generar demandas de servicios de transporte alimentaci\u00f3n hospedaje a partir de las instalaciones ferroviarias y generar un desarrollo arm\u00f3nico y sustentable en las comunidades para garantizar que se mejora la calidad de vida de los mexicanos en la siguiente por favor el tren Maya tambi\u00e9n participa en conjunto con el corredor interoce\u00e1nico del istmo de Tehuantepec que administra la Secretar\u00eda de Marina la suma de esfuerzos no est\u00e1 permitiendo potencializar el transporte de carga estamos trabajando la construcci\u00f3n de una terminal de intercambio en Palenque que es el punto de uni\u00f3n entre el corredor interoce\u00e1nico y el tren Maya la construcci\u00f3n de terminales multimodales en Campeche en progreso en M\u00e9rida en Canc\u00fan y en Chetumal esta infraestructura nos va a permitir dar servicio a los principales clientes para transportar cargas desde los productos de petr\u00f3leos mexicanos que pr\u00e1cticamente Pemex ser\u00e1 el principal cliente del tren Maya porque transportaremos hasta un 80% en nuestra capacidad con Pemex como ya lo explic\u00f3 Maite Ramos el tren Maya tiene una visi\u00f3n de cero accidentes los sistemas con los que cuenta van a garantizar de que el momento que haya una interrupci\u00f3n en la v\u00eda ya sea por un tronco una roca lo detectamos desde el centro de control y autom\u00e1ticamente el tren se detiene no hay posibilidad contando con estos sistemas de comunicaciones estos sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n que se produzca un accidente el control operativo recibir\u00e1 en el puesto de control principal que va a estar ubicado en Canc\u00fan un centro de control zonal en M\u00e9rida que tambi\u00e9n es el el el el de respaldo vamos a tener un centro de control en Tulum otro m\u00e1s en bacalar y otro m\u00e1s en Palenque vamos a tener centros de procesamientos de datos en Canc\u00fan y en M\u00e9rida y ciento siete casetas de se\u00f1alizaci\u00f3n y comunicaciones a lo largo de la ruta comunicados a trav\u00e9s de tres mil ciento ocho kil\u00f3metros de v\u00eda de fibra \u00f3ptica todo esto nos va a permitir que nuestro tren se mueva 160 kil\u00f3metros por hora para el transporte de pasajeros y cien kil\u00f3metros por hora para el transporte de la carga Este es el complejo el esquema de todas las instalaciones que constituyen el tren Como dec\u00eda el se\u00f1or presidente s\u00ed es un proyecto que compagina la parte ecol\u00f3gica la parte tur\u00edstica la parte arqueol\u00f3gica y tambi\u00e9n se complementa con toda toda la tecnolog\u00eda por la cual nos va a permitir circular tenemos ocho bases de mantenimiento para cada una de las v\u00edas que tenemos en el tren tres talleres ubicados en Esc\u00e1rcega en Canc\u00fan y en Chetumal tenemos seis cocheras para el resguardo de los trenes que van a estar en Esc\u00e1rcega en campolol Campeche entella en M\u00e9rida en Canc\u00fan en Tulum y una m\u00e1s tu mal esas seis esas seis cocheras tres talleres ocho bases de mantenimiento van a permitirnos que el material rodante siempre se encuentre al 100% de sus capacidades lo que va a ser el tren es vender experiencias de transporte una experiencia que se va a manifestar a trav\u00e9s del movimiento de los trenes a lo largo de estas rutas y para la operaci\u00f3n contaremos con cuatro zonas cuatro zonas la zona uno ubicada Precisamente en Palenque la zona dos ubicada en M\u00e9rida la zona tres ubicada en Canc\u00fan y la zona cuatro ubicada en Chetumal de esta manera garantizamos que siempre vamos a tener la posibilidad de intervenir y de garantizar la operaci\u00f3n 100% segura de nuestro tren la siguiente l\u00e1mina por favor Estamos comprometidos como lo dijo ya el director May a iniciar operaciones el primero de diciembre del 2023 el cumplimiento de la misi\u00f3n es esa alstom se ha comprometido tambi\u00e9n en terminar la instalaci\u00f3n de todos los sistemas ferroviarios en septiembre del 24 y es una una cosa muy importante Quiero compartir con ustedes porque petr\u00f3leos mexicanos tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo un esfuerzo primero para suministrar El combustible del tren suministrarlo de manera eficiente cumpliendo con la normatividad europea De tal suerte que hoy por hoy en M\u00e9xico este es el combustible que utilizamos que tiene quinientas partes por mill\u00f3n de concentraci\u00f3n de azufre el tren maya va a tener diez partes por mill\u00f3n de hay una diferencia enorme Y qu\u00e9 hace esto pues proteger o de alguna manera contribuir a mantener el medio ambiente en la regi\u00f3n el suministro a toda la Pen\u00ednsula desde Progreso Yucat\u00e1n de este combustible es decir toda la Pen\u00ednsula no va a tener combustible de este tipo va a tener este combustible que va a estar dedicado al tren y a todo el consumo interno Esta es una contribuci\u00f3n importante que petr\u00f3leos mexicanos para la ecolog\u00eda de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Y adem\u00e1s lo va a producir localmente en pajaritos y tambi\u00e9n en Houston en Deer Park De tal suerte que te vamos a tener la garant\u00eda de la continuidad del suministro de combustible otra aportaci\u00f3n importante por parte del tren Maya de inversi\u00f3n que est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n hab\u00eda sido deficitaria en energ\u00eda el\u00e9ctrica con estas construcciones de las dos centrales de ciclo combinado como 53 instalaciones adicionales de energ\u00eda el\u00e9ctrica vamos a incrementar de tres mil dos a cuatro mil quinientos veinti\u00fan mega watts la disponibilidad de energ\u00eda De tal suerte que con el tren tenemos suficiente con los tres mil dos megawatts pero vamos a tener un margen de mil quinientos megawatts para el desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n eso es muy importante es una importante contribuci\u00f3n de nuestro tren el desarrollo de la Pen\u00ednsula la formaci\u00f3n de nuestro personal el d\u00eda de hoy la empresa ya forma parte de la sesi\u00f3n mexicana de ferrocarriles de la asociaci\u00f3n latinoamericana de metros y subterr\u00e1neos estamos ya en formaci\u00f3n con el primer escal\u00f3n de maquinistas que son 25 militares todos ellos j\u00f3venes los m\u00e1s grandes son de 29 a\u00f1os de edad ah\u00ed afortunadamente tenemos la primera mujer maquinista que va a estar al frente de ese equipo es la pionera y estamos muy orgullosos de saber que contamos al menos con una mujer esperemos que en el siguiente escal\u00f3n podamos reclutar a m\u00e1s la formaci\u00f3n del personal tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando much\u00edsimo el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional el Consejo Nacional de Educaci\u00f3n profesional t\u00e9cnica y estamos garantizando de que se incorporen al tren en la primera generaci\u00f3n de ingenieros ferroviarios que estar\u00e1n gradu\u00e1ndose la unidad de la opic de ah\u00ed de Palenque que van a ser ochenta y cuatro egresados al menos vamos a garantizar que cuarenta de ellos puedan incorporarse a hacer sus servicios social pr\u00e1cticas profesionales con el tren Maya y que de estos profesionales formen parte del pie veterano de El tren Maya tambi\u00e9n como ya se ha informado antes vamos a tener carreras t\u00e9cnicas con el Conalep el t\u00e9cnico bachiller en transporte ferroviario en los planteles de Canc\u00fan y Chetumal es una contribuci\u00f3n importante tambi\u00e9n del gobierno del Estado para lograr hacer que los profesionistas se incorporen a la empresa del tren Maya la siguiente por favor finalmente quiero platicarles que el tren maya va a iniciar operaciones tambi\u00e9n trabajando de manera conjunta con un operador y un administrador temprano que es un expertos ferroviarios que nos van a ir guiando de manera gradual en la operaci\u00f3n y en la administraci\u00f3n de los sistemas y tambi\u00e9n ya estamos en proceso de adquisici\u00f3n de un sistema de boletaje que nos va a permitir contar con boletos desde una p\u00e1gina web una aplicaci\u00f3n una aplicaci\u00f3n que que va a permitir adquirir los boletos vamos a poder adquirir los boletos en las terminales en las estaciones vamos a firmar convenios de colaboraci\u00f3n con las empresas que hoy por hoy venden boletos en las agencias tur\u00edsticas nacionales e internacionales al d\u00eda de hoy no puedo decirles Cu\u00e1l es el costo de un boleto de un punto a otro Pero vamos a estar muy pronto comunic\u00e1ndoles Cu\u00e1l va a ser el el resultado de este estudio demanda Pero lo que s\u00ed puedo decirles al d\u00eda de hoy es que van a ser costos diferenciados por tipo de servicio y cliente para los turistas nacionales e internacionales para los pasajeros locales que es la poblaci\u00f3n que se mueve hacia los centros de trabajo como la Riviera Maya y los pasajeros que tengan beneficio social a trav\u00e9s de los programas del bienestar la otra fecha importante que hay que mantener en mente es el ocho de julio del 2023 cuando recibiremos el primer tren y la empresa ya iniciar\u00e1 con las pr\u00e1cticas perd\u00f3n con las pruebas tanto est\u00e1ticas como din\u00e1micas para lograr recorrer quince mil kil\u00f3metros con ese tren y garantizar que iniciemos operaciones al primero de diciembre del 2023 Much\u00edsimas gracias por su atenci\u00f3n es cuanto se\u00f1or presidente y todos somos tren Maya gracias [Aplausos] con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas como parte de las obras que ejecuta la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros Para apoyar la experiencia que proveer\u00e1 el tren Maya se construyen seis hoteles cercanos a las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes de la ruta as\u00ed como dos parques ecol\u00f3gicos la que sigue por favor el hotel de Palenque se ubica a una distancia de uno punto seis kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica el de Snack se encuentra Aproximadamente a un kil\u00f3metro de las ruinas del mismo nombre la que sigue por favor el el hotel de no Guzm\u00e1n se localizar\u00e1 una distancia de ocho punto ocho kil\u00f3metros de la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y se conectar\u00e1 por medio de un camino blanco que ofrecer\u00e1 una experiencia \u00fanica al poder observar la flora y la fauna de la regi\u00f3n el hotel de Chich\u00e9n Itz\u00e1 se localizar\u00e1 a una distancia de 600 metros de la zona arqueol\u00f3gica y se construye a un lado del centro de atenci\u00f3n a visitantes de la zona arqueol\u00f3gica todos estos hoteles que mencion\u00e9 se contar\u00e1n con 160 habitaciones cada uno as\u00ed como albercas restaurante y los servicios necesarios para el adecuado funcionamiento de los mismos en Tulum el hotel se localiza dentro del Parque del jaguar a una distancia aproximada de tres kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica y de la zona de playas y tendr\u00e1 acceso desde la estaci\u00f3n del tren de Tulum as\u00ed como acceso vehicular y se podr\u00e1n disfrutar de todas las amenidades que el Parque del jaguar ofrecer\u00e1 a la poblaci\u00f3n [M\u00fasica] en el hotel de calakmul que se construye diez kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica y en un predio de tres hect\u00e1reas aproximadamente totalmente impactado desde el punto de vista arqueol\u00f3gico y ambiental debido a que fue utilizado como un campo chiclero hasta la d\u00e9cada de los ochentas se construye la uteca langul bajo las m\u00e1s estrictas normas ambientales incluso es el \u00fanico de los seis hoteles que no contar\u00e1 con alberca de igual manera en la ciudad de M\u00e9rida en el centro de la ciudad Se construye el parque de la plancha que independientemente de la importancia social y cultural del mismo ser\u00e1 el primer punto de contacto de Los visitantes a la ciudad ya que desde la estaci\u00f3n del tren tela en las afueras de la ciudad las personas que as\u00ed lo deseen podr\u00e1n arribar a \u00e9l a trav\u00e9s de un sistema de transporte y etr\u00e1n que construye el gobierno del Estado de Yucat\u00e1n As\u00ed mismo y con la finalidad de que la Zona Arqueol\u00f3gica de uxmal se encuentre conectada con el sistema del tren Maya Se construye el parque no Guzm\u00e1n este parque de una extensi\u00f3n de 2.200 hect\u00e1reas se conectar\u00e1 a la estaci\u00f3n conectar\u00e1 la estaci\u00f3n de 30 alquini con el parque a trav\u00e9s de una carretera de aproximadamente 17.4 kil\u00f3metros y contar\u00e1 adem\u00e1s del hotel con los servicios de transporte adecuados para poder llegar del propio del parque a trav\u00e9s del camino blanco a ocho punto kil\u00f3metros de distancia a la Zona Arqueol\u00f3gica de uxmal As\u00ed mismo se pretende convertir este parque en un \u00e1rea natural protegida reforestando 35 hect\u00e1reas con un aproximada de 17.500 plantas end\u00e9micas como son salam siricote chaca jav\u00edn Ceiba guano entre otras As\u00ed mismo proteger y desarrollar diferentes tipos de fauna end\u00e9mica en el \u00e1rea como son el mapache el Jaguar El mono yadar el aullador faisan el pavo celado loros guacamayas y los venados de cola blanca es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente [Aplausos] Con permiso Se\u00f1or Presidente continuamos con la presentaci\u00f3n para complementar para coadyuvar a todo este esta gran infraestructura del tren Maya que que se est\u00e1 construyendo se va a tener la seguridad una seguridad integral en toda el \u00e1rea una seguridad que que tendr\u00e1 un coordinador general de la guardia nacional como responsable de toda el \u00e1rea para generar esas condiciones de seguridad que se requerir\u00e1n en el sistema qu\u00e9 concepto vamos a ampliar o aplicar para esta seguridad bueno Son son tres ejes que se van a atender la seguridad f\u00edsica la seguridad f\u00edsica se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de patrullamientos del personal de la guardia destacamentos inclusive a bordo del tren en esta en esta \u00e1rea de seguridad f\u00edsica se emplear\u00e1n tres mil doscientos elementos es la parte m\u00e1s fuerte de la presencia de la guardia generando en la seguridad operacional ser\u00e1 a trav\u00e9s de medios e instrumentos tecnol\u00f3gicos hay c\u00e1maras de videovigilancia hay sistemas de comunicaciones hay sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n se contar\u00e1 ah\u00ed en el \u00e1rea con dos batallones de seguridad ferroviaria y se contar\u00e1n con 38 instalaciones de la guardia nacional desplegadas ubicadas en todo el \u00e1rea que abarca el tren Maya todo el recorrido tambi\u00e9n se emplear\u00e1n 28 drones para complementar la vigilancia el otro eje de este de este concepto es la parte a\u00e9rea un un este agrupamiento a\u00e9reo que est\u00e1 estar\u00e1 conformado con cinco helic\u00f3pteros augusta para complementar la seguridad desde ese \u00e1mbito a\u00e9reo y tendremos en el \u00e1rea tres bases a\u00e9reas desde que estar\u00e1n ubicadas en M\u00e9rida en Tulum y en Palenque para que esos helic\u00f3pteros tengan su radio de acci\u00f3n que puedan apoyar con rapidez cuando se requiera o simplemente pues garantizar o generar esa seguridad en donde les corresponda tambi\u00e9n se estar\u00e1 dando seguridad a instalaciones tur\u00edsticas diez instalaciones de esta naturaleza que tambi\u00e9n a los aeropuertos que est\u00e1n este en el \u00e1rea aqu\u00ed se emplear\u00e1n mil ciento mil setecientos treinta y un elementos de la guardia para hacer un gran total de 4.931 4.931 elementos de la guardia que estar\u00e1n De manera exclusiva generando las condiciones de seguridad en el tren Maya complementar\u00e1n la seguridad 90 elementos de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana que coadyuvar\u00e1n con todo lo los helic\u00f3pteros augusta y 832 elementos de la d\u00e9cima regi\u00f3n son la las unidades que ya est\u00e1n desplegadas en en lo que es el espacio de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y que coadyuvar\u00e1n tambi\u00e9n de alguna manera con determinadas misiones para la seguridad de de esta infraestructura ferroviaria adelante Aqu\u00ed como ya se mencion\u00f3 y cada uno de los tramos hay estaciones hay paraderos hay bases de mantenimiento aeropuertos todas las instalaciones que se ubican como van a estar bajo este esquema de seguridad de la guardia Aqu\u00ed nada m\u00e1s mostrarles en esta l\u00e1mina lo que corresponde a cada uno de los tramos en el tramo o uno van a ser 788 elementos de la guardia que estar\u00e1n presentes de Palenque a Esc\u00e1rcega de Esc\u00e1rcega a calquini son que es el tramo dos trescientos noventa y nueve hombres en tramo 3 583 en el tramo cuatro novecientos noventa y nueve en el tramo cinco novecientos noventa y cinco en el seis 786 en el siete trescientos ochenta y uno para hacer ese gran Total que mencion\u00e9 de 4.971 cubriendo los mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros que comprende el tren Maya es todo se\u00f1or presidente gracias nos lleva tiempo pero es que esto es muy importante para que la poblaci\u00f3n cuente con todos los elementos conozca este importante proyecto que todos los mexicanos sepan C\u00f3mo se est\u00e1 invirtiendo el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo bueno quedaron pendientes dos compa\u00f1eras Berenice T\u00e9llez y Sandra Aguilar Holgu\u00edn y luego abrimos uno dos tres cuatro cinco y seis Aunque este predominan los hombres vamos a buscar ahora el equilibrio Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Berenice T\u00e9llez periodista independiente Bueno pues la primera pregunta tengo dos preguntas la primera pues es en con respecto a la marcha de ayer considera que hay desconocimiento entre los ciudadanos sobre las funciones que desempe\u00f1a el INE y los partidos pol\u00edticos y Bueno pues sobre todo por esta marcha de ayer la asistencia y o considera que se trata m\u00e1s bien de una estrat\u00e9gica una estrategia de capitalizar el descontento entre la poblaci\u00f3n por parte de la de estos opositores que usted ya en reiteradas ocasiones ha mencionado en esta conferencia de prensa ma\u00f1anera sobre todo porque bueno en los \u00faltimos a\u00f1os la principal demanda de los ciudadanos ha sido la desaparici\u00f3n de los recursos del uso de recursos p\u00fablicos para los partidos pol\u00edticos y pues tambi\u00e9n la desaparici\u00f3n de los diputados plurinominales que fue una de las fueron Pues digamos que la del eje central de la primera propuesta que usted entreg\u00f3 a los legisladores Bueno siempre he dicho de que se trata de un asunto pol\u00edtico se est\u00e1n agrupando todos los elementos facciones de el bloque conservador y siempre he dicho tambi\u00e9n que esto es bueno para el pa\u00eds porque antes hab\u00eda mucha simulaci\u00f3n empezando porque enga\u00f1aban te quiera distinto el pri Y el pan y ahora ya sabemos que no es as\u00ed ya caminan juntos agarrados en la mano y ya este tambi\u00e9n sabemos que tienen sus intelectuales org\u00e1nicos que los apoyan la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n que en sentido estricto [M\u00fasica] no les importa la democracia sino lo que quieren es que contin\u00fae el predominio de una oligarqu\u00eda es decir un gobierno de los ricos de los potentados [Aplausos] no les importa el pueblo porque eso es en esencia lo que significa la democracia y desde luego que lo de la manifestaci\u00f3n de ayer y otras que vendr\u00e1n pues se encuadran en este prop\u00f3sito de enfrentarnos porque no quiere la transformaci\u00f3n del pa\u00eds quieren seguir robando quieren regresar por sus fueros quieren seguir manteniendo en la marginaci\u00f3n en el olvido a la mayor\u00eda de los mexicanos empobreci\u00e9ndolos Entonces ese es el fondo pero repito es bueno para el pa\u00eds son dos agrupamientos o formamos parte dos agrupamientos distintos y contrapuestos dos proyectos distintos de naci\u00f3n y esto ayuda mucho y como estrategia pues ellos utilizan La mentira de que se quiere afectar la democracia en M\u00e9xico cuando ellos son en esencia antidem\u00f3cratas la mayor\u00eda de los dirigentes son puros mapaches electorales a m\u00ed me gustar\u00eda incluso que este por ah\u00ed te mand\u00e9 de las redes un este formato de las una galer\u00eda de los dirigentes que convocan a estas marchas y los que participan porque tambi\u00e9n la gente no lo sabe porque los medios de informaci\u00f3n los encubren entonces hay que mostrarlos hay que lamparearlos porque nada m\u00e1s vi\u00e9ndolos ya la gente sabe de qu\u00e9 se trata la mayor\u00eda pues han participado en los gobiernos anteriores han sido como dije Defensores de los fraudes electorales han formado parte de la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico han pertenecido al narco estado que como ha quedado de manifiesto con lo de Garc\u00eda Luna se impuso durante dos sexenios el de Vicente Fox y el de Felipe Calder\u00f3n Entonces cuando dicen no se toca el INE el INE no se toca entonces lo que hay que estar pensando es no se toca que eso es lo que ellos quieren la corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n no se toca seg\u00fan ellos los privilegios no se tocan el narco estado no se toca esto es hablando en plata no y pues tienen todo el derecho de manifestarse ayer afortunadamente hubo saldo blanco algunas denuncias porque se incrementaron los robos de cartera aqu\u00ed en el Z\u00f3calo es intrascendente no O sea Imag\u00ednese con tanto delincuente de cuello blanco reunido Este pero fue lo \u00fanico lo dem\u00e1s sobre la asistencia pues cada quien tiene su medici\u00f3n este pues como lo defini\u00f3 la ciudad como 80.000 m\u00e1ximos cien mil aqu\u00ed y en otros estados sobre todo donde gobierna el pan que hubieron tambi\u00e9n concentraciones pero todav\u00eda muy este peque\u00f1as para lo que representa el potencial conservador en M\u00e9xico porque simpatizantes del conservadurismo en nuestro pa\u00eds deben de ser como veinticinco millones de ciudadanos que los tenemos que respetar porque ese es su pensamiento y hemos dicho de que siempre ha habido conservadurismo en nuestro pa\u00eds Entonces los que se manifiestan pues vamos a decir es una representaci\u00f3n es una vanguardia tonos de arriba la \u00e9lite de ese potencial entonces tienen que mover m\u00e1s gente todav\u00eda tienen que ir incrementando su capacidad de movilizaci\u00f3n porque este tienen potencial que no dejen Pues de participar de movilizarse aunque esto exige de mucha fatigas llenan el Z\u00f3calo Bueno s\u00ed pero nosotros para poder lograr el cambio lo llenamos 60 veces si no Solo lo llenamos desbordamos en las manifestaciones m\u00e1s grandes que han habido en la historia del pa\u00eds nada m\u00e1s este observen lo que va a pasar el 18 de marzo por eso les dir\u00eda yo \u00e1nimo este ah\u00ed la llevan y adelante Y qu\u00e9 bueno no que se definan Y esto es muy saludable para la vida p\u00fablica del pa\u00eds porque no hay justos medios sin definiciones son tiempos de transformaci\u00f3n de cambio y Como sucede cada vez que hay un proceso de transformaci\u00f3n existe un movimiento progresista a favor del cambio verdadero de un grupo reaccionario lo conservador que no quiere que las cosas cambien que quiere mantener el statu Q eso siempre ha existido tambi\u00e9n por eso no tenemos por qu\u00e9 quejarnos estamos viviendo repito un momento muy importante un momento estelar en la vida p\u00fablica del pa\u00eds No tienes ah\u00ed los participantes miren este los dirigentes no voy a tardarme de escribir biograf\u00edas me llevar\u00eda mucho tiempo porque pero Casta\u00f1eda fue secretario de relaciones exteriores de Fox fue que le aconsej\u00f3 a Fox aquello de que comes y te vas cuando la encuentro del comandante Castro en M\u00e9xico pero ven\u00eda creo que Bush y le pusieron como condici\u00f3n al comandante Castro de que viniera Pero que nada m\u00e1s comiera y se fuera porque no lo quer\u00eda ver Bush entonces hay hasta una llamada telef\u00f3nica no sobre eso conocid\u00edsimo no intelectual org\u00e1nico muy tranza este dependiente de los gobiernos conservadores y neoliberales sus empresas siempre recib\u00edan contratos ya es conocido de que publicaban una revista letras libres hac\u00edan Diez mil ejemplares cada mes y el gobierno les compraba ocho mil y as\u00ed muchas otras cosas Adame gobernador de Morelos del pan Gustavo de hoyo es no fue a cruzar con el rey de Espa\u00f1a de la coparmex Amparo casal asesora en gobernaci\u00f3n de Santiago Creel cuando fue secretario de gobernaci\u00f3n kril y ahora es de mexicanos contra la corrupci\u00f3n en favor de la corrupci\u00f3n con Claudia x Gonz\u00e1lez la maestra Elba Esther bueno dirigente de los maestros durante d\u00e9cadas no H\u00e9ctor Aguilar ram\u00ednguez igual que ya sacamos aqu\u00ed una vez de c\u00f3mo fue salinista y luego se le volte\u00f3 a Salinas y se volvi\u00f3 cedillista y Salinas enojado dio a conocer recibos y cheques que le entregaba un asunto hasta vergonzoso goldenberg presidente del INE cuando en aquel entonces IFE cuando se facilitan los cambios para que entre Fox [M\u00fasica] con la llamada alternancia el gatopardismo eso que significa que las cosas en apariencia cambian para seguir igual pero \u00e9l estaba ah\u00ed con Zedillo la presidencia vela usar\u00e1 es del PRD y casa este supuestamente defensor de Derechos Humanos un simulador Claudia que es Gonz\u00e1lez entonces participaron toda la familia son salinistas y participaron en el fraude del 2006 Por eso digo c\u00f3mo se est\u00e1 pensando que les importa la democracia no s\u00e9 qui\u00e9n es la se\u00f1ora Medina diputada ya no hay m\u00e1s a la hija de Rosario Robles el se\u00f1or que vende much\u00edsimos libros le encanta a ciertos sectores de la clase media este lleg\u00f3 a decir que quer\u00eda quemar a los morenistas a los de morena en le\u00f1a verde en el Z\u00f3calo muy reaccionario bueno el hijo del finado Miguel de la Madrid Mario de constanza del itam estuvo con nosotros y luego se fue con videgaray tambi\u00e9n del itam la costa Naranjo Rd sin comentarios no conozco a este se\u00f1or Eduardo ballena tampoco a Claudia Castillo Castel no lo conozco Claudia Ay s\u00ed \u00e9l fue gobernador del pan en Guanajuato y del conac adelante no lo conozco a Jaime unos no s\u00e9 qui\u00e9n sea el se\u00f1or nada m\u00e1s dif\u00edcil de evitar tampoco conozco a \u00d3scar Mac productora audiovisual tampoco a Carolina G\u00f3mez partidista de Chelsea Jorge Triana diputado federal del pan Javier Lozano rector de la UNAM que fue delegado de el pri en Ecatepec en la pasada elecci\u00f3n el estado de M\u00e9xico puede matraquero del Pri y los que hablaron Beatriz para gestos hija de Jos\u00e9 paj\u00e9s siervo del siempre pero muy prista muy conservadora y Ram\u00f3n Cos\u00edo pues un farsante abogado fue ministro de la suprema corte de justicia en pleno narco estado apoyado por Calder\u00f3n nunca dijo nada y \u00e9l vot\u00f3 en contra de una resoluci\u00f3n para que se castigara a los responsables del incendio de la guarder\u00eda abc en Hermosillo donde murieron beb\u00e9s ni\u00f1os y \u00e9l es como la autoridad moral del movimiento el palad\u00edn de la legalidad porque con Claudia que es Gonz\u00e1lez es el que se ha dedicado a interponer amparos en contra de nosotros de todas las obras y desde luego del Itan muy reaccionario muy conservador todos ellos ya aqu\u00ed no s\u00e9 as\u00ed son a ver Santiago queril la gobernadora de Chihuahua del pan senadora del pan Francisco labastido Ochoa del Pri \u00e9l fue candidato contra Fox en el 2000 o sea el del Pri Fox del pan y ahora est\u00e1n juntos Pero adem\u00e1s hablando democracia \u00e9l se vio involucrado en el Pemex un dinero una gran cantidad de dinero del sindicato petrolero para su campa\u00f1a que cuando gana Fox este despu\u00e9s de que hab\u00edan informado que iban a investigar Le dieron carpetazo por eso ya andan juntos entre otras cosas porque \u00e9l tuvo que ver tambi\u00e9n con el fobaproa era secretario de gobernaci\u00f3n de Zedillo cuando el hahuayo intelectual org\u00e1nico conservador Ricardo alem\u00e1n periodista corrupto [M\u00fasica] tesorisky igual conservador Adri\u00e1n de Bar\u00f3n Pues de la familia lebar\u00f3n supuesto defensor de Derechos Humanos falsario Jes\u00fas Zambrano director del o dirigente del PRD Silvano urioles cada terminal de Gobernador en Michoac\u00e1n ya el se\u00f1or C\u00e9sar no lo conozco tampoco Ah marco Cort\u00e9s sino es el del pan no lo conozco nunca lo he visto pero s\u00ed s\u00e9 qui\u00e9n Santiago taboada del alcalde de la Benito Ju\u00e1rez ah\u00ed donde han hecho unas Tranzas inmobiliarias tremendas y se enojan porque digo que es incre\u00edble de que en esa delegaci\u00f3n siempre gana el pan a pesar de que son muy corruptos pero ah\u00ed s\u00ed hay una militancia conservadora de tiempo atr\u00e1s [M\u00fasica] son como esos lugares no en el pa\u00eds muy conservadores y tambi\u00e9n como los hay muy liberales la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez un municipio de Nuevo Le\u00f3n que se llama San Pedro ah\u00ed est\u00e1 ca\u00f1\u00f3n como dir\u00edan los j\u00f3venes este avanzar Le\u00f3n se podr\u00eda o se puede ganar en Guanajuato pero Le\u00f3n Chihuahua tambi\u00e9n es dif\u00edcil En cambio tu\u00e1rez es otra cosa Tijuana es otra cosa Antes tambi\u00e9n Mexicali m\u00e1s dif\u00edcil y en Estados los menos conservadores no es para presumir pero hist\u00f3ricamente en Tabasco no ha echado ra\u00edces el pan no tiene ni registro porque la \u00faltima elecci\u00f3n creo que sac\u00f3 uno punto cinco por ciento los siempre hemos sido radicales o liberales no conservadores hist\u00f3ricamente y el otro est\u00e1 As\u00ed es Guerrero porque todo esto pues es importante tiene que ver con la historia pol\u00edtica del pa\u00eds qui\u00e9n sigue L\u00eda lim\u00f3n es la alcaldesa de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n del pan V\u00edctor Hugo Lobo del PRD fue delegado de la Gustavo A Madero Sandra cuevas de d\u00f3nde Ah pues es la de Cuauht\u00e9moc del Pri pan PRD Ortiz de Pinedo productor de televisi\u00f3n debe ser el hijo del se\u00f1or no lo conozco Josefina la remota s\u00ed la conozco ella Este era candidata cuando Pe\u00f1a tambi\u00e9n fue candidato y yo fui candidato y termina la elecci\u00f3n fraudulenta porque compraron millones de votos C\u00f3mo se descubri\u00f3 despu\u00e9s cuando se detuvo al director de Pemex y se dio a conocer porque \u00e9l era el secretario de finanzas del pri en la campa\u00f1a del licenciado Pe\u00f1a Nieto entonces se descubre que recibieron dinero de odebrecht de esa empresa brasile\u00f1a que corromp\u00eda a gobiernos y llev\u00f3 a la c\u00e1rcel hasta presidentes de pa\u00edses entonces ah\u00ed se dio a conocer todo S\u00ed pero despu\u00e9s se qued\u00f3 callada ya no sigui\u00f3 y luego se supo que hab\u00eda recibido su fundaci\u00f3n Para apoyar a migrantes mil millones de pesos qui\u00e9n m\u00e1s Ah pues Alejandro Moreno presidente del Pri Enrique Vargas de Vial no lo conozco del pan Gustavo A Madero s\u00ed lo conozco no antepasado Francisco I Madero y su abuelo Gustavo Madero deben de estar molest\u00edsimo \u00e9l firm\u00f3 el llamado pacto por M\u00e9xico que fue pacto contra M\u00e9xico con Pe\u00f1a adelante o ya no hay m\u00e1s son a Moreira del Pri de Coahuila estos fueron los que asistieron ayer [M\u00fasica] con raz\u00f3n el incremento en robos de cartera Nora Arias no s\u00e9 qui\u00e9n sea X\u00f3chitl del pan que Claudia Ruiz hija de Juan Francisco no Jos\u00e9 Francisco Ruiz que fue gobernador del Pri de de Guerrero y luego lo asesinaron la Rafael de Mola pap\u00e1 de el periodista no se llama Rafael el hijo a es Carlos Carlos Por cierto me vas a checar porque me qued\u00e9 sorprendido anonadado de un reportaje de Carlos lorente Mola sobre Garc\u00eda Luna un editorial a ver si es cierto o sea no en una columna pero es un video a ver si lo buscan en donde se lanza contra Garc\u00eda lunas fuert\u00edsimo s\u00ed es el mundo al rev\u00e9s o sea este y dicen que no hay transformaci\u00f3n C\u00f3mo no va a haber este est\u00e1 cambiando todo pero b\u00fasquenlo porque lo vamos a poner que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y Ah bueno qu\u00e9 bien no que se est\u00e9 rectificando Vicente Fox ni hablar imag\u00ednense lo que piensa gente no conservadora sino gente que buscaba un cambio despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de predominio de un solo partido y que crey\u00f3 que se iba a dar un cambio con Vicente Fox y que votaron por \u00e9l y luego se convierte en un traidor a la democracia por eso ese todo este movimiento una contradicci\u00f3n pol\u00edtica porque \u00c9l llega supuestamente para establecer la democracia y lleva a cabo un fraude electoral para imponer a Calder\u00f3n y nos roba la presidencia y todav\u00eda de manera c\u00ednica lo confiesa y ahora est\u00e1 defendiendo la democracia que fue uno de los protagonistas principales del fraude del 2006 adem\u00e1s Qui\u00e9n enga\u00f1\u00f3 a mucha gente de buena fe de buena voluntad Rosario Robles pues ya ni hablar G\u00f3mez del campo es del pan adelante ya estoy pues ya nada m\u00e1s con eso no tienes lo de Loreto a ver si Pero no vaya a ser un montaje o sea ap\u00f3crifo porque de veras me qued\u00e9 este sorprendidos me qued\u00e9 pasmado tieso como un bolillo Bueno este la siguiente pregunta pero vamos a ver si encontramos es lo \u00faltimo es como del viernes s\u00ed est\u00e1 a ver porque pone los cinco delitos a Garc\u00eda Luna nunca antes un funcionario p\u00fablico que alcanz\u00f3 Tanto poder en el gobierno de M\u00e9xico Hab\u00eda sido condenado por estar al Servicio del Narco El hombre que invent\u00f3 la estrategia contra el crimen organizado que se sigui\u00f3 usando sexenios despu\u00e9s el hombre que se present\u00f3 ante el p\u00fablico como el s\u00faper polic\u00eda que en el sexenio de Vicente Fox estuvo al frente de la agencia Federal de investigaci\u00f3n la cre\u00f3 miles de elementos miles de millones de pesos y que lleg\u00f3 al cl\u00edmax de su carrera en la administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n de quien fue secretario de seguridad secretario consentido el m\u00e1s poderoso el brazo derecho el que invent\u00f3 tambi\u00e9n la polic\u00eda federal miles de elementos el que invent\u00f3 plataforma M\u00e9xico miles de millones de pesos y lo que \u00e9l dec\u00eda lo hac\u00edan los pol\u00edticos lo hac\u00edan los polic\u00edas lo hac\u00edan los militares y que durante todo ese tiempo recibi\u00f3 de Estados Unidos confianza con decoraciones informaci\u00f3n y muchos millones de d\u00f3lares a trav\u00e9s de la iniciativa M\u00e9rida ese hombre Genaro Garc\u00eda Luna ha sido condenado hoy en Estados Unidos que representa para muchos pa\u00edses del mundo el icono de la justicia los abogados elocuentes los Testigos interrogados el juez dominando la sala los miembros del Jurado deliberando como en las series como las pel\u00edculas ese icono de Justicia encontr\u00f3 hoy a Genaro Garc\u00eda Luna culpable de todos los cargos M\u00e1s all\u00e1 de toda duda cinco cargos participar en la direcci\u00f3n de una empresa criminal cuya actividad contin\u00faa hasta la actualidad conspiraci\u00f3n para la distribuci\u00f3n de cinco kilogramos o m\u00e1s de coca\u00edna conspiraci\u00f3n para la distribuci\u00f3n y posesi\u00f3n de cinco kilogramos o m\u00e1s de coca\u00edna con intenci\u00f3n de distribuirla en Estados Unidos conspiraci\u00f3n para la importaci\u00f3n de 5 kg o m\u00e1s de coca\u00edna y mentir en sus declaraciones ante la oficina de servicios de ciudadan\u00eda e inmigraci\u00f3n esto se explica m\u00e1s sencillo la justicia de Estados Unidos determin\u00f3 que el creador de la estrategia de la guerra contra el narco en M\u00e9xico Genaro Garc\u00eda Luna recibi\u00f3 millones de d\u00f3lares del Cartel De Sinaloa para protegerlo mientras simulaba combatirlo en pol\u00edtica el fallo un\u00e1nime del Jurado en la corte de Brooklyn Nueva York es un golpe potencialmente letal para dos figuras que se han vuelto motores centrales de la oposici\u00f3n en M\u00e9xico los expresidentes Felipe Calder\u00f3n y Vicente Fox ambos le deben a la ciudadan\u00eda una explicaci\u00f3n seria y cre\u00edble qu\u00e9 van a decir ahora es un golpe tambi\u00e9n para el pan que encumbr\u00f3 a Garc\u00eda Luna hasta lo m\u00e1s alto del poder durante los dos sexenios que estuvo en la presidencia y es un golpe para la oposici\u00f3n porque est\u00e1 fundada en esos cimientos panistas te van a decir ahora y desde luego es un rev\u00e9s Monumental para las agencias de inteligencia estadounidenses que ten\u00edan en Garc\u00eda Luna a su Golden Body a su chico de oro qu\u00e9 van a decir ahora al mismo tiempo el resultado de este juicio es sin duda un triunfo en la narrativa del presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que ha culpado de la actual violencia r\u00e9cord en M\u00e9xico a lo desatado por Calder\u00f3n en su sexenio de la mano de Garc\u00eda Luna el presidente L\u00f3pez Obrador apost\u00f3 y gan\u00f3 ap\u00f3stol fuerte por esa narrativa y gan\u00f3 fuerte y desde ahora es previsible que el presidente busque Garc\u00eda alunizar toda cr\u00edtica toda oposici\u00f3n todo se\u00f1alamiento Garc\u00eda alunizar la sucesi\u00f3n presidencial incluso la manifestaci\u00f3n del Z\u00f3calo el domingo en defensa del INE el INE no se toca Garc\u00eda Luna no se toca la corrupci\u00f3n no se toca el influyentismo no se toca el que quiera que paguen impuestos los que no pagaban no pero quiz\u00e1 todav\u00eda no vemos los alcances de este juicio lo que va a significar para M\u00e9xico y para Estados Unidos Quiz\u00e1 no alcanzamos a ver todav\u00eda los efectos de todo lo que se ventil\u00f3 en este juicio va a celebrar ma\u00f1ana el presidente en la ma\u00f1anera porque M\u00e9xico no en juicio a Garc\u00eda Luna el gobierno de L\u00f3pez Obrador apenas consigui\u00f3 la primera orden de aprehensi\u00f3n cuando en Estados Unidos Garc\u00eda Luna llevaba dos a\u00f1os tras las rejas y porque Estados Unidos no solo en juicio Garc\u00eda Luna Estados Unidos en juicio a M\u00e9xico este juicio fue un juicio contra la clase pol\u00edtica mexicana fue un term\u00f3metro transparente de c\u00f3mo perciben los estadounidenses lo que sucede en M\u00e9xico como las pel\u00edculas como en las series empiezan con los polic\u00edas al Servicio del narco y terminan con El capo dando \u00f3rdenes a los encargados de perseguirlo financiando presidentes el propio L\u00f3pez Obrador sali\u00f3 salpicado por las declaraciones de los mismos testigos en los que se bas\u00f3 el Jurado para declarar culpable a Garza luna y si bien pol\u00edticamente no es en lo absoluto comparable en los datos duros durante las semanas del juicio el marcador Estuvo empatado una menci\u00f3n para Felipe Calder\u00f3n Como quien habr\u00eda girado la instrucci\u00f3n de proteger al c\u00e1rtel de Sinaloa y una menci\u00f3n a L\u00f3pez Obrador a cuyo Movimiento Pol\u00edtico iban dirigidos siete millones de d\u00f3lares de la misma organizaci\u00f3n criminal uno y a su secretario de seguridad y otro d\u00eda su subsecretario de seguridad L\u00f3pez Obrador pareci\u00f3 vacunarse ante esta posibilidad cuando en varias ocasiones durante las \u00faltimas semanas repiti\u00f3 que quiz\u00e1 Felipe Calder\u00f3n no sab\u00eda lo que hac\u00eda su subordinado Garc\u00eda Luna hay solo tres posibilidades una que Garc\u00eda Luna sea inocente y que Calder\u00f3n no tiene por qu\u00e9 preocuparse no la segunda es que no es inocente Garc\u00eda Luna de lo que Felipe Calder\u00f3n no est\u00e1 involucrado no se enter\u00f3 que lo enga\u00f1\u00f3 que s\u00ed estaba involucrado y lo enga\u00f1\u00f3 y la tercera es que s\u00ed sab\u00eda es que estaba involucrado quiz\u00e1 por eso hoy el presidente se puso en primera persona como blanco central del juicio contra Garc\u00eda Luna s\u00ed est\u00e1 decidido Nada m\u00e1s estoy haciendo una investigaci\u00f3n sobre C\u00f3mo es el procedimiento pero claro que s\u00ed f\u00edjense si no me va a extra\u00f1ar el juicio que al final de cuentas yo fui el \u00fanico se\u00f1alado quiz\u00e1 por eso quiz\u00e1 por eso el presidente L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 hoy que demandar\u00e1 al abogado de Garc\u00eda Luna que puso en la mesa del juicio de los siete millones de d\u00f3lares cuando era jefe de gobierno c\u00f3mo ser\u00eda en d\u00f3nde es que procede si procede pero en unos d\u00edas m\u00e1s vamos a saber ya es buen\u00edsimo no buen\u00edsimo es este para proponerlo a premio del reportaje del a\u00f1o este pero es ya un cambio ya no es este la defensa a ultranza del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n Nom\u00e1s le falt\u00f3 un poquito de autocr\u00edtica porque este no aparecen los periodistas [Risas] los comunicadores pero es bueno muy bueno recordar S\u00ed bueno la siguiente pregunta el presidente es tras la ratificaci\u00f3n del maestro Roberto Salcedo como secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica en julio del 2021 usted mencion\u00f3 que se dar\u00edan tendr\u00eda dos funciones esta instituci\u00f3n fundamentalmente la fiscalizar la de fiscalizar y la otra de administrar las compras en com\u00fan del Gobierno Federal en abril del dos present\u00f3 esta iniciativa de reforma para centralizar a estas a trav\u00e9s de la funci\u00f3n p\u00fablica Y actualmente Bueno pues quien hace desarrolla desempe\u00f1a esta labor pues es la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a trav\u00e9s de compranet que ha tenido diferentes inconvenientes en los \u00faltimos meses en julio de dos por ejemplo Y bueno pues la pregunta es se seguir\u00e1 la Secretar\u00eda de Hacienda particularmente La Oficial\u00eda Mayor concentrando el tema de compranet O se va a trasladar esta funci\u00f3n como se hab\u00eda mencionado a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica S\u00ed este la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica tiene esas dos funciones originalmente era la Oficial\u00eda Mayor de hacienda la encargada de llevar a cabo toda la normatividad de compras del gobierno pero cuando se da el cambio y llega Roberto Salcedo a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica quien estaba [M\u00fasica] en la oficina mayor de Hacienda pasa a ser subsecretario de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica Y entonces se combino que sea esa secretar\u00eda la que lleve a cabo la vigilancia de todas las compras que hace el gobierno y al mismo tiempo el \u00e1rea de fiscalizaci\u00f3n de auditor\u00edas Entonces s\u00ed es esa secretar\u00eda la responsable pero actualmente sigue en funciones en la secretar\u00eda de es que seguramente no han hecho del traslado la transferencia del del organismo pero la responsabilidad si recae en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica s\u00ed ser\u00eda todo muchas gracias se\u00f1or presidente Gracias presidente Sandra Aguilera de grupo larza comunicaciones presidente Antes que nada quiero darle las gracias a usted y al doctor Reyes Ter\u00e1n por haber atendido al beb\u00e9 que estaba muy grave de la enfermedad Cr\u00f3nica que le solicitamos por otro lado presidente quiero informarle que baja California San Luis Potos\u00ed Ciudad de M\u00e9xico Michoac\u00e1n Quer\u00e9taro Sinaloa y Aguascalientes ya se aprob\u00f3 la ley de seis a\u00f1os de c\u00e1rcel entre otros castigos a las personas que ejercen la medicina de cirug\u00eda pl\u00e1stica que han estado matando a muchas personas y tambi\u00e9n quiero informarle y agradecerle al presidente de la comisi\u00f3n de salud al diputado Emmanuel Reyes Cardona por presentar la iniciativa sobre la ley para los m\u00e9dicos que que ejercen como cirujanos pl\u00e1sticos estuvimos con la SEP con Lety con Lety Ram\u00edrez tambi\u00e9n viendo el asunto sobre que se han emitido y nos coment\u00f3 que ya los reboes no los van a los rebores de salud no los van a emitir los Estados sino simplemente va a ser a nivel Federal que eso es un gran adelanto para que no suceda lo mismo que sucedi\u00f3 en Veracruz que emitieron el revue a la universidad del Conde y bueno Tambi\u00e9n queremos pedirle que vayan a hacer una visita a la SEP de Veracruz a la universidad del Conde para que revisen C\u00f3mo est\u00e1n trabajando ya que desde el 2014 tienen un revue que no cuenta con la opini\u00f3n t\u00e9cnica acad\u00e9mica favorable Entonces no deber\u00edan de dar c\u00e9dulas Para poder ejercer y tambi\u00e9n pedimos que sean revocados estas c\u00e9dulas otorgadas desde el 2009 a estos m\u00e9dicos Ya que han seguido ejerciendo y han perdido nuestras vidas por ejercer mal su profesi\u00f3n tambi\u00e9n existe una alerta sanitaria de la conapred acerca del uso de los biopol\u00edmeros que ha afectado a tantas personas y necesitamos que salgan publicadas en cofepris lamentablemente no me ha tocado la palabra el d\u00eda martes entonces pues s\u00ed quer\u00eda hacer un llamado y le quiero pedir presidente a ver si le puede hacer un un llamado a la legislaci\u00f3n para que puedan hacer esto m\u00e1s r\u00e1pido de legislar o le den prioridad a la iniciativa de ley ya que se trata de salvar vidas acerca de lo que son las c\u00e9dulas profesionales y los revueles para estas personas presidente si te parece ma\u00f1ana va a dar respuesta a tu pregunta S\u00ed el doctor Hugo L\u00f3pez gatell y el mismo secretario de salud ma\u00f1ana martes Muchas gracias presidente ahora presidente sobre la marcha tenemos testimonios acerca de muchas personas que son empleados de las alcald\u00edas que fueron obligados y presionados para poder asistir ten\u00edan que asistir porque si no les quitaban sus contratos entonces ven\u00edan a la marcha a pedir legalidad con algo ilegal en este en este mitin tambi\u00e9n se pudo reunir much\u00edsima gente para poder para que pudiera constar de que los ciudadanos estaban inconformes y poder Mostrar al Norma pi\u00f1a Pues que echar atr\u00e1s el Plan B Pero esto es contradictorio presidente porque piden que se respete la legalidad con ilegalidad usted considera que la los ministros deber\u00edan tomar en cuenta que el pa\u00eds se movilice con ciudadanos obligados en contra de una ley aunque esta ley es constitucional s\u00ed Pero adem\u00e1s de lo estrictamente legal Este es un asunto pol\u00edtico la excusa el pretexto es esta ley de electoral que est\u00e1 muy acotada porque la reforma constitucional en materia electoral fue rechazada que era la que iba al fondo a reducir el presupuesto excesivo que reciben los partidos todo lo que gasta el INE en organizar las elecciones en reducir el n\u00famero de diputados que nada m\u00e1s quedaran los diputados electos que se suprimieran los diputados plurinominales que en vez de 500 diputados quedar\u00e1n trescientos ese era la reforma de fondo que a los consejeros no los eligieran los partidos sino los ciudadanos con voto directo Entonces como para hacer una reforma constitucional se necesitan dos terceras partes y el pri Y el pan este tienen [M\u00fasica] una tercera parte pues pueden bloquear cuando se trata de reformas a las leyes Pues solo se necesita la mayor\u00eda pero cuando es una reforma constitucional son dos terceras partes Entonces ellos bloquearon y solo qued\u00f3 la posibilidad de hacer una reforma a la ley electoral Pero ya muy acotado porque no se puede hacer una reforma a la ley electoral que vaya en contra de las disposiciones constitucionales Entonces ese no es el tema ellos estamos hablando de que la mayor\u00eda son mapaches electorales y corruptos lo que est\u00e1n haciendo es enga\u00f1ando o tratando de enga\u00f1ar Y utilizando esto de bandera para enfrentarnos lo que no quiere es que se acabe la corrupci\u00f3n quieren seguir robando que la mayor\u00eda de ellos son unos corruptos Nada m\u00e1s con que cada uno dijera C\u00f3mo obtuvo sus bienes y lo que tiene Quedar\u00eda muy claro porque hay cosas que no se pueden ocultar y una de esas cosas que no se pueden ocultar es el dinero [Aplausos] entonces la mayor\u00eda de ellos son muy ricos y no son empresarios en el sentido estricto son traficantes de influencia pol\u00edticos corruptos Entonces ese es el fondo no quieren perder privilegios y tambi\u00e9n est\u00e1 de por medio el que pues Imag\u00ednese que plantearon que iba a haber un cambio en el 2000 y se avientan dos sexenios fortaleciendo lo que se ha dado en Llamar narco estado con todo esto de Garc\u00eda Luna que todav\u00eda va a dar m\u00e1s porque garcelona tiene que resolver no solo el que le disminuyan el n\u00famero de a\u00f1os en la c\u00e1rcel que no es cualquier cosa porque si es una condena de veinte a toda la vida en la c\u00e1rcel cadena perpetua este en Estados Unidos existe el mecanismo que si aportan informaci\u00f3n que pueda ser \u00datil para el combate al narcotr\u00e1fico para evitar la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuentes Adem\u00e1s de que se reduce el n\u00famero de a\u00f1os en la c\u00e1rcel si hablan te informan \u00e9l ayudar\u00eda much\u00edsimo Garc\u00eda Luna porque lo m\u00e1s importante es prevenir y todo esto ayuda a que esos excesos no se repitan ayudan a limpiar la vida p\u00fablica purificar la vida p\u00fablica Entonces \u00e9l har\u00eda un servicio Se informa C\u00f3mo fue escalando y qu\u00e9 relaci\u00f3n ten\u00eda con Fox y qu\u00e9 relaci\u00f3n con Felipe Calder\u00f3n pero tambi\u00e9n Qu\u00e9 relaci\u00f3n con las agencias que se ocupan del combate al narcotr\u00e1fico y a combatir la delincuencia en Estados Unidos si \u00e9l habla sobre esto va a ayudar mucho porque va a quedar una lecci\u00f3n de que el que no act\u00faa con rectitud Con principios con ideales es condenado y se va a hacer valer el que por encima de la ley nada ni nadie y se va a separar como debe ser la delincuencia organizada y de cuello blanco con la autoridad se pinta bien la raya la frontera que se perdi\u00f3 imag\u00ednense de acuerdo a los Testigos durante dos sexenios la delincuencia manejaba el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico bueno manejaba todo Ah\u00ed hay una frase de uno de ellos que dice este Garc\u00eda Luna nosotros trabajamos para Garc\u00eda Luna no garcelona trabaja para nosotros imag\u00ednense Entonces s\u00ed conviene no y vamos a esperar todav\u00eda y ma\u00f1ana te contestan lo de salud y te felicito Gracias por estar tratando este tema presidente Ah el encargo que les haga un llamado al legisladores para que no tarden mucho porque para legislar una ley me dicen que tardan apenas se present\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados todav\u00eda va a pasar a la mesa de de proceso luego que la que la voten despu\u00e9s de que la voten regresa luego la matan con los senadores pues como un a\u00f1o un o m\u00e1s entonces es algo que s\u00ed me gustar\u00eda que les que les pida que que le den prioridad porque pues la vida de las personas est\u00e1 est\u00e1 en peligro No s\u00ed yo lo veo Muchas gracias y ya por \u00faltimo presidente le quer\u00eda preguntar a usted que el viernes anunci\u00f3 la presidenta Dina Baluarte el retiro definitivo del embajador de Per\u00fa en M\u00e9xico diciendo que usted viol\u00f3 el principio de injerencia en asuntos internos al apoyar al destituido expresidente Pedro Castillo nos puede dar su opini\u00f3n al respecto Muchas gracias presidente bueno que este nosotros No aceptamos toda la farsa Y qu\u00e9 ha significado la destituci\u00f3n del presidente Pedro Castillo porque no se respet\u00f3 la voluntad del pueblo de Per\u00fa se pisote\u00f3 la democracia y se cometi\u00f3 una gran injusticia al destituirlo y encarcelarlo y luego establecer de facto Un gobierno autoritario represor y nosotros no coincidimos con eso adem\u00e1s molesta mucho que todos callan est\u00e1 como esto que vimos que son muy hip\u00f3critas gritan como pregoneros no cuando les conviene y callan como momias cuando no les conviene entonces la prensa mundial los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos del mundo la oea en el caso de Am\u00e9rica la ONU las organizaciones de Derechos Humanos nadie habla de esa gran injusticia cuyo fondo es que una oligarqu\u00eda en el Per\u00fa nacional pero sobre todo extranjera est\u00e1s saqueando los bienes naturales del Per\u00fa del los recursos Mineros y necesitan tener un t\u00edtere un pelele un gobernante a modo y un congreso tambi\u00e9n c\u00f3mo lo padecimos aqu\u00ed nosotros durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os que todas las reformas a la Constituci\u00f3n que se hicieron fue para favorecer a una minor\u00eda rapaz y entregarles los bienes p\u00fablicos los bienes de la naci\u00f3n a empresas nacionales extranjeras todo el proceso de privatizaci\u00f3n es lo mismo en el caso nuestro en 36 a\u00f1os ninguna reforma la constituci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo para beneficiar al pueblo raso todas las reformas fueron para ajustar el marco jur\u00eddico al prop\u00f3sito de saquear a M\u00e9xico Entonces es algo [M\u00fasica] parecido [M\u00fasica] lo que est\u00e1 sucediendo en el Per\u00fa entonces molesta indigna es una gran injusticia no se pudo quedar callado y lo vamos a seguir haciendo saben que tengo una llamada que all\u00e1 como eso me va si les digo con qui\u00e9n me dejan ir s\u00ed o no Ah s\u00ed dijeron Bueno ya me voy con el due\u00f1o de tesla as\u00ed y este y no quiero este quiero estar puntual es en c\u00f3mo se llama esto teleconferencia S\u00ed ya ma\u00f1ana les platico ma\u00f1ana le platico Ah quedan Pues ah\u00ed nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:46.899073"
}