{
    "video_id": "JOk1rD9ZWH4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JOk1rD9ZWH4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhyIFYoKjAP&rs=AOn4CLCDsnqbyuA0s7zCjJkC1eycgN8NFQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JOk1rD9ZWH4",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 24 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3879,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 199.77,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 203.72,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 206.34,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 209.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con un minuto de este",
            "start": 212.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lunes 24 de mayo de 2021 desde el",
            "start": 215.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad",
            "start": 219.21,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de mexico vamos a iniciar la conferencia",
            "start": 220.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de prensa diaria sobre kobe 19 la",
            "start": 222.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pandemia causada por el coronavirus sars",
            "start": 226.59,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "kurdos",
            "start": 228.72,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "hoy vamos a relatar como en otras",
            "start": 230.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ocasiones el estado que guarda la",
            "start": 232.129,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "epidemia cuando recientemente ayer",
            "start": 234.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abrimos la semana n\u00famero 21 del a\u00f1o en",
            "start": 237.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de informaci\u00f3n tenemos que",
            "start": 241.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos abriendo las 1 semana n\u00famero",
            "start": 244.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "19 en descenso ya completamos 18 semanas",
            "start": 246.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en reducci\u00f3n de la epidemia en todos sus",
            "start": 250.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "indicadores y estar\u00edamos abriendo una",
            "start": 253.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "semana n\u00famero 19 de reducci\u00f3n de la",
            "start": 256.91,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "epidemia y hablaremos de vacunas lo que",
            "start": 260.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hemos ya completado hasta el momento lo",
            "start": 264.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que sigue y todas las preguntas que nos",
            "start": 267.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quieran hacer aqu\u00ed en la sala hoy nos",
            "start": 271.04,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el doctor ruy l\u00f3pez ridaura",
            "start": 273.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "director general del centro nacional de",
            "start": 275.05,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "programas preventivos y control de",
            "start": 278.11,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "enfermedades quien como se sabe adem\u00e1s",
            "start": 280.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de ser un experto en enfermedades",
            "start": 282.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas ha jugado un papel fundamental",
            "start": 284.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en su car\u00e1cter de secretario del comit\u00e9",
            "start": 286.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nacional para la seguridad y salud de su",
            "start": 290.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "grupo de respuesta del subcomit\u00e9 de",
            "start": 292.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "respuesta y en",
            "start": 295.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado much\u00edsimo a coordinar de",
            "start": 296.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera operativa el dise\u00f1o la",
            "start": 299.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "implantaci\u00f3n del plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 301.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias rusia es muy importante",
            "start": 303.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que esto se sepa y le pido al doctor la",
            "start": 305.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "persona ahora si presenta el primer",
            "start": 308.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "segmento y enseguida comentamos el",
            "start": 310.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "segundo muchas gracias doctor l\u00f3pez",
            "start": 312.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gatell buenas tardes buenas noches a",
            "start": 314.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todas y todos tanto aqu\u00ed como en casa o",
            "start": 317.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desde donde nos est\u00e9n escuchando siempre",
            "start": 320.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en la primera como ya mencion\u00f3 el doctor",
            "start": 323.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell el d\u00eda de ayer el d\u00eda de",
            "start": 325.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ayer el doctor alom\u00eda el domingo se",
            "start": 328.13,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 semana epidemiol\u00f3gica y refleja se",
            "start": 330.83,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 la semana 21 y por eso se grafic\u00f3",
            "start": 336.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ya la semana 19 y su diferencia o su",
            "start": 339.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contraste con la semana 18 el d\u00eda de",
            "start": 343.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayer est\u00e1bamos abriendo con un 10 por",
            "start": 346.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciento de reducci\u00f3n y estos son varias",
            "start": 348.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "semanas varias semanas que llevamos con",
            "start": 351.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un descenso continuo continuo que aunque",
            "start": 353.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tuvimos un peque\u00f1o piquito en la semana",
            "start": 357.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "14 pero realmente esto ha sido un",
            "start": 360.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "o continuo que se est\u00e1 observando en",
            "start": 363.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gran parte en la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 365.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entidades federativas el d\u00eda de ayer lo",
            "start": 369.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tome a reportaba un 10% de reducci\u00f3n de",
            "start": 371.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de la semana 19 con la 18 el",
            "start": 376.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy con esta actualizaci\u00f3n que",
            "start": 379.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacemos todos los d\u00edas",
            "start": 381.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "recuerden que esta curva es con base en",
            "start": 383.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los estimados el inicio de s\u00edntomas",
            "start": 385.99,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "entonces por eso estos n\u00fameros se van",
            "start": 390.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "modificando ya veremos durante la semana",
            "start": 392.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver si esta disminuci\u00f3n que tanto se",
            "start": 395.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "va reduciendo d\u00eda con d\u00eda y es probable",
            "start": 398.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que lleguemos a alg\u00fan tipo de meseta",
            "start": 400.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed ya lo iremos viendo al final de",
            "start": 402.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la semana tambi\u00e9n es importante el",
            "start": 405.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reconocer vimos tambi\u00e9n hay una",
            "start": 408.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n una peque\u00f1a disminuci\u00f3n de",
            "start": 411.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "0.7 a 0.6 el d\u00eda de ayer a hoy en la",
            "start": 413.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de los casos activos del",
            "start": 417.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "total de casos de toda la epidemia",
            "start": 419.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos 16 mil 91 que han iniciado",
            "start": 421.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y por",
            "start": 425.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eso se reconocen",
            "start": 428.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los casos activos es decir del total de",
            "start": 429.74,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "2.5 millones de casos estimados tenemos",
            "start": 432.34,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "un 0.6 actualmente que se consideran",
            "start": 436.759,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como casos activos y en la siguiente",
            "start": 439.789,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mostramos el componente ahora de",
            "start": 443.449,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n el primero fue de los",
            "start": 446.569,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "casos estimados y esa es de la",
            "start": 449.3,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n donde tambi\u00e9n de manera",
            "start": 451.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "concordante con lo que estamos viendo en",
            "start": 454.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los casos incidentes tambi\u00e9n vemos una",
            "start": 456.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n continua con una pendiente que",
            "start": 458.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aunque la pendiente quiere decir la",
            "start": 461.78,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "velocidad conforme se va reduciendo ya",
            "start": 463.31,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no es tan vertical pero realmente",
            "start": 466.009,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "estamos en un momento de poca",
            "start": 468.949,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y de nuestra curva epid\u00e9mica",
            "start": 471.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en los momentos basales hemos presentado",
            "start": 474.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n desde el m\u00e1ximo que",
            "start": 478.039,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tuvimos en el segundo rebrote de",
            "start": 480.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n hasta el d\u00eda de hoy un",
            "start": 482.509,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "88 por ciento de reducci\u00f3n en la",
            "start": 484.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria y actualmente",
            "start": 486.889,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 489.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "camas generales un 10 por ciento de",
            "start": 491.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y camas con ventilador un 13",
            "start": 494.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por ciento de todas las camas que est\u00e1n",
            "start": 497.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "disponibles y con eso creo que es el",
            "start": 500.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "informe reducido y pasamos a la de",
            "start": 503.47,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con permiso muchas gracias",
            "start": 505.39,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias doctor ruiz lo pero de ahora",
            "start": 507.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vamos a comentar ahora brevemente sobre",
            "start": 509.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el avance de vacunaci\u00f3n que tomamos en",
            "start": 513.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera general plan nacional de",
            "start": 516.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pol\u00edtica nacional de",
            "start": 518.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars cause 2",
            "start": 520.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para prevenir kobe 19 presentada desde",
            "start": 521.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el 8 de diciembre de 2020 un plan",
            "start": 525.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estructurado con un fundamento",
            "start": 528.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico guiado por las",
            "start": 530.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recomendaciones de nuestro grupo t\u00e9cnico",
            "start": 532.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "asesor en vacunaci\u00f3n que contempla como",
            "start": 533.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eje principal de priorizaci\u00f3n la edad",
            "start": 536.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esto porque los distintos an\u00e1lisis y",
            "start": 539.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "proyecciones matem\u00e1tico epidemiol\u00f3gicas",
            "start": 542.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que hizo el grupo asesor mostraron que",
            "start": 545.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "vacunar en esa manera se iba a lograr el",
            "start": 548.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo beneficio de uso de la vacuna al",
            "start": 551.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reducir el impacto de la enfermedad",
            "start": 554.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre todo reducir la mortalidad tambi\u00e9n",
            "start": 557.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reducir hospitalizaci\u00f3n y otros",
            "start": 560.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desenlaces de importancia tambi\u00e9n es",
            "start": 562.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante considerar que no es el \u00fanico",
            "start": 565.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eje de priorizaci\u00f3n que existen otros",
            "start": 567.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejes y hemos identificado claramente 21",
            "start": 569.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es otras condiciones de riesgo adem\u00e1s de",
            "start": 573.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la edad que pueden hacer que las",
            "start": 575.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas sean m\u00e1s susceptibles a la",
            "start": 577.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "forma grave de kobe en especial lo que",
            "start": 580.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le llamamos comorbilidades es decir",
            "start": 582.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas que se ha",
            "start": 584.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "identificado a lo largo de la epidemia",
            "start": 587.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el mundo que determinan",
            "start": 589.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "establecen un mayor riesgo de",
            "start": 593.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "complicarse por el virus sars con dos",
            "start": 595.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diabetes hipertensi\u00f3n sobrepeso obesidad",
            "start": 598.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en una supresi\u00f3n por distintas causas",
            "start": 602.14,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "como no se puede identificar de manera",
            "start": 605.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "anticipada",
            "start": 608.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "o definida inconfundible las distintas",
            "start": 609.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "variaciones de estas comorbilidades este",
            "start": 613.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no es un eje de priorizaci\u00f3n en el que",
            "start": 616.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se pidan comprobantes pero lo que si",
            "start": 619.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado especial espec\u00edfico",
            "start": 621.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "repetido a las personas que tengan estas",
            "start": 624.97,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "condiciones de salud para que cuando",
            "start": 627.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "llegue su grupo de edad",
            "start": 630.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se vacunen que no se queden sin ser",
            "start": 633.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunadas un tercer eje de priorizaci\u00f3n",
            "start": 635.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la oportunidad de",
            "start": 637.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que la vacuna se convierta en un",
            "start": 641.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "instrumento de reducci\u00f3n de riesgos en",
            "start": 642.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "momentos de baja actividad epid\u00e9mica que",
            "start": 645.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son precisamente estos lo que se ha ido",
            "start": 649.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "logrando a lo largo de 18 semanas",
            "start": 651.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "consecutivas y donde tenemos a la mitad",
            "start": 654.09,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds con sem\u00e1foro verde a 15",
            "start": 657.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entidades federativas ya con sem\u00e1foro",
            "start": 660.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "amarillo con una clara tendencia hacia",
            "start": 663.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el verde en estas circunstancias la",
            "start": 666.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "oportunidad es abrir los servicios",
            "start": 669.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educativos los servicios presenciales",
            "start": 672.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que han estado suspendidos desde el 23",
            "start": 674.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de marzo del a\u00f1o pasado y en esa",
            "start": 678.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n es que se ha vacunado al",
            "start": 680.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personal educativo que tiene una",
            "start": 683.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n directa en los recintos",
            "start": 684.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escolares de modo que los ambientes",
            "start": 687.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "escolares tengan un grado adicional de",
            "start": 689.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 691.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que permita abrir los d\u00e9cimos un grado",
            "start": 693.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adicional porque ya est\u00e1n en pr\u00e1ctica",
            "start": 697.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los protocolos de seguridad sanitaria",
            "start": 699.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que en su momento fueron dise\u00f1ados para",
            "start": 702.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que los ambientes escolares sean seguros",
            "start": 705.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos incluyen el establecimiento de los",
            "start": 707.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud escolares una serie de",
            "start": 709.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "medidas puntuales para que la",
            "start": 713.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "probabilidad de contagio sea",
            "start": 717.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sustancialmente menor en los recintos",
            "start": 720.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "escolares y esto nos permite ir",
            "start": 722.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "activando la normalidad sobre todo de",
            "start": 725.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aquellas actividades p\u00fablicas que est\u00e1n",
            "start": 728.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ligadas con derechos como el derecho a",
            "start": 730.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n que es fundamental esta es",
            "start": 732.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la panor\u00e1mica de la estrategia de",
            "start": 735.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 738.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "veamos como hemos ido vacunando en la",
            "start": 739.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fecha m\u00e1s reciente el 23 de mayo ayer",
            "start": 743.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hasta las 21 horas a lo largo del d\u00eda se",
            "start": 746.28,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "utilizaron 175 1747 dosis de vacuna por",
            "start": 750.06,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 raz\u00f3n por lo que hemos explicado en",
            "start": 756.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "varias otras ocasiones se puede ver",
            "start": 758.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "claramente este comportamiento en",
            "start": 760.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "espigas en donde cada bloque es una",
            "start": 762.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "semana y cuando se empiezan a utilizar",
            "start": 765.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las vacunas se llega un punto m\u00e1ximo de",
            "start": 768.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "uso hasta ahorita la cifra m\u00e1xima es",
            "start": 770.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "arriba de 730 y 727 mil dosis de vacuna",
            "start": 773.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es este punto y despu\u00e9s en cada lugar",
            "start": 778.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n abiertos los puestos de",
            "start": 781.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en cada municipio en cada",
            "start": 784.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado en lo que ocupa a personal",
            "start": 786.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "educativo se va cumpliendo la meta desde",
            "start": 789.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo ya deja de haber gente pendiente de",
            "start": 792.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ser vacunada y al d\u00eda siguiente al d\u00eda",
            "start": 795.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siguiente al d\u00eda siguiente va existiendo",
            "start": 798.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "menos vacunaci\u00f3n porque se va cumpliendo",
            "start": 801.0,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "la meta y luego empezamos con otro ciclo",
            "start": 803.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que en esta ocasi\u00f3n es programado dos",
            "start": 806.889,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "semanas de anticipaci\u00f3n ma\u00f1ana por",
            "start": 810.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso del personal",
            "start": 812.709,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "educativo empezar\u00e1n chihuahua y puebla",
            "start": 814.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que son las \u00fanicas dos entidades",
            "start": 817.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "federativas donde falta terminar esta",
            "start": 819.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n del personal educativo cosa",
            "start": 822.999,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que anticipamos se lograr\u00e1 en dos o tres",
            "start": 825.399,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "d\u00edas de esta semana posiblemente martes",
            "start": 828.759,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y hasta jueves es el periodo",
            "start": 832.089,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en que estar\u00eda vacun\u00e1ndose en chihuahua",
            "start": 834.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y en puebla al personal educativo y se",
            "start": 837.129,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cumplir\u00eda la meta son alrededor de 128",
            "start": 840.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mil trabajadores de la educaci\u00f3n en",
            "start": 843.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "puebla y 50 mil 80 mil en el caso de",
            "start": 845.41,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 850.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "seguimos con todo lo dem\u00e1s ya tenemos un",
            "start": 852.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "avance muy sustancial de casi 85% en la",
            "start": 856.62,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de personas de 50 a 59 a\u00f1os",
            "start": 860.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "recordamos que sigue abierta la",
            "start": 864.2,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para personas de 60 y m\u00e1s que",
            "start": 867.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en su momento por la raz\u00f3n que haya sido",
            "start": 870.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no fueron vacunadas y tambi\u00e9n que se",
            "start": 872.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "siguen completando segundas dosis para",
            "start": 877.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las personas de 60 y m\u00e1s y tenemos",
            "start": 879.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunos municipios que ya las",
            "start": 882.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completaron y cerca de 22 por ciento de",
            "start": 884.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los municipios est\u00e1n en espera de la",
            "start": 888.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguiente y \u00faltima dosis la espera no es",
            "start": 891.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque nos falten vacunas",
            "start": 894.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la espera es porque el calendario",
            "start": 895.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de vacunaci\u00f3n todav\u00eda no",
            "start": 898.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "requiere que se pongan esas dosis a lo",
            "start": 901.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "largo de la primera quincena del mes de",
            "start": 904.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "junio es que en ese grupo de municipios",
            "start": 906.87,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1 completando la vacunaci\u00f3n",
            "start": 911.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mayormente son municipios en los que se",
            "start": 914.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 la vacuna as atr\u00e1s",
            "start": 916.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que conoce sabe tiene un periodo de",
            "start": 919.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n m\u00ednimo de 8 semanas y hasta",
            "start": 921.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "12 semanas todav\u00eda no se cumplen esas 8",
            "start": 927.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "semanas por lo tanto no es procedente",
            "start": 929.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vacunar en esos municipios para",
            "start": 932.149,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la segunda dosis la siguiente por favor",
            "start": 935.39,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en forma acumulativa 26 millones 655 mil",
            "start": 938.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "setecientos sesenta dosis de vacuna han",
            "start": 942.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sido usadas en m\u00e9xico desde el pasado 23",
            "start": 945.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de diciembre de 2020 cuando empez\u00f3 la",
            "start": 948.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n y uso de estas vacunas la",
            "start": 953.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 955.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esta cantidad de dosis equivale a 18",
            "start": 958.829,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "millones 338 mil 34 personas que son un",
            "start": 963.1,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s que 20% de la poblaci\u00f3n mayor",
            "start": 968.169,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de edad la poblaci\u00f3n adulta porque en",
            "start": 972.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "este momento estamos vacunando solamente",
            "start": 975.279,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta de acuerdo al esquema",
            "start": 977.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n ya",
            "start": 980.739,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las autorizaciones de uso de emergencias",
            "start": 984.279,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de las vacunas por razones que hemos",
            "start": 986.169,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "detallado ya en m\u00faltiples ocasiones 36",
            "start": 988.149,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por ciento son esquemas nuevos como se",
            "start": 991.509,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puede ver estos esquemas est\u00e1n en",
            "start": 993.79,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de medio esquema y por eso",
            "start": 996.009,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 este grupo porque son los nuevos",
            "start": 998.379,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esquemas las nuevas aplicaciones",
            "start": 1001.889,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mayormente de personas de 50 a 59 a\u00f1os",
            "start": 1003.649,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de edad en el caso del personal",
            "start": 1007.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "educativo directamente pasan a esquema",
            "start": 1009.689,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "completo porque se est\u00e1 usando la vacuna",
            "start": 1012.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cancino que s\u00f3lo requiere una dosis 64%",
            "start": 1014.85,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "que son 11 millones 794 mil 554 personas",
            "start": 1019.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el esquema completo sea porque usan",
            "start": 1024.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vacuna cancino de una dosis o porque han",
            "start": 1027.24,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "completado las dos dosis de cualquiera",
            "start": 1030.75,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "de las otras cuatro vacunas la siguiente",
            "start": 1033.209,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el resumen de las dosis",
            "start": 1038.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recibidas 34 millones 179 mil 15 esto",
            "start": 1040.44,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "incluye las m\u00e1s de 700 mil 709 mil dosis",
            "start": 1044.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de vacunas transg\u00e9nica que llegaron ayer",
            "start": 1049.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "domingo en avanzada hora de la noche y",
            "start": 1051.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para cada una de las vacunas se puede",
            "start": 1055.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ver debajo de la botellita de color con",
            "start": 1057.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el nombre del tipo de vacuna cu\u00e1ntas",
            "start": 1059.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna se han recibido e",
            "start": 1061.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "insisto mayormente ya fueron utilizadas",
            "start": 1064.56,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la siguiente y \u00faltima es un recordatorio",
            "start": 1068.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cualquier condici\u00f3n cualquier",
            "start": 1071.33,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "circunstancia a bueno este es el",
            "start": 1073.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "calendario es la pen\u00faltima ma\u00f1ana",
            "start": 1074.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tendremos recepci\u00f3n de la vacuna pzifer",
            "start": 1077.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "biotech ser\u00e1 como en otras ocasiones",
            "start": 1080.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desde el pulso de la salud la secci\u00f3n de",
            "start": 1081.68,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "salud de la conferencia matutina del",
            "start": 1084.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador un enlace al",
            "start": 1086.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico donde",
            "start": 1088.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1n recibiendo 114 mil 660 dosis",
            "start": 1090.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de vacuna pzifer biotech que ser\u00e1n",
            "start": 1095.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguidas el mi\u00e9rcoles y el jueves por",
            "start": 1098.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estos embarques grandes de m\u00e1s de medio",
            "start": 1100.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 585 mil",
            "start": 1103.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "500 dosis de vacuna para un total de un",
            "start": 1105.51,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 284 mil 660 tambi\u00e9n en fecha",
            "start": 1108.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica por confirmar pero a lo largo",
            "start": 1113.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la semana estaremos recibiendo",
            "start": 1115.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "2.200.000 de astraz\u00e9neca que",
            "start": 1119.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "corresponden a la colaboraci\u00f3n k\u00f3vacs",
            "start": 1122.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas fueron contratadas en el sistema",
            "start": 1124.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "solidario de naciones unidas y ya",
            "start": 1127.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tuvimos recepci\u00f3n en su momento de las",
            "start": 1129.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vacunas pzifer ahora toca el turno a",
            "start": 1133.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca en el mecanismo k\u00f3vacs y",
            "start": 1135.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto es independiente del contrato que",
            "start": 1139.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "directamente se hizo con la farmac\u00e9utica",
            "start": 1141.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que tambi\u00e9n posiblemente",
            "start": 1143.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "agregaremos pr\u00f3ximamente al calendario",
            "start": 1147.05,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de esta semana de acuerdo a lo que en",
            "start": 1149.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este momento est\u00e1 finalizando cofepris",
            "start": 1152.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en detalles sobre la fecha espec\u00edfica de",
            "start": 1156.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de los cuatro lotes que ya",
            "start": 1159.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fueron fabricados existen cuatro lotes",
            "start": 1162.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya fabricados estos suman tres millones",
            "start": 1164.97,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil dosis",
            "start": 1168.32,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "el momento justo de liberaci\u00f3n depende",
            "start": 1170.759,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de un sofisticado proceso de evaluaci\u00f3n",
            "start": 1173.429,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de intercambiabilidad que ha establecido",
            "start": 1176.849,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y est\u00e1 trabajando con la",
            "start": 1179.57,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "empresa mexicana liomont y cofepris",
            "start": 1182.039,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1 nota cuando el proceso haya",
            "start": 1184.679,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "terminado y nos indicar\u00e1 en qu\u00e9 momento",
            "start": 1186.869,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se libera muy probablemente a lo largo",
            "start": 1189.509,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esta semana pero mientras tanto",
            "start": 1192.359,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos ya casi tres millones y medio de",
            "start": 1194.849,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna para esta misma semana",
            "start": 1197.789,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de acuerdo al calendario ahora si la",
            "start": 1200.339,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltima por favor lo que podemos ver aqu\u00ed",
            "start": 1202.979,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es para el p\u00fablico en general para",
            "start": 1205.259,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cualquier persona que tenga algo que",
            "start": 1207.029,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicar o que necesite m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 1209.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n tres mecanismos el n\u00famero 55",
            "start": 1212.069,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "36 84 03 70",
            "start": 1216.359,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "visitar vacuna punto gob.mx para obtener",
            "start": 1220.66,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hay una gran cantidad de",
            "start": 1226.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n espec\u00edfica de la vacuna esto",
            "start": 1227.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es independiente de lo que tambi\u00e9n",
            "start": 1231.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tenemos en portal coronavirus punto",
            "start": 1232.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gob.mx parte se especifica para vacuna",
            "start": 1234.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los dos portales est\u00e1n interconectados",
            "start": 1238.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de modo que si usted llega por uno por",
            "start": 1240.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el otro puede encontrar a el que est\u00e1",
            "start": 1243.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 1246.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por cierto aqu\u00ed hemos agregado una",
            "start": 1248.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "modalidad de la ficha de notificaci\u00f3n de",
            "start": 1251.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los eventos supuestamente asociados a",
            "start": 1255.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de las reacciones adversas",
            "start": 1258.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se pudieran presentar y hemos hecho",
            "start": 1260.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n para dar cabida a que",
            "start": 1262.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aquellas personas que pudieran estar en",
            "start": 1265.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una condici\u00f3n de postraci\u00f3n que les",
            "start": 1268.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "impide ser movilizadas o acudir por su",
            "start": 1270.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "propio y medio a los puestos de",
            "start": 1273.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n nos ayuden a encontrarlas",
            "start": 1277.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces hay una secci\u00f3n espec\u00edfica ah\u00ed",
            "start": 1280.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en vacuna kobe donde la pregunta es si",
            "start": 1283.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "usted ya se registr\u00f3 y est\u00e1 en una",
            "start": 1286.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de postraci\u00f3n es decir no se",
            "start": 1289.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "puede movilizar por sus propios medios",
            "start": 1291.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "inf\u00f3rmenos hay que poner dos o tres",
            "start": 1294.43,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "datos muy b\u00e1sicos y a partir de ah\u00ed se",
            "start": 1297.89,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "programa que ya sea le ayuden a",
            "start": 1301.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "movilizarse o le faciliten la vacuna en",
            "start": 1305.11,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su domicilio una serie de unidades",
            "start": 1308.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles que estamos teniendo",
            "start": 1310.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1 aplicando lo \u00faltimo es",
            "start": 1315.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este chat bots",
            "start": 1317.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "esto es un mecanismo para quienes",
            "start": 1318.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "utilizan la aplicaci\u00f3n whatsapp escaneen",
            "start": 1320.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este c\u00f3digo lo puede ver en su pantalla",
            "start": 1324.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no estamos poniendo aqu\u00ed en el lado",
            "start": 1327.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "derecho pero si no entr\u00e9 a la vacuna al",
            "start": 1329.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "portal vacuna cobit escanee este c\u00f3digo",
            "start": 1332.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y le saldr\u00e1 una interacci\u00f3n en donde",
            "start": 1335.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "usted puede con un robot estar haciendo",
            "start": 1338.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preguntas y obteniendo respuestas para",
            "start": 1341.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las dudas m\u00e1s frecuentes muy bien vamos",
            "start": 1343.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a pasar entonces a las preguntas",
            "start": 1346.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "respuestas tenemos 40 minutos para ello",
            "start": 1350.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con juan hern\u00e1ndez",
            "start": 1352.25,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "seguimos con ustedes",
            "start": 1353.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "luego escasos a patricia y todos los",
            "start": 1355.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s tambi\u00e9n con usted ya mentes",
            "start": 1358.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal muy buenas noches juan hern\u00e1ndez",
            "start": 1360.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de dieron hasta en el grupo cant\u00f3n es un",
            "start": 1363.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ag\u00fcita es una pregunta como nunca van a",
            "start": 1365.56,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "hacer llegar este por medio de redes",
            "start": 1367.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sociales que es referente a los m\u00e9dicos",
            "start": 1368.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como ahorita ya hab\u00eda venido bajando ya",
            "start": 1371.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la incidencia de contagios y de bueno de",
            "start": 1373.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muertes por este esta situaci\u00f3n los",
            "start": 1376.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1378.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hay una preocupaci\u00f3n de qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 1380.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con estos m\u00e9dicos este van a ser",
            "start": 1382.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "contratados qu\u00e9 va a pasar con ellos o",
            "start": 1384.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya sea ojo o en todo caso si ya se les",
            "start": 1386.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reasignando ahora acomodando en",
            "start": 1388.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "otras \u00e1reas es es la digamos la pregunta",
            "start": 1390.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ahorita rondando en el aire",
            "start": 1393.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gracias como no con mucho gusto juan lo",
            "start": 1395.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que usted se refiere es a los m\u00e1s de 50",
            "start": 1397.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mil trabajadores de la salud",
            "start": 1400.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "algunos son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos otros son",
            "start": 1402.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros y no los",
            "start": 1404.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "terapeutas y otro tipo de personal de",
            "start": 1405.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "salud que fueron contratados durante la",
            "start": 1409.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "epidemia en la fase de reconversi\u00f3n",
            "start": 1413.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospitalaria para cubrir una parte de la",
            "start": 1414.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enorme insuficiencia de personal de",
            "start": 1418.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud que heredamos de las distintas",
            "start": 1420.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "administraciones pasadas que no se nos",
            "start": 1423.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "olvide qu\u00e9",
            "start": 1425.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico empez\u00f3 la respuesta a la epidemia",
            "start": 1426.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con una carencia de m\u00e1s de 240.000",
            "start": 1429.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras de la salud que en",
            "start": 1432.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sexenios pasados no se contrataron o no",
            "start": 1436.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se formaron incluso ten\u00edamos tambi\u00e9n una",
            "start": 1439.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importante carencia de personal",
            "start": 1442.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "especializado en ciertas \u00e1reas de la",
            "start": 1444.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "salud a lo largo de la epidemia y",
            "start": 1446.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "durante la m\u00e1s grande reconversi\u00f3n",
            "start": 1449.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hospitalaria que se ha hecho en am\u00e9rica",
            "start": 1450.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "latina donde multiplicamos por cuatro y",
            "start": 1453.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "media veces o seis veces en el caso de",
            "start": 1457.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "las camas con ventilador las existentes",
            "start": 1460.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesitamos desde luego personal de",
            "start": 1463.97,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "salud para que pudiera atender a las",
            "start": 1465.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas que eran hospitalizadas en esos",
            "start": 1468.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "espacios eso requiri\u00f3 una contrataci\u00f3n",
            "start": 1471.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s capacitaci\u00f3n espec\u00edfica y un",
            "start": 1475.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esquema de supervisi\u00f3n piramidal que fue",
            "start": 1478.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado para que las personas con un",
            "start": 1480.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entrenamiento especializado",
            "start": 1483.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "relativamente reciente no estuvieran",
            "start": 1485.27,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "desde luego en una situaci\u00f3n de tener",
            "start": 1487.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que estar al frente de una decisi\u00f3n",
            "start": 1490.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y establecimos en su momento con",
            "start": 1493.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "liderazgo del doctor schwartz quien",
            "start": 1496.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora es comisionado de cofepris pero en",
            "start": 1498.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ese momento era el coordinador m\u00e9dico de",
            "start": 1501.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "insa vi el y el maestro juan ferrer y",
            "start": 1502.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo el equipo de lin xavi dise\u00f1aron",
            "start": 1505.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este esquema de supervisi\u00f3n piramidal",
            "start": 1507.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una persona formada y con experiencia en",
            "start": 1509.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "medicina cr\u00edtica asesoraba y supervisada",
            "start": 1513.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a cinco personas con un entrenamiento",
            "start": 1516.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "formal en medicina cr\u00edtica pero",
            "start": 1519.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "relativamente m\u00e1s joven o m\u00e1s reciente y",
            "start": 1521.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cada uno de estos cinco a su vez",
            "start": 1525.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "supervisaba a otros cinco y siempre esta",
            "start": 1527.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n conectada hasta arriba hasta",
            "start": 1530.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la persona m\u00e1s experto esto lo que nos",
            "start": 1533.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permit\u00eda es que por cada persona experta",
            "start": 1535.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en terapia intensiva en medicina cr\u00edtica",
            "start": 1538.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos simult\u00e1neamente teniendo una",
            "start": 1540.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de estas 30 personas con",
            "start": 1542.47,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "experiencia menos avanzada a su vez se",
            "start": 1547.12,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "implantaron distintos esquemas de",
            "start": 1551.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "videovigilancia en las unidades sobre",
            "start": 1554.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "todo las unidades m\u00f3viles o temporales",
            "start": 1556.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los hospitales m\u00f3viles",
            "start": 1559.42,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es temporal es kobe que permit\u00edan estar",
            "start": 1561.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "supervisando la operaci\u00f3n sin tener que",
            "start": 1564.039,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "entrar a la unidad kobe por supuesto",
            "start": 1567.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para ciertos procedimientos que",
            "start": 1569.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requieren atenci\u00f3n f\u00edsica las personas",
            "start": 1571.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "enfermas pues si el personal entraba y",
            "start": 1574.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sal\u00eda y en su momento este esquema fue",
            "start": 1577.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "replicado tambi\u00e9n en distintos",
            "start": 1579.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitales grandes por ejemplo en el",
            "start": 1581.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hospital juan graham casas\u00fas de tabasco",
            "start": 1583.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "villahermosa tabasco instalaron toda una",
            "start": 1587.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "unidad de videovigilancia para poder",
            "start": 1589.69,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ampliar la capacidad de atenci\u00f3n en sus",
            "start": 1592.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "unidades de terapia intensiva en fin",
            "start": 1597.549,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces se requiri\u00f3 la contrataci\u00f3n de",
            "start": 1600.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 50 mil personas a trav\u00e9s",
            "start": 1602.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de lo que se llam\u00f3 la convocatoria de",
            "start": 1605.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos del bienestar en",
            "start": 1608.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realidad no eran solo m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1611.23,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sino otro personal de salud como ya",
            "start": 1613.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hemos relatado que va a pasar preguntan",
            "start": 1615.669,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me parece una pregunta muy leg\u00edtima lo",
            "start": 1618.309,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer es que van a ser",
            "start": 1620.919,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "contratadas y contratados esto fue lo",
            "start": 1622.45,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que se estableci\u00f3 desde el inicio se",
            "start": 1624.789,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "puede decir",
            "start": 1627.039,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "lo que se pact\u00f3 y lo que fue un",
            "start": 1627.549,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "incentivo para que las personas",
            "start": 1629.529,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "participaron en la convocatoria entonces",
            "start": 1632.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la idea es contratar les el sistema",
            "start": 1635.169,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "nacional de salud sigue necesitando de",
            "start": 1639.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sus servicios sumamente valiosos que",
            "start": 1640.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quede muy claro no necesariamente van a",
            "start": 1643.779,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajar en la unidad donde fueron",
            "start": 1646.09,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "empleados durante la emergencia de",
            "start": 1649.169,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "coches eso est\u00e1 establecido en la propia",
            "start": 1651.879,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "convocatoria eso est\u00e1 establecido en el",
            "start": 1653.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contrato pero ciertamente van a ser",
            "start": 1655.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "incorporados al sistema nacional de",
            "start": 1658.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salud el sistema p\u00fablico en alguna",
            "start": 1661.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "unidad de salud donde sean requeridos",
            "start": 1664.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "muchas gracias.juan vamos a pasar all\u00e1",
            "start": 1668.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s con usted por favor",
            "start": 1671.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hola buenas tardes arely villalobos de",
            "start": 1683.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "canal 14 preguntarle hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 1685.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cuando el secretario de relaciones",
            "start": 1687.87,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "exteriores dio a conocer la plataforma",
            "start": 1689.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde hacen transparentes los contratos",
            "start": 1690.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por los cuales adquirieron la vacuna el",
            "start": 1693.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno del gobierno mexicano se\u00f1alaba",
            "start": 1695.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en fase 3 del ensayo cl\u00ednico",
            "start": 1698.49,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "dos vacunas la aval bucks y la sanofi si",
            "start": 1701.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos puede dar m\u00e1s informaci\u00f3n al",
            "start": 1704.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "respecto sobre estas vacunas que suenan",
            "start": 1705.51,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "un poco distintas de las que ya",
            "start": 1707.34,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "conocemos",
            "start": 1708.659,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "heras como no estrictamente no est\u00e1n",
            "start": 1709.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en fase 3 en mexico y est\u00e1n en",
            "start": 1711.539,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "fase 3 en el mundo en otros pa\u00edses del",
            "start": 1714.48,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "mundo ha iniciado ya alguna la gesti\u00f3n",
            "start": 1716.73,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "entre la autoridad sanitaria del alguno",
            "start": 1721.289,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses donde est\u00e1n estas casas",
            "start": 1723.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "productoras de vacunas en el caso de val",
            "start": 1726.929,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "bucks es una empresa en china en el caso",
            "start": 1728.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de sanofi sanofi es una empresa francesa",
            "start": 1730.71,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tiene su casa matriz en lyon francia y",
            "start": 1733.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una alianza con",
            "start": 1737.309,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "glaxosmithkline para tener una misma",
            "start": 1739.62,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "vacuna entonces seguramente ante la",
            "start": 1742.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agencia europea de medicamentos han",
            "start": 1744.929,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "solicitado la autorizaci\u00f3n para conducir",
            "start": 1746.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fase 3 y se ha planteado que en m\u00e9xico",
            "start": 1750.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "podr\u00edan realizar este tipo de ensayos",
            "start": 1753.51,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos en su momento han sometido a",
            "start": 1756.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n la revisi\u00f3n de cofepris",
            "start": 1759.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sus proyectos el de la vacuna china",
            "start": 1762.41,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 hace m\u00e1s de una semana y media",
            "start": 1766.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el caso de sanofi ocurri\u00f3 apenas el",
            "start": 1768.929,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "viernes pasado pero todav\u00eda no ha sido",
            "start": 1772.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "autorizado una situaci\u00f3n muy importante",
            "start": 1774.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "es que a la experiencia de trabajo con",
            "start": 1777.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "las distintas propuestas de ensayo",
            "start": 1781.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico para vacunas cobit y en general",
            "start": 1783.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para insumos covif es que se requiere",
            "start": 1786.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una alta capacidad para conducir",
            "start": 1790.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cl\u00ednica en el mundo la",
            "start": 1792.6,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cl\u00ednica a lo largo de los",
            "start": 1796.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 25 o 30 a\u00f1os se volvi\u00f3 com\u00fan el",
            "start": 1797.669,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "utilizar a unas entidades que se llaman",
            "start": 1801.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cr2 por las clic en las siglas en ingl\u00e9s",
            "start": 1804.419,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n de investigaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 1807.659,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y eso es lo que quiere decir cr o",
            "start": 1810.33,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "esas son empresas mayormente privadas de",
            "start": 1813.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "distinto tama\u00f1o que tradicionalmente",
            "start": 1817.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ayudan a grupos de investigaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 1819.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a instituciones propiamente dichas pero",
            "start": 1824.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a lo largo de algunos a\u00f1os previo a la",
            "start": 1827.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "epidemia se empez\u00f3 a hacer costumbre que",
            "start": 1831.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "estas entidades empezaban a tener una",
            "start": 1834.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n quiz\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de lo que",
            "start": 1836.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es deseable dado que no son",
            "start": 1838.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituciones llegado que no tienen en",
            "start": 1840.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sus plantillas investigadores e",
            "start": 1843.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigadoras formalmente establecidos",
            "start": 1846.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es decir que tengan las credenciales",
            "start": 1849.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas para hacer investigaci\u00f3n y",
            "start": 1850.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy importante estas entidades estas",
            "start": 1854.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "herreros no tienen comit\u00e9s de",
            "start": 1857.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n bioseguridad y \u00e9tica que",
            "start": 1860.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "son indispensables de acuerdo con el",
            "start": 1863.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reglamento de investigaci\u00f3n para la",
            "start": 1867.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "salud en sujetos humanos son",
            "start": 1869.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "indispensables para garantizar no",
            "start": 1872.14,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "solamente la calidad de los proyectos de",
            "start": 1874.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sino la correcta ejecuci\u00f3n",
            "start": 1876.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "e incluso para supervisar que a lo largo",
            "start": 1879.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "del proceso se garantizan est\u00e1ndares muy",
            "start": 1882.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "altos de cuidado de los sujetos que",
            "start": 1885.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando como",
            "start": 1889.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tareas y voluntarios en los estudios",
            "start": 1890.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces en la experiencia de estos",
            "start": 1892.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "meses o a\u00f1os bueno a\u00f1o es lo que lleva a",
            "start": 1894.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la epidemia hemos identificado que es",
            "start": 1897.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muy importante cubrir la investigaci\u00f3n",
            "start": 1900.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica para generar conocimiento no",
            "start": 1904.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "solamente para m\u00e9xico sino en general",
            "start": 1907.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para el mundo pero hacerlo con los m\u00e1s",
            "start": 1909.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "altos est\u00e1ndares de calidad insisto en",
            "start": 1911.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la parte de investigaci\u00f3n bioseguridad y",
            "start": 1915.11,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "\u00e9tica entonces las propuestas a veces",
            "start": 1920.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "han tenido que ser revisadas para este",
            "start": 1923.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es especificar que solamente personas",
            "start": 1925.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "investigadoras tanto instituciones como",
            "start": 1929.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "personas que tienen una trayectoria",
            "start": 1931.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "probada de investigaci\u00f3n cl\u00ednica pueden",
            "start": 1932.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hacer ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 1936.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y una cr o estas no pueden hacerla",
            "start": 1938.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sencillamente porque no son",
            "start": 1942.47,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "instituciones de investigaci\u00f3n y eso es",
            "start": 1944.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "parte de lo que estamos revisando en mi",
            "start": 1946.669,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "caso de estas dos propuestas que las",
            "start": 1948.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "propuestas realmente est\u00e9n bajo la",
            "start": 1950.809,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "responsabilidad de instituciones y de",
            "start": 1952.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "personas competentes para realizar",
            "start": 1956.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 1959.059,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "oscar soria por favor",
            "start": 1962.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenas tardes autor de las cartas de",
            "start": 1966.47,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "mente digital y tendencias libres me",
            "start": 1968.21,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pregunta referencia que lo hice por y",
            "start": 1969.799,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 cuatro recomendaciones para que",
            "start": 1971.48,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "los padres de familia hablen con sus",
            "start": 1973.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hijos referente a la vacuna cobit la",
            "start": 1975.049,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud estrato para tomar",
            "start": 1977.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este art\u00edculo va a ser su propia",
            "start": 1979.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "estrategia de comunicaci\u00f3n ya que los",
            "start": 1980.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os van a regresar a clases tiene",
            "start": 1982.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muchas preguntas referente a ello y",
            "start": 1984.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy prudente c\u00f3mo se ha tomado",
            "start": 1986.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esas conferencias tomar su opini\u00f3n y ver",
            "start": 1988.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos como desde comunicaci\u00f3n a",
            "start": 1990.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las autoridades tal es una respuesta",
            "start": 1992.809,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para ti que ciencia ya ellos s\u00ed muchas",
            "start": 1994.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias oscar de definitivamente la",
            "start": 1997.549,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con las ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes",
            "start": 2000.19,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "es crucial",
            "start": 2004.409,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no podemos tomar decisiones sin",
            "start": 2007.169,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "involucrar les porque finalmente m\u00e1s",
            "start": 2010.299,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de las responsabilidades",
            "start": 2013.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "administrativas que tengamos como",
            "start": 2014.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "funcionarias con funcionarios como",
            "start": 2016.6,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "instituciones o como padres madres de",
            "start": 2018.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familia o tutores",
            "start": 2021.669,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos responsabilidades de su",
            "start": 2024.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuidado pero las personas menores de",
            "start": 2025.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "edad son quienes viven la realidad todos",
            "start": 2029.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los d\u00edas ellas y ellos van a entrar a la",
            "start": 2032.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "escuela van a tener en pr\u00e1ctica que",
            "start": 2034.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ejercer los cuidados la sana distancia",
            "start": 2038.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el uso de corvo cas el lavado de manos y",
            "start": 2040.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si se compenetran si se les queda claro",
            "start": 2043.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no solamente en el nivel intelectual",
            "start": 2046.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sino incluso emocional la importancia de",
            "start": 2049.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ese cuidado sin duda vamos a tener un",
            "start": 2052.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuidado de ellas y ellos m\u00e1s efectivos",
            "start": 2055.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces si hemos estado trabajando con",
            "start": 2058.81,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "distintas organizaciones y para modular",
            "start": 2061.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la mejor manera los distintos",
            "start": 2064.149,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "esquemas de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 2066.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recientemente con el consejo de la",
            "start": 2069.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n este colectivo patrocinado",
            "start": 2072.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por los grupos empresariales hemos",
            "start": 2076.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llegado muy buen acuerdo para generar",
            "start": 2079.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a educativa sobre la vacuna",
            "start": 2080.71,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "que incluye algunos componentes que",
            "start": 2084.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vinculan a la infancia y nos ayudan",
            "start": 2085.899,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "mucho a vincular",
            "start": 2088.45,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "madre padre de familia abuela abuelo",
            "start": 2090.49,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tutor t\u00eda t\u00edo le recomendamos eso habl\u00e9",
            "start": 2093.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "abiertamente con sus hijas e hijos o",
            "start": 2097.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobrinos nietos hable abiertamente del",
            "start": 2099.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cob y de los riesgos de las ausencias",
            "start": 2102.74,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "familiares en el caso de las muy",
            "start": 2105.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dram\u00e1ticas p\u00e9rdidas de vidas habl\u00e9 de la",
            "start": 2107.569,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "vacuna hable de la protecci\u00f3n a\u00fan cuando",
            "start": 2110.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en este momento no les toque vacunarse a",
            "start": 2113.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las personas menores de edad hable los",
            "start": 2115.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "temas eso ayuda a que se construya una",
            "start": 2118.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conciencia de todas y todos quiz\u00e1",
            "start": 2121.43,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "quienes no est\u00e1n acostumbradas a",
            "start": 2124.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "platicar con ni\u00f1as y ni\u00f1os se van a",
            "start": 2126.819,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "sorprender de la enorme sensibilidad de",
            "start": 2130.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la enorme inteligencia de ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2132.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y la facilidad con que entienden los",
            "start": 2135.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conceptos de manera muy profunda",
            "start": 2137.9,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la pregunta por favor podcast",
            "start": 2141.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero una segunda pregunta de referente",
            "start": 2148.839,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "igual al regreso de clases un grupo de",
            "start": 2150.849,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estudiantes march\u00f3 la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2153.009,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para decir bien el regreso de clases",
            "start": 2155.229,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguros es sentido y ah\u00ed es la",
            "start": 2156.789,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n qu\u00e9 opina usted referente",
            "start": 2160.299,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a ello y si es un regreso seguro para",
            "start": 2162.039,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las actividades perd\u00f3n",
            "start": 2164.259,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eso es la parte de un grupo de",
            "start": 2165.759,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estudiantes march\u00f3 sobre las calles de",
            "start": 2167.739,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico lleg\u00f3 al z\u00f3calo",
            "start": 2169.089,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exigiendo un regreso seguro a las clases",
            "start": 2170.309,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en ese sentido a la autoridad de salud y",
            "start": 2173.109,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la trata de educaci\u00f3n p\u00fablica y aseguran",
            "start": 2176.109,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que va a haber un regreso a un retorno",
            "start": 2178.539,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de clases seguro claro de eso se trata",
            "start": 2180.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de eso se trata de tener un retorno",
            "start": 2182.92,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "seguro en la medida en que todas y todos",
            "start": 2185.289,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos vinculemos nos familiaricemos con",
            "start": 2187.869,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los protocolos de seguridad sanitaria y",
            "start": 2190.839,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en el ambiente escolar y que los",
            "start": 2194.079,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pongamos en pr\u00e1ctica que se cumplan es",
            "start": 2196.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que vamos a tener un retorno seguro",
            "start": 2198.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estos protocolos y como hemos comentado",
            "start": 2200.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones fueron dise\u00f1ados",
            "start": 2203.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "planteados evaluados desde que arranc\u00f3",
            "start": 2206.289,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el cierre hace un a\u00f1o m\u00e1s de un a\u00f1o el",
            "start": 2209.289,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "23 de marzo de 2000",
            "start": 2213.219,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "20 decidimos cerrar el sistema educativo",
            "start": 2215.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo planteamos as\u00ed a la autoridad",
            "start": 2219.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educativa y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 2221.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cerrar pero desde ese entonces se dise\u00f1\u00f3",
            "start": 2224.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las bases de lo que ser\u00edan los",
            "start": 2227.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "protocolos de seguridad sanitaria a lo",
            "start": 2229.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "largo de todo el a\u00f1o o m\u00e1s de un a\u00f1o de",
            "start": 2232.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la pandemia he estado trabajando con la",
            "start": 2234.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en ir",
            "start": 2236.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "actualizando y manteniendo al d\u00eda los",
            "start": 2238.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "protocolos de seguridad sanitaria en el",
            "start": 2240.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ambiente escolar que son perfectamente",
            "start": 2243.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "compatibles con los protocolos generales",
            "start": 2246.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de seguridad sanitaria en los espacios",
            "start": 2248.16,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos abiertos y cerrados entonces",
            "start": 2251.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "definitivamente el retorno seguro es una",
            "start": 2255.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "prioridad para que tanto educandos como",
            "start": 2258.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mentores inventoras tengan la",
            "start": 2263.16,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tranquilidad de que los ambientes ser\u00e1n",
            "start": 2265.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguros ahora muy importante no tener",
            "start": 2267.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "falsas expectativas la pregunta obvia es",
            "start": 2270.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso significa que no va a haber casos de",
            "start": 2272.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfermedad en los recintos escolares no",
            "start": 2275.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no significa eso ser\u00eda completamente",
            "start": 2277.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fantasioso pensar que no",
            "start": 2279.99,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ni un solo caso se pueden presentar",
            "start": 2282.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casos pero lo importante es que se tenga",
            "start": 2284.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n al m\u00ednimo posible de ese",
            "start": 2287.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riesgo y que tambi\u00e9n se tenga la",
            "start": 2290.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "capacidad de identificar tempranamente",
            "start": 2292.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la ocurrencia de casos o la ocurrencia",
            "start": 2294.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de brotes para que conjuntamente",
            "start": 2297.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria autoridad educativa",
            "start": 2300.3,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y la comunidad de padres y madres de",
            "start": 2305.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "familia trabajen conjuntamente para",
            "start": 2307.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "responder ante este tipo de situaciones",
            "start": 2311.17,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "muchas gracias oscar yanes galindo",
            "start": 2314.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando pharma y luego patricia rodr\u00edguez",
            "start": 2318.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cara",
            "start": 2320.25,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y usted va a morir",
            "start": 2322.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "buenas noches y alexia lindo del mundo",
            "start": 2327.92,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "fernando doctor nos han preguntado a",
            "start": 2330.51,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "chrome que para ser un grupo de",
            "start": 2334.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "prioridad logre llegar a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2338.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que es lo que se necesita usted usted",
            "start": 2341.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos ha estado explicando muchas veces",
            "start": 2344.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido la t\u00e9cnica y como lo estoy",
            "start": 2346.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manejando pero en este caso nos",
            "start": 2349.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "preguntan por ejemplo los monitores",
            "start": 2351.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos que son quienes han estado",
            "start": 2355.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ayudando a hacer los an\u00e1lisis y todos",
            "start": 2357.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los estudios con respecto a las vacunas",
            "start": 2360.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ellos no est\u00e1n dentro de un grupo",
            "start": 2364.1,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "prioritario esto por qu\u00e9",
            "start": 2367.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por muchas razones los grupos de",
            "start": 2372.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prioridad no est\u00e1n definidos por una",
            "start": 2375.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n laboral per se y eso es muy",
            "start": 2378.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importante que todo el mundo lo",
            "start": 2381.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "identifique cada quien se identifica en",
            "start": 2382.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una categor\u00eda o en un grupo de la",
            "start": 2386.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por m\u00faltiples caracter\u00edsticas",
            "start": 2389.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por la edad quiz\u00e1 por el sitio de",
            "start": 2392.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "residencia o por la ocupaci\u00f3n pensemos",
            "start": 2395.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en estos tres elementos entonces aqu\u00ed",
            "start": 2397.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos a cada persona pensando yo tengo",
            "start": 2400.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "52 a\u00f1os me deber\u00edan priorizar porque",
            "start": 2403.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estoy en este grupo de edad",
            "start": 2406.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "otra persona puede estar pensando en su",
            "start": 2408.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sitio de residencia y puede decir el",
            "start": 2410.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "municipio fulano de tal los 2.470",
            "start": 2413.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "municipios que tiene el pa\u00eds deber\u00eda ser",
            "start": 2417.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 2419.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y otras personas pueden pensarlo por su",
            "start": 2421.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "actividad profesional o laboral visi\u00f3n",
            "start": 2424.1,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "estos tres porque hemos recibido gran",
            "start": 2428.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cantidad de comunicaciones cartas",
            "start": 2430.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "correos electr\u00f3nicos pronunciamientos",
            "start": 2433.94,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos donde cada quien busca ubicarse",
            "start": 2437.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en un grupo de prioridad como usted",
            "start": 2440.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "correctamente se\u00f1ala y esto a veces hace",
            "start": 2442.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pensar a las personas que la",
            "start": 2446.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n se define de esa manera en",
            "start": 2447.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la respuesta es no hay un eje de",
            "start": 2450.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "prioridad que es la edad de esto no hay",
            "start": 2453.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ninguna duda y esto como hemos comentado",
            "start": 2456.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se basa en varios estudios varias",
            "start": 2458.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proyecciones epidemiol\u00f3gicos matem\u00e1ticas",
            "start": 2461.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que muestran en m\u00e9jico igual que en",
            "start": 2464.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muchos de los pa\u00edses que tienen acceso a",
            "start": 2467.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacuna que cuando se prioriza de la",
            "start": 2470.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "persona con mayor edad",
            "start": 2473.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hacia la persona con menor edad y se va",
            "start": 2476.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunando a los grupos de poblaci\u00f3n de",
            "start": 2479.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esa manera se logra tener el m\u00e1ximo",
            "start": 2480.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rendimiento en reducir la mortalidad las",
            "start": 2482.96,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "complicaciones la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2486.92,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "por ejemplo de esa manera no se prioriza",
            "start": 2490.589,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la reapertura de ciertas actividades",
            "start": 2494.819,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "laborales que en su momento ciertos",
            "start": 2498.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "segmentos de la poblaci\u00f3n consideraban",
            "start": 2500.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como los m\u00e1s prioritarios y algunos",
            "start": 2502.859,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "hablaban de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente",
            "start": 2505.859,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "activa de la generaci\u00f3n de riqueza",
            "start": 2507.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y lo que quer\u00edan es que se",
            "start": 2510.109,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "vacunar\u00e1 a personas de entre 20 y 45",
            "start": 2512.46,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que ocupan la mayor cantidad de",
            "start": 2516.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "personas en un empleo formal sobre todo",
            "start": 2518.849,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el empleo industrial",
            "start": 2521.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero nuestro ejemplo de priorizaci\u00f3n fue",
            "start": 2524.369,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la edad de arriba abajo para ir",
            "start": 2527.519,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "reduciendo riesgos",
            "start": 2529.499,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde el principio apareci\u00f3 el",
            "start": 2532.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caso de las personas trabajadoras de la",
            "start": 2535.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "salud aqu\u00ed si hay una definici\u00f3n por",
            "start": 2537.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empleo pero como hemos dicho en otras",
            "start": 2540.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ocasiones no es como objetivo",
            "start": 2543.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fundamental el proteger individualmente",
            "start": 2546.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a cada persona desde luego ese es el",
            "start": 2549.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mecanismo y qu\u00e9 bueno que se protege",
            "start": 2551.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "individualmente a personas que tienen un",
            "start": 2554.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "riesgo incrementado de contagio porque",
            "start": 2556.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el mundo cl\u00ednico el mundo m\u00e9dico",
            "start": 2558.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el mundo de atenci\u00f3n de la salud pero el",
            "start": 2560.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "objetivo estrat\u00e9gico de ese segmento de",
            "start": 2564.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunar al segmento de trabajadores y",
            "start": 2566.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud es proteger la",
            "start": 2569.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "capacidad del estado mexicano de",
            "start": 2572.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "responder ante la epidemia sobre todo en",
            "start": 2575.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los momentos de mayor intensidad de",
            "start": 2578.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica entonces por eso el primer",
            "start": 2579.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grupo fue trabajadoras y trabajadores de",
            "start": 2581.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 2584.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de primera l\u00ednea en hospitales",
            "start": 2585.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "consultorios",
            "start": 2590.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y ambulancias p\u00fablicas y privadas",
            "start": 2592.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s aparece un tercer grupo gremial",
            "start": 2596.17,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "un segundo grupo gremial que son los",
            "start": 2598.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajadores educativos aqu\u00ed es una",
            "start": 2600.549,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "historia diferente aqu\u00ed es primero en",
            "start": 2602.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "condiciones de bajo riesgo epid\u00e9mico de",
            "start": 2605.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "baja actividad epid\u00e9mica lo que llevamos",
            "start": 2608.65,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "18 semanas logrando la oportunidad de",
            "start": 2610.69,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que al agregar ese componente",
            "start": 2615.819,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "garantizamos una protecci\u00f3n unos",
            "start": 2617.549,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ambientes seguros como dec\u00eda oscar para",
            "start": 2620.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se abran las aulas se recuperen las",
            "start": 2622.869,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actividades convencionales de la",
            "start": 2626.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y podamos garantizar el",
            "start": 2629.589,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 2632.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces estos son tres grupos",
            "start": 2635.13,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "claramente identificados los hemos",
            "start": 2636.69,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estado indicando desde que empez\u00f3 la",
            "start": 2638.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estrategia pero no debe pensarse en que",
            "start": 2640.37,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "cada quien puede buscar su identidad de",
            "start": 2644.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "grupo de empleo o de grupo gremial y",
            "start": 2647.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces pedir ser prioritario no hay",
            "start": 2651.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n para grupos prioritarios no",
            "start": 2653.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay tal cosa las prioridades han sido",
            "start": 2656.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "definidas con toda claridad desde el",
            "start": 2658.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "inicio en el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2661.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias muchas gracias est\u00e1",
            "start": 2664.18,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en el camino",
            "start": 2666.43,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "patricia rodr\u00edguez cal\u00f3 a grupo imagen",
            "start": 2667.42,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "buenas noches paz buenas noches patricia",
            "start": 2671.33,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez calva de grupo imagen doctor",
            "start": 2678.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ayer se dijo que que el hecho de que",
            "start": 2680.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "campeche haya regresado a sem\u00e1foro",
            "start": 2683.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "amarillo no tuvo que ver con el regreso",
            "start": 2685.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de clases presenciales entonces doctor",
            "start": 2687.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell en consecuencia qu\u00e9 fue lo",
            "start": 2691.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que fall\u00f3 en campeche para que se haya",
            "start": 2694.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regresado a sem\u00e1foro amarillo y en",
            "start": 2696.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consecuencia se hayan cancelado las",
            "start": 2699.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "clases presenciales y tengo una segunda",
            "start": 2701.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pregunta por favor con mucho gusto",
            "start": 2703.37,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esta idea de falla no corresponde al",
            "start": 2707.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis t\u00e9cnico de la epidemia en",
            "start": 2710.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ni en cualquier parte del mundo",
            "start": 2712.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "me queda claro que a veces el lenguaje",
            "start": 2714.58,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n p\u00fablica busca est\u00e1 de",
            "start": 2717.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n fallo esto fallo aquello",
            "start": 2721.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fallo el gobernador fallo no hay tal",
            "start": 2724.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cosa la epidemia y esto la prueba misma",
            "start": 2727.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo se ha comportado en cada una de",
            "start": 2731.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las entidades federativas de m\u00e9xico y",
            "start": 2733.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha comportado en cada uno de los",
            "start": 2736.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo la epidemia tiene",
            "start": 2737.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fluctuaciones",
            "start": 2740.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses hace unos d\u00edas habl\u00e1bamos de",
            "start": 2742.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de la regi\u00f3n europea",
            "start": 2745.13,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "occidental que despu\u00e9s de un largo",
            "start": 2746.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "periodo de no casos o de m\u00ednima",
            "start": 2748.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ocurrencia de casos s\u00fabitamente",
            "start": 2751.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "empezaron con una gran cantidad de casos",
            "start": 2753.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "algunos fueron en su segunda ola otros",
            "start": 2755.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en su tercera ola otros incluso en su",
            "start": 2758.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuarta otra",
            "start": 2761.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ahora mismo en la regi\u00f3n de am\u00e9rica del",
            "start": 2762.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sur que est\u00e1n en oto\u00f1o casi invierno",
            "start": 2765.039,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vemos que hay una subida muy marcada en",
            "start": 2768.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la cantidad de contagios diarios",
            "start": 2773.019,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "entonces no pensemos en que hay una",
            "start": 2774.549,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "culpa de alguien que fallo porque no es",
            "start": 2777.19,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay una serie de elementos de",
            "start": 2780.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "variables de situaciones que determinan",
            "start": 2784.349,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que la epidemia suba o baje aumente o",
            "start": 2787.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "disminuya y una de las condiciones que",
            "start": 2790.869,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bastante claro es la movilidad del",
            "start": 2793.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico cuando las sociedades",
            "start": 2797.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "empiezan a moverse m\u00e1s empiecen a",
            "start": 2800.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interactuar m\u00e1s las personas unas con",
            "start": 2803.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otras hay mayor probabilidad de que un",
            "start": 2805.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "individuo susceptible se encuentre como",
            "start": 2808.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "un individuo contagiante no ocurra un",
            "start": 2811.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "contagio con muchos susceptibles con un",
            "start": 2814.029,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contagiante y ocurran m\u00faltiples",
            "start": 2816.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contagios o m\u00faltiples susceptibles con",
            "start": 2818.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples contagiantes y ocurran",
            "start": 2821.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos contagios",
            "start": 2823.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "regular esa movilidad es parte del",
            "start": 2826.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o que hemos tenido todos los",
            "start": 2830.14,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo nacionales y",
            "start": 2832.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "subnacionales en este caso nuestros 32",
            "start": 2836.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 2839.109,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "llegar al balance exacto en donde se",
            "start": 2841.359,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "reduce esa movilidad porque por acciones",
            "start": 2846.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "administrativas se mandata el cierre de",
            "start": 2849.069,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ciertos espacios laborales recreativos",
            "start": 2852.579,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sociales pero que eso da\u00f1e lo m\u00ednimo",
            "start": 2856.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "posible la vida p\u00fablica la econom\u00eda y",
            "start": 2859.809,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sobre todo las econom\u00edas familiares de",
            "start": 2863.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las personas con menos ingresos eso",
            "start": 2866.47,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "requiere un ajuste de pr\u00e1cticamente",
            "start": 2869.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas si se cierran m\u00e1s los",
            "start": 2871.239,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "espacios se afecta m\u00e1s la econom\u00eda",
            "start": 2874.21,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las econom\u00edas populares las econom\u00edas",
            "start": 2877.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "familiares que son las que m\u00e1s nos han",
            "start": 2879.009,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "preocupado a lo largo de todo este",
            "start": 2881.38,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "tiempo aunque tiene un beneficio se",
            "start": 2882.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reducen los contagios nos hay que abrir",
            "start": 2885.549,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pero al abrir aparecen contagios aunque",
            "start": 2889.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se benefician esas econom\u00edas y ese",
            "start": 2892.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ajuste es continuo hay que estarlo",
            "start": 2895.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asiento no hay una regla fija en donde",
            "start": 2898.029,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "se diga de aqu\u00ed para todo el resto de la",
            "start": 2900.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "epidemia esta es la cantidad de cierre",
            "start": 2902.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que se tiene",
            "start": 2904.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo en cada entidad",
            "start": 2906.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federativa ese equilibrio se va",
            "start": 2908.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ejerciendo todos los d\u00edas o todas las",
            "start": 2911.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 2913.789,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "guiados por el sem\u00e1foro de riesgo kobe",
            "start": 2915.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que es un \u00fanico sem\u00e1foro una misma",
            "start": 2918.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda con la que todo el mundo ya",
            "start": 2920.71,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 familiarizado",
            "start": 2922.63,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "pero las decisiones administrativas",
            "start": 2924.549,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas si se abren los restoranes",
            "start": 2925.979,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero no los bares si se abren los",
            "start": 2929.429,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gimnasios pero no las playas si se",
            "start": 2932.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aumenta la movilidad el espacio del",
            "start": 2935.699,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico pero no los jardines",
            "start": 2937.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos o viceversa cualquier",
            "start": 2940.66,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n esa es una edici\u00f3n que",
            "start": 2943.059,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "ejerce la autoridad sanitaria estatal",
            "start": 2945.759,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y es una suerte de ir y regresar en cada",
            "start": 2949.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "momento se abre si empiezan los",
            "start": 2954.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contagios se cierra y nos parece que ha",
            "start": 2956.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sido eso justo lo que sigui\u00f3 el gobierno",
            "start": 2959.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del estado de campeche se sumaron a la",
            "start": 2962.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "idea de abrir las escuelas pero tambi\u00e9n",
            "start": 2966.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abrieron varias otras cosas y en su",
            "start": 2968.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento es muy probable as\u00ed lo",
            "start": 2971.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "consideramos nosotros que no haya sido",
            "start": 2973.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tanto la apertura de escuelas que hasta",
            "start": 2976.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el momento se hab\u00eda dado sino esas otras",
            "start": 2979.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "distintas actividades que se tienen que",
            "start": 2981.369,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hacer regularlo posiblemente cerrar",
            "start": 2984.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunos de esos espacios poner aforos",
            "start": 2987.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "limitados poner horarios limitados y",
            "start": 2990.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "confiamos en que eso va a hacer que",
            "start": 2993.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campeche recupere la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 2995.17,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 2998.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias por otra parte usted particip\u00f3",
            "start": 2999.869,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "este d\u00eda en la reuni\u00f3n binacional que en",
            "start": 3002.99,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "materia de salud se realiz\u00f3 entre m\u00e9xico",
            "start": 3005.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y argentina al fingi\u00f3 en un comunicado",
            "start": 3008.269,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que emiti\u00f3 la dependencia federal se",
            "start": 3010.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dice que en breve m\u00e9xico podr\u00eda iniciar",
            "start": 3012.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el env\u00edo de vacunas que se embasen aqu\u00ed",
            "start": 3016.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ya no los hab\u00eda adelantado para pa\u00edses",
            "start": 3018.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina y el caribe cuando",
            "start": 3021.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la fecha prevista para iniciar",
            "start": 3023.9,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este env\u00edo y la segunda pregunta sobre",
            "start": 3026.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este mismo tema es si \u00e9l est\u00e1 producci\u00f3n",
            "start": 3028.519,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y que se env\u00eda a otros pa\u00edses no",
            "start": 3031.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "impactar\u00eda negativamente a la demanda",
            "start": 3034.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima de vacunas que tendr\u00eda que",
            "start": 3036.88,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "solventar m\u00e9xico gracias muchas gracias",
            "start": 3040.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "creo que es una pregunta muy importante",
            "start": 3042.829,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no voy a adelantar v\u00edsperas por dos",
            "start": 3044.72,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "razones este es el tema que ma\u00f1ana vamos",
            "start": 3047.359,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a tratar en el pulso de la salud no se",
            "start": 3050.749,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pierda la conferencia matutina el",
            "start": 3052.999,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente los martes se llama punto de",
            "start": 3054.859,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la salud la secci\u00f3n dedicada a salud y",
            "start": 3057.529,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nos va a acompa\u00f1ar la ministra de",
            "start": 3060.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "salud de argentina nuestra querida",
            "start": 3063.529,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "colega y amiga",
            "start": 3065.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "carla vizzotti con quien hoy tuvimos",
            "start": 3066.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "todo un d\u00eda de trabajo y otras",
            "start": 3068.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "funcionarias y funcionarios argentinos",
            "start": 3071.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 previsto obtener un enlace con el",
            "start": 3072.94,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente alberto fern\u00e1ndez de modo que",
            "start": 3075.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una conversaci\u00f3n breve del",
            "start": 3078.019,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "presente y l\u00f3pez obrador con el",
            "start": 3079.88,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente de argentina tambi\u00e9n muy",
            "start": 3081.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "amigo de este gobierno y de m\u00e9xico",
            "start": 3083.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y esto se va a detallar ma\u00f1ana cuando se",
            "start": 3086.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podr\u00eda liberar",
            "start": 3089.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la pregunta es muy importante porque",
            "start": 3091.43,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "podr\u00eda surgir esta inquietud c\u00f3mo se",
            "start": 3093.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n yendo las vacunas de mexico la",
            "start": 3096.589,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "respuesta precisa clara contundente es",
            "start": 3098.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es el caso",
            "start": 3101.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el acuerdo establecido entre astraz\u00e9neca",
            "start": 3103.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "yo mont\u00e9 en la entidad financiadora que",
            "start": 3107.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es la fundaci\u00f3n carlos slim estableci\u00f3",
            "start": 3110.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde el principio que una vez se",
            "start": 3113.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "empezaran a envasar las vacunas los",
            "start": 3116.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primeros tres lotes ser\u00edan de mexico",
            "start": 3119.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero el cuarto lote ya estar\u00eda a",
            "start": 3122.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de estos pa\u00edses de am\u00e9rica",
            "start": 3124.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "latina mayormente argentina pero tambi\u00e9n",
            "start": 3128.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "otros que en su momento hayan contratado",
            "start": 3130.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con un astra entonces m\u00e9xico va a ayudar",
            "start": 3132.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a argentina desde luego pero no se",
            "start": 3135.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afecta lo que est\u00e1 previsto para m\u00e9xico",
            "start": 3139.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero todo esto y m\u00e1s se va a detallar",
            "start": 3141.77,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en la conferencia matutina",
            "start": 3143.54,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "est\u00e1 garantizado el abasto como acabo de",
            "start": 3147.099,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mostrar el calendario ya de entrada",
            "start": 3149.349,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tenemos para esta semana tres millones",
            "start": 3150.999,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres millones y medio de dosis de",
            "start": 3153.39,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "vacuna tanto de astra que nos llega por",
            "start": 3157.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs como de facer y las otras s\u00f3lo",
            "start": 3160.239,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacen sumar a lo que ya tenemos la",
            "start": 3164.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana estaremos recibiendo casi",
            "start": 3166.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "8 millones de dosis de vacuna entonces",
            "start": 3169.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "si tenemos mucha tranquilidad en ese",
            "start": 3171.999,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sentido y hay una circunstancia adem\u00e1s",
            "start": 3174.16,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "importante argentina en este momento",
            "start": 3176.349,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mayormente por razones clim\u00e1ticas est\u00e1",
            "start": 3179.009,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en esta fase de incremento de la",
            "start": 3181.93,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "epidemia m\u00e9xico lleva 18",
            "start": 3183.369,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estamos en el curso de las 19 semanas en",
            "start": 3186.759,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n cuando ocurra una situaci\u00f3n",
            "start": 3189.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed es esperable que exista solidaridad",
            "start": 3191.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "entre los pueblos hermanos para que se",
            "start": 3194.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "priorice ah\u00ed donde es de manera m\u00e1s",
            "start": 3198.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "inmediatamente necesario",
            "start": 3200.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias iliana noble pulso",
            "start": 3203.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "saludarle",
            "start": 3205.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "buenas noches liliana noble de pulso",
            "start": 3211.359,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "saludable el doctor l\u00f3pez ibor me",
            "start": 3213.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "informan que en la sierra norte de",
            "start": 3216.109,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "puebla les aplicaron la vacuna de soy",
            "start": 3220.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuevo y hasta el momento no tienen la",
            "start": 3223.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "segunda dosis ellos hicieron su cuenta",
            "start": 3225.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los que siendo terminado de contestar me",
            "start": 3227.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pregunta pero al parecer ya pas\u00f3 el",
            "start": 3230.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "per\u00edodo y todos est\u00e1n preguntando si si",
            "start": 3233.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "yo no tiene efectividad y tendr\u00edan que",
            "start": 3236.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reiniciar el esquema de la fundaci\u00f3n no",
            "start": 3238.79,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "puedo pasar al respecto si no puede",
            "start": 3240.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ayudar por favor esta es una pregunta",
            "start": 3242.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "para la otorgaci\u00f3n gracias gracias",
            "start": 3244.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n me recuerda la vacuna que es que",
            "start": 3247.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos va bien gracias",
            "start": 3249.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este de genetech adi\u00f3s y detuvimos como",
            "start": 3253.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "lo comentamos en varias conferencias",
            "start": 3257.03,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "vespertinas tuvimos este retraso de una",
            "start": 3261.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 3265.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de sinovac y pasamos",
            "start": 3267.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de 35 a 42 d\u00edas no tengo el dato ahorita",
            "start": 3269.41,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo busco espec\u00edfico de la sierra del",
            "start": 3274.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3277.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero desde que desde hace desde la",
            "start": 3278.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "semana pasada el jueves que tambi\u00e9n nos",
            "start": 3281.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 hoy desde antes que nos lleg\u00f3 sin",
            "start": 3283.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "novak pudimos cubrir todas las",
            "start": 3286.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "necesidades de todos los municipios",
            "start": 3288.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "donde se hab\u00eda aplicado y que ya estaban",
            "start": 3291.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en este tiempo cercano entre 35 y 42",
            "start": 3293.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "d\u00edas entonces en principio deber\u00eda estar",
            "start": 3296.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cubierto ahora tambi\u00e9n lo que dijimos en",
            "start": 3299.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ese momento es que es muy importante el",
            "start": 3302.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se entienda y lo tenemos como",
            "start": 3306.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "evidencia no solamente para sinovac sino",
            "start": 3308.77,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para otras vacunas que la",
            "start": 3311.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n final total o la eficacia",
            "start": 3315.57,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "total que se logra con las dos dosis no",
            "start": 3318.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se modifica si alargamos mucho m\u00e1s los",
            "start": 3321.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "d\u00edas es muy importante no hacerlo antes",
            "start": 3325.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 3327.82,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "aprovecho para comunicar a todas las",
            "start": 3329.819,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas que fueron vacunadas con",
            "start": 3332.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y que est\u00e1n todav\u00eda en la",
            "start": 3333.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "semana 7 todav\u00eda no cubren la semana 8 y",
            "start": 3336.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "posiblemente est\u00e1n viendo en sus",
            "start": 3340.559,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "municipios que ya est\u00e1n vacunando a los",
            "start": 3341.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de 50 59 y ellos todav\u00eda no les toca su",
            "start": 3343.829,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "segunda dosis damas parc para",
            "start": 3347.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recordarles que no podemos vacunar antes",
            "start": 3349.559,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "pero si despu\u00e9s",
            "start": 3351.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca tiene un periodo desde 8",
            "start": 3353.19,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "hasta 12 semanas y ahora estaremos",
            "start": 3355.529,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programando con esto que llega de covas",
            "start": 3357.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para que la pr\u00f3xima semana de junio",
            "start": 3360.599,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "podamos cubrir todos los municipios de",
            "start": 3362.67,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "segundas dosis astraz\u00e9neca",
            "start": 3365.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente con sinovac tenemos la",
            "start": 3366.709,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "evidencia de alguna evidencia cient\u00edfica",
            "start": 3369.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que hemos podido recolectar en que el",
            "start": 3372.209,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "periodo de la eficacia lograda despu\u00e9s",
            "start": 3375.569,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "de la segunda dosis se mantiene",
            "start": 3378.509,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "en periodos de hasta 5 8 10 semanas",
            "start": 3381.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entre las dos dosis por lo que no est\u00e1",
            "start": 3384.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en riesgo si se retrasa una o dos",
            "start": 3387.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semanas como fue lo que sucedi\u00f3 pero en",
            "start": 3390.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "principio la sierra nota de puebla",
            "start": 3392.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 su vacuna de sinovac deber\u00eda",
            "start": 3394.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estarse programando si no es que ya",
            "start": 3397.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicando en estos d\u00edas y doctor gatell",
            "start": 3399.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cuando ustedes hagan del tema de la",
            "start": 3404.2,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "temporalidad m\u00e1s bien de la",
            "start": 3407.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estacionalidad de entre pa\u00edses y pa\u00edses",
            "start": 3409.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n hablar\u00eda de me hace pensar",
            "start": 3412.39,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que pudiera confirmar que esta hip\u00f3tesis",
            "start": 3415.7,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de que se pudiera volver esta enfermedad",
            "start": 3419.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un poco y temporalidad es decir",
            "start": 3423.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dependiendo del periodo del fr\u00edo en cada",
            "start": 3425.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "uno de los continentes y te pasar\u00e1 algo",
            "start": 3428.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "igual que con la influenza y le pregunto",
            "start": 3432.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esto porque hace algunos meses en",
            "start": 3435.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunos estudios de la iglesia de johns",
            "start": 3438.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hopkins en harvard este etc\u00e9tera",
            "start": 3440.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablaban ellos de esta idea que ten\u00edan",
            "start": 3443.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pensando en que el virus se",
            "start": 3446.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podr\u00eda fortalecer a obtener este pico de",
            "start": 3448.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presencia en los climas m\u00e1s fr\u00edos versus",
            "start": 3451.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en los c\u00e1lidos o templados no s\u00e9 si esto",
            "start": 3455.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estuviera respondi\u00f3 en nuestra historia",
            "start": 3458.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todav\u00eda faltar\u00eda mucho para poder tener",
            "start": 3461.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta certeza gracias como no todav\u00eda es",
            "start": 3464.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "temprano",
            "start": 3468.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de la experiencia que el",
            "start": 3469.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mundo tiene el mundo me refiero a las",
            "start": 3471.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas que vivimos en el mundo las",
            "start": 3474.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunidades cient\u00edficas la comunidad de",
            "start": 3477.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica los gobiernos todos",
            "start": 3478.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quienes observamos o venimos en la",
            "start": 3481.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "epidemia todav\u00eda no existe suficiente",
            "start": 3484.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "experiencia con la epidemia misma para",
            "start": 3487.9,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "poder llegar a esta conclusi\u00f3n a partir",
            "start": 3490.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la observaci\u00f3n directa es decir el",
            "start": 3493.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "planteamiento de si se confirma que el",
            "start": 3496.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia va a",
            "start": 3500.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "depender de la estaci\u00f3n del a\u00f1o",
            "start": 3501.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mi respuesta ser\u00eda no hay de momento",
            "start": 3505.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n en ese sentido",
            "start": 3507.79,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a pesar de que ha sido muy intensa la",
            "start": 3511.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vivencia desde luego de tener 14 meses",
            "start": 3514.37,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "con la epidemia",
            "start": 3517.4,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3519.559,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "posiblemente la teor\u00eda de las diversas",
            "start": 3521.91,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "planteamientos te\u00f3ricos que tienen que",
            "start": 3526.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ver con c\u00f3mo se comportan las epidemias",
            "start": 3528.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de infecciones respiratorias de",
            "start": 3530.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "infecciones transmitidas de persona a",
            "start": 3533.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "persona por part\u00edculas del aparato",
            "start": 3534.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "respiratorio",
            "start": 3537.97,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vamos a hacer pensar qu\u00e9",
            "start": 3540.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "kobe 19 la pandemia causada por el virus",
            "start": 3543.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sars co2 se podr\u00eda llegar a presentar",
            "start": 3546.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "igual que se presentan otras enfermedad",
            "start": 3549.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respiratorias de importancia",
            "start": 3552.47,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica el modelo m\u00e1s conocido",
            "start": 3554.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estudiado posiblemente es el de la",
            "start": 3557.119,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "influenza",
            "start": 3559.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "desde hace milenios existe influenza",
            "start": 3560.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desde hace cientos de a\u00f1os se conoce",
            "start": 3563.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "formalmente la influenza desde hace al",
            "start": 3566.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "menos casi un siglo",
            "start": 3569.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay estudios incluso biol\u00f3gicos",
            "start": 3570.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "relacionados con la influenza se conoce",
            "start": 3573.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el virus de la influenza se describi\u00f3",
            "start": 3575.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos en los a\u00f1os 50 del siglo",
            "start": 3577.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3580.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces en qu\u00e9 consiste que se comporte",
            "start": 3582.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 3585.33,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "kobe 19 que la influenza",
            "start": 3585.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que empieza a entrar en una fase",
            "start": 3588.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "temporal con las estaciones del a\u00f1o de",
            "start": 3590.28,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "modo que en las \u00e9pocas fr\u00edas oto\u00f1o",
            "start": 3594.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "invierno aumente la cantidad de casos la",
            "start": 3597.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cantidad de contagios la cantidad de",
            "start": 3600.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "personas enfermas desafortunadamente la",
            "start": 3602.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cantidad de personas que pudieran perder",
            "start": 3604.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la vida si tienen la enfermedad grave y",
            "start": 3607.18,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que las temporadas de primavera y verano",
            "start": 3609.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haya menos casos",
            "start": 3613.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "como en el mundo hay un hemisferio norte",
            "start": 3616.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y un hemisferio sur las estaciones del",
            "start": 3618.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a\u00f1o est\u00e1n entre cruzadas cuando aqu\u00ed es",
            "start": 3621.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primavera en el hemisferio sur es oto\u00f1o",
            "start": 3624.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuando aqu\u00ed es verano el hemisferio",
            "start": 3627.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sobre es invierno",
            "start": 3630.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y las temporadas por lo tanto no",
            "start": 3633.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coinciden en calendario pero s\u00ed respecto",
            "start": 3636.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a primavera verano oto\u00f1o e invierno",
            "start": 3638.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hay algunas razones voy a mencionar las",
            "start": 3643.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "5 m\u00e1s aceptadas o m\u00e1s conocidas por las",
            "start": 3645.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que este fen\u00f3meno puede ocurrir y ocurre",
            "start": 3648.329,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "con los virus respiratorios",
            "start": 3651.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "uno es las part\u00edculas l\u00edquidas en las",
            "start": 3653.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se propaga el virus",
            "start": 3658.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la saliva los mocos de la nariz y la",
            "start": 3660.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garganta en forma de got\u00edculas en forma",
            "start": 3663.539,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de aerosoles en forma de gotas gruesas",
            "start": 3666.24,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "pero particularmente los aerosoles",
            "start": 3668.309,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuando el clima est\u00e1 fr\u00edo duran m\u00e1s",
            "start": 3670.849,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "tiempo las estos aerosoles cuando el",
            "start": 3674.339,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "clima est\u00e1 c\u00e1lido se secan se secan esos",
            "start": 3677.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "aerosoles esas cut\u00edculas desaparecen",
            "start": 3680.519,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entre la capacidad contagiante disminuye",
            "start": 3683.339,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "ese es una",
            "start": 3685.589,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 3687.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la el funcionamiento de los pulmones del",
            "start": 3688.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aparato respiratorio es menos eficiente",
            "start": 3691.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y los mecanismos de protecci\u00f3n frente a",
            "start": 3694.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las part\u00edculas externas que nos",
            "start": 3698.599,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "respiramos todo el tiempo todas las",
            "start": 3700.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "personas todo el tiempo estamos",
            "start": 3702.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "respirando bacterias virus hongos",
            "start": 3703.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00f3lenes etc\u00e9tera y hay mecanismos de",
            "start": 3706.57,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que tienen que ver con la el",
            "start": 3709.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "moco que hay al interior de los",
            "start": 3712.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bronquios y la tr\u00e1quea y tambi\u00e9n una",
            "start": 3714.46,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "especie de pelitos microsc\u00f3picos que",
            "start": 3718.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tienen las c\u00e9lulas no es pelo pero",
            "start": 3720.619,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "parecen llaman cilios que son las",
            "start": 3722.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prolongaciones de las c\u00e9lulas y que",
            "start": 3725.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "expulsan a ese moco de dentro hacia",
            "start": 3727.43,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 3730.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las c\u00e9lulas del sistema de",
            "start": 3731.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "defensas del sistema inmune se movilizan",
            "start": 3734.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por la sangre y llegan a adherirse cerca",
            "start": 3737.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de donde est\u00e1n esos espacios",
            "start": 3740.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respiratorios esas tres cosas se hacen",
            "start": 3742.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "menos eficientes cuando hace fr\u00edo si no",
            "start": 3745.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respira aire fr\u00edo todo esas tres cosas",
            "start": 3748.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se hacen m\u00e1s lentas los pelitos se",
            "start": 3751.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mueven menos los gl\u00f3bulos blancos se",
            "start": 3753.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mueven menos el moco se hace m\u00e1s espeso",
            "start": 3755.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y se impide que salga",
            "start": 3758.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y hay una quinta condici\u00f3n que es el",
            "start": 3760.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comportamiento social cuando hace fr\u00edo",
            "start": 3764.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tendemos a congregarnos a estar en",
            "start": 3767.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "espacios cerrados a estar m\u00e1s cercanos",
            "start": 3770.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente unos de otros en general que",
            "start": 3772.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando hace calor todos cinco mecanismos",
            "start": 3776.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "act\u00faan combinados para hacer que las",
            "start": 3779.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias sobre todo",
            "start": 3783.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las que son por virus predominan en el",
            "start": 3785.45,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "fr\u00edo y reduzcan en el calor",
            "start": 3787.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el fr\u00edo no mata al virus eso es muy",
            "start": 3794.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importante saberlo pero el fr\u00edo cuando",
            "start": 3797.329,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esta causa estos cinco mecanismos que",
            "start": 3800.839,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "acabo de comentar hace m\u00e1s f\u00e1cil que se",
            "start": 3804.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transmitan los virus respiratorios",
            "start": 3807.409,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el calor no mata al virus pero hace",
            "start": 3809.839,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "menos favorable para que el virus se",
            "start": 3813.229,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transmita entonces en general una de las",
            "start": 3815.869,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "predicciones m\u00e1s aceptadas hasta el",
            "start": 3818.539,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "momento es que si la inmunidad en contra",
            "start": 3820.4,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "del virus sars cause 2 no fuera",
            "start": 3823.579,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "suficientemente larga de a\u00f1os y a lo",
            "start": 3825.949,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mejor estuviera en uno o dos a\u00f1os la",
            "start": 3829.999,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de la inmunidad podr\u00eda ser que",
            "start": 3832.249,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se empiece a sincronizar la epidemia y",
            "start": 3834.469,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se convierte en una enfermedad",
            "start": 3837.289,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estacional como lo es la influenza",
            "start": 3838.759,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "con muchas gracias son las 20 horas con",
            "start": 3842.289,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un minuto aqu\u00ed terminamos recordamos que",
            "start": 3844.15,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abrimos la semana 21 del a\u00f1o pero la",
            "start": 3846.729,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semana 19 de reducci\u00f3n de la epidemia en",
            "start": 3849.069,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos los indicadores y que estamos",
            "start": 3852.489,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acelerando cada vez m\u00e1s el proceso de",
            "start": 3854.709,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en las poblaciones",
            "start": 3857.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "identificadas para ello no se pierda",
            "start": 3860.069,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el pulso de la salud donde",
            "start": 3862.539,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comentaremos estos y otros temas de gran",
            "start": 3864.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico y tendremos como",
            "start": 3867.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invitados e invitados a funcionarios y",
            "start": 3870.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "funcionarias del gobierno de argentina",
            "start": 3873.519,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias hasta ma\u00f1ana",
            "start": 3874.839,
            "duration": 4.37
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] ah a m\u00ed muy buenas tardes son las 19 horas con un minuto de este lunes 24 de mayo de 2021 desde el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de mexico vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus sars kurdos hoy vamos a relatar como en otras ocasiones el estado que guarda la epidemia cuando recientemente ayer abrimos la semana n\u00famero 21 del a\u00f1o en t\u00e9rminos de informaci\u00f3n tenemos que estar\u00edamos abriendo las 1 semana n\u00famero 19 en descenso ya completamos 18 semanas en reducci\u00f3n de la epidemia en todos sus indicadores y estar\u00edamos abriendo una semana n\u00famero 19 de reducci\u00f3n de la epidemia y hablaremos de vacunas lo que hemos ya completado hasta el momento lo que sigue y todas las preguntas que nos quieran hacer aqu\u00ed en la sala hoy nos acompa\u00f1a el doctor ruy l\u00f3pez ridaura director general del centro nacional de programas preventivos y control de enfermedades quien como se sabe adem\u00e1s de ser un experto en enfermedades cr\u00f3nicas ha jugado un papel fundamental en su car\u00e1cter de secretario del comit\u00e9 nacional para la seguridad y salud de su grupo de respuesta del subcomit\u00e9 de respuesta y en nos ha ayudado much\u00edsimo a coordinar de manera operativa el dise\u00f1o la implantaci\u00f3n del plan de vacunaci\u00f3n muchas gracias rusia es muy importante que esto se sepa y le pido al doctor la persona ahora si presenta el primer segmento y enseguida comentamos el segundo muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell buenas tardes buenas noches a todas y todos tanto aqu\u00ed como en casa o desde donde nos est\u00e9n escuchando siempre en la primera como ya mencion\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell el d\u00eda de ayer el d\u00eda de ayer el doctor alom\u00eda el domingo se abri\u00f3 semana epidemiol\u00f3gica y refleja se abri\u00f3 la semana 21 y por eso se grafic\u00f3 ya la semana 19 y su diferencia o su contraste con la semana 18 el d\u00eda de ayer est\u00e1bamos abriendo con un 10 por ciento de reducci\u00f3n y estos son varias semanas varias semanas que llevamos con un descenso continuo continuo que aunque tuvimos un peque\u00f1o piquito en la semana 14 pero realmente esto ha sido un o continuo que se est\u00e1 observando en gran parte en la gran mayor\u00eda de las entidades federativas el d\u00eda de ayer lo tome a reportaba un 10% de reducci\u00f3n de comparaci\u00f3n de la semana 19 con la 18 el d\u00eda de hoy con esta actualizaci\u00f3n que hacemos todos los d\u00edas recuerden que esta curva es con base en los estimados el inicio de s\u00edntomas entonces por eso estos n\u00fameros se van modificando ya veremos durante la semana a ver si esta disminuci\u00f3n que tanto se va reduciendo d\u00eda con d\u00eda y es probable que lleguemos a alg\u00fan tipo de meseta pero s\u00ed ya lo iremos viendo al final de la semana tambi\u00e9n es importante el reconocer vimos tambi\u00e9n hay una disminuci\u00f3n una peque\u00f1a disminuci\u00f3n de 0.7 a 0.6 el d\u00eda de ayer a hoy en la proporci\u00f3n de los casos activos del total de casos de toda la epidemia tenemos 16 mil 91 que han iniciado s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y por eso se reconocen los casos activos es decir del total de 2.5 millones de casos estimados tenemos un 0.6 actualmente que se consideran como casos activos y en la siguiente tambi\u00e9n mostramos el componente ahora de la hospitalizaci\u00f3n el primero fue de los casos estimados y esa es de la hospitalizaci\u00f3n donde tambi\u00e9n de manera concordante con lo que estamos viendo en los casos incidentes tambi\u00e9n vemos una reducci\u00f3n continua con una pendiente que aunque la pendiente quiere decir la velocidad conforme se va reduciendo ya no es tan vertical pero realmente estamos en un momento de poca transmisi\u00f3n y de nuestra curva epid\u00e9mica en los momentos basales hemos presentado esta reducci\u00f3n desde el m\u00e1ximo que tuvimos en el segundo rebrote de hospitalizaci\u00f3n hasta el d\u00eda de hoy un 88 por ciento de reducci\u00f3n en la ocupaci\u00f3n hospitalaria y actualmente tenemos camas generales un 10 por ciento de ocupaci\u00f3n y camas con ventilador un 13 por ciento de todas las camas que est\u00e1n disponibles y con eso creo que es el informe reducido y pasamos a la de vacunaci\u00f3n con permiso muchas gracias gracias doctor ruiz lo pero de ahora vamos a comentar ahora brevemente sobre el avance de vacunaci\u00f3n que tomamos en manera general plan nacional de vacunaci\u00f3n pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cause 2 para prevenir kobe 19 presentada desde el 8 de diciembre de 2020 un plan estructurado con un fundamento cient\u00edfico guiado por las recomendaciones de nuestro grupo t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n que contempla como eje principal de priorizaci\u00f3n la edad esto porque los distintos an\u00e1lisis y proyecciones matem\u00e1tico epidemiol\u00f3gicas que hizo el grupo asesor mostraron que vacunar en esa manera se iba a lograr el m\u00e1ximo beneficio de uso de la vacuna al reducir el impacto de la enfermedad sobre todo reducir la mortalidad tambi\u00e9n reducir hospitalizaci\u00f3n y otros desenlaces de importancia tambi\u00e9n es importante considerar que no es el \u00fanico eje de priorizaci\u00f3n que existen otros ejes y hemos identificado claramente 21 es otras condiciones de riesgo adem\u00e1s de la edad que pueden hacer que las personas sean m\u00e1s susceptibles a la forma grave de kobe en especial lo que le llamamos comorbilidades es decir enfermedades cr\u00f3nicas que se ha identificado a lo largo de la epidemia en m\u00e9xico y en el mundo que determinan establecen un mayor riesgo de complicarse por el virus sars con dos diabetes hipertensi\u00f3n sobrepeso obesidad en una supresi\u00f3n por distintas causas como no se puede identificar de manera anticipada o definida inconfundible las distintas variaciones de estas comorbilidades este no es un eje de priorizaci\u00f3n en el que se pidan comprobantes pero lo que si hacemos un llamado especial espec\u00edfico repetido a las personas que tengan estas condiciones de salud para que cuando llegue su grupo de edad se vacunen que no se queden sin ser vacunadas un tercer eje de priorizaci\u00f3n que tiene que ver con la oportunidad de que la vacuna se convierta en un instrumento de reducci\u00f3n de riesgos en momentos de baja actividad epid\u00e9mica que son precisamente estos lo que se ha ido logrando a lo largo de 18 semanas consecutivas y donde tenemos a la mitad del pa\u00eds con sem\u00e1foro verde a 15 entidades federativas ya con sem\u00e1foro amarillo con una clara tendencia hacia el verde en estas circunstancias la oportunidad es abrir los servicios educativos los servicios presenciales que han estado suspendidos desde el 23 de marzo del a\u00f1o pasado y en esa condici\u00f3n es que se ha vacunado al personal educativo que tiene una exposici\u00f3n directa en los recintos escolares de modo que los ambientes escolares tengan un grado adicional de seguridad que permita abrir los d\u00e9cimos un grado adicional porque ya est\u00e1n en pr\u00e1ctica los protocolos de seguridad sanitaria que en su momento fueron dise\u00f1ados para que los ambientes escolares sean seguros estos incluyen el establecimiento de los comit\u00e9s de salud escolares una serie de medidas puntuales para que la probabilidad de contagio sea sustancialmente menor en los recintos escolares y esto nos permite ir activando la normalidad sobre todo de aquellas actividades p\u00fablicas que est\u00e1n ligadas con derechos como el derecho a la educaci\u00f3n que es fundamental esta es la panor\u00e1mica de la estrategia de vacunaci\u00f3n veamos como hemos ido vacunando en la fecha m\u00e1s reciente el 23 de mayo ayer hasta las 21 horas a lo largo del d\u00eda se utilizaron 175 1747 dosis de vacuna por qu\u00e9 raz\u00f3n por lo que hemos explicado en varias otras ocasiones se puede ver claramente este comportamiento en espigas en donde cada bloque es una semana y cuando se empiezan a utilizar las vacunas se llega un punto m\u00e1ximo de uso hasta ahorita la cifra m\u00e1xima es arriba de 730 y 727 mil dosis de vacuna es este punto y despu\u00e9s en cada lugar donde est\u00e1n abiertos los puestos de vacunaci\u00f3n en cada municipio en cada estado en lo que ocupa a personal educativo se va cumpliendo la meta desde lo ya deja de haber gente pendiente de ser vacunada y al d\u00eda siguiente al d\u00eda siguiente al d\u00eda siguiente va existiendo menos vacunaci\u00f3n porque se va cumpliendo la meta y luego empezamos con otro ciclo que en esta ocasi\u00f3n es programado dos semanas de anticipaci\u00f3n ma\u00f1ana por ejemplo en el caso del personal educativo empezar\u00e1n chihuahua y puebla que son las \u00fanicas dos entidades federativas donde falta terminar esta vacunaci\u00f3n del personal educativo cosa que anticipamos se lograr\u00e1 en dos o tres d\u00edas de esta semana posiblemente martes mi\u00e9rcoles y hasta jueves es el periodo en que estar\u00eda vacun\u00e1ndose en chihuahua y en puebla al personal educativo y se cumplir\u00eda la meta son alrededor de 128 mil trabajadores de la educaci\u00f3n en puebla y 50 mil 80 mil en el caso de chihuahua seguimos con todo lo dem\u00e1s ya tenemos un avance muy sustancial de casi 85% en la vacunaci\u00f3n de personas de 50 a 59 a\u00f1os recordamos que sigue abierta la vacunaci\u00f3n para personas de 60 y m\u00e1s que en su momento por la raz\u00f3n que haya sido no fueron vacunadas y tambi\u00e9n que se siguen completando segundas dosis para las personas de 60 y m\u00e1s y tenemos algunos municipios que ya las completaron y cerca de 22 por ciento de los municipios est\u00e1n en espera de la siguiente y \u00faltima dosis la espera no es porque nos falten vacunas la espera es porque el calendario espec\u00edfico de vacunaci\u00f3n todav\u00eda no requiere que se pongan esas dosis a lo largo de la primera quincena del mes de junio es que en ese grupo de municipios se estar\u00e1 completando la vacunaci\u00f3n mayormente son municipios en los que se utiliz\u00f3 la vacuna as atr\u00e1s que conoce sabe tiene un periodo de vacunaci\u00f3n m\u00ednimo de 8 semanas y hasta 12 semanas todav\u00eda no se cumplen esas 8 semanas por lo tanto no es procedente todav\u00eda vacunar en esos municipios para la segunda dosis la siguiente por favor en forma acumulativa 26 millones 655 mil setecientos sesenta dosis de vacuna han sido usadas en m\u00e9xico desde el pasado 23 de diciembre de 2020 cuando empez\u00f3 la recepci\u00f3n y uso de estas vacunas la siguiente esta cantidad de dosis equivale a 18 millones 338 mil 34 personas que son un poco m\u00e1s que 20% de la poblaci\u00f3n mayor de edad la poblaci\u00f3n adulta porque en este momento estamos vacunando solamente poblaci\u00f3n adulta de acuerdo al esquema de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n ya las autorizaciones de uso de emergencias de las vacunas por razones que hemos detallado ya en m\u00faltiples ocasiones 36 por ciento son esquemas nuevos como se puede ver estos esquemas est\u00e1n en condici\u00f3n de medio esquema y por eso creci\u00f3 este grupo porque son los nuevos esquemas las nuevas aplicaciones mayormente de personas de 50 a 59 a\u00f1os de edad en el caso del personal educativo directamente pasan a esquema completo porque se est\u00e1 usando la vacuna cancino que s\u00f3lo requiere una dosis 64% que son 11 millones 794 mil 554 personas el esquema completo sea porque usan vacuna cancino de una dosis o porque han completado las dos dosis de cualquiera de las otras cuatro vacunas la siguiente aqu\u00ed est\u00e1 el resumen de las dosis recibidas 34 millones 179 mil 15 esto incluye las m\u00e1s de 700 mil 709 mil dosis de vacunas transg\u00e9nica que llegaron ayer domingo en avanzada hora de la noche y para cada una de las vacunas se puede ver debajo de la botellita de color con el nombre del tipo de vacuna cu\u00e1ntas dosis de vacuna se han recibido e insisto mayormente ya fueron utilizadas la siguiente y \u00faltima es un recordatorio cualquier condici\u00f3n cualquier circunstancia a bueno este es el calendario es la pen\u00faltima ma\u00f1ana tendremos recepci\u00f3n de la vacuna pzifer biotech ser\u00e1 como en otras ocasiones desde el pulso de la salud la secci\u00f3n de salud de la conferencia matutina del presidente l\u00f3pez obrador un enlace al aeropuerto de la ciudad de mexico donde se estar\u00e1n recibiendo 114 mil 660 dosis de vacuna pzifer biotech que ser\u00e1n seguidas el mi\u00e9rcoles y el jueves por estos embarques grandes de m\u00e1s de medio mill\u00f3n 585 mil 500 dosis de vacuna para un total de un mill\u00f3n 284 mil 660 tambi\u00e9n en fecha espec\u00edfica por confirmar pero a lo largo de la semana estaremos recibiendo 2.200.000 de astraz\u00e9neca que corresponden a la colaboraci\u00f3n k\u00f3vacs estas fueron contratadas en el sistema solidario de naciones unidas y ya tuvimos recepci\u00f3n en su momento de las vacunas pzifer ahora toca el turno a astraz\u00e9neca en el mecanismo k\u00f3vacs y esto es independiente del contrato que directamente se hizo con la farmac\u00e9utica astraz\u00e9neca que tambi\u00e9n posiblemente agregaremos pr\u00f3ximamente al calendario de esta semana de acuerdo a lo que en este momento est\u00e1 finalizando cofepris en detalles sobre la fecha espec\u00edfica de liberaci\u00f3n de los cuatro lotes que ya fueron fabricados existen cuatro lotes ya fabricados estos suman tres millones cuatrocientos mil dosis el momento justo de liberaci\u00f3n depende de un sofisticado proceso de evaluaci\u00f3n de intercambiabilidad que ha establecido astraz\u00e9neca y est\u00e1 trabajando con la empresa mexicana liomont y cofepris tomar\u00e1 nota cuando el proceso haya terminado y nos indicar\u00e1 en qu\u00e9 momento se libera muy probablemente a lo largo de esta semana pero mientras tanto tenemos ya casi tres millones y medio de dosis de vacuna para esta misma semana de acuerdo al calendario ahora si la \u00faltima por favor lo que podemos ver aqu\u00ed es para el p\u00fablico en general para cualquier persona que tenga algo que comunicar o que necesite m\u00e1s informaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1n tres mecanismos el n\u00famero 55 36 84 03 70 visitar vacuna punto gob.mx para obtener informaci\u00f3n hay una gran cantidad de informaci\u00f3n espec\u00edfica de la vacuna esto es independiente de lo que tambi\u00e9n tenemos en portal coronavirus punto gob.mx parte se especifica para vacuna los dos portales est\u00e1n interconectados de modo que si usted llega por uno por el otro puede encontrar a el que est\u00e1 buscando por cierto aqu\u00ed hemos agregado una modalidad de la ficha de notificaci\u00f3n de los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n de las reacciones adversas que se pudieran presentar y hemos hecho una modificaci\u00f3n para dar cabida a que aquellas personas que pudieran estar en una condici\u00f3n de postraci\u00f3n que les impide ser movilizadas o acudir por su propio y medio a los puestos de vacunaci\u00f3n nos ayuden a encontrarlas entonces hay una secci\u00f3n espec\u00edfica ah\u00ed en vacuna kobe donde la pregunta es si usted ya se registr\u00f3 y est\u00e1 en una situaci\u00f3n de postraci\u00f3n es decir no se puede movilizar por sus propios medios inf\u00f3rmenos hay que poner dos o tres datos muy b\u00e1sicos y a partir de ah\u00ed se programa que ya sea le ayuden a movilizarse o le faciliten la vacuna en su domicilio una serie de unidades m\u00f3viles que estamos teniendo donde se est\u00e1 aplicando lo \u00faltimo es este chat bots esto es un mecanismo para quienes utilizan la aplicaci\u00f3n whatsapp escaneen este c\u00f3digo lo puede ver en su pantalla no estamos poniendo aqu\u00ed en el lado derecho pero si no entr\u00e9 a la vacuna al portal vacuna cobit escanee este c\u00f3digo y le saldr\u00e1 una interacci\u00f3n en donde usted puede con un robot estar haciendo preguntas y obteniendo respuestas para las dudas m\u00e1s frecuentes muy bien vamos a pasar entonces a las preguntas respuestas tenemos 40 minutos para ello vamos a empezar con juan hern\u00e1ndez seguimos con ustedes luego escasos a patricia y todos los dem\u00e1s tambi\u00e9n con usted ya mentes qu\u00e9 tal muy buenas noches juan hern\u00e1ndez de dieron hasta en el grupo cant\u00f3n es un ag\u00fcita es una pregunta como nunca van a hacer llegar este por medio de redes sociales que es referente a los m\u00e9dicos como ahorita ya hab\u00eda venido bajando ya la incidencia de contagios y de bueno de muertes por este esta situaci\u00f3n los hospitales hay una preocupaci\u00f3n de qu\u00e9 va a pasar con estos m\u00e9dicos este van a ser contratados qu\u00e9 va a pasar con ellos o ya sea ojo o en todo caso si ya se les est\u00e1 reasignando ahora acomodando en otras \u00e1reas es es la digamos la pregunta que est\u00e1 ahorita rondando en el aire gracias como no con mucho gusto juan lo que usted se refiere es a los m\u00e1s de 50 mil trabajadores de la salud algunos son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos otros son enfermeras y enfermeros y no los terapeutas y otro tipo de personal de salud que fueron contratados durante la epidemia en la fase de reconversi\u00f3n hospitalaria para cubrir una parte de la enorme insuficiencia de personal de salud que heredamos de las distintas administraciones pasadas que no se nos olvide qu\u00e9 m\u00e9xico empez\u00f3 la respuesta a la epidemia con una carencia de m\u00e1s de 240.000 personas trabajadoras de la salud que en sexenios pasados no se contrataron o no se formaron incluso ten\u00edamos tambi\u00e9n una importante carencia de personal especializado en ciertas \u00e1reas de la salud a lo largo de la epidemia y durante la m\u00e1s grande reconversi\u00f3n hospitalaria que se ha hecho en am\u00e9rica latina donde multiplicamos por cuatro y media veces o seis veces en el caso de las camas con ventilador las existentes necesitamos desde luego personal de salud para que pudiera atender a las personas que eran hospitalizadas en esos espacios eso requiri\u00f3 una contrataci\u00f3n pero adem\u00e1s capacitaci\u00f3n espec\u00edfica y un esquema de supervisi\u00f3n piramidal que fue dise\u00f1ado para que las personas con un entrenamiento especializado relativamente reciente no estuvieran desde luego en una situaci\u00f3n de tener que estar al frente de una decisi\u00f3n y establecimos en su momento con liderazgo del doctor schwartz quien ahora es comisionado de cofepris pero en ese momento era el coordinador m\u00e9dico de insa vi el y el maestro juan ferrer y todo el equipo de lin xavi dise\u00f1aron este esquema de supervisi\u00f3n piramidal una persona formada y con experiencia en medicina cr\u00edtica asesoraba y supervisada a cinco personas con un entrenamiento formal en medicina cr\u00edtica pero relativamente m\u00e1s joven o m\u00e1s reciente y cada uno de estos cinco a su vez supervisaba a otros cinco y siempre esta supervisi\u00f3n conectada hasta arriba hasta la persona m\u00e1s experto esto lo que nos permit\u00eda es que por cada persona experta en terapia intensiva en medicina cr\u00edtica est\u00e1bamos simult\u00e1neamente teniendo una supervisi\u00f3n de estas 30 personas con experiencia menos avanzada a su vez se implantaron distintos esquemas de videovigilancia en las unidades sobre todo las unidades m\u00f3viles o temporales los hospitales m\u00f3viles es temporal es kobe que permit\u00edan estar supervisando la operaci\u00f3n sin tener que entrar a la unidad kobe por supuesto para ciertos procedimientos que requieren atenci\u00f3n f\u00edsica las personas enfermas pues si el personal entraba y sal\u00eda y en su momento este esquema fue replicado tambi\u00e9n en distintos hospitales grandes por ejemplo en el hospital juan graham casas\u00fas de tabasco villahermosa tabasco instalaron toda una unidad de videovigilancia para poder ampliar la capacidad de atenci\u00f3n en sus unidades de terapia intensiva en fin entonces se requiri\u00f3 la contrataci\u00f3n de un poco m\u00e1s de 50 mil personas a trav\u00e9s de lo que se llam\u00f3 la convocatoria de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos del bienestar en realidad no eran solo m\u00e9dicas y m\u00e9dicos sino otro personal de salud como ya hemos relatado que va a pasar preguntan me parece una pregunta muy leg\u00edtima lo que vamos a hacer es que van a ser contratadas y contratados esto fue lo que se estableci\u00f3 desde el inicio se puede decir lo que se pact\u00f3 y lo que fue un incentivo para que las personas participaron en la convocatoria entonces la idea es contratar les el sistema nacional de salud sigue necesitando de sus servicios sumamente valiosos que quede muy claro no necesariamente van a trabajar en la unidad donde fueron empleados durante la emergencia de coches eso est\u00e1 establecido en la propia convocatoria eso est\u00e1 establecido en el contrato pero ciertamente van a ser incorporados al sistema nacional de salud el sistema p\u00fablico en alguna unidad de salud donde sean requeridos muchas gracias.juan vamos a pasar all\u00e1 atr\u00e1s con usted por favor hola buenas tardes arely villalobos de canal 14 preguntarle hoy en la ma\u00f1ana cuando el secretario de relaciones exteriores dio a conocer la plataforma donde hacen transparentes los contratos por los cuales adquirieron la vacuna el gobierno del gobierno mexicano se\u00f1alaba que est\u00e1n en fase 3 del ensayo cl\u00ednico dos vacunas la aval bucks y la sanofi si nos puede dar m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto sobre estas vacunas que suenan un poco distintas de las que ya conocemos heras como no estrictamente no est\u00e1n todav\u00eda en fase 3 en mexico y est\u00e1n en fase 3 en el mundo en otros pa\u00edses del mundo ha iniciado ya alguna la gesti\u00f3n entre la autoridad sanitaria del alguno de los pa\u00edses donde est\u00e1n estas casas productoras de vacunas en el caso de val bucks es una empresa en china en el caso de sanofi sanofi es una empresa francesa tiene su casa matriz en lyon francia y estableci\u00f3 una alianza con glaxosmithkline para tener una misma vacuna entonces seguramente ante la agencia europea de medicamentos han solicitado la autorizaci\u00f3n para conducir fase 3 y se ha planteado que en m\u00e9xico podr\u00edan realizar este tipo de ensayos cl\u00ednicos en su momento han sometido a consideraci\u00f3n la revisi\u00f3n de cofepris sus proyectos el de la vacuna china ocurri\u00f3 hace m\u00e1s de una semana y media en el caso de sanofi ocurri\u00f3 apenas el viernes pasado pero todav\u00eda no ha sido autorizado una situaci\u00f3n muy importante es que a la experiencia de trabajo con las distintas propuestas de ensayo cl\u00ednico para vacunas cobit y en general para insumos covif es que se requiere una alta capacidad para conducir investigaci\u00f3n cl\u00ednica en el mundo la investigaci\u00f3n cl\u00ednica a lo largo de los \u00faltimos 25 o 30 a\u00f1os se volvi\u00f3 com\u00fan el utilizar a unas entidades que se llaman cr2 por las clic en las siglas en ingl\u00e9s de organizaci\u00f3n de investigaci\u00f3n cl\u00ednica y eso es lo que quiere decir cr o esas son empresas mayormente privadas de distinto tama\u00f1o que tradicionalmente ayudan a grupos de investigaci\u00f3n cl\u00ednica a instituciones propiamente dichas pero a lo largo de algunos a\u00f1os previo a la epidemia se empez\u00f3 a hacer costumbre que estas entidades empezaban a tener una participaci\u00f3n quiz\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de lo que es deseable dado que no son instituciones llegado que no tienen en sus plantillas investigadores e investigadoras formalmente establecidos es decir que tengan las credenciales acad\u00e9micas para hacer investigaci\u00f3n y muy importante estas entidades estas herreros no tienen comit\u00e9s de investigaci\u00f3n bioseguridad y \u00e9tica que son indispensables de acuerdo con el reglamento de investigaci\u00f3n para la salud en sujetos humanos son indispensables para garantizar no solamente la calidad de los proyectos de investigaci\u00f3n sino la correcta ejecuci\u00f3n e incluso para supervisar que a lo largo del proceso se garantizan est\u00e1ndares muy altos de cuidado de los sujetos que est\u00e1n participando como tareas y voluntarios en los estudios entonces en la experiencia de estos meses o a\u00f1os bueno a\u00f1o es lo que lleva a la epidemia hemos identificado que es muy importante cubrir la investigaci\u00f3n cl\u00ednica para generar conocimiento no solamente para m\u00e9xico sino en general para el mundo pero hacerlo con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad insisto en la parte de investigaci\u00f3n bioseguridad y \u00e9tica entonces las propuestas a veces han tenido que ser revisadas para este es especificar que solamente personas investigadoras tanto instituciones como personas que tienen una trayectoria probada de investigaci\u00f3n cl\u00ednica pueden hacer ensayos cl\u00ednicos y una cr o estas no pueden hacerla sencillamente porque no son instituciones de investigaci\u00f3n y eso es parte de lo que estamos revisando en mi caso de estas dos propuestas que las propuestas realmente est\u00e9n bajo la responsabilidad de instituciones y de personas competentes para realizar investigaci\u00f3n muchas gracias oscar soria por favor buenas tardes autor de las cartas de mente digital y tendencias libres me pregunta referencia que lo hice por y lanz\u00f3 cuatro recomendaciones para que los padres de familia hablen con sus hijos referente a la vacuna cobit la secretar\u00eda de salud estrato para tomar este art\u00edculo va a ser su propia estrategia de comunicaci\u00f3n ya que los ni\u00f1os van a regresar a clases tiene muchas preguntas referente a ello y ser\u00eda muy prudente c\u00f3mo se ha tomado esas conferencias tomar su opini\u00f3n y ver c\u00f3mo podemos como desde comunicaci\u00f3n a las autoridades tal es una respuesta para ti que ciencia ya ellos s\u00ed muchas gracias oscar de definitivamente la comunicaci\u00f3n con las ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes es crucial no podemos tomar decisiones sin involucrar les porque finalmente m\u00e1s all\u00e1 de las responsabilidades administrativas que tengamos como funcionarias con funcionarios como instituciones o como padres madres de familia o tutores nosotros tenemos responsabilidades de su cuidado pero las personas menores de edad son quienes viven la realidad todos los d\u00edas ellas y ellos van a entrar a la escuela van a tener en pr\u00e1ctica que ejercer los cuidados la sana distancia el uso de corvo cas el lavado de manos y si se compenetran si se les queda claro no solamente en el nivel intelectual sino incluso emocional la importancia de ese cuidado sin duda vamos a tener un cuidado de ellas y ellos m\u00e1s efectivos entonces si hemos estado trabajando con distintas organizaciones y para modular de la mejor manera los distintos esquemas de comunicaci\u00f3n social recientemente con el consejo de la comunicaci\u00f3n este colectivo patrocinado por los grupos empresariales hemos llegado muy buen acuerdo para generar una campa\u00f1a educativa sobre la vacuna que incluye algunos componentes que vinculan a la infancia y nos ayudan mucho a vincular madre padre de familia abuela abuelo tutor t\u00eda t\u00edo le recomendamos eso habl\u00e9 abiertamente con sus hijas e hijos o sobrinos nietos hable abiertamente del cob y de los riesgos de las ausencias familiares en el caso de las muy dram\u00e1ticas p\u00e9rdidas de vidas habl\u00e9 de la vacuna hable de la protecci\u00f3n a\u00fan cuando en este momento no les toque vacunarse a las personas menores de edad hable los temas eso ayuda a que se construya una conciencia de todas y todos quiz\u00e1 quienes no est\u00e1n acostumbradas a platicar con ni\u00f1as y ni\u00f1os se van a sorprender de la enorme sensibilidad de la enorme inteligencia de ni\u00f1as y ni\u00f1os y la facilidad con que entienden los conceptos de manera muy profunda la pregunta por favor podcast pero una segunda pregunta de referente igual al regreso de clases un grupo de estudiantes march\u00f3 la ciudad de m\u00e9xico para decir bien el regreso de clases seguros es sentido y ah\u00ed es la manifestaci\u00f3n qu\u00e9 opina usted referente a ello y si es un regreso seguro para las actividades perd\u00f3n eso es la parte de un grupo de estudiantes march\u00f3 sobre las calles de la ciudad de m\u00e9xico lleg\u00f3 al z\u00f3calo exigiendo un regreso seguro a las clases en ese sentido a la autoridad de salud y la trata de educaci\u00f3n p\u00fablica y aseguran que va a haber un regreso a un retorno de clases seguro claro de eso se trata de eso se trata de tener un retorno seguro en la medida en que todas y todos nos vinculemos nos familiaricemos con los protocolos de seguridad sanitaria y en el ambiente escolar y que los pongamos en pr\u00e1ctica que se cumplan es que vamos a tener un retorno seguro estos protocolos y como hemos comentado en otras ocasiones fueron dise\u00f1ados planteados evaluados desde que arranc\u00f3 el cierre hace un a\u00f1o m\u00e1s de un a\u00f1o el 23 de marzo de 2000 20 decidimos cerrar el sistema educativo lo planteamos as\u00ed a la autoridad educativa y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de cerrar pero desde ese entonces se dise\u00f1\u00f3 las bases de lo que ser\u00edan los protocolos de seguridad sanitaria a lo largo de todo el a\u00f1o o m\u00e1s de un a\u00f1o de la pandemia he estado trabajando con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en ir actualizando y manteniendo al d\u00eda los protocolos de seguridad sanitaria en el ambiente escolar que son perfectamente compatibles con los protocolos generales de seguridad sanitaria en los espacios f\u00edsicos abiertos y cerrados entonces definitivamente el retorno seguro es una prioridad para que tanto educandos como mentores inventoras tengan la tranquilidad de que los ambientes ser\u00e1n seguros ahora muy importante no tener falsas expectativas la pregunta obvia es eso significa que no va a haber casos de enfermedad en los recintos escolares no no significa eso ser\u00eda completamente fantasioso pensar que no ni un solo caso se pueden presentar casos pero lo importante es que se tenga una reducci\u00f3n al m\u00ednimo posible de ese riesgo y que tambi\u00e9n se tenga la capacidad de identificar tempranamente la ocurrencia de casos o la ocurrencia de brotes para que conjuntamente autoridad sanitaria autoridad educativa y la comunidad de padres y madres de familia trabajen conjuntamente para responder ante este tipo de situaciones muchas gracias oscar yanes galindo cuando pharma y luego patricia rodr\u00edguez cara y usted va a morir buenas noches y alexia lindo del mundo fernando doctor nos han preguntado a chrome que para ser un grupo de prioridad logre llegar a la vacunaci\u00f3n que es lo que se necesita usted usted nos ha estado explicando muchas veces cu\u00e1l ha sido la t\u00e9cnica y como lo estoy manejando pero en este caso nos preguntan por ejemplo los monitores cl\u00ednicos que son quienes han estado ayudando a hacer los an\u00e1lisis y todos los estudios con respecto a las vacunas ellos no est\u00e1n dentro de un grupo prioritario esto por qu\u00e9 por muchas razones los grupos de prioridad no est\u00e1n definidos por una condici\u00f3n laboral per se y eso es muy importante que todo el mundo lo identifique cada quien se identifica en una categor\u00eda o en un grupo de la poblaci\u00f3n por m\u00faltiples caracter\u00edsticas por la edad quiz\u00e1 por el sitio de residencia o por la ocupaci\u00f3n pensemos en estos tres elementos entonces aqu\u00ed tenemos a cada persona pensando yo tengo 52 a\u00f1os me deber\u00edan priorizar porque estoy en este grupo de edad otra persona puede estar pensando en su sitio de residencia y puede decir el municipio fulano de tal los 2.470 municipios que tiene el pa\u00eds deber\u00eda ser prioritario y otras personas pueden pensarlo por su actividad profesional o laboral visi\u00f3n estos tres porque hemos recibido gran cantidad de comunicaciones cartas correos electr\u00f3nicos pronunciamientos p\u00fablicos donde cada quien busca ubicarse en un grupo de prioridad como usted correctamente se\u00f1ala y esto a veces hace pensar a las personas que la priorizaci\u00f3n se define de esa manera en la respuesta es no hay un eje de prioridad que es la edad de esto no hay ninguna duda y esto como hemos comentado se basa en varios estudios varias proyecciones epidemiol\u00f3gicos matem\u00e1ticas que muestran en m\u00e9jico igual que en muchos de los pa\u00edses que tienen acceso a vacuna que cuando se prioriza de la persona con mayor edad hacia la persona con menor edad y se va vacunando a los grupos de poblaci\u00f3n de esa manera se logra tener el m\u00e1ximo rendimiento en reducir la mortalidad las complicaciones la hospitalizaci\u00f3n por ejemplo de esa manera no se prioriza la reapertura de ciertas actividades laborales que en su momento ciertos segmentos de la poblaci\u00f3n consideraban como los m\u00e1s prioritarios y algunos hablaban de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa de la generaci\u00f3n de riqueza etc\u00e9tera y lo que quer\u00edan es que se vacunar\u00e1 a personas de entre 20 y 45 a\u00f1os que ocupan la mayor cantidad de personas en un empleo formal sobre todo en el empleo industrial pero nuestro ejemplo de priorizaci\u00f3n fue la edad de arriba abajo para ir reduciendo riesgos tambi\u00e9n desde el principio apareci\u00f3 el caso de las personas trabajadoras de la salud aqu\u00ed si hay una definici\u00f3n por empleo pero como hemos dicho en otras ocasiones no es como objetivo fundamental el proteger individualmente a cada persona desde luego ese es el mecanismo y qu\u00e9 bueno que se protege individualmente a personas que tienen un riesgo incrementado de contagio porque est\u00e1 en el mundo cl\u00ednico el mundo m\u00e9dico el mundo de atenci\u00f3n de la salud pero el objetivo estrat\u00e9gico de ese segmento de vacunar al segmento de trabajadores y trabajadoras de la salud es proteger la capacidad del estado mexicano de responder ante la epidemia sobre todo en los momentos de mayor intensidad de epid\u00e9mica entonces por eso el primer grupo fue trabajadoras y trabajadores de la salud de primera l\u00ednea en hospitales consultorios y ambulancias p\u00fablicas y privadas despu\u00e9s aparece un tercer grupo gremial un segundo grupo gremial que son los trabajadores educativos aqu\u00ed es una historia diferente aqu\u00ed es primero en condiciones de bajo riesgo epid\u00e9mico de baja actividad epid\u00e9mica lo que llevamos 18 semanas logrando la oportunidad de que al agregar ese componente garantizamos una protecci\u00f3n unos ambientes seguros como dec\u00eda oscar para que se abran las aulas se recuperen las actividades convencionales de la educaci\u00f3n y podamos garantizar el derecho a la educaci\u00f3n entonces estos son tres grupos claramente identificados los hemos estado indicando desde que empez\u00f3 la estrategia pero no debe pensarse en que cada quien puede buscar su identidad de grupo de empleo o de grupo gremial y entonces pedir ser prioritario no hay inscripci\u00f3n para grupos prioritarios no hay tal cosa las prioridades han sido definidas con toda claridad desde el inicio en el programa de vacunaci\u00f3n much\u00edsimas gracias muchas gracias est\u00e1 en el camino patricia rodr\u00edguez cal\u00f3 a grupo imagen buenas noches paz buenas noches patricia rodr\u00edguez calva de grupo imagen doctor ayer se dijo que que el hecho de que campeche haya regresado a sem\u00e1foro amarillo no tuvo que ver con el regreso de clases presenciales entonces doctor l\u00f3pez gatell en consecuencia qu\u00e9 fue lo que fall\u00f3 en campeche para que se haya regresado a sem\u00e1foro amarillo y en consecuencia se hayan cancelado las clases presenciales y tengo una segunda pregunta por favor con mucho gusto esta idea de falla no corresponde al an\u00e1lisis t\u00e9cnico de la epidemia en m\u00e9xico ni en cualquier parte del mundo me queda claro que a veces el lenguaje de la comunicaci\u00f3n p\u00fablica busca est\u00e1 de identificaci\u00f3n fallo esto fallo aquello fallo el gobernador fallo no hay tal cosa la epidemia y esto la prueba misma es c\u00f3mo se ha comportado en cada una de las entidades federativas de m\u00e9xico y c\u00f3mo se ha comportado en cada uno de los pa\u00edses del mundo la epidemia tiene fluctuaciones hay pa\u00edses hace unos d\u00edas habl\u00e1bamos de los pa\u00edses de la regi\u00f3n europea occidental que despu\u00e9s de un largo periodo de no casos o de m\u00ednima ocurrencia de casos s\u00fabitamente empezaron con una gran cantidad de casos algunos fueron en su segunda ola otros en su tercera ola otros incluso en su cuarta otra ahora mismo en la regi\u00f3n de am\u00e9rica del sur que est\u00e1n en oto\u00f1o casi invierno vemos que hay una subida muy marcada en la cantidad de contagios diarios entonces no pensemos en que hay una culpa de alguien que fallo porque no es as\u00ed hay una serie de elementos de variables de situaciones que determinan que la epidemia suba o baje aumente o disminuya y una de las condiciones que est\u00e1 bastante claro es la movilidad del espacio p\u00fablico cuando las sociedades empiezan a moverse m\u00e1s empiecen a interactuar m\u00e1s las personas unas con otras hay mayor probabilidad de que un individuo susceptible se encuentre como un individuo contagiante no ocurra un contagio con muchos susceptibles con un contagiante y ocurran m\u00faltiples contagios o m\u00faltiples susceptibles con m\u00faltiples contagiantes y ocurran much\u00edsimos contagios regular esa movilidad es parte del empe\u00f1o que hemos tenido todos los gobiernos del mundo nacionales y subnacionales en este caso nuestros 32 entidades federativas llegar al balance exacto en donde se reduce esa movilidad porque por acciones administrativas se mandata el cierre de ciertos espacios laborales recreativos sociales pero que eso da\u00f1e lo m\u00ednimo posible la vida p\u00fablica la econom\u00eda y sobre todo las econom\u00edas familiares de las personas con menos ingresos eso requiere un ajuste de pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas si se cierran m\u00e1s los espacios se afecta m\u00e1s la econom\u00eda las econom\u00edas populares las econom\u00edas familiares que son las que m\u00e1s nos han preocupado a lo largo de todo este tiempo aunque tiene un beneficio se reducen los contagios nos hay que abrir pero al abrir aparecen contagios aunque se benefician esas econom\u00edas y ese ajuste es continuo hay que estarlo asiento no hay una regla fija en donde se diga de aqu\u00ed para todo el resto de la epidemia esta es la cantidad de cierre que se tiene termin\u00f3 diciendo en cada entidad federativa ese equilibrio se va ejerciendo todos los d\u00edas o todas las semanas guiados por el sem\u00e1foro de riesgo kobe que es un \u00fanico sem\u00e1foro una misma metodolog\u00eda con la que todo el mundo ya est\u00e1 familiarizado pero las decisiones administrativas espec\u00edficas si se abren los restoranes pero no los bares si se abren los gimnasios pero no las playas si se aumenta la movilidad el espacio del transporte p\u00fablico pero no los jardines p\u00fablicos o viceversa cualquier combinaci\u00f3n esa es una edici\u00f3n que ejerce la autoridad sanitaria estatal y es una suerte de ir y regresar en cada momento se abre si empiezan los contagios se cierra y nos parece que ha sido eso justo lo que sigui\u00f3 el gobierno del estado de campeche se sumaron a la idea de abrir las escuelas pero tambi\u00e9n abrieron varias otras cosas y en su momento es muy probable as\u00ed lo consideramos nosotros que no haya sido tanto la apertura de escuelas que hasta el momento se hab\u00eda dado sino esas otras distintas actividades que se tienen que hacer regularlo posiblemente cerrar algunos de esos espacios poner aforos limitados poner horarios limitados y confiamos en que eso va a hacer que campeche recupere la disminuci\u00f3n de la epidemia gracias por otra parte usted particip\u00f3 este d\u00eda en la reuni\u00f3n binacional que en materia de salud se realiz\u00f3 entre m\u00e9xico y argentina al fingi\u00f3 en un comunicado que emiti\u00f3 la dependencia federal se dice que en breve m\u00e9xico podr\u00eda iniciar el env\u00edo de vacunas que se embasen aqu\u00ed ya no los hab\u00eda adelantado para pa\u00edses de am\u00e9rica latina y el caribe cuando ser\u00eda la fecha prevista para iniciar este env\u00edo y la segunda pregunta sobre este mismo tema es si \u00e9l est\u00e1 producci\u00f3n y que se env\u00eda a otros pa\u00edses no impactar\u00eda negativamente a la demanda leg\u00edtima de vacunas que tendr\u00eda que solventar m\u00e9xico gracias muchas gracias creo que es una pregunta muy importante no voy a adelantar v\u00edsperas por dos razones este es el tema que ma\u00f1ana vamos a tratar en el pulso de la salud no se pierda la conferencia matutina el presidente los martes se llama punto de la salud la secci\u00f3n dedicada a salud y ma\u00f1ana nos va a acompa\u00f1ar la ministra de salud de argentina nuestra querida colega y amiga carla vizzotti con quien hoy tuvimos todo un d\u00eda de trabajo y otras funcionarias y funcionarios argentinos est\u00e1 previsto obtener un enlace con el presidente alberto fern\u00e1ndez de modo que habr\u00e1 una conversaci\u00f3n breve del presente y l\u00f3pez obrador con el presidente de argentina tambi\u00e9n muy amigo de este gobierno y de m\u00e9xico y esto se va a detallar ma\u00f1ana cuando se podr\u00eda liberar la pregunta es muy importante porque podr\u00eda surgir esta inquietud c\u00f3mo se est\u00e1n yendo las vacunas de mexico la respuesta precisa clara contundente es no es el caso el acuerdo establecido entre astraz\u00e9neca yo mont\u00e9 en la entidad financiadora que es la fundaci\u00f3n carlos slim estableci\u00f3 desde el principio que una vez se empezaran a envasar las vacunas los primeros tres lotes ser\u00edan de mexico pero el cuarto lote ya estar\u00eda a disposici\u00f3n de estos pa\u00edses de am\u00e9rica latina mayormente argentina pero tambi\u00e9n otros que en su momento hayan contratado con un astra entonces m\u00e9xico va a ayudar a argentina desde luego pero no se afecta lo que est\u00e1 previsto para m\u00e9xico pero todo esto y m\u00e1s se va a detallar ma\u00f1ana en la conferencia matutina est\u00e1 garantizado el abasto como acabo de mostrar el calendario ya de entrada tenemos para esta semana tres millones m\u00e1s de tres millones y medio de dosis de vacuna tanto de astra que nos llega por k\u00f3vacs como de facer y las otras s\u00f3lo hacen sumar a lo que ya tenemos la pr\u00f3xima semana estaremos recibiendo casi 8 millones de dosis de vacuna entonces si tenemos mucha tranquilidad en ese sentido y hay una circunstancia adem\u00e1s importante argentina en este momento mayormente por razones clim\u00e1ticas est\u00e1 en esta fase de incremento de la epidemia m\u00e9xico lleva 18 estamos en el curso de las 19 semanas en reducci\u00f3n cuando ocurra una situaci\u00f3n as\u00ed es esperable que exista solidaridad entre los pueblos hermanos para que se priorice ah\u00ed donde es de manera m\u00e1s inmediatamente necesario muchas gracias iliana noble pulso saludarle buenas noches liliana noble de pulso saludable el doctor l\u00f3pez ibor me informan que en la sierra norte de puebla les aplicaron la vacuna de soy nuevo y hasta el momento no tienen la segunda dosis ellos hicieron su cuenta los que siendo terminado de contestar me pregunta pero al parecer ya pas\u00f3 el per\u00edodo y todos est\u00e1n preguntando si si yo no tiene efectividad y tendr\u00edan que reiniciar el esquema de la fundaci\u00f3n no puedo pasar al respecto si no puede ayudar por favor esta es una pregunta para la otorgaci\u00f3n gracias gracias perd\u00f3n me recuerda la vacuna que es que nos va bien gracias este de genetech adi\u00f3s y detuvimos como lo comentamos en varias conferencias vespertinas tuvimos este retraso de una semana de sinovac y pasamos de 35 a 42 d\u00edas no tengo el dato ahorita lo busco espec\u00edfico de la sierra del pueblo pero desde que desde hace desde la semana pasada el jueves que tambi\u00e9n nos lleg\u00f3 hoy desde antes que nos lleg\u00f3 sin novak pudimos cubrir todas las necesidades de todos los municipios donde se hab\u00eda aplicado y que ya estaban en este tiempo cercano entre 35 y 42 d\u00edas entonces en principio deber\u00eda estar cubierto ahora tambi\u00e9n lo que dijimos en ese momento es que es muy importante el que se entienda y lo tenemos como evidencia no solamente para sinovac sino tambi\u00e9n para otras vacunas que la protecci\u00f3n final total o la eficacia total que se logra con las dos dosis no se modifica si alargamos mucho m\u00e1s los d\u00edas es muy importante no hacerlo antes por eso tambi\u00e9n aprovecho para comunicar a todas las personas que fueron vacunadas con astraz\u00e9neca y que est\u00e1n todav\u00eda en la semana 7 todav\u00eda no cubren la semana 8 y posiblemente est\u00e1n viendo en sus municipios que ya est\u00e1n vacunando a los de 50 59 y ellos todav\u00eda no les toca su segunda dosis damas parc para recordarles que no podemos vacunar antes pero si despu\u00e9s astraz\u00e9neca tiene un periodo desde 8 hasta 12 semanas y ahora estaremos programando con esto que llega de covas para que la pr\u00f3xima semana de junio podamos cubrir todos los municipios de segundas dosis astraz\u00e9neca espec\u00edficamente con sinovac tenemos la evidencia de alguna evidencia cient\u00edfica que hemos podido recolectar en que el periodo de la eficacia lograda despu\u00e9s de la segunda dosis se mantiene en periodos de hasta 5 8 10 semanas entre las dos dosis por lo que no est\u00e1 en riesgo si se retrasa una o dos semanas como fue lo que sucedi\u00f3 pero en principio la sierra nota de puebla recibi\u00f3 su vacuna de sinovac deber\u00eda estarse programando si no es que ya aplicando en estos d\u00edas y doctor gatell cuando ustedes hagan del tema de la temporalidad m\u00e1s bien de la estacionalidad de entre pa\u00edses y pa\u00edses esto tambi\u00e9n hablar\u00eda de me hace pensar que pudiera confirmar que esta hip\u00f3tesis de que se pudiera volver esta enfermedad un poco y temporalidad es decir dependiendo del periodo del fr\u00edo en cada uno de los continentes y te pasar\u00e1 algo igual que con la influenza y le pregunto esto porque hace algunos meses en algunos estudios de la iglesia de johns hopkins en harvard este etc\u00e9tera hablaban ellos de esta idea que ten\u00edan todav\u00eda pensando en que el virus se podr\u00eda fortalecer a obtener este pico de presencia en los climas m\u00e1s fr\u00edos versus en los c\u00e1lidos o templados no s\u00e9 si esto estuviera respondi\u00f3 en nuestra historia todav\u00eda faltar\u00eda mucho para poder tener esta certeza gracias como no todav\u00eda es temprano en t\u00e9rminos de la experiencia que el mundo tiene el mundo me refiero a las personas que vivimos en el mundo las comunidades cient\u00edficas la comunidad de salud p\u00fablica los gobiernos todos quienes observamos o venimos en la epidemia todav\u00eda no existe suficiente experiencia con la epidemia misma para poder llegar a esta conclusi\u00f3n a partir de la observaci\u00f3n directa es decir el planteamiento de si se confirma que el comportamiento de la epidemia va a depender de la estaci\u00f3n del a\u00f1o mi respuesta ser\u00eda no hay de momento confirmaci\u00f3n en ese sentido a pesar de que ha sido muy intensa la vivencia desde luego de tener 14 meses con la epidemia pero posiblemente la teor\u00eda de las diversas planteamientos te\u00f3ricos que tienen que ver con c\u00f3mo se comportan las epidemias de infecciones respiratorias de infecciones transmitidas de persona a persona por part\u00edculas del aparato respiratorio vamos a hacer pensar qu\u00e9 kobe 19 la pandemia causada por el virus sars co2 se podr\u00eda llegar a presentar igual que se presentan otras enfermedad respiratorias de importancia epidemiol\u00f3gica el modelo m\u00e1s conocido m\u00e1s estudiado posiblemente es el de la influenza desde hace milenios existe influenza desde hace cientos de a\u00f1os se conoce formalmente la influenza desde hace al menos casi un siglo hay estudios incluso biol\u00f3gicos relacionados con la influenza se conoce el virus de la influenza se describi\u00f3 m\u00e1s o menos en los a\u00f1os 50 del siglo pasado entonces en qu\u00e9 consiste que se comporte igual kobe 19 que la influenza que empieza a entrar en una fase temporal con las estaciones del a\u00f1o de modo que en las \u00e9pocas fr\u00edas oto\u00f1o invierno aumente la cantidad de casos la cantidad de contagios la cantidad de personas enfermas desafortunadamente la cantidad de personas que pudieran perder la vida si tienen la enfermedad grave y que las temporadas de primavera y verano haya menos casos como en el mundo hay un hemisferio norte y un hemisferio sur las estaciones del a\u00f1o est\u00e1n entre cruzadas cuando aqu\u00ed es primavera en el hemisferio sur es oto\u00f1o cuando aqu\u00ed es verano el hemisferio sobre es invierno y las temporadas por lo tanto no coinciden en calendario pero s\u00ed respecto a primavera verano oto\u00f1o e invierno hay algunas razones voy a mencionar las 5 m\u00e1s aceptadas o m\u00e1s conocidas por las que este fen\u00f3meno puede ocurrir y ocurre con los virus respiratorios uno es las part\u00edculas l\u00edquidas en las que se propaga el virus la saliva los mocos de la nariz y la garganta en forma de got\u00edculas en forma de aerosoles en forma de gotas gruesas pero particularmente los aerosoles cuando el clima est\u00e1 fr\u00edo duran m\u00e1s tiempo las estos aerosoles cuando el clima est\u00e1 c\u00e1lido se secan se secan esos aerosoles esas cut\u00edculas desaparecen entre la capacidad contagiante disminuye ese es una segunda la el funcionamiento de los pulmones del aparato respiratorio es menos eficiente y los mecanismos de protecci\u00f3n frente a las part\u00edculas externas que nos respiramos todo el tiempo todas las personas todo el tiempo estamos respirando bacterias virus hongos p\u00f3lenes etc\u00e9tera y hay mecanismos de protecci\u00f3n que tienen que ver con la el moco que hay al interior de los bronquios y la tr\u00e1quea y tambi\u00e9n una especie de pelitos microsc\u00f3picos que tienen las c\u00e9lulas no es pelo pero parecen llaman cilios que son las prolongaciones de las c\u00e9lulas y que expulsan a ese moco de dentro hacia afuera tambi\u00e9n las c\u00e9lulas del sistema de defensas del sistema inmune se movilizan por la sangre y llegan a adherirse cerca de donde est\u00e1n esos espacios respiratorios esas tres cosas se hacen menos eficientes cuando hace fr\u00edo si no respira aire fr\u00edo todo esas tres cosas se hacen m\u00e1s lentas los pelitos se mueven menos los gl\u00f3bulos blancos se mueven menos el moco se hace m\u00e1s espeso y se impide que salga y hay una quinta condici\u00f3n que es el comportamiento social cuando hace fr\u00edo tendemos a congregarnos a estar en espacios cerrados a estar m\u00e1s cercanos f\u00edsicamente unos de otros en general que cuando hace calor todos cinco mecanismos act\u00faan combinados para hacer que las enfermedades respiratorias sobre todo las que son por virus predominan en el fr\u00edo y reduzcan en el calor el fr\u00edo no mata al virus eso es muy importante saberlo pero el fr\u00edo cuando esta causa estos cinco mecanismos que acabo de comentar hace m\u00e1s f\u00e1cil que se transmitan los virus respiratorios el calor no mata al virus pero hace menos favorable para que el virus se transmita entonces en general una de las predicciones m\u00e1s aceptadas hasta el momento es que si la inmunidad en contra del virus sars cause 2 no fuera suficientemente larga de a\u00f1os y a lo mejor estuviera en uno o dos a\u00f1os la duraci\u00f3n de la inmunidad podr\u00eda ser que se empiece a sincronizar la epidemia y se convierte en una enfermedad estacional como lo es la influenza con muchas gracias son las 20 horas con un minuto aqu\u00ed terminamos recordamos que abrimos la semana 21 del a\u00f1o pero la semana 19 de reducci\u00f3n de la epidemia en todos los indicadores y que estamos acelerando cada vez m\u00e1s el proceso de vacunaci\u00f3n en las poblaciones identificadas para ello no se pierda ma\u00f1ana el pulso de la salud donde comentaremos estos y otros temas de gran inter\u00e9s p\u00fablico y tendremos como invitados e invitados a funcionarios y funcionarias del gobierno de argentina muchas gracias hasta ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:14.544223"
}