{
    "video_id": "JR4slYLCIoM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JR4slYLCIoM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD2xhLaSAi9tAUrv9Bh3P1Zuq6cJg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JR4slYLCIoM",
    "video_title": "Programa Nacional de Reconstrucci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 2036,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 4.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de morelos me da mucho gusto estar con",
            "start": 7.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 12.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en jojutla",
            "start": 13.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo",
            "start": 16.71,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "con nuestra palabra",
            "start": 20.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "e iniciar este programa",
            "start": 25.01,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n para",
            "start": 28.58,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "levantar viviendas escuelas centros de",
            "start": 32.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 37.839,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y apoyar a los damnificados",
            "start": 39.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 43.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 48.07,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "ofrecimos y vamos a cumplir",
            "start": 50.37,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "en la mente de muchos",
            "start": 57.1,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "en la conciencia de muchos",
            "start": 61.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 67.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "interrogante",
            "start": 70.969,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y la duda sobre si vamos a cumplir los",
            "start": 73.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 79.009,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "lo mencion\u00e9 el d\u00eda de mi toma de",
            "start": 82.6,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n que un joven se acerc\u00f3 y me",
            "start": 84.729,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "dijo usted no tiene derecho a fallar",
            "start": 87.909,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "y yo respond\u00ed no voy a fallar no voy a",
            "start": 92.8,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo",
            "start": 98.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estoy consciente como ustedes qu\u00e9",
            "start": 104.29,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 109.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muy altas las expectativas",
            "start": 111.659,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "los polit\u00f3logos publicistas hasta me han",
            "start": 114.9,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "recomendado de que empiece a hablar de",
            "start": 122.31,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "bajar las expectativas porque s\u00ed no",
            "start": 126.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "va a haber decepci\u00f3n",
            "start": 131.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "yo no quiero bajar las expectativas voy",
            "start": 133.91,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "a subir el trabajo del gobierno en",
            "start": 137.74,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 142.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 144.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 148.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 149.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil es complejo",
            "start": 152.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 157.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya ni hablar de como dejaron en el pa\u00eds",
            "start": 159.45,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 165.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tenemos mucha fuerza de voluntad",
            "start": 167.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 173.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy fuerte nuestra cultura",
            "start": 175.27,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 179.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 182.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ha sido la cultura de m\u00e9xico la que nos",
            "start": 184.09,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "han sacado adelante",
            "start": 188.59,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "por la cultura de los pueblos",
            "start": 191.93,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "es que hemos salido airosos",
            "start": 196.53,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 202.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "salido triunfantes nos hemos puesto de",
            "start": 204.46,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "pie ante calamidades de todo tipo",
            "start": 208.6,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "inundaciones terremotos hambrunas malos",
            "start": 214.44,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "gobiernos corrupci\u00f3n y siempre por",
            "start": 219.46,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "nuestras culturas salimos adelante ahora",
            "start": 224.65,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "vamos a salir nos vamos a levantar",
            "start": 227.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 235.03,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 236.87,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchas cosas a favor",
            "start": 239.75,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "repito lo principal es la fortaleza",
            "start": 244.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 248.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 251.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 253.19,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "a nuestro favor el que hay en nuestro",
            "start": 256.139,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico muchos recursos naturales",
            "start": 261.539,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "muchas riquezas",
            "start": 264.469,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "a pesar de que han saqueado a m\u00e9xico por",
            "start": 267.83,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "siglos todav\u00eda",
            "start": 270.949,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales",
            "start": 275.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hace poco un alto",
            "start": 278.49,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "dirigente pol\u00edtico me dec\u00eda y como le",
            "start": 283.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vas a hacer",
            "start": 286.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "le digo",
            "start": 288.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 290.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a apoyarme en la gente",
            "start": 293.19,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y como \u00e9l",
            "start": 297.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es de otro partido",
            "start": 299.23,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aunque lo respeto como respeto a todos",
            "start": 302.04,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "los militantes de todos los partidos",
            "start": 306.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda f\u00edjate lo que son las cosas nos",
            "start": 309.93,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "va a salvar la obra de los gobernantes",
            "start": 314.88,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "post revolucionarios",
            "start": 321.32,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "pues despu\u00e9s de el porfiriato",
            "start": 324.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 34 a\u00f1os vino el movimiento",
            "start": 330.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 334.43,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 336.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 340.0,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "que encabeza emiliano zapata y otros",
            "start": 342.689,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales",
            "start": 347.389,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "importantes el movimiento por la",
            "start": 350.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "democracia que encabez\u00f3 un hombre bueno",
            "start": 352.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia francisco y",
            "start": 356.67,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 360.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 362.09,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hubo mucho sufrimiento porque fue una",
            "start": 363.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n la 3\u00aa transformaci\u00f3n que ha",
            "start": 366.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "habido en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 369.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos",
            "start": 371.64,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pero no fue en vano entonces sacrificio",
            "start": 375.5,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "porque una vez que pas\u00f3",
            "start": 379.39,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "el periodo violento de la revoluci\u00f3n",
            "start": 383.32,
            "duration": 12.649
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 30 hasta los a\u00f1os 80",
            "start": 388.129,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds creci\u00f3",
            "start": 395.969,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "al 6% anual y en ese periodo de 40 a\u00f1os",
            "start": 399.889,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 406.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "etapa violenta de la revoluci\u00f3n se",
            "start": 408.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "construyeron",
            "start": 411.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ferrocarril v\u00edas para el ferrocarril se",
            "start": 413.66,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "construyeron presas carreteras",
            "start": 418.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 421.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y esos gobernantes",
            "start": 425.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a pesar de que",
            "start": 428.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "algunos no eran del todo honesto no se",
            "start": 432.139,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "atrevieron",
            "start": 438.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a entregar los bienes que eran del",
            "start": 439.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo que eran de la naci\u00f3n como",
            "start": 442.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en este periodo llamado",
            "start": 445.14,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "neoliberal en estos \u00faltimos 35 o 36 a\u00f1os",
            "start": 449.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 455.66,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no se atrevieron a entregar el petr\u00f3leo",
            "start": 457.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ni la industria el\u00e9ctrica ni las tierras",
            "start": 459.69,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ni el agua ni las minas",
            "start": 464.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "fueron respetuosos de los bienes del",
            "start": 468.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo llegan los neoliberales y",
            "start": 471.49,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "empiezan a",
            "start": 475.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "trasladar lo que era del pueblo lo que",
            "start": 479.169,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "era la naci\u00f3n a particulares",
            "start": 481.479,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 487.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como una bendici\u00f3n o por fortuna estaban",
            "start": 489.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "saqueando",
            "start": 494.18,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es como el que entra a robar a un banco",
            "start": 496.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llenando de dinero las bolsas los",
            "start": 501.62,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "costales los sacos",
            "start": 508.379,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "y entonces suena una alarma",
            "start": 511.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 515.99,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no se pueden llevar todo pues eso fue lo",
            "start": 517.599,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 a partir del d\u00eda primero de",
            "start": 520.389,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "julio de este a\u00f1o son\u00f3 la alarma y ya no",
            "start": 523.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se pudieron llevar todo",
            "start": 527.47,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "con lo que nos dejaron",
            "start": 530.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 534.87,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante al pa\u00eds",
            "start": 536.92,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "y les podr\u00eda poner nada m\u00e1s el ejemplo",
            "start": 541.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo no le dio tiempo de firmar",
            "start": 543.709,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "contratos y entregar todo",
            "start": 547.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 550.3,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "les alcanz\u00f3 el tiempo para enajenar",
            "start": 552.11,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "entregar el 20 por ciento de todo el",
            "start": 555.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "potencial petrolero de m\u00e9xico de modo",
            "start": 559.519,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que ahora con lo que tenemos vamos a",
            "start": 562.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sacar adelante a nuestro pa\u00eds y lo mismo",
            "start": 565.73,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 569.3,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 571.529,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles",
            "start": 574.52,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "todo eso nos va a ayudar y nos va a",
            "start": 577.279,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ayudar mucho mucho en no permitir la",
            "start": 581.389,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por ning\u00fan motivo ahora s\u00ed",
            "start": 586.579,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que me canso ganso se va a acabar la",
            "start": 589.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 592.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y no va a haber necesidad por eso de",
            "start": 602.36,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos ni",
            "start": 606.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 609.529,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que haya gasolinazos o de endeudar al",
            "start": 611.55,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos a manejar el presupuesto",
            "start": 615.899,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "con honradez",
            "start": 620.37,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "este s\u00e1bado vamos a entregar ya el",
            "start": 623.76,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "presupuesto el proyecto de presupuesto a",
            "start": 628.94,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "el congreso a la c\u00e1mara de diputados que",
            "start": 633.15,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es la c\u00e1mara encargada por ley de",
            "start": 636.63,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aprobar el presupuesto y estamos",
            "start": 640.83,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "contemplando ya en ese presupuesto",
            "start": 644.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y haya dinero suficiente para atender",
            "start": 648.4,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "las necesidades de nuestro pueblo ya",
            "start": 654.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en ese presupuesto",
            "start": 660.2,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "va a haber dinero para apoyar a los",
            "start": 662.68,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "damnificados por eso",
            "start": 669.07,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n millet",
            "start": 672.97,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "el coordinador de este plan por parte",
            "start": 675.529,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del gobierno federal ya ha dicho que se",
            "start": 679.579,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "cuenta con el presupuesto para empezar a",
            "start": 682.639,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "trabajar en jojutla darle continuidad a",
            "start": 689.379,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "lo que ya se inici\u00f3 y que se rehabiliten",
            "start": 693.369,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "se mejoren se ampl\u00eden se construyan las",
            "start": 698.97,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "viviendas que se requieren",
            "start": 703.809,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el encargado del programa de vivienda es",
            "start": 711.45,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el arquitecto david cervantes",
            "start": 715.62,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "les comento trabajo conmigo cuando fui",
            "start": 719.329,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno en la ciudad de mexico",
            "start": 723.799,
            "duration": 10.901
        },
        {
            "text": "tengo el orgullo de que en ese periodo",
            "start": 729.1,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y llevamos a cabo",
            "start": 734.7,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "alrededor de 150.000 acciones de",
            "start": 737.139,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 741.459,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se construyeron 1000 unidades",
            "start": 743.209,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 746.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 751.63,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 753.58,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 756.05,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "comercial con altas tasas de inter\u00e9s",
            "start": 758.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y departamentos",
            "start": 763.769,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "costaban cuando mucho 100 mil pesos a",
            "start": 766.8,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "pagar a 20-25 a\u00f1os sin intereses",
            "start": 772.36,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "si hicimos es",
            "start": 783.089,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico claro que vamos a",
            "start": 785.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacer todas las viviendas que se",
            "start": 789.5,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "necesiten a los damnificados de nuestro",
            "start": 791.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 795.709,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el encargado repito de este programa el",
            "start": 796.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "arquitecto david cervantes va a estar",
            "start": 800.57,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en jojutla y en todas las",
            "start": 803.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunidades de morelos para que ese",
            "start": 805.339,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "programa se lleve a cabo lo mismo en la",
            "start": 809.75,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n de las",
            "start": 814.269,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 817.339,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "incluye este programa que es integral la",
            "start": 822.41,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n construcci\u00f3n de centros de",
            "start": 827.589,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salud donde se requieran hospitales",
            "start": 830.089,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "incluye tambi\u00e9n el levantar reconstruir",
            "start": 833.949,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los templos",
            "start": 838.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las iglesias",
            "start": 841.059,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "que son patrimonio cultural",
            "start": 844.19,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y vamos a que se haga",
            "start": 847.55,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "con el trabajo de la misma gente se van",
            "start": 852.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a pagar buenos salarios a los",
            "start": 856.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n para que",
            "start": 861.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "haya empleo que se logre un efecto",
            "start": 863.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "multiplicador que se hagan las obras",
            "start": 867.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de empleo y que el dinero quede en los",
            "start": 871.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mismos pueblos para que se reactiven la",
            "start": 875.06,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 877.37,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "yo voy a estar",
            "start": 884.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 887.379,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "con ustedes voy a estar viniendo a",
            "start": 889.4,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "morelos ya les puedo decir que voy a",
            "start": 895.61,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "visitar de nuevo morelos el d\u00eda 12 de",
            "start": 899.93,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "enero voy a estar en ayala",
            "start": 904.55,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que no puedo estar siempre los mismos",
            "start": 908.769,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cuadros",
            "start": 911.019,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "pero vamos a estar en ayala y ya en un",
            "start": 912.45,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mes vamos",
            "start": 917.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a evaluar",
            "start": 920.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se ha avanzado aqu\u00ed en jojutla y",
            "start": 922.25,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en los otros pueblos a partir de ahora",
            "start": 926.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto hemos avanzado en un mes y as\u00ed si",
            "start": 931.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es necesario cada mes",
            "start": 936.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "voy a estar en morelos evaluando",
            "start": 939.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n un censo",
            "start": 949.089,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "para todos los que van a recibir apoyos",
            "start": 954.74,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "del gobierno un censo para el bienestar",
            "start": 959.24,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "para los damnificados de siempre porque",
            "start": 964.089,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "son como dos grupos de damnificados los",
            "start": 969.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "damnificados de los sismos y los",
            "start": 973.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "damnificados de la pobreza que son",
            "start": 975.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 978.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones desgraciadamente en nuestro",
            "start": 979.87,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bueno ya entrando entrando el",
            "start": 983.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gobierno empezamos a entregar los apoyos",
            "start": 987.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a adultos mayores que van a recibir el",
            "start": 992.0,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "doble de lo que reciben en la actualidad",
            "start": 994.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para que se est\u00e1 haciendo el censo",
            "start": 1001.73,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "para que todos estos apoyos sean",
            "start": 1004.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "personalizados va a ver una tarjeta ya",
            "start": 1008.759,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "nada de intermediarios no se va a",
            "start": 1012.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "aceptar eso de que soy de la",
            "start": 1016.54,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n independiente plan de ayala",
            "start": 1020.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a",
            "start": 1023.339,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 1027.01,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque diga milito",
            "start": 1030.95,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1032.44,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "soy de la antorcha mundial dame mi el",
            "start": 1036.67,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "dinero y yo lo voy a entregar no",
            "start": 1040.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 1044.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "personalizado tiene su tarjeta el adulto",
            "start": 1047.12,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mayor y \u00e9l va a ir a una sucursal",
            "start": 1050.1,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "bancaria les anuncio tambi\u00e9n porque no",
            "start": 1054.18,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hay cobertura es decir no hay sucursales",
            "start": 1058.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los bancos en todos los pueblos pero",
            "start": 1061.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dejaron hablando de los que se llevaron",
            "start": 1064.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y lo que dejaron",
            "start": 1068.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dejaron un banco peque\u00f1ito que se llama",
            "start": 1070.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "avance fin ese banco se va a convertir",
            "start": 1074.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el banco del bienestar y va a tener",
            "start": 1078.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sucursales en todos los pueblos de el",
            "start": 1080.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1084.63,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s de este banco",
            "start": 1087.45,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de otras instituciones",
            "start": 1090.16,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "bancos particulares se va a poder cobrar",
            "start": 1094.04,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "el apoyo la ayuda con la tarjeta",
            "start": 1098.33,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "repito los adultos mayores van a recibir",
            "start": 1103.35,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1107.85,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el primero de enero mil 274 pesos",
            "start": 1109.639,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1114.129,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuanto reciben ahora",
            "start": 1117.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como 1100 pesos cada dos meses que",
            "start": 1120.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dijimos que iba a ser el doble se va a",
            "start": 1124.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cumplir desde enero todos los adultos",
            "start": 1126.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1130.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en morelos",
            "start": 1132.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le va a llegar este apoyo a",
            "start": 1134.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jubilados y pensionados de lista del",
            "start": 1136.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1139.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad",
            "start": 1143.9,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "todos en morelos van a tener tambi\u00e9n su",
            "start": 1149.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1154.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1158.2,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "igual que los adultos mayores vamos",
            "start": 1159.879,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a apoyar a los j\u00f3venes el",
            "start": 1163.289,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos hay un programa",
            "start": 1167.649,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se llama j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1170.139,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "futuro todos los j\u00f3venes desempleados",
            "start": 1173.649,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "van a ser contratados",
            "start": 1176.859,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se les va a pagar un sueldo mientras se",
            "start": 1180.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "capacitan para el trabajo van a estar",
            "start": 1183.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajando en la construcci\u00f3n en las",
            "start": 1185.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiendas en las empresas en el campo se",
            "start": 1188.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "les va a pagar un sueldo de 3 mil 600",
            "start": 1193.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pesos mensuales a todos los j\u00f3venes que",
            "start": 1195.64,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no tengan trabajo",
            "start": 1198.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 1203.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estudiando en primaria secundaria en",
            "start": 1206.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica se acuerdan ustedes de",
            "start": 1210.03,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ese programa de pr\u00f3spera que ya ahora se",
            "start": 1212.55,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "convierte en becas para el bienestar va",
            "start": 1219.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a seguir existiendo ese programa nada",
            "start": 1222.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que va a cambiar ya la modalidad ya",
            "start": 1225.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no va a manejarlo la secretaria de",
            "start": 1229.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desarrollo social que ya no va a existir",
            "start": 1232.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahora va a ser la secretaria de",
            "start": 1235.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bienestar va a manejar este programa",
            "start": 1237.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que no haya manipulaci\u00f3n que no se",
            "start": 1240.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condicione a nadie porque somos libres",
            "start": 1243.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se acuerdan como lo hac\u00edan si votas por",
            "start": 1246.39,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este partido te doy si no no te doy nada",
            "start": 1250.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 nada de condicionar los",
            "start": 1254.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 1259.02,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "bueno por eso ese programa lo va a",
            "start": 1261.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "manejar la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 1265.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica van a entregar las becas a las",
            "start": 1267.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "madres de familia lo que le corresponda",
            "start": 1271.82,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y todos los que estudian preparatoria",
            "start": 1275.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en morelos y en el pa\u00eds todos todos",
            "start": 1279.559,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "es universal van a recibir 800 pesos",
            "start": 1283.22,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "mensuales un apoyo para que no abandonen",
            "start": 1287.33,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la escuela porque es la edad de la",
            "start": 1292.039,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "adolescencia la de la preparatoria es",
            "start": 1295.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s riesgos y es tambi\u00e9n donde",
            "start": 1299.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s deserci\u00f3n escolar entonces no",
            "start": 1303.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "queremos que los j\u00f3venes por necesidad",
            "start": 1306.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque no tiene para el cami\u00f3n porque no",
            "start": 1309.53,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "tienen para un refresco para comer algo",
            "start": 1311.659,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela es mil veces mejor",
            "start": 1314.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tener a los j\u00f3venes estudiando que",
            "start": 1317.87,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle por eso becas a",
            "start": 1320.6,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de nivel",
            "start": 1323.539,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "superior y los que estudian en la",
            "start": 1327.789,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "universidad de familias de escasos",
            "start": 1331.33,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos su beca mensual 2400",
            "start": 1333.7,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "pesos van a recibir mes con mes y as\u00ed",
            "start": 1339.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "muchas otras cosas vamos a resolver el",
            "start": 1343.739,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "grave problema de salud",
            "start": 1347.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1352.559,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el abandono",
            "start": 1354.52,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los centros de salud las unidades",
            "start": 1357.41,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales los hospitales muchos",
            "start": 1361.25,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "casos ni m\u00e9dicos ni medicamentos eso que",
            "start": 1365.81,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "llaman seguro popular es pura demagogia",
            "start": 1370.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eso ni es seguro ni es popular porque ni",
            "start": 1373.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "siquiera hay medicinas en los centros de",
            "start": 1376.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud vamos a poner orden en todo lo que",
            "start": 1378.71,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la salud",
            "start": 1381.41,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "bien s\u00e9 c\u00f3mo manipular hicieron creer",
            "start": 1384.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que el problema era la educaci\u00f3n",
            "start": 1388.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gabe problema",
            "start": 1391.64,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds por qu\u00e9",
            "start": 1394.37,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy mal la educaci\u00f3n s\u00ed desde luego",
            "start": 1397.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mala educaci\u00f3n pero esto fue un",
            "start": 1401.229,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "plan que impusieron desde el extranjero",
            "start": 1404.269,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "con las llamadas reformas estructurales",
            "start": 1406.669,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "se fueron en contra de los maestros a",
            "start": 1411.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desprestigiar al magisterio como nunca",
            "start": 1415.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido como volver en una",
            "start": 1418.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "verdadera reforma educativa sigue el",
            "start": 1421.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "maestro quien es el que ense\u00f1a en la",
            "start": 1423.419,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escuela en el aula la maestra el maestro",
            "start": 1425.789,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se dedicaron a desprestigiar a los",
            "start": 1428.789,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "maestros a ser unos flojos revoltosos no",
            "start": 1431.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dan clases no trabajan muchos le",
            "start": 1434.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "creyeron",
            "start": 1437.25,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y esa propaganda para imponer la m\u00e1s",
            "start": 1439.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa bueno ma\u00f1ana",
            "start": 1444.529,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "precisamente voy a enviar ya el proyecto",
            "start": 1447.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de iniciativa de ley para cancelar la",
            "start": 1451.1,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "llamada mal llamada reforma educativa",
            "start": 1454.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y vamos a mejorar la educaci\u00f3n pero",
            "start": 1459.38,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "hago esta referencia porque aunque",
            "start": 1463.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "parezca incre\u00edble",
            "start": 1467.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor",
            "start": 1469.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el sistema de salud que el sistema",
            "start": 1471.99,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1475.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que como no estaba en la agenda",
            "start": 1476.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los organismos financieros",
            "start": 1480.75,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "internacionales nadie habl\u00f3 de la crisis",
            "start": 1482.65,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "del sistema de salud y claro que tenemos",
            "start": 1488.23,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que evitar el ausentismo de los maestros",
            "start": 1494.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que asistan los maestros a las escuelas",
            "start": 1496.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y que vayan los ni\u00f1os alimentados para",
            "start": 1499.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que puedan asimilar el conocimiento y",
            "start": 1503.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que nadie se quede sin la oportunidad de",
            "start": 1506.89,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estudiar claro que eso es muy importante",
            "start": 1508.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense s\u00ed",
            "start": 1510.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e9dicos",
            "start": 1514.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si no hay medicinas",
            "start": 1517.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se muere la gente",
            "start": 1520.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ha estado pasando",
            "start": 1522.39,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "han crecido las enfermedades curables",
            "start": 1525.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "como nunca en nuestro pa\u00eds porque se",
            "start": 1528.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 todo el sistema de salud eso se",
            "start": 1532.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "va a resolver vamos a atender el",
            "start": 1535.01,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "problema porque ahora est\u00e1 totalmente",
            "start": 1538.76,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "fraccionado por un lado el seguro social",
            "start": 1542.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "por otro lado el listo por otro lado la",
            "start": 1546.43,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secretaria de salud el gobierno federal",
            "start": 1551.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n los gobiernos estatales que",
            "start": 1553.07,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no podemos hacer un sistema de salud",
            "start": 1557.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "integral para aquel que se enferme tenga",
            "start": 1561.07,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "derecho a ser atendido y tenga derecho a",
            "start": 1564.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos pues hacia all\u00e1",
            "start": 1569.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos a que haya",
            "start": 1572.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un sistema de salud eficaz nos va a",
            "start": 1576.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llevar un tiempo pero lo vamos a lograr",
            "start": 1581.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vamos a tener un sistema de salud",
            "start": 1583.54,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como se tiene en canad\u00e1 c\u00f3mo se",
            "start": 1586.429,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1588.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el reino unido- como se tiene en los",
            "start": 1590.39,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "pa\u00edses n\u00f3rdicos salud gratuita el",
            "start": 1594.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "derecho a la salud que ya est\u00e1 adem\u00e1s",
            "start": 1600.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consagrado en la constituci\u00f3n en el",
            "start": 1602.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto nada m\u00e1s que es letra",
            "start": 1605.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muerta no se cumple muchas cosas se van",
            "start": 1606.77,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo yo repito vamos a",
            "start": 1610.7,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "cumplir con este compromiso de apoyar a",
            "start": 1616.01,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los damnificados es algo que hacemos no",
            "start": 1621.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por nuestra obligaci\u00f3n como",
            "start": 1624.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobernantes lo hacemos por convicci\u00f3n",
            "start": 1627.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por humanismo y vamos a estar siempre",
            "start": 1630.05,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "con ustedes vamos a apoyar al pueblo",
            "start": 1634.64,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a la pr\u00e1ctica esa frase",
            "start": 1638.35,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1644.94,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es solo cristiana que viene",
            "start": 1646.87,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s que es una frase que",
            "start": 1651.59,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "concentra a todos los que debe de ser",
            "start": 1656.98,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el humanismo la fraternidad vamos a",
            "start": 1660.419,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "llevar a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 1663.899,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "vamos a fomentar mucho la solidaridad la",
            "start": 1666.799,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "fraternidad verdadera por eso celebro",
            "start": 1672.57,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1678.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las organizaciones de la sociedad civil",
            "start": 1679.99,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ayudando no s\u00f3lo es el gobierno",
            "start": 1683.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1689.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay que reconocer sobre todo en los",
            "start": 1691.74,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles como",
            "start": 1696.03,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "apoyaron los soldados y los balines por",
            "start": 1700.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1704.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no hay que ver las cosas a la ligera el",
            "start": 1706.01,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "soldado es pueblo uniformado",
            "start": 1711.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es cosa de orientaci\u00f3n",
            "start": 1716.21,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y nos van a ayudar mucho los soldados y",
            "start": 1721.33,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "los marinos atender el grave problema de",
            "start": 1725.56,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la inseguridad y de la violencia es un",
            "start": 1730.03,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "giro porque ahora atienden lo",
            "start": 1733.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "relacionado con la seguridad nacional la",
            "start": 1738.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "seguridad interior",
            "start": 1741.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y ayudar en casos de emergencia aplicar",
            "start": 1743.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el de n 3 pero tambi\u00e9n",
            "start": 1746.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "necesitamos el apoyo en seguridad",
            "start": 1750.9,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por eso sin andarme por las",
            "start": 1754.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ramas estoy proponiendo una reforma a la",
            "start": 1757.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 1760.63,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "marina y la polic\u00eda federal nos ayuden y",
            "start": 1764.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se pueda crear una guardia nacional para",
            "start": 1769.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que haya paz y haya tranquilidad en",
            "start": 1772.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en morelos y en todos los",
            "start": 1775.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1778.18,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s estas instituciones la sociedad",
            "start": 1782.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 1787.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me consta que en jojutla en morelos",
            "start": 1788.07,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "las iglesias",
            "start": 1792.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "evang\u00e9licos",
            "start": 1797.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "las iglesias de todas las denominaciones",
            "start": 1799.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la iglesia cat\u00f3lica los libres",
            "start": 1803.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pensadores",
            "start": 1807.2,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "los comerciantes los empresarios",
            "start": 1808.96,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "las organizaciones civiles todos",
            "start": 1815.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 1818.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y desde luego desde luego la misma gente",
            "start": 1820.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque la solidaridad que hay en nuestro",
            "start": 1825.41,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "pueblo es extraordinaria es \u00fanica",
            "start": 1827.82,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 1834.269,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "se trate de una familia humilde que est\u00e1",
            "start": 1837.45,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para que le den y sin embargo lo poco",
            "start": 1842.61,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que tiene lo entrega a otro cuando lo",
            "start": 1845.7,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "necesita ese amor al pr\u00f3jimo esa",
            "start": 1850.649,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 1855.57,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es de nosotros eso es una fortaleza son",
            "start": 1857.56,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "valores que tenemos valores culturales",
            "start": 1864.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "morales espirituales entonces toda esa",
            "start": 1868.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "solidaridad verdadera toda esa",
            "start": 1873.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fraternidad es la que vamos a utilizar",
            "start": 1875.89,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como palanca para sacar adelante a",
            "start": 1879.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico nos vamos a",
            "start": 1883.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguir encontrando vamos a seguir",
            "start": 1886.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "trabajando la sociedad el gobierno vamos",
            "start": 1889.12,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando unidos con el",
            "start": 1894.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de morelos",
            "start": 1898.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc blanco va a contar con",
            "start": 1900.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo con nuestro respaldo no",
            "start": 1903.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 solo",
            "start": 1907.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1911.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a la unidad lo voy a seguir",
            "start": 1913.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haciendo siempre nada de pleitos tenemos",
            "start": 1916.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que unirnos la patria es primero",
            "start": 1921.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 1930.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s importante que sacar adelante a",
            "start": 1932.13,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sacar adelante a nuestro",
            "start": 1937.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pueblo ayudar todos a enfrentar el grave",
            "start": 1939.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "problema de la pobreza y de la",
            "start": 1944.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desigualdad que padecemos en el pa\u00eds y",
            "start": 1946.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el problema tambi\u00e9n de",
            "start": 1950.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas",
            "start": 1953.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya se lo dije",
            "start": 1957.84,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en cuernavaca y se lo repito ahora con",
            "start": 1960.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todo respeto",
            "start": 1964.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando pero cuentas",
            "start": 1967.0,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "claras y chocolate espeso",
            "start": 1971.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aunque no es nada m\u00e1s dame dame dame y",
            "start": 1978.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quiero m\u00e1s y soy aut\u00f3nomo y a m\u00ed no me",
            "start": 1983.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puedes auditar",
            "start": 1986.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no va a haber apoyo pero queremos",
            "start": 1988.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 1991.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n de acuerdo",
            "start": 1993.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y desde luego que vamos a apoyar a la",
            "start": 1999.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "universidad de morelos que vivan los",
            "start": 2001.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2004.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que vivan las maestras y los maestros de",
            "start": 2008.97,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 2011.64,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de morelos",
            "start": 2014.38,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2017.87,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2023.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes poner",
            "start": 2030.899,
            "duration": 4.58
        }
    ],
    "transcription_text": " amigas amigos de morelos me da mucho gusto estar con ustedes en jojutla estamos cumpliendo con nuestra palabra e iniciar este programa de reconstrucci\u00f3n para levantar viviendas escuelas centros de salud y apoyar a los damnificados esto es lo que ofrecimos y vamos a cumplir en la mente de muchos en la conciencia de muchos est\u00e1 interrogante y la duda sobre si vamos a cumplir los compromisos lo mencion\u00e9 el d\u00eda de mi toma de posici\u00f3n que un joven se acerc\u00f3 y me dijo usted no tiene derecho a fallar y yo respond\u00ed no voy a fallar no voy a traicionar al pueblo estoy consciente como ustedes qu\u00e9 son muy altas las expectativas los polit\u00f3logos publicistas hasta me han recomendado de que empiece a hablar de bajar las expectativas porque s\u00ed no va a haber decepci\u00f3n yo no quiero bajar las expectativas voy a subir el trabajo del gobierno en beneficio del pueblo [Aplausos] no [Aplausos] f\u00e1cil es complejo por qu\u00e9 ya ni hablar de como dejaron en el pa\u00eds pero tenemos mucha fuerza de voluntad es muy fuerte nuestra cultura nuestras culturas siempre ha sido la cultura de m\u00e9xico la que nos han sacado adelante por la cultura de los pueblos es que hemos salido airosos vemos salido triunfantes nos hemos puesto de pie ante calamidades de todo tipo inundaciones terremotos hambrunas malos gobiernos corrupci\u00f3n y siempre por nuestras culturas salimos adelante ahora vamos a salir nos vamos a levantar por qu\u00e9 tenemos tambi\u00e9n muchas cosas a favor repito lo principal es la fortaleza cultural de nuestro pueblo tenemos tambi\u00e9n a nuestro favor el que hay en nuestro querido m\u00e9xico muchos recursos naturales muchas riquezas a pesar de que han saqueado a m\u00e9xico por siglos todav\u00eda muchos recursos naturales hace poco un alto dirigente pol\u00edtico me dec\u00eda y como le vas a hacer le digo voy a apoyarme en la gente y como \u00e9l es de otro partido aunque lo respeto como respeto a todos los militantes de todos los partidos le dec\u00eda f\u00edjate lo que son las cosas nos va a salvar la obra de los gobernantes post revolucionarios pues despu\u00e9s de el porfiriato dur\u00f3 34 a\u00f1os vino el movimiento revolucionario movimiento por la justicia que encabeza emiliano zapata y otros dirigentes sociales importantes el movimiento por la democracia que encabez\u00f3 un hombre bueno ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero y hubo mucho sufrimiento porque fue una revoluci\u00f3n la 3\u00aa transformaci\u00f3n que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos pero no fue en vano entonces sacrificio porque una vez que pas\u00f3 el periodo violento de la revoluci\u00f3n desde los a\u00f1os 30 hasta los a\u00f1os 80 nuestro pa\u00eds creci\u00f3 al 6% anual y en ese periodo de 40 a\u00f1os despu\u00e9s etapa violenta de la revoluci\u00f3n se construyeron ferrocarril v\u00edas para el ferrocarril se construyeron presas carreteras universidades y esos gobernantes a pesar de que algunos no eran del todo honesto no se atrevieron a entregar los bienes que eran del pueblo que eran de la naci\u00f3n como sucedi\u00f3 en este periodo llamado neoliberal en estos \u00faltimos 35 o 36 a\u00f1os bueno no se atrevieron a entregar el petr\u00f3leo ni la industria el\u00e9ctrica ni las tierras ni el agua ni las minas fueron respetuosos de los bienes del pueblo llegan los neoliberales y empiezan a trasladar lo que era del pueblo lo que era la naci\u00f3n a particulares pero como una bendici\u00f3n o por fortuna estaban saqueando es como el que entra a robar a un banco est\u00e1 llenando de dinero las bolsas los costales los sacos y entonces suena una alarma y ya no se pueden llevar todo pues eso fue lo que pas\u00f3 a partir del d\u00eda primero de julio de este a\u00f1o son\u00f3 la alarma y ya no se pudieron llevar todo con lo que nos dejaron con eso vamos a sacar adelante al pa\u00eds y les podr\u00eda poner nada m\u00e1s el ejemplo del petr\u00f3leo no le dio tiempo de firmar contratos y entregar todo nada m\u00e1s les alcanz\u00f3 el tiempo para enajenar entregar el 20 por ciento de todo el potencial petrolero de m\u00e9xico de modo que ahora con lo que tenemos vamos a sacar adelante a nuestro pa\u00eds y lo mismo en la industria el\u00e9ctrica y lo mismo los ferrocarriles todo eso nos va a ayudar y nos va a ayudar mucho mucho en no permitir la corrupci\u00f3n por ning\u00fan motivo ahora s\u00ed que me canso ganso se va a acabar la corrupci\u00f3n y no va a haber necesidad por eso de aumentar impuestos ni d que haya gasolinazos o de endeudar al pa\u00eds vamos a manejar el presupuesto con honradez este s\u00e1bado vamos a entregar ya el presupuesto el proyecto de presupuesto a el congreso a la c\u00e1mara de diputados que es la c\u00e1mara encargada por ley de aprobar el presupuesto y estamos contemplando ya en ese presupuesto y haya dinero suficiente para atender las necesidades de nuestro pueblo ya en ese presupuesto va a haber dinero para apoyar a los damnificados por eso rom\u00e1n millet el coordinador de este plan por parte del gobierno federal ya ha dicho que se cuenta con el presupuesto para empezar a trabajar en jojutla darle continuidad a lo que ya se inici\u00f3 y que se rehabiliten se mejoren se ampl\u00eden se construyan las viviendas que se requieren el encargado del programa de vivienda es el arquitecto david cervantes les comento trabajo conmigo cuando fui jefe de gobierno en la ciudad de mexico tengo el orgullo de que en ese periodo y llevamos a cabo alrededor de 150.000 acciones de vivienda se construyeron 1000 unidades habitacionales no era con cr\u00e9dito comercial con altas tasas de inter\u00e9s y departamentos costaban cuando mucho 100 mil pesos a pagar a 20-25 a\u00f1os sin intereses si hicimos es en la ciudad de mexico claro que vamos a hacer todas las viviendas que se necesiten a los damnificados de nuestro pa\u00eds el encargado repito de este programa el arquitecto david cervantes va a estar aqu\u00ed en jojutla y en todas las comunidades de morelos para que ese programa se lleve a cabo lo mismo en la rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n de las escuelas incluye este programa que es integral la reparaci\u00f3n construcci\u00f3n de centros de salud donde se requieran hospitales incluye tambi\u00e9n el levantar reconstruir los templos las iglesias que son patrimonio cultural y vamos a que se haga con el trabajo de la misma gente se van a pagar buenos salarios a los trabajadores de la construcci\u00f3n para que haya empleo que se logre un efecto multiplicador que se hagan las obras de empleo y que el dinero quede en los mismos pueblos para que se reactiven la econom\u00eda yo voy a estar pendiente con ustedes voy a estar viniendo a morelos ya les puedo decir que voy a visitar de nuevo morelos el d\u00eda 12 de enero voy a estar en ayala que no puedo estar siempre los mismos cuadros pero vamos a estar en ayala y ya en un mes vamos a evaluar cu\u00e1nto se ha avanzado aqu\u00ed en jojutla y en los otros pueblos a partir de ahora cu\u00e1nto hemos avanzado en un mes y as\u00ed si es necesario cada mes voy a estar en morelos evaluando ya se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n un censo para todos los que van a recibir apoyos del gobierno un censo para el bienestar para los damnificados de siempre porque son como dos grupos de damnificados los damnificados de los sismos y los damnificados de la pobreza que son tambi\u00e9n millones desgraciadamente en nuestro pa\u00eds bueno ya entrando entrando el gobierno empezamos a entregar los apoyos a adultos mayores que van a recibir el doble de lo que reciben en la actualidad para que se est\u00e1 haciendo el censo para que todos estos apoyos sean personalizados va a ver una tarjeta ya nada de intermediarios no se va a aceptar eso de que soy de la organizaci\u00f3n independiente plan de ayala y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar porque diga milito [Aplausos] soy de la antorcha mundial dame mi el dinero y yo lo voy a entregar no directo personalizado tiene su tarjeta el adulto mayor y \u00e9l va a ir a una sucursal bancaria les anuncio tambi\u00e9n porque no hay cobertura es decir no hay sucursales de los bancos en todos los pueblos pero dejaron hablando de los que se llevaron y lo que dejaron dejaron un banco peque\u00f1ito que se llama avance fin ese banco se va a convertir en el banco del bienestar y va a tener sucursales en todos los pueblos de el pa\u00eds y a trav\u00e9s de este banco y tambi\u00e9n de otras instituciones bancos particulares se va a poder cobrar el apoyo la ayuda con la tarjeta repito los adultos mayores van a recibir desde el primero de enero mil 274 pesos mensuales cuanto reciben ahora como 1100 pesos cada dos meses que dijimos que iba a ser el doble se va a cumplir desde enero todos los adultos mayores en morelos tambi\u00e9n le va a llegar este apoyo a jubilados y pensionados de lista del seguro todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad todos en morelos van a tener tambi\u00e9n su pensi\u00f3n todos igual que los adultos mayores vamos tambi\u00e9n a apoyar a los j\u00f3venes el compromiso que tenemos hay un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro todos los j\u00f3venes desempleados van a ser contratados se les va a pagar un sueldo mientras se capacitan para el trabajo van a estar trabajando en la construcci\u00f3n en las tiendas en las empresas en el campo se les va a pagar un sueldo de 3 mil 600 pesos mensuales a todos los j\u00f3venes que no tengan trabajo los que est\u00e1n estudiando en primaria secundaria en educaci\u00f3n b\u00e1sica se acuerdan ustedes de ese programa de pr\u00f3spera que ya ahora se convierte en becas para el bienestar va a seguir existiendo ese programa nada m\u00e1s que va a cambiar ya la modalidad ya no va a manejarlo la secretaria de desarrollo social que ya no va a existir ahora va a ser la secretaria de bienestar va a manejar este programa para que no haya manipulaci\u00f3n que no se condicione a nadie porque somos libres se acuerdan como lo hac\u00edan si votas por este partido te doy si no no te doy nada eso ya se acab\u00f3 nada de condicionar los apoyos bueno por eso ese programa lo va a manejar la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica van a entregar las becas a las madres de familia lo que le corresponda y todos los que estudian preparatoria aqu\u00ed en morelos y en el pa\u00eds todos todos es universal van a recibir 800 pesos mensuales un apoyo para que no abandonen la escuela porque es la edad de la adolescencia la de la preparatoria es donde hay m\u00e1s riesgos y es tambi\u00e9n donde hay m\u00e1s deserci\u00f3n escolar entonces no queremos que los j\u00f3venes por necesidad porque no tiene para el cami\u00f3n porque no tienen para un refresco para comer algo abandonen la escuela es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle por eso becas a todos los estudiantes de nivel superior y los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos su beca mensual 2400 pesos van a recibir mes con mes y as\u00ed muchas otras cosas vamos a resolver el grave problema de salud por qu\u00e9 est\u00e1n en el abandono los centros de salud las unidades m\u00e9dicas rurales los hospitales muchos casos ni m\u00e9dicos ni medicamentos eso que llaman seguro popular es pura demagogia eso ni es seguro ni es popular porque ni siquiera hay medicinas en los centros de salud vamos a poner orden en todo lo que tiene que ver con la salud bien s\u00e9 c\u00f3mo manipular hicieron creer que el problema era la educaci\u00f3n gabe problema el pa\u00eds por qu\u00e9 est\u00e1 muy mal la educaci\u00f3n s\u00ed desde luego est\u00e1 mala educaci\u00f3n pero esto fue un plan que impusieron desde el extranjero con las llamadas reformas estructurales se fueron en contra de los maestros a desprestigiar al magisterio como nunca hab\u00eda sucedido como volver en una verdadera reforma educativa sigue el maestro quien es el que ense\u00f1a en la escuela en el aula la maestra el maestro se dedicaron a desprestigiar a los maestros a ser unos flojos revoltosos no dan clases no trabajan muchos le creyeron y esa propaganda para imponer la m\u00e1s llamada reforma educativa bueno ma\u00f1ana precisamente voy a enviar ya el proyecto de iniciativa de ley para cancelar la llamada mal llamada reforma educativa y vamos a mejorar la educaci\u00f3n pero hago esta referencia porque aunque parezca incre\u00edble est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo nada m\u00e1s que como no estaba en la agenda de los organismos financieros internacionales nadie habl\u00f3 de la crisis del sistema de salud y claro que tenemos que evitar el ausentismo de los maestros que asistan los maestros a las escuelas y que vayan los ni\u00f1os alimentados para que puedan asimilar el conocimiento y que nadie se quede sin la oportunidad de estudiar claro que eso es muy importante pero imag\u00ednense s\u00ed no hay m\u00e9dicos si no hay medicinas se muere la gente qu\u00e9 es lo que ha estado pasando han crecido las enfermedades curables como nunca en nuestro pa\u00eds porque se abandon\u00f3 todo el sistema de salud eso se va a resolver vamos a atender el problema porque ahora est\u00e1 totalmente fraccionado por un lado el seguro social por otro lado el listo por otro lado la secretaria de salud el gobierno federal pero tambi\u00e9n los gobiernos estatales que no podemos hacer un sistema de salud integral para aquel que se enferme tenga derecho a ser atendido y tenga derecho a medicamentos gratuitos pues hacia all\u00e1 vamos a que haya un sistema de salud eficaz nos va a llevar un tiempo pero lo vamos a lograr vamos a tener un sistema de salud p\u00fablica como se tiene en canad\u00e1 c\u00f3mo se tiene el reino unido- como se tiene en los pa\u00edses n\u00f3rdicos salud gratuita el derecho a la salud que ya est\u00e1 adem\u00e1s consagrado en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto nada m\u00e1s que es letra muerta no se cumple muchas cosas se van a llevar a cabo yo repito vamos a cumplir con este compromiso de apoyar a los damnificados es algo que hacemos no s\u00f3lo por nuestra obligaci\u00f3n como gobernantes lo hacemos por convicci\u00f3n por humanismo y vamos a estar siempre con ustedes vamos a apoyar al pueblo vamos a llevar a la pr\u00e1ctica esa frase que no es solo cristiana que viene tiempo atr\u00e1s que es una frase que concentra a todos los que debe de ser el humanismo la fraternidad vamos a llevar a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo vamos a fomentar mucho la solidaridad la fraternidad verdadera por eso celebro qu\u00e9 las organizaciones de la sociedad civil est\u00e9n ayudando no s\u00f3lo es el gobierno desde luego hay que reconocer sobre todo en los momentos dif\u00edciles como apoyaron los soldados y los balines por eso no hay que ver las cosas a la ligera el soldado es pueblo uniformado es cosa de orientaci\u00f3n y nos van a ayudar mucho los soldados y los marinos atender el grave problema de la inseguridad y de la violencia es un giro porque ahora atienden lo relacionado con la seguridad nacional la seguridad interior y ayudar en casos de emergencia aplicar el de n 3 pero tambi\u00e9n necesitamos el apoyo en seguridad p\u00fablica por eso sin andarme por las ramas estoy proponiendo una reforma a la constituci\u00f3n para que el ej\u00e9rcito y la marina y la polic\u00eda federal nos ayuden y se pueda crear una guardia nacional para que haya paz y haya tranquilidad en nuestro pa\u00eds en morelos y en todos los estados de la rep\u00fablica y adem\u00e1s estas instituciones la sociedad civil aqu\u00ed me consta que en jojutla en morelos las iglesias evang\u00e9licos las iglesias de todas las denominaciones la iglesia cat\u00f3lica los libres pensadores los comerciantes los empresarios las organizaciones civiles todos ayudando y desde luego desde luego la misma gente porque la solidaridad que hay en nuestro pueblo es extraordinaria es \u00fanica puede ser que se trate de una familia humilde que est\u00e1 para que le den y sin embargo lo poco que tiene lo entrega a otro cuando lo necesita ese amor al pr\u00f3jimo esa fraternidad es de nosotros eso es una fortaleza son valores que tenemos valores culturales morales espirituales entonces toda esa solidaridad verdadera toda esa fraternidad es la que vamos a utilizar como palanca para sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico nos vamos a seguir encontrando vamos a seguir trabajando la sociedad el gobierno vamos a seguir trabajando unidos con el gobierno del estado de morelos cuauht\u00e9moc blanco va a contar con nuestro apoyo con nuestro respaldo no est\u00e1 solo y llam\u00f3 a la unidad lo voy a seguir haciendo siempre nada de pleitos tenemos que unirnos la patria es primero no puede haber algo m\u00e1s importante que sacar adelante a nuestro pa\u00eds sacar adelante a nuestro pueblo ayudar todos a enfrentar el grave problema de la pobreza y de la desigualdad que padecemos en el pa\u00eds y vamos a resolver el problema tambi\u00e9n de las universidades p\u00fablicas ya se lo dije en cuernavaca y se lo repito ahora con todo respeto vamos a seguir apoyando pero cuentas claras y chocolate espeso aunque no es nada m\u00e1s dame dame dame y quiero m\u00e1s y soy aut\u00f3nomo y a m\u00ed no me puedes auditar no va a haber apoyo pero queremos honestidad se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n de acuerdo y desde luego que vamos a apoyar a la universidad de morelos que vivan los estudiantes que vivan las maestras y los maestros de morelos que viva el pueblo de morelos viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] solicitamos a los presentes poner ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:10.588043"
}