{
    "video_id": "JRhumKu4eqM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JRhumKu4eqM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCMGiDWApSRPSyP2jw4CZ1DKg3rkA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JRhumKu4eqM",
    "video_title": "Informe 2020 del Gabinete de Seguridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9037,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "i",
            "start": 1090.53,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1091.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1105.48,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "estamos finalizando el a\u00f1o 2020",
            "start": 1118.31,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "y decidimos informar",
            "start": 1124.169,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de seguridad que",
            "start": 1129.11,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "prevalece en el pa\u00eds",
            "start": 1134.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1137.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos sabemos",
            "start": 1139.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hay 3",
            "start": 1142.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "grandes problemas",
            "start": 1147.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en la actualidad",
            "start": 1153.83,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 1158.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con",
            "start": 1161.7,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 1165.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el problema principal es estructural y",
            "start": 1172.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "viene de lejos",
            "start": 1176.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y lo estamos enfrentando",
            "start": 1178.31,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1180.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es el problema de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1183.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la causa principal de",
            "start": 1188.09,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la desigualdad econ\u00f3mica social",
            "start": 1192.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es lo que ha dado al traste con todo",
            "start": 1196.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y eso lo estamos enfrentando",
            "start": 1199.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y hay tres problemas",
            "start": 1203.02,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "actuales",
            "start": 1209.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1211.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1213.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lamentable muy triste",
            "start": 1215.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que es el de la pandemia",
            "start": 1220.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que ha causado la p\u00e9rdida de vidas",
            "start": 1224.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "humanas no estamos enfrentando",
            "start": 1226.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 1229.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1232.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1236.05,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1237.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luz que indica que vamos a salir",
            "start": 1240.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "del t\u00fanel",
            "start": 1244.28,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "aunque estamos por esta",
            "start": 1246.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tremenda pandemia",
            "start": 1253.779,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por este virus",
            "start": 1256.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esas luces",
            "start": 1258.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el que ya se cuenta con la vacuna",
            "start": 1261.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y ya hemos empezado a aplicarla en",
            "start": 1267.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y consideramos que vamos a",
            "start": 1271.41,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tener las dosis suficientes para",
            "start": 1275.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "proteger a nuestro pueblo",
            "start": 1279.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el segundo problema derivado de la",
            "start": 1283.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1285.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es el del agravamiento",
            "start": 1287.82,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 1291.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de la econom\u00eda de las entidades",
            "start": 1299.07,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "productivas la p\u00e9rdida de empleos",
            "start": 1302.669,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n enfrentando",
            "start": 1307.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de este desaf\u00edo",
            "start": 1313.04,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1315.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "consideramos que vamos a salir pronto",
            "start": 1318.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estamos ya mejorando",
            "start": 1324.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1330.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aspectos",
            "start": 1333.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el crecimiento",
            "start": 1337.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 1340.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de los empleos perdidos",
            "start": 1342.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y la estabilidad financiera",
            "start": 1347.389,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "nuestro peso ya se recuper\u00f3",
            "start": 1350.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no se devalu\u00f3",
            "start": 1356.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "llego a estar",
            "start": 1360.24,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1363.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con una depreciaci\u00f3n con relaci\u00f3n al",
            "start": 1366.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar equivalente a m\u00e1s de 25 pesos por",
            "start": 1369.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 1373.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 a menos de 20 pesos por",
            "start": 1375.11,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 1379.04,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1382.95,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1384.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "no hemos tenido problema de",
            "start": 1386.029,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ca\u00edda en el consumo de alimentos de",
            "start": 1391.14,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "productos b\u00e1sicos",
            "start": 1395.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 1402.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se ha garantizado el bienestar del",
            "start": 1404.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pueblo sobre todo a la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 1408.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde",
            "start": 1411.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en todo esto",
            "start": 1413.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ha ayudado mucho",
            "start": 1417.76,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "el que crecieron las remesas",
            "start": 1420.36,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "ya puedo",
            "start": 1424.92,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "asegurarles",
            "start": 1427.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1429.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "temor a equivocaci\u00f3n",
            "start": 1431.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o es r\u00e9cord",
            "start": 1435.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y remesas en env\u00edos",
            "start": 1439.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos a sus familiares",
            "start": 1444.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "elegimos en m\u00e9xico rebasa los 40 mil",
            "start": 1446.49,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 1450.39,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1452.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y todo indica que va a ser un incremento",
            "start": 1454.37,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado",
            "start": 1458.93,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de el 11 por ciento",
            "start": 1462.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya se decidi\u00f3 el aumento al salario",
            "start": 1470.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 1473.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "15%",
            "start": 1478.509,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 1483.25,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 1487.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que en el tiempo que llevamos ha habido",
            "start": 1490.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "un aumento al salario m\u00ednimo",
            "start": 1493.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de alrededor del 45 por ciento en",
            "start": 1496.99,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 1500.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 1504.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 1513.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se tiene que tomar en cuenta",
            "start": 1516.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que no ha habido inflaci\u00f3n",
            "start": 1521.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 1524.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "utilizaba la excusa de que si aumentaban",
            "start": 1531.04,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 1534.26,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1534.93,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aumentaba o crec\u00eda la inflaci\u00f3n",
            "start": 1537.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hemos mantenido una inflaci\u00f3n controlada",
            "start": 1542.759,
            "duration": 10.991
        },
        {
            "text": "de menos del 4% anual",
            "start": 1549.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no ha habido aumentos",
            "start": 1557.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de impuestos como lo ofrecimos",
            "start": 1561.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no ha habido aumentos",
            "start": 1566.55,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles como",
            "start": 1569.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo ofrecimos",
            "start": 1571.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y para que no haya abusos",
            "start": 1576.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1584.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 1586.21,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cuelguen en la llamada cuesta de enero",
            "start": 1588.48,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "es importante que se conozcan algunos",
            "start": 1595.57,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 1600.13,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que voy a dar a conocer ahora",
            "start": 1602.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a ver si ponemos",
            "start": 1606.269,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "el aumento del salario",
            "start": 1609.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo lo de los incrementos",
            "start": 1612.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en precios",
            "start": 1616.53,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1620.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 1623.929,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 1626.169,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno",
            "start": 1632.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "era 88 pesos el m\u00ednimo",
            "start": 1636.509,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 1643.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "141",
            "start": 1649.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1652.57,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 1654.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo mismo era 88",
            "start": 1659.52,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y a partir de ma\u00f1ana 213",
            "start": 1663.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero como les comentaba a pesar de estos",
            "start": 1671.779,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "aumentos no hay inflaci\u00f3n",
            "start": 1674.869,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "por la otra gr\u00e1fica",
            "start": 1683.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no aumentar\u00e1 el precio de la tortilla no",
            "start": 1686.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hay ninguna raz\u00f3n",
            "start": 1688.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay un acuerdo",
            "start": 1693.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las empresas productoras de ma\u00edz",
            "start": 1695.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "maseca y minsa",
            "start": 1699.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "garantizaron mantener sin cambio su",
            "start": 1702.07,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "precio de venta a los productores de",
            "start": 1704.48,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tortilla durante los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas",
            "start": 1706.549,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con ello se generar\u00e1n condiciones en el",
            "start": 1710.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mercado para que el precio de la",
            "start": 1713.929,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tortilla de ma\u00edz producida con harina de",
            "start": 1716.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 1719.179,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "se mantenga sin cambio",
            "start": 1721.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la actitud solidaria de ambas empresas y",
            "start": 1724.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la competencia entre los productores de",
            "start": 1727.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "harina har\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 1730.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para otros aumentar sus precios de venta",
            "start": 1733.86,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "durante diciembre y enero",
            "start": 1737.48,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "las secretarias de econom\u00eda y",
            "start": 1741.309,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "agricultura realizar\u00e1n un monitoreo",
            "start": 1742.929,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "constante de todos los eslabones de la",
            "start": 1745.48,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "cadena de producci\u00f3n de tortilla con el",
            "start": 1749.559,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fin de mantener el precio y definir",
            "start": 1752.409,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "acciones para el primer semestre del",
            "start": 1754.269,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "2021 esto es para que se conozca",
            "start": 1757.36,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de que existe este acuerdo",
            "start": 1762.15,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que va a aumentar",
            "start": 1766.31,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "son tabacos",
            "start": 1774.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "3.3 por ciento",
            "start": 1777.47,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esto es inflaci\u00f3n",
            "start": 1781.11,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "internos reales no hay aumento",
            "start": 1784.659,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es un ajuste a la legislaci\u00f3n",
            "start": 1788.83,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "bebidas azucaradas 3.3",
            "start": 1793.62,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "nada de que el refresco",
            "start": 1798.169,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "aumento 10 15 20%",
            "start": 1802.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que no hay abusos",
            "start": 1808.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y los combustibles",
            "start": 1811.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la magna 3.3",
            "start": 1814.16,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "premium 3.3",
            "start": 1817.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dice el 3.3 que es",
            "start": 1820.69,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n t\u00e9rminos reales no hay aumento",
            "start": 1825.25,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "pero hay un dato a ver si pones la otra",
            "start": 1830.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina",
            "start": 1834.12,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1838.63,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "a pesar de este aumento en combustibles",
            "start": 1840.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la inflaci\u00f3n",
            "start": 1844.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda la gasolina",
            "start": 1848.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 1851.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y pasado",
            "start": 1855.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y en todo enero ya est\u00e1 adelante",
            "start": 1859.929,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s barata",
            "start": 1862.98,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que cuando llegamos al gobierno",
            "start": 1865.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es que hab\u00eda un pie de p\u00e1gina",
            "start": 1872.659,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 1881.07,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "a pesar del incremento del 10 las",
            "start": 1886.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gasolinas seguir\u00e1n m\u00e1s baratas con",
            "start": 1889.599,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "respecto al inicio",
            "start": 1892.059,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de este gobierno",
            "start": 1895.47,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en finanzas p\u00fablicas tambi\u00e9n cerramos",
            "start": 1901.17,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1906.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 1909.779,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 1913.309,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n",
            "start": 1916.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 1919.929,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es mayor",
            "start": 1923.549,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 1926.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el 19",
            "start": 1934.029,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los ingresos del gobierno fueron de 4",
            "start": 1937.059,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 1940.539,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "5000 57 millones de pesos",
            "start": 1943.99,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "y ahora estamos cerrando con 4 billones",
            "start": 1949.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "87 mil",
            "start": 1954.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1958.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 1961.15,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y dos mil millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 1963.29,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pasado",
            "start": 1968.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "82 mil millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 1971.27,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y en lo que es solo recaudaci\u00f3n de",
            "start": 1974.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1979.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de 3 billones 197 a 3 billones 321",
            "start": 1981.84,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "en este caso son como 125 mil millones",
            "start": 1991.8,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de pesos m\u00e1s la recaudaci\u00f3n",
            "start": 1996.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en impuestos sobre la renta",
            "start": 2001.25,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n 686 a un mill\u00f3n setecientos",
            "start": 2004.1,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cincuenta y dos mil",
            "start": 2009.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y en iva",
            "start": 2011.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de 931 mil millones",
            "start": 2013.6,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "a 984 mil millones",
            "start": 2018.37,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2022.559,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si se cay\u00f3 la econom\u00eda si tuvimos que",
            "start": 2024.419,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "parar actividades productivas",
            "start": 2029.879,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no se nos cay\u00f3",
            "start": 2032.95,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n",
            "start": 2036.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2039.72,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "nos ayudaron los contribuyentes",
            "start": 2042.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2048.679,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 pagando",
            "start": 2050.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sus contribuciones est\u00e1 ayudando porque",
            "start": 2055.609,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "sabe que nadie se roba el dinero",
            "start": 2060.95,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "del presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 2063.85,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y lo otro es que ya no hay",
            "start": 2067.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2072.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 2074.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2077.98,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "exagero",
            "start": 2079.62,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2081.869,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y potentados",
            "start": 2084.099,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2088.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dominaban y gobernaban",
            "start": 2093.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 2099.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 2103.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bancos grandes empresas y eso se termin\u00f3",
            "start": 2109.51,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2114.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esto nos ha ayudado mucho",
            "start": 2119.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "desde luego no generalizo",
            "start": 2123.96,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "muchos empresarios comerciantes cumplen",
            "start": 2128.5,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "con sus obligaciones fiscales",
            "start": 2134.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2137.72,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "ni hablar de los ciudadanos",
            "start": 2139.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2141.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 2142.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2144.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando de manera responsable",
            "start": 2147.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2151.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2153.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2156.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por eso tenemos disponibles 32 mil",
            "start": 2158.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos para las vacunas",
            "start": 2162.15,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "por eso tenemos presupuesto para",
            "start": 2165.839,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "financiar sin cr\u00e9ditos",
            "start": 2168.779,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2172.77,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto para construir la",
            "start": 2177.5,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas sin cr\u00e9dito",
            "start": 2181.64,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto para",
            "start": 2185.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "continuar con la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 2190.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "maya sin cr\u00e9dito",
            "start": 2192.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto para financiar todos",
            "start": 2197.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar sin recurrir",
            "start": 2201.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a cr\u00e9dito",
            "start": 2204.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 2207.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 2210.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n porque no hay",
            "start": 2215.17,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de roche en el gobierno",
            "start": 2218.77,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no es como antes",
            "start": 2223.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 2225.77,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 2227.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se predica con el ejemplo",
            "start": 2235.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo a\u00f1o de el pasado gobierno",
            "start": 2239.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3",
            "start": 2245.05,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "un presupuesto de 3.600 millones de",
            "start": 2247.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2253.39,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2254.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "se ejercieron 550 millones",
            "start": 2257.72,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de 3600",
            "start": 2262.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a 550",
            "start": 2265.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un ahorro",
            "start": 2269.09,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2270.37,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2271.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres mil millones de pesos s\u00f3lo",
            "start": 2273.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en presidencia",
            "start": 2277.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y todos estos ahorros",
            "start": 2281.29,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y el evitar la corrupci\u00f3n",
            "start": 2284.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2286.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "es lo que nos ha permitido ha permitido",
            "start": 2287.88,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo sin aumentar",
            "start": 2290.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "impuestos sin endeudar al pa\u00eds sin",
            "start": 2295.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 2298.559,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "ha funcionado la f\u00f3rmula por eso",
            "start": 2301.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2305.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que corresponde al problema econ\u00f3mico",
            "start": 2307.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "financiero propiciado por la pandemia",
            "start": 2310.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estoy optimista creo que vamos a salir",
            "start": 2313.5,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "adelante ya hay indicios de que va a",
            "start": 2317.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "crecer la econom\u00eda se van a recuperar",
            "start": 2321.75,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los empleos y vamos a",
            "start": 2324.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tener bienestar para el pueblo",
            "start": 2327.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el tercer problema",
            "start": 2332.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que a todos nos preocupa es",
            "start": 2334.93,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el de la violencia",
            "start": 2339.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya todos sabemos que hemos vivido",
            "start": 2344.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "por muchos a\u00f1os situaciones de mucha",
            "start": 2348.67,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2353.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y hoy queremos informar",
            "start": 2356.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo vamos",
            "start": 2360.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "desde que s\u00e9",
            "start": 2362.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 al gobierno",
            "start": 2365.349,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "que se ha logrado que tenemos pendiente",
            "start": 2368.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 2371.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2375.45,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mi balance objetivo honesto",
            "start": 2379.71,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "desde que se ha avanzado",
            "start": 2385.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nos faltan todav\u00eda muchas cosas pero han",
            "start": 2390.74,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "habido avances muy significativos y",
            "start": 2395.27,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "porque hay estos resultados por la forma",
            "start": 2400.36,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en que estamos trabajando todos los d\u00edas",
            "start": 2404.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2408.57,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tenemos reuniones de seguridad",
            "start": 2411.8,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "con todo el gabinete de manera conjunta",
            "start": 2415.06,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando el problema de la",
            "start": 2421.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 2424.05,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a presentar un informe",
            "start": 2426.119,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "contamos ya",
            "start": 2431.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de rosa icela",
            "start": 2435.39,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez que es la secretaria de",
            "start": 2440.519,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 2442.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ella va a introducir este informe el d\u00eda",
            "start": 2445.309,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 2450.75,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2460.66,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "saludo y agradezco al se\u00f1or presidente",
            "start": 2462.779,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2466.049,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador la confianza depositada en",
            "start": 2468.959,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mi persona para encabezar la secretaria",
            "start": 2472.709,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que atiende la principal exigencia",
            "start": 2475.739,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ciudadana del pa\u00eds la seguridad",
            "start": 2478.529,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "lo hago convencida de que por amor a",
            "start": 2483.099,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestros hijos tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2486.279,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contribuir a resolver los problemas que",
            "start": 2489.009,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos aquejan y lastiman a nuestras",
            "start": 2491.769,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciudades a nuestros pueblos a nuestras",
            "start": 2494.799,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comunidades y a nuestras familias y",
            "start": 2497.829,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "convencida tambi\u00e9n de que si todas y",
            "start": 2501.309,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "todos colaboramos con entusiasmo se",
            "start": 2504.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "puede hacer m\u00e1s r\u00e1pidamente efectiva la",
            "start": 2508.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 2511.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estoy consciente de la importancia que",
            "start": 2515.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene la coordinaci\u00f3n cotidiana en el",
            "start": 2517.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad con los equipos",
            "start": 2520.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encabezados por la secretaria de",
            "start": 2523.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobernacion ministra olga s\u00e1nchez",
            "start": 2525.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cordero el secretario de la defensa",
            "start": 2527.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional general lu\u00eds crescencio",
            "start": 2529.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sandoval el secretario de marina",
            "start": 2531.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n el",
            "start": 2533.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico del se\u00f1or presidente",
            "start": 2536.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el licenciado julio scherer ibarra as\u00ed",
            "start": 2539.59,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "como las otras instituciones",
            "start": 2542.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo la guardia nacional con el",
            "start": 2547.24,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "general buceo al frente",
            "start": 2550.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de esfuerzos que ha sido",
            "start": 2553.759,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "clave para alcanzar los resultados",
            "start": 2556.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "obtenidos en seguridad en nuestra",
            "start": 2558.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "primera parte de la administraci\u00f3n en",
            "start": 2561.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "donde destac\u00f3 la labor del doctor",
            "start": 2564.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alfonso durazo monta\u00f1o el se\u00f1or",
            "start": 2567.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador nos ha marcado",
            "start": 2570.63,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el rumbo de la estrategia nacional de",
            "start": 2573.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguridad en ella",
            "start": 2576.269,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "atender las causas que generan las",
            "start": 2578.88,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "violencias el origen estructural de la",
            "start": 2580.65,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "delincuencia el crimen organizado y los",
            "start": 2583.259,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hechos delictivos y la persecuci\u00f3n de",
            "start": 2585.869,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "los hechos delictivos son una prioridad",
            "start": 2589.559,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo son la coordinaci\u00f3n entre las",
            "start": 2593.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "instituciones que tenemos bajo nuestra",
            "start": 2597.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "responsabilidad la seguridad de los",
            "start": 2599.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ciudadanos en los distintos \u00f3rdenes de",
            "start": 2603.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobierno as\u00ed como la constancia y",
            "start": 2605.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "disciplina diaria en la realizaci\u00f3n de",
            "start": 2608.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las mesas estatales y regionales para la",
            "start": 2612.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz y el gabinete de",
            "start": 2615.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguridad debemos contribuir a la",
            "start": 2617.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las causas profundas que",
            "start": 2622.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "generan la delincuencia y mantener la",
            "start": 2624.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cobertura s\u00f3lida de la pol\u00edtica de",
            "start": 2627.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bienestar del gobierno de mexico",
            "start": 2629.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es un instrumento",
            "start": 2633.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que nos permitir\u00e1 no s\u00f3lo atender los",
            "start": 2636.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hechos delictivos sino contribuir a la",
            "start": 2639.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n as\u00ed como a disminuir la",
            "start": 2641.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "violencia en todo el territorio nacional",
            "start": 2644.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "destacando las estrategias focalizadas y",
            "start": 2647.21,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 2650.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "otro de los puntos de la estrategia",
            "start": 2653.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad de esta",
            "start": 2655.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n es contribuir continuar",
            "start": 2657.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trabajando para reconstruir la",
            "start": 2661.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "legitimidad de las instituciones de",
            "start": 2663.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad contribuir a la regeneraci\u00f3n",
            "start": 2666.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e9tica de la sociedad reformular el",
            "start": 2668.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "combate de las drogas prevenir las",
            "start": 2672.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adicciones emprender las con la",
            "start": 2675.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 2677.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bajo la premisa de que todas las",
            "start": 2680.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autoridades tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2683.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conducirnos con pleno respeto y",
            "start": 2685.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fortalecer la promoci\u00f3n de los derechos",
            "start": 2688.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "humanos la colaboraci\u00f3n es un compromiso",
            "start": 2692.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ineludible en seguridad estoy segura que",
            "start": 2696.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo estiman los diferentes niveles de",
            "start": 2700.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno por ello",
            "start": 2703.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fortaleceremos la comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 2705.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobernadores con la gobernadora y la",
            "start": 2708.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno as\u00ed como con los",
            "start": 2711.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidentes y presidentas municipales",
            "start": 2713.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para atender de manera conjunta la",
            "start": 2716.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de los distintos",
            "start": 2720.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "territorios con mucho di\u00e1logo respeto y",
            "start": 2721.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad tambi\u00e9n iremos de la",
            "start": 2726.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mano con el consejo ciudadano con la",
            "start": 2729.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general con el poder judicial",
            "start": 2732.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "federal con el congreso federal con los",
            "start": 2734.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organismos empresariales con las",
            "start": 2736.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "organizaciones de trabajadores y las",
            "start": 2739.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "instancias internacionales",
            "start": 2741.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tarea fundamental es la de supervisar",
            "start": 2745.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los trabajos de las coordinaciones",
            "start": 2747.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "territoriales tenemos confianza en que",
            "start": 2749.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las regiones cuentan con",
            "start": 2752.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buenos saldos en las evaluaciones",
            "start": 2754.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mensuales que miden la baja en la",
            "start": 2756.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva los servidores",
            "start": 2759.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos responsables de las diferentes",
            "start": 2761.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mesas de seguridad en el territorio",
            "start": 2764.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n evaluados los que son valiosos hay",
            "start": 2766.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que premiarlos en conjunto con",
            "start": 2770.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales pero",
            "start": 2772.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "donde no hay avance propondremos cambios",
            "start": 2775.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sabemos que la mayor\u00eda de los elementos",
            "start": 2778.62,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que pertenecen a la secretar\u00eda se",
            "start": 2780.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "levantan diariamente en todo el",
            "start": 2783.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "territorio a cumplir con su deber a\u00fan a",
            "start": 2786.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "riesgo de su propia vida y por ello los",
            "start": 2789.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "felicitamos ampliamente",
            "start": 2792.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos congratulamos del orgullo que siente",
            "start": 2794.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su familia de contar con hombres y",
            "start": 2798.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mujeres honestos y trabajadores que",
            "start": 2800.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "prestan auxilio en seguridad o en",
            "start": 2803.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "materia de protecci\u00f3n civil otro punto a",
            "start": 2805.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta es la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 2808.9,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la instituci\u00f3n estar\u00e9",
            "start": 2812.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atenta a las denuncias que se presenten",
            "start": 2816.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no estamos aqu\u00ed para seguir con lo mismo",
            "start": 2818.23,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es la l\u00ednea del presidente y es la",
            "start": 2821.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n propia en nuestro trayecto de",
            "start": 2824.529,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vida hemos tenido diferentes",
            "start": 2827.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "responsabilidades p\u00fablicas desempe\u00f1adas",
            "start": 2829.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con car\u00e1cter y firmeza pero siempre",
            "start": 2832.569,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "poniendo por delante el respeto a los",
            "start": 2835.47,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "derechos humanos y la atenci\u00f3n a las",
            "start": 2839.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "violencias de los grupos de atenci\u00f3n",
            "start": 2842.049,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "prioritaria como las mujeres adultos",
            "start": 2843.67,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "mayores j\u00f3venes personas ind\u00edgenas y de",
            "start": 2846.91,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "las comunidades del eje btt m\u00e1s personas",
            "start": 2850.779,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "migrantes ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2853.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda exige a los",
            "start": 2856.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "elementos de la dependencia el respeto",
            "start": 2860.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "irrestricto a los derechos humanos pero",
            "start": 2862.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que nadie se equivoque eso tampoco es un",
            "start": 2865.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pretexto para que no se tengan",
            "start": 2868.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "resultados en las materias de protecci\u00f3n",
            "start": 2870.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "civil en la seguridad de los penales",
            "start": 2872.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federales en la capacitaci\u00f3n y",
            "start": 2875.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n policiaca en las mesas de",
            "start": 2877.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguridad en la prevenci\u00f3n de adicciones",
            "start": 2880.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en contribuir al debilitamiento del",
            "start": 2882.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico de la delincuencia",
            "start": 2884.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "organizada de las bandas criminales que",
            "start": 2886.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se dedican al robo de hidrocarburos a la",
            "start": 2889.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pirater\u00eda a la extorsi\u00f3n a la trata de",
            "start": 2891.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas entre otros delitos y tambi\u00e9n",
            "start": 2893.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "les dije a mis colaboradores que se",
            "start": 2897.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "requiere trabajar con m\u00edstica y",
            "start": 2900.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entusiasmo y representar al gobierno de",
            "start": 2902.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexico con eficacia y conocimiento de",
            "start": 2904.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las directrices de la cuarta",
            "start": 2907.72,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el trabajo es en equipo",
            "start": 2909.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con austeridad de 24 horas y con",
            "start": 2912.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n siempre para dar una",
            "start": 2917.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n oportuna y eficaz",
            "start": 2919.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n en la atenci\u00f3n a las",
            "start": 2921.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y a sus familiares porque es",
            "start": 2924.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestro deber escuchar con paciencia sin",
            "start": 2927.22,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "prepotencia y s\u00ed y sin arbitrariedades",
            "start": 2930.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "estamos en disposici\u00f3n de servir a todas",
            "start": 2935.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y todos sin importar pensamientos",
            "start": 2939.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "distintos ni credos pol\u00edticos o",
            "start": 2942.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "religiosos el delito se va a perseguir",
            "start": 2944.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 2947.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "priorizaremos abatir la impunidad la",
            "start": 2949.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y la persecuci\u00f3n de delitos",
            "start": 2951.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuestro objetivo es trabajar para todos",
            "start": 2954.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y todas actuar con justicia en el marco",
            "start": 2958.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la legalidad realizar las acciones",
            "start": 2961.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "normativas y operativas que sean",
            "start": 2963.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesarias para ver para prevenir la",
            "start": 2965.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva y combatir la",
            "start": 2968.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "violencia hacia las mujeres y los",
            "start": 2970.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hombres hay esperanza para la ciudadan\u00eda",
            "start": 2973.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por fortuna porque en estos dos a\u00f1os ya",
            "start": 2976.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se sentaron las bases firmes para el",
            "start": 2980.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 2983.39,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en los meses siguientes quedar\u00e1 atr\u00e1s el",
            "start": 2987.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contexto preocupante de la pandemia y",
            "start": 2991.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguiremos enfrentando",
            "start": 2994.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lamentablemente problem\u00e1ticas como la",
            "start": 2996.37,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y la inseguridad en lo",
            "start": 2998.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico estoy segura que saldremos",
            "start": 3001.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "adelante para no dejar a nadie en el",
            "start": 3004.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "rezago y en la marginaci\u00f3n y en cuanto a",
            "start": 3007.27,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la seguridad no partimos de cero hay una",
            "start": 3011.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vida directriz que usted se\u00f1or",
            "start": 3015.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente nos ha marcado tomando en",
            "start": 3018.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuenta las causas sociales la",
            "start": 3021.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inteligencia en la investigaci\u00f3n el",
            "start": 3023.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguimiento a las fortunas provenientes",
            "start": 3026.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del crimen y el combate el combate a la",
            "start": 3028.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya la impunidad",
            "start": 3031.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "finalmente decir que ya estoy bien de",
            "start": 3035.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3040.13,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "como sobreviviente del gobi gracias a",
            "start": 3041.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos y enfermeras que hacen un",
            "start": 3045.48,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "esfuerzo sobrehumano para salvar vidas",
            "start": 3048.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como la m\u00eda",
            "start": 3050.549,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y ahora prometo dedicar hasta la \u00faltima",
            "start": 3052.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de mis fuerzas en el trabajo en materia",
            "start": 3056.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de seguridad en favor de la sociedad",
            "start": 3060.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mexicana no soy nueva en esto tengo",
            "start": 3063.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "experiencia estuve en su gabinete de",
            "start": 3068.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguridad con usted con el licenciado",
            "start": 3071.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard en los gobiernos de la",
            "start": 3074.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ciudad as\u00ed como dos a\u00f1os en la",
            "start": 3077.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobierno de la doctora",
            "start": 3082.08,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "claudia seima",
            "start": 3085.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en todos los a\u00f1os como jefe de gobierno",
            "start": 3087.35,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de usted se\u00f1or presidente me consta que",
            "start": 3090.76,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es muy trabajador y muy dedicado inicia",
            "start": 3095.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sus actividades a las 5 30 de la",
            "start": 3098.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "madrugada",
            "start": 3100.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incluyendo s\u00e1bados y domingos incansable",
            "start": 3102.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y preocupado por la gente por las",
            "start": 3106.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "situaciones en injusticia",
            "start": 3109.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no podemos sino estar a la altura con",
            "start": 3111.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mucha disciplina y valor en resumen",
            "start": 3115.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "acepte con responsabilidad la",
            "start": 3119.98,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "convocatoria que me hizo se\u00f1or",
            "start": 3122.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente una mujer para encabezar la",
            "start": 3124.19,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3127.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es un reto para la sociedad pues la",
            "start": 3131.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "propuesta rompe esquemas por ser la",
            "start": 3134.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primera vez que un presidente se atreve",
            "start": 3137.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a confiar en las mujeres para atender",
            "start": 3139.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "esa que es la principal demanda social",
            "start": 3143.1,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y efectivamente nuestro proyecto cambia",
            "start": 3147.96,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "paradigmas no se trata de ganar una",
            "start": 3151.95,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "guerra se trata de ganar la paz eso es",
            "start": 3156.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo que queremos las mujeres y hombres",
            "start": 3160.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicanos un pa\u00eds en donde podamos vivir",
            "start": 3163.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con tranquilidad ya se vio que la",
            "start": 3166.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apuesta por la guerra no funcion\u00f3 s\u00f3lo",
            "start": 3170.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trajo miles de muertos y dolor a las",
            "start": 3173.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "familias mexicanas por eso",
            "start": 3175.41,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dio un paso al frente sin temor y con la",
            "start": 3179.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguridad de contar con su respaldo y",
            "start": 3182.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "confianza cuente conmigo con lealtad",
            "start": 3184.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "honestidad aplomo y trabajo mucho",
            "start": 3188.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo gracias que nos permiten",
            "start": 3191.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servirles y gracias que nos permiten",
            "start": 3194.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "trabajar para ustedes",
            "start": 3196.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3200.32,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 3214.609,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1oras",
            "start": 3219.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretarias se\u00f1ores secretarios vamos a",
            "start": 3221.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presentar el cierre proyectado del a\u00f1o",
            "start": 3224.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "2020 en materia de seguridad con los",
            "start": 3228.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principales indicadores bueno el primer",
            "start": 3230.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dato es el homicidio doloso y podemos",
            "start": 3233.29,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "afirmar que en el 2020 habr\u00e1 una",
            "start": 3236.85,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n estimada del 0.4 por ciento",
            "start": 3242.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "respecto al mismo per\u00edodo de 2010 y 9 a",
            "start": 3247.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "partir del seguimiento diario que",
            "start": 3251.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacemos en el gabinete a los homicidios",
            "start": 3252.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "dolosos y las tendencias observadas",
            "start": 3256.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "apreciamos una disminuci\u00f3n de noviembre",
            "start": 3259.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "del presente a\u00f1o que ya era el mes m\u00e1s",
            "start": 3262.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bajo en toda la administraci\u00f3n en",
            "start": 3265.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "materia de homicidios",
            "start": 3268.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "apreciamos todav\u00eda una ligera",
            "start": 3270.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n adicional para el mes de",
            "start": 3272.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diciembre lo que nos permite afirmar que",
            "start": 3274.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaremos cerrando el 2020 con menos",
            "start": 3277.09,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "homicidios que el 2019 siguiente",
            "start": 3279.85,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "esto es importante porque si analizamos",
            "start": 3283.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las tendencias de crecimiento de los",
            "start": 3286.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "homicidios en el pa\u00eds a partir de las",
            "start": 3289.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cifras del secretariado ejecutivo del",
            "start": 3292.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sistema nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3294.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "podemos ver que a partir del 2015 hubo",
            "start": 3297.14,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "un crecimiento exponencial en materia de",
            "start": 3301.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "homicidios con a\u00f1os de crecimiento de un",
            "start": 3304.53,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "a\u00f1o al otro del 26% 28% y 16.9 por",
            "start": 3308.55,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ciento es hasta la llegada del",
            "start": 3315.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3317.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde ya hay una desaceleraci\u00f3n",
            "start": 3319.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pronunciada en materia del crecimiento",
            "start": 3322.86,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "de homicidios se logra la contenci\u00f3n y",
            "start": 3325.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o estamos estimando ya por",
            "start": 3332.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "primera vez desde 2014 una disminuci\u00f3n",
            "start": 3335.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en materia de homicidios en el pa\u00eds",
            "start": 3338.75,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3341.77,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n lo observamos",
            "start": 3343.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en la tasa de homicidios por cada",
            "start": 3346.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes al igual que en",
            "start": 3350.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "n\u00fameros absolutos tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 3353.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apreciamos como a\u00f1o con a\u00f1o fue",
            "start": 3354.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "creciendo la tasa de homicidios por cada",
            "start": 3357.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes y la estimaci\u00f3n que",
            "start": 3361.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacemos con base a los datos hasta el",
            "start": 3364.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es que habr\u00e1 una disminuci\u00f3n",
            "start": 3366.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en la tasa por cada 100.000 habitantes",
            "start": 3370.57,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de menos 1.3 por ciento siguiente",
            "start": 3374.21,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "es importante traer a colaci\u00f3n lo que",
            "start": 3379.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 el inegi",
            "start": 3382.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al 2018 versus 2019 el",
            "start": 3384.09,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "inegi",
            "start": 3390.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sting estableci\u00f3 que por primera vez en",
            "start": 3392.41,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "2019 hab\u00eda habido una baja de 0.07 por",
            "start": 3395.74,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "ciento entre el a\u00f1o 2018 y 2019",
            "start": 3401.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las cifras del secretariado estiman un",
            "start": 3406.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "n\u00famero menor sin embargo esto lo lo",
            "start": 3409.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos ahora porque es congruente con",
            "start": 3412.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la tendencia que se observa y esto",
            "start": 3415.08,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "reafirma la tendencia y la afirmaci\u00f3n de",
            "start": 3418.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que vamos a cerrar el 2020 con menos",
            "start": 3421.15,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "homicidios siente",
            "start": 3423.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en el tema de feminicidios en la",
            "start": 3426.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n ponderada es que va a haber",
            "start": 3428.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un incremento estimado de 0.3 por ciento",
            "start": 3430.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no escondemos ning\u00fan dato si es",
            "start": 3434.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que esto tiene que",
            "start": 3437.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n con que ha venido ganando",
            "start": 3439.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "terreno el enfoque de g\u00e9nero en las",
            "start": 3442.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "actuaciones ministeriales es decir las",
            "start": 3445.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n de cualquier",
            "start": 3447.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "homicidio violento de mujeres ya hay una",
            "start": 3450.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sana presi\u00f3n de los grupos de mujeres",
            "start": 3453.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque se considera en feminicidios y",
            "start": 3456.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esto repercute tambi\u00e9n en las",
            "start": 3458.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas siguiente en cuanto al robo",
            "start": 3460.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos desde el arranque de la",
            "start": 3464.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente l\u00f3pez",
            "start": 3466.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obrador hay una franca tendencia a la",
            "start": 3468.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "baja que ha sido tambi\u00e9n avalada por",
            "start": 3471.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "organismos de car\u00e1cter empresarial",
            "start": 3475.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aseguradoras y otro tipo de empresas y",
            "start": 3478.3,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al 2020 contra el 2019 hay",
            "start": 3481.85,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de casi el 24 por ciento",
            "start": 3486.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el robo de veh\u00edculos",
            "start": 3490.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esto lo subray\u00f3 viene desde antes de la",
            "start": 3492.65,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pandemia porque hay quien ha dicho que",
            "start": 3496.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver nada m\u00e1s con el tema",
            "start": 3499.369,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la pantera no es una tendencia marcada",
            "start": 3501.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la administraci\u00f3n",
            "start": 3503.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siguiente en cuanto al secuestro hay una",
            "start": 3505.119,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en delitos de 38.5 por",
            "start": 3509.63,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "ciento que tambi\u00e9n es una tendencia que",
            "start": 3513.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 desde el desde esta",
            "start": 3516.319,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n siguiente",
            "start": 3518.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante estos son algunos",
            "start": 3521.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resultados relevantes en combate o",
            "start": 3523.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secuestro que es un trabajo donde",
            "start": 3526.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "participa la coordinaci\u00f3n antisecuestros",
            "start": 3528.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero con el apoyo de la guardia nacional",
            "start": 3530.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la sedena de la 7a la marina del",
            "start": 3533.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "centro nacional de inteligencia y sobre",
            "start": 3536.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo con las unidades especializadas de",
            "start": 3538.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "combate al secuestro en todo el pa\u00eds en",
            "start": 3541.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ese sentido hay dos mil 604 detenidos",
            "start": 3544.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "300 bandas de secuestradores",
            "start": 3547.19,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "desarticuladas se han liberado 1155",
            "start": 3549.65,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de secuestro y algo muy",
            "start": 3554.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "importante han sido liberados migrantes",
            "start": 3557.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que fueron secuestrados en la frontera",
            "start": 3561.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en su paso por el pa\u00eds y esto es",
            "start": 3565.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante porque hay que recordar el",
            "start": 3568.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "caso dram\u00e1tico de san fernando en",
            "start": 3570.75,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tamaulipas siguiente",
            "start": 3573.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esto es el secuestro tambi\u00e9n pero en",
            "start": 3575.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuanto al n\u00famero de v\u00edctimas de",
            "start": 3577.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "secuestro y tambi\u00e9n hay una ca\u00edda del 36",
            "start": 3579.839,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "punto 5% siguiente",
            "start": 3583.619,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "en cuanto al robo en sus diferentes",
            "start": 3587.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "modalidades casa habitaci\u00f3n veh\u00edculo",
            "start": 3589.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "automotor transportista transe\u00fante",
            "start": 3593.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico negocio etc\u00e9tera",
            "start": 3596.0,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "entre todo este universo de posibles",
            "start": 3600.16,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos de robo hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 3603.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entre el a\u00f1o 2019 y 2020 del 21 por",
            "start": 3606.809,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ciento hay evidentemente delitos como el",
            "start": 3610.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos con un nivel m\u00e1s alto",
            "start": 3614.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero este es el el promedio de todos los",
            "start": 3616.45,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "delitos adelante",
            "start": 3619.119,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "en cuanto al robo de hidrocarburos",
            "start": 3622.099,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "el llamado wash y col hay un ahorro del",
            "start": 3625.19,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "21 de diciembre del 18 en que arranc\u00f3 el",
            "start": 3628.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programa por instrucciones del",
            "start": 3632.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "presidente al d\u00eda de hoy de 124 mil",
            "start": 3633.89,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "millones de pesos m\u00e1s de 124 mil",
            "start": 3637.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "millones de pesos lo que equivale a un",
            "start": 3641.239,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "ahorro diario de 156 puntos 7 millones",
            "start": 3644.359,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "de pesos siguiente",
            "start": 3648.71,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este es otro tema importante la",
            "start": 3651.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de tom\u00e1s de casetas que",
            "start": 3653.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 3656.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que se ha hecho con apoyo de la guardia",
            "start": 3658.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional y sobre todo con capufe hay una",
            "start": 3660.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n total de p\u00e9rdidas de casi 9",
            "start": 3664.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mil 600 millones de pesos donde",
            "start": 3667.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sobresalen las casetas de tlalpan y",
            "start": 3671.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tepotzotl\u00e1n en la entrada de la ciudad",
            "start": 3674.97,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3676.89,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n las de baja california y",
            "start": 3678.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "palmillas con 2 mil 900 millones de",
            "start": 3680.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pesos operativos recientes como el de",
            "start": 3684.06,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "nayarit ya implican una prevenci\u00f3n de",
            "start": 3687.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "155 millones y el \u00faltimo de sinaloa de",
            "start": 3692.27,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "casi 100 millones de pesos siguiente en",
            "start": 3696.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuanto a cuentas bloqueadas por la",
            "start": 3700.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera se han",
            "start": 3702.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bloqueado durante este a\u00f1o 19 mil 970",
            "start": 3705.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuentas lo que equivale a un promedio",
            "start": 3708.99,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "mensual de mil 664 cuentas siguiente",
            "start": 3711.54,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "esto significa un monto de casi 7 mil",
            "start": 3717.28,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "800 millones de pesos con un promedio",
            "start": 3721.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mensual de 650 millones de pesos de",
            "start": 3724.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bloqueo a cuentas que es algo que ha",
            "start": 3729.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "permitido tambi\u00e9n combatir con",
            "start": 3731.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inteligencia y peg\u00e1ndole en sus finanzas",
            "start": 3734.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a los grupos delincuenciales siguiente",
            "start": 3737.08,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 3741.58,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "comandante",
            "start": 3745.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presente",
            "start": 3749.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas por parte de la guardia",
            "start": 3756.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nacional y los avances m\u00e1s importantes",
            "start": 3759.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "durante el presente a\u00f1o son los que van",
            "start": 3763.95,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hoy a mostrar a continuaci\u00f3n en el rubro",
            "start": 3767.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del despliegue si la fuerza operativa",
            "start": 3770.349,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que tiene la guardia nacional en enero",
            "start": 3772.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o tendr\u00edamos un efectivo de 74",
            "start": 3775.81,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "mil 437 elementos y terminamos el a\u00f1o",
            "start": 3780.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con 98 mil 282 es decir tuvimos un",
            "start": 3784.75,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "incremento de m\u00e1s de 20 casi 24.000",
            "start": 3788.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "elementos como parte ya de la guardia",
            "start": 3792.75,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nacional adelante por favor",
            "start": 3797.56,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "eso nos permiti\u00f3 tambi\u00e9n cumplir con la",
            "start": 3800.99,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "meta que ten\u00edamos para el presente a\u00f1o d",
            "start": 3805.77,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y extender de 150 coordinaciones",
            "start": 3809.39,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "regionales a 200 est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3812.83,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "representados los las coordinaciones que",
            "start": 3817.46,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan en el 2019 las que se",
            "start": 3822.17,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "y lograron ya consolidar en el 2020",
            "start": 3826.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 pues por el n\u00famero por ejemplo",
            "start": 3830.309,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "chiapas tiene cinco coordinaciones m\u00e1s",
            "start": 3833.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "guanajuato tambi\u00e9n cinco m\u00e1s",
            "start": 3836.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sinaloa seis y tamaulipas cuatro",
            "start": 3839.53,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "coordinaciones m\u00e1s en total son los 50",
            "start": 3843.99,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "coordinaciones que se ten\u00edan programadas",
            "start": 3848.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o entonces llevamos 2 200 y",
            "start": 3850.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quedan para el pr\u00f3ximo a\u00f1o establecer 66",
            "start": 3854.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para llegar a la meta establecida de los",
            "start": 3858.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primeros tres a\u00f1os de tener 266",
            "start": 3860.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales de la guardia",
            "start": 3864.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nacional adelante por favor en cuesti\u00f3n",
            "start": 3866.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del reclutamiento que es lo que nos",
            "start": 3869.349,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "permite tambi\u00e9n avanzar en el despliegue",
            "start": 3870.97,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "la meta de 2020 pues eran 21 mil 430 y",
            "start": 3875.549,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "tuvimos un avance del 93 por ciento nos",
            "start": 3881.109,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "quedan pendientes por cubrir 1400 como",
            "start": 3883.839,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n el reclutamiento para la",
            "start": 3887.89,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "guardia nacional es con el apoyo de",
            "start": 3889.99,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "sedena",
            "start": 3892.329,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y de marina si entonces en ese caso",
            "start": 3893.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marina estar\u00e1 reclutando en los primeros",
            "start": 3896.369,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "meses de este a\u00f1o 1400 elementos para",
            "start": 3899.2,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "poder cubrir \u00e9l",
            "start": 3902.859,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "efe la meta del 2020 adelante",
            "start": 3905.329,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "y en el \u00e1mbito de la construcci\u00f3n de",
            "start": 3910.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuarteles para poder realizar el",
            "start": 3914.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "despliegue de la guardia",
            "start": 3916.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos ya en donde est\u00e1n",
            "start": 3918.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "construidos 120 cuarteles totalmente",
            "start": 3921.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "totalmente construidos y 52 que se",
            "start": 3924.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "encuentran pr\u00e1cticamente en la fase",
            "start": 3928.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "final estaban considerados terminar su",
            "start": 3930.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en el presente en el",
            "start": 3935.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o sin embargo bueno por",
            "start": 3937.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "algunas cuestiones no se pudo con",
            "start": 3939.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "terminar pero estar\u00e1n concluidas estas",
            "start": 3943.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "52 estos 52 cuarteles en el mes de enero",
            "start": 3945.73,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "de manera que en enero ya tendremos 172",
            "start": 3950.56,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "cuarteles construidos y en el 2021",
            "start": 3957.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tenemos el programa el planeado 76",
            "start": 3961.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cuarteles m\u00e1s para terminar",
            "start": 3964.72,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o con 248 cuarteles ser\u00eda",
            "start": 3967.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos sean presidente deseado la",
            "start": 3972.019,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "palabra mi almirante secretario",
            "start": 3974.48,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "con permiso se\u00f1or presidente siguiendo",
            "start": 3981.609,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "con la presentaci\u00f3n en lo que se refiere",
            "start": 3984.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a el despliegue de los efectivos en el",
            "start": 3987.16,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "territorio nacional de las fuerzas",
            "start": 3989.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "federales el total de las fuerzas",
            "start": 3991.269,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federales es el que est\u00e1 aqu\u00ed del cual",
            "start": 3994.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el 88 por ciento 186 mil 179 se utilizan",
            "start": 3996.549,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "en estas diferentes operaciones que",
            "start": 4001.92,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "algunas son rutinarias y en las otras",
            "start": 4004.14,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "son espec\u00edficamente para apoyo a la",
            "start": 4006.269,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y a la seguridad la que sigue",
            "start": 4008.789,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por favor en lo que se refiere a",
            "start": 4011.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "operaciones para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 4013.859,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "paz como se puede ver hay una mesa de",
            "start": 4015.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seguridad se llev\u00f3 a cabo una mesa",
            "start": 4018.509,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional del gabinete de seguridad entre",
            "start": 4020.819,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se llevaron a cabo en 32 estados y",
            "start": 4023.579,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en 200 regiones de lo cual tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 4026.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se est\u00e1n metiendo 89 mil 570",
            "start": 4030.269,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elementos de las fuerzas federales y lo",
            "start": 4034.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que se ha logrado",
            "start": 4037.349,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una estrategia de",
            "start": 4039.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana en 28 municipios de",
            "start": 4041.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "11 estados p\u00e1senla por favor",
            "start": 4043.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos son los estados los municipios y",
            "start": 4046.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este es el personal desplegado que el",
            "start": 4049.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "objetivo de esto desde luego es proteger",
            "start": 4051.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n evitar confrontaciones",
            "start": 4053.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reducir agresiones a las fuerzas armadas",
            "start": 4056.34,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "e incrementar actividades de",
            "start": 4059.11,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "inteligencia la que sigue hacerla",
            "start": 4060.91,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "en los resultados de la anterior por",
            "start": 4064.339,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "favor est\u00e1 bien est\u00e1 bien los resultados",
            "start": 4066.979,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entre 2019 y 2020 los kilometrajes",
            "start": 4069.499,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "patrullados para la prevenci\u00f3n de",
            "start": 4072.529,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delitos en carreteras se increment\u00f3 en",
            "start": 4074.479,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un 33 por ciento operaciones de",
            "start": 4076.369,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intercepci\u00f3n a\u00e9rea disminuy\u00f3 un 62 por",
            "start": 4079.039,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciento y las operaciones de intercepci\u00f3n",
            "start": 4081.619,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima subi\u00f3 un 9% lo que sigue",
            "start": 4083.989,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a las operaciones",
            "start": 4089.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del golfo y pac\u00edfico en operaciones de",
            "start": 4091.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda de marina- se tienen",
            "start": 4093.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desplegados en 1500 elementos que hacen",
            "start": 4095.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estas funciones y los resultados de 2019",
            "start": 4098.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 4101.4,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "las operaciones infanter\u00eda de marina-",
            "start": 4102.33,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "subieron un 6%",
            "start": 4104.25,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en la que sigue por favor en el estado",
            "start": 4107.529,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "derecha en la mar son estas cuatro",
            "start": 4109.809,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "operaciones que se llevan diariamente",
            "start": 4112.349,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los resultados en la operaci\u00f3n sonda de",
            "start": 4115.349,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "campeche se elev\u00f3 en las operaciones",
            "start": 4118.27,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la zona de campeche se elevaron",
            "start": 4121.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a 1 542% se redujo digamos que casi a",
            "start": 4123.009,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nada los robos en la sonda de campeche",
            "start": 4127.9,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "artes de pesca aseguradas fueron 195 en",
            "start": 4131.13,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n a 182 el a\u00f1o pasado un",
            "start": 4135.909,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incremento del 7 por ciento y en los",
            "start": 4138.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "metros de redes aseguradas esto es un",
            "start": 4141.159,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "apoyo a una pesca y un aumento de 12% la",
            "start": 4143.23,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que sigue en lo que se refiere a",
            "start": 4148.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria en lo",
            "start": 4150.489,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es en los puertos hay un desplegado",
            "start": 4153.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de 1.157 elementos y las operaciones de",
            "start": 4155.529,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recintos portuarios en lo que va del 19",
            "start": 4159.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y 20 se eleva un 1 por ciento y paquetes",
            "start": 4163.569,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "asegurados esto se da mucho sobre todo",
            "start": 4167.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la paz baja california a trav\u00e9s de",
            "start": 4169.69,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "dhl mandan drogas",
            "start": 4172.599,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y se ha elevado en un 1933 por ciento la",
            "start": 4174.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que sigue por favor en la superaci\u00f3n de",
            "start": 4178.989,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de rescates de salvaguarda de",
            "start": 4181.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la vida humana en lavar",
            "start": 4183.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos setecientos treinta y cuatro",
            "start": 4184.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "elementos desplegados tres estaciones",
            "start": 4186.429,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "navales de b\u00fasqueda y rescate y un",
            "start": 4189.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centro de coordinaci\u00f3n nacional lo que",
            "start": 4191.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ha hecho de 2019 2020 se increment\u00f3",
            "start": 4193.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en un 16 por ciento las llamadas de",
            "start": 4197.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "auxilio a los n\u00e1ufragos rescatados se",
            "start": 4199.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elevaron en un 550% evacuaciones m\u00e9dicas",
            "start": 4201.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y apoyos a diversas personas disminuy\u00f3",
            "start": 4205.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 4208.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al plan dn3 plan",
            "start": 4210.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "marina y guard nacional es exclusivo",
            "start": 4213.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para atenci\u00f3n de emergencia sanitaria",
            "start": 4215.77,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "kobe 19 hay desplegados 49 mil 585",
            "start": 4217.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "elementos de las fuerzas federales",
            "start": 4222.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "haciendo este tipo de actividades por",
            "start": 4224.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ejemplo hay una est\u00e1 una estaci\u00f3n de un",
            "start": 4228.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centro nacional que coordina a 15",
            "start": 4230.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "centros estatales para esta contingencia",
            "start": 4233.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y se han dado 40 y 46 instalaciones de",
            "start": 4235.74,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seguridad 39 almacenes siete hospitales",
            "start": 4240.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de linz y un hospital en en el estado de",
            "start": 4242.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guerrero se han reacondicionado 32",
            "start": 4245.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospital de escobar",
            "start": 4248.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d-link xavi con un total de 560 camas de",
            "start": 4249.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y 700 770 de terapia",
            "start": 4253.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intensiva igualmente todas estas",
            "start": 4256.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actividades es lo que se ha venido",
            "start": 4259.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "haciendo la que sigue",
            "start": 4261.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y continuando con el plan marina en mi",
            "start": 4263.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "plan dn3 marina y guardia nacional para",
            "start": 4266.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n del cob y se siguen",
            "start": 4269.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distribuyendo raciones se siguen",
            "start": 4271.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "beneficiando a familias con canastas",
            "start": 4273.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas y se han realizado 120",
            "start": 4277.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas con 371 horas de",
            "start": 4280.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vuelo para trasladar 7 mil 800 dosis de",
            "start": 4283.53,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vacuna 436 toneladas de material e",
            "start": 4287.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "insumos m\u00e9dicos se han trasladado a",
            "start": 4291.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "connacionales a cinco pa\u00edses 919 con",
            "start": 4294.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nacionales 742 extranjeros han sido",
            "start": 4298.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "repatriados 2.125 profesionales de la",
            "start": 4301.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud ha sido trasladados de un estado a",
            "start": 4305.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otro 250 urnas se han trasladado de eeuu",
            "start": 4307.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al pa\u00eds y 61 pacientes cobit se han",
            "start": 4311.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trasladado a diferentes estados aqu\u00ed a",
            "start": 4314.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la ciudad o a otras partes del pa\u00eds y se",
            "start": 4316.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "han distribuido 8 mil 985 toneladas v\u00eda",
            "start": 4319.86,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "terrestre y v\u00eda mar\u00edtima tambi\u00e9n",
            "start": 4324.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n y catalogaci\u00f3n y distribuci\u00f3n",
            "start": 4327.11,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "136 contenedores de insumos m\u00e9dicos en",
            "start": 4329.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "manzanillo colima llegan a trav\u00e9s de",
            "start": 4333.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "buques y de ah\u00ed se distribuyen en",
            "start": 4335.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diferentes partes del pa\u00eds y se han",
            "start": 4337.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "confeccionado 3 millones 419 mil 29",
            "start": 4339.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "piezas de vestuario hospitalario en la",
            "start": 4343.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de vestuario para el",
            "start": 4345.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal de m\u00e9dicos y enfermeras y los",
            "start": 4347.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hospitales en las f\u00e1bricas de la",
            "start": 4349.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y la secretar\u00eda",
            "start": 4352.71,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "de marina- le cedo la palabra al general",
            "start": 4354.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de esto",
            "start": 4359.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente adelante",
            "start": 4364.619,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4366.869,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "continuando con las tareas que se",
            "start": 4369.479,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "realizan por parte de las fuerzas de",
            "start": 4371.309,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "seguridad en lo que corresponde a",
            "start": 4372.929,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas o sea es esta",
            "start": 4375.239,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se proporcionaron seguridad a 225",
            "start": 4377.849,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas en 26 estados",
            "start": 4380.879,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica siendo veracruz el que",
            "start": 4384.209,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s instalaciones estrat\u00e9gicas tienen",
            "start": 4387.239,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con 43 tamaulipas 30 ciudad de m\u00e9xico 21",
            "start": 4389.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "estado m\u00e9xico con 19 aqu\u00ed se emplearon",
            "start": 4393.329,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "7.500 seis hombres realizando esta tarea",
            "start": 4397.28,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "adelante en operaciones para el combate",
            "start": 4400.59,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "al mercado il\u00edcito de combustibles dos",
            "start": 4403.829,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "mil 429 hombres realizando esta misi\u00f3n",
            "start": 4407.189,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en ocho ductos",
            "start": 4410.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los estados m\u00e9xico guanajuato",
            "start": 4413.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hidalgo michoac\u00e1n tamaulipas donde se ha",
            "start": 4416.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hecho esta tarea siendo hidalgo el que",
            "start": 4418.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representa el primer lugar en esta",
            "start": 4421.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actividad il\u00edcita este este personal",
            "start": 4423.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la recuperaci\u00f3n de 15 millones 594",
            "start": 4427.01,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mil 166 puntos 68 litros de combustible",
            "start": 4431.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recuperado siendo un 28 por ciento m\u00e1s",
            "start": 4436.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de lo que se hizo en el 2019 se",
            "start": 4438.92,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "aseguraron los 154 predios un 18 por",
            "start": 4443.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s de lo asegurado el a\u00f1o pasado",
            "start": 4447.35,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y la localizaci\u00f3n de 10 bypass que se",
            "start": 4451.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "utilizan por parte de la delincuencia",
            "start": 4455.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para almacenar el combustible robado es",
            "start": 4457.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un 25 por ciento m\u00e1s de lo del a\u00f1o",
            "start": 4462.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pasado adelante por favor en cuanto al",
            "start": 4464.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "plan de migraci\u00f3n y desarrollo de la",
            "start": 4467.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "frontera norte y sur es de 8 mil 58",
            "start": 4468.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hombres que trabajaron sobre las tres",
            "start": 4472.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "rutas donde se mueven los migrantes",
            "start": 4475.28,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "lograron rescatar a 1.288 inmigrantes",
            "start": 4479.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que estaban en el movimiento en esta",
            "start": 4483.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ruta es adelante por favor dentro del",
            "start": 4486.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "plan del e3 plan harina y plan de la",
            "start": 4489.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "guardia nacional para la atenci\u00f3n a",
            "start": 4490.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desastres participaron 8 mil 25 hombres",
            "start": 4493.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en 1596 eventos durante el a\u00f1o y aqu\u00ed se",
            "start": 4496.37,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "menciona de forma espec\u00edfica los",
            "start": 4501.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "damnificados de tabasco y chiapas que",
            "start": 4504.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a\u00fan seguimos trabajando en esa \u00e1rea se",
            "start": 4506.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tienen considerado est\u00e1 en proceso de",
            "start": 4510.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de 226 mil 608 paquetes de",
            "start": 4513.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "enseres dom\u00e9sticos de \u00e9stos ya se han",
            "start": 4518.18,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entregado hasta el d\u00eda de ayer 9 mil 686",
            "start": 4521.54,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "paquetes en el municipio de macuspana y",
            "start": 4525.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00e9ste quiz\u00e1 el d\u00eda de hoy llegaremos a",
            "start": 4529.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pasaremos la cifra de los 10 mil",
            "start": 4531.41,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 4535.05,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en ayuda humanitaria tanto lo que es en",
            "start": 4537.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ciclones y en la pandemia en una",
            "start": 4540.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre secretar\u00eda de",
            "start": 4542.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores la secretaria de",
            "start": 4544.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la defensa y la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 4547.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil se logr\u00f3 hacer desde",
            "start": 4549.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dos vuelos a la rep\u00fablica de guatemala",
            "start": 4553.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apoyando con veinti\u00fan toneladas de",
            "start": 4556.14,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "v\u00edveres tres a honduras con 37 toneladas",
            "start": 4558.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de v\u00edveres en cuanto a la pandemia 29",
            "start": 4561.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vuelos de transporte humanitario con 3",
            "start": 4564.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mil 786 pasajeros de diferentes",
            "start": 4567.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nacionalidades y la repatriaci\u00f3n de 250",
            "start": 4570.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "urnas en un vuelo que se hizo de eeuu",
            "start": 4575.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacia nuestro pa\u00eds adelante",
            "start": 4578.62,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en cuantos resultados que han obtenido",
            "start": 4581.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en las fuerzas de seguridad durante todo",
            "start": 4584.61,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el 2020 aqu\u00ed los vamos a ver",
            "start": 4587.19,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "debemos vivir las hect\u00e1reas de marihuana",
            "start": 4590.949,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la destrucci\u00f3n de dos mil 807",
            "start": 4594.429,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de marihuana 1.2 por ciento",
            "start": 4598.239,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en el 2019 y en hect\u00e1reas de",
            "start": 4601.719,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "amapola 12 mil 77 hect\u00e1reas de este 12",
            "start": 4606.249,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "por ciento o m\u00e1s del 2019 la que sigue",
            "start": 4612.13,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4616.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en aseguramientos de drogas se",
            "start": 4618.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aseguraron 244 mil 112 kilogramos de",
            "start": 4620.82,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "marihuana un 8% m\u00e1s que en el 2019 en",
            "start": 4625.77,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "kilogramos de coca\u00edna 27 mil 584",
            "start": 4630.03,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "kilogramos un 45% m\u00e1s de este enervante",
            "start": 4633.84,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4640.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en metanfetaminas 34 mil quinientos",
            "start": 4643.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cincuenta y cinco kilogramos un 8% m\u00e1s",
            "start": 4646.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de metanfetaminas y aqu\u00ed enfrentan y lo",
            "start": 4650.11,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "1.300 seg\u00fan kilogramos de fentanilo un",
            "start": 4653.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "486 por ciento m\u00e1s que lo que se asegur\u00f3",
            "start": 4658.38,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "en el 2019 aqu\u00ed podemos",
            "start": 4663.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en laboratorios se logr\u00f3 la",
            "start": 4667.01,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n y destrucci\u00f3n de 175",
            "start": 4672.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 4676.46,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "el clandestino es un 92 por ciento m\u00e1s",
            "start": 4678.539,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de lo que se trabaj\u00f3 en el 2019 de estos",
            "start": 4681.149,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "doscientos dos de ellos el 76 por ciento",
            "start": 4684.689,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estaban ubicados en el campo en campo",
            "start": 4687.409,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "abierto 56 que corresponde el 21 por",
            "start": 4690.059,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciento en poblaciones rurales y 8 en",
            "start": 4693.599,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "\u00e1reas urbanas que es el 3 por ciento",
            "start": 4695.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante mencionar que como",
            "start": 4700.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vimos en las primeras aves y regresamos",
            "start": 4703.26,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a la primera y para atr\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 4705.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a las hect\u00e1reas de marihuana aqu\u00ed",
            "start": 4712.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "podemos ver que a pesar de que se",
            "start": 4715.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 con una cantidad importante de",
            "start": 4717.929,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "efectivo 7.900 la diferencia del trabajo",
            "start": 4721.59,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es m\u00ednima antes se tiene la siguiente se",
            "start": 4724.77,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tiene como conclusi\u00f3n la que siga por",
            "start": 4728.85,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4731.159,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "los kilogramos de marihuana tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 4733.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "empiezan a no es tanto la diferencia de",
            "start": 4735.489,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "uno y otro a\u00f1o sacamos con como",
            "start": 4738.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n que hay una reducci\u00f3n de la",
            "start": 4742.389,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "demanda de este enervante se reduce a la",
            "start": 4744.219,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "demanda se reduce la producci\u00f3n",
            "start": 4748.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "obviamente la comercializaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4749.849,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "pero hay un incremento se identifica un",
            "start": 4753.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "incremento en lo que es la demanda de",
            "start": 4756.4,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "drogas sint\u00e9ticas adelante aqu\u00ed vemos",
            "start": 4759.4,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "fentanilo un 486 por ciento de lo que lo",
            "start": 4763.23,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "que se hizo de m\u00e1s de en el 2019 y",
            "start": 4768.61,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en metanfetaminas entonces estas",
            "start": 4771.969,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estas drogas sint\u00e9ticas se alimentan de",
            "start": 4775.389,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "lo que llega a trav\u00e9s de los puertos",
            "start": 4778.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "toda la materia prima que se utiliza",
            "start": 4780.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para realizar estas estas drogas pues",
            "start": 4782.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "llega a trav\u00e9s de puertos a trav\u00e9s de",
            "start": 4786.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aduanas y de ah\u00ed que se haya de \u00e9ste",
            "start": 4788.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "incorporado dentro de la estrategia de",
            "start": 4792.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "seguridad pues la la responsabilidad a",
            "start": 4794.65,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina- de los puertos",
            "start": 4800.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds por donde est\u00e1 entrando",
            "start": 4803.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las materias primas que generan estas",
            "start": 4807.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "drogas sint\u00e9ticas donde la demanda va en",
            "start": 4810.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "incremento es mucho m\u00e1s rentable estas",
            "start": 4813.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estas drogas para las organizaciones",
            "start": 4817.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "delictivas hay una alta capacidad",
            "start": 4819.3,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "adictiva de los consumidores adem\u00e1s de",
            "start": 4823.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que hacen un mayor da\u00f1o estr\u00e9s y tambi\u00e9n",
            "start": 4827.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una facilidad para su tr\u00e1fico il\u00edcito",
            "start": 4829.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sigue por favor",
            "start": 4832.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y como ya he mencionado en los",
            "start": 4835.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "laboratorios esto tambi\u00e9n da pie a esa",
            "start": 4837.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esa deducci\u00f3n que se acab\u00f3 si la",
            "start": 4840.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de esta nueva nueva parte",
            "start": 4842.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la estrategia esos puertos que van a",
            "start": 4845.73,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "estar bajo el responso est\u00e1n bajo",
            "start": 4847.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsabilidad ya de la secretaria de",
            "start": 4849.719,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "marina y las aduanas tambi\u00e9n la",
            "start": 4851.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa \u00e9ste tomar\u00e1 el",
            "start": 4854.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "control al inicio del a\u00f1o para poder",
            "start": 4856.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "limitar ese acceso a nuestro pa\u00eds de las",
            "start": 4859.73,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "materias que son desde las que permiten",
            "start": 4863.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "elaborar estas drogas sint\u00e9ticas que",
            "start": 4866.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tanto da\u00f1o hacen a los j\u00f3venes y al",
            "start": 4869.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personal que las consume adelante por",
            "start": 4872.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "favor en aseguramiento de dinero tambi\u00e9n",
            "start": 4875.37,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "es importante recalcar de este aumento",
            "start": 4878.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del 31 por ciento del d\u00f3lares americanos",
            "start": 4881.219,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se aseguraron en este a\u00f1o 18 millones",
            "start": 4884.82,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "402 mil 435 d\u00f3lares y en moneda nacional",
            "start": 4888.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "un 84 por ciento de incremento",
            "start": 4892.469,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "asegur\u00e1ndose 139 millones 646 mil 509",
            "start": 4895.16,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4900.18,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "adelante por favor en aseguramiento de",
            "start": 4901.389,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "armamento un incremento tambi\u00e9n",
            "start": 4904.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "importante un 24% en relaci\u00f3n al a\u00f1o",
            "start": 4906.699,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "desde 2019 con 9 mil 831 armas y aqu\u00ed",
            "start": 4909.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hacemos la referencia a las armas que",
            "start": 4914.979,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tienen un mayor poder de destrucci\u00f3n en",
            "start": 4917.53,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "los barrett calibre 50 se logr\u00f3 el",
            "start": 4921.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aseguramiento de 81",
            "start": 4925.959,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "barrett un 9 por ciento m\u00e1s que lo del",
            "start": 4927.82,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 y en lanzagranadas 31 ansa",
            "start": 4931.09,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "granadas 29 por ciento m\u00e1s de lo del",
            "start": 4934.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 4938.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo que sigue por favor en aseguramiento",
            "start": 4940.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos",
            "start": 4942.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "26 mil 756 veh\u00edculos asegurados en el",
            "start": 4944.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "2020 representante un 22 por ciento m\u00e1s",
            "start": 4948.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que el 19 aeronaves 60 aeronaves",
            "start": 4951.58,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aseguradas un 25 por ciento m\u00e1s de en",
            "start": 4954.91,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al 2019",
            "start": 4959.56,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "es estado se\u00f1or presidente",
            "start": 4962.82,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "gracias presidente lisbeth \u00e1lvarez de",
            "start": 4982.68,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "grupo pol\u00edtica y zm gea noticias",
            "start": 4984.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente hace ya el mes pasado el",
            "start": 4986.93,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "maestro sobre robledo present\u00f3 aqu\u00ed el",
            "start": 4990.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico que se le iba a dar a",
            "start": 4991.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los familiares de deudos por covite sin",
            "start": 4993.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "embargo varias personas no han podido",
            "start": 4996.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acceder a este recurso saber qu\u00e9 es lo",
            "start": 4998.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que estaba pasando c\u00f3mo es que pueden",
            "start": 5001.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acceder pues a este apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 5003.08,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 avanzando con el apoyo",
            "start": 5006.38,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los familiares",
            "start": 5011.19,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de quienes han perdido la vida",
            "start": 5013.65,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "me acaban de presentar hace poco un",
            "start": 5019.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "informe no s\u00e9 si tengan ustedes",
            "start": 5022.36,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed los datos",
            "start": 5027.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sino en el transcurso del d\u00eda se da a",
            "start": 5032.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "conocer de tomo a",
            "start": 5035.88,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "he ido evolucionando",
            "start": 5040.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la entrega de los apoyos porque hace",
            "start": 5044.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para los gastos funerarios y para gastos",
            "start": 5047.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fundidos si ya se est\u00e1 avanzando",
            "start": 5049.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 5052.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya hay un porcentaje entregado de apoyo",
            "start": 5055.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "a ver si tenemos la gr\u00e1fica \u00faltima",
            "start": 5062.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5074.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 5077.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las solicitudes que ha sido pagado 24",
            "start": 5084.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mil folios han sido pagados con un total",
            "start": 5088.01,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de apoyo de 275 millones de pesos hasta",
            "start": 5091.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5097.04,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "es lo que sea est\u00e9 parado seis mil",
            "start": 5098.15,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "folios se encuentran en proceso de pago",
            "start": 5102.409,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 5109.369,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el total",
            "start": 5111.37,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "del apoyo son 343 millones de pesos es",
            "start": 5113.079,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "un reporte en el 28 de diciembre esto",
            "start": 5118.449,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "seguramente ya",
            "start": 5123.609,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este presi\u00f3n",
            "start": 5125.219,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5128.37,
            "duration": 2.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5129.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "esos son los beneficiarios familiares",
            "start": 5130.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de el estado de mexico la ciudad de",
            "start": 5138.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico veracruz nuevo le\u00f3n puebla",
            "start": 5141.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 5144.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el porcentaje de los que han recibido",
            "start": 5147.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estos apoyos y est\u00e1 en tr\u00e1mite y decirle",
            "start": 5149.96,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a la gente que hay una p\u00e1gina",
            "start": 5153.65,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "este para hacer esta solicitud de apoyos",
            "start": 5158.31,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para gastos funerales",
            "start": 5162.84,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si hay otro dato si atiende los",
            "start": 5165.81,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "familiares se les ha entregado",
            "start": 5171.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 5175.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5179.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ellos manifiestan",
            "start": 5182.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5184.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y utilizan el dinero que se les entrega",
            "start": 5187.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para las dos sociedades",
            "start": 5196.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esa es la p\u00e1gina",
            "start": 5199.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos a dejarla un ratito ah\u00ed",
            "start": 5202.67,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor ya pas\u00f3 el tiempo",
            "start": 5209.59,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no todos se enteraron",
            "start": 5214.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muy bien gracias y mi segunda pregunta",
            "start": 5222.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser\u00eda para la secretaria de seguridad",
            "start": 5226.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es saber secretaria cu\u00e1l va a",
            "start": 5227.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser su estrategia para el combate a los",
            "start": 5230.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "feminicidios en todo el pa\u00eds recordando",
            "start": 5232.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que por la pandemia buena pues han",
            "start": 5235.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aumentado las violencias y los",
            "start": 5237.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "feminicidios a las mujeres",
            "start": 5239.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si efectivamente hay una contenci\u00f3n de",
            "start": 5243.6,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "este delito y lo que se est\u00e1 haciendo ya",
            "start": 5247.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hace actualmente y lo vamos a",
            "start": 5252.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguir haciendo es el la priorizaci\u00f3n de",
            "start": 5255.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n en cada una de las",
            "start": 5260.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mesas en las coordinaciones",
            "start": 5263.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "territoriales de todo el pa\u00eds tanto en",
            "start": 5264.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las regiones como en cada uno de los",
            "start": 5268.47,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 5270.48,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente se va a presentar el plan",
            "start": 5272.679,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de trabajo digamos as\u00ed solamente de la",
            "start": 5275.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretaria y ah\u00ed vamos a ir viendo cada",
            "start": 5278.17,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "una de las responsabilidades y tambi\u00e9n",
            "start": 5280.809,
            "duration": 11.341
        },
        {
            "text": "priorizando hay 15 municipios en donde",
            "start": 5286.32,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s delitos y ya hay un plan de",
            "start": 5292.15,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "trabajo para esos 15 municipios es",
            "start": 5295.179,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "digamos un inicio y en cuanto se vea el",
            "start": 5297.729,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "avance en esos 15 municipios se ir\u00e1 a",
            "start": 5302.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "otros municipios pero ya hay un plan",
            "start": 5307.449,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para ese tema",
            "start": 5309.88,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "y bueno por \u00faltimo presidente pues el",
            "start": 5314.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer en redes sociales pues hubo",
            "start": 5316.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un boom de felicitaciones pues",
            "start": 5318.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "argentinas por la despenalizaci\u00f3n del",
            "start": 5320.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aborto esto provoc\u00f3 que usuarios",
            "start": 5322.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exigieran a morena quien tiene mayor\u00eda",
            "start": 5325.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en el congreso que propongan las",
            "start": 5327.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reformas necesarias para que el logro",
            "start": 5329.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "argentino pues tambi\u00e9n se logre en el",
            "start": 5331.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds saber si tiene alguna opini\u00f3n",
            "start": 5333.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gracias bueno pues es una decisi\u00f3n que",
            "start": 5335.31,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tomaron en argentina",
            "start": 5339.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico nosotros hemos",
            "start": 5344.13,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "sostenido que es un tema que debe de",
            "start": 5348.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "consultarse",
            "start": 5356.269,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y en \u00e9l cualquier deben de decidir",
            "start": 5358.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 5360.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 5364.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 5366.85,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no hay ninguna limitaci\u00f3n para que se",
            "start": 5368.97,
            "duration": 13.55
        },
        {
            "text": "manifiesten quienes est\u00e1n a favor de",
            "start": 5375.89,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "estos cambios en la legislaci\u00f3n",
            "start": 5382.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay libertad absoluta y en temas",
            "start": 5387.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5395.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micos lo mejor siempre es sostenido",
            "start": 5397.34,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es que se consulte",
            "start": 5402.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que no se imponga nada",
            "start": 5406.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que todo sea",
            "start": 5411.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la decisi\u00f3n mayoritaria de",
            "start": 5413.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las personas y en este caso de las",
            "start": 5417.77,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5420.38,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "que decidan",
            "start": 5422.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 5425.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero que no se imponga nada",
            "start": 5427.39,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5431.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el mejor m\u00e9todo para resolver",
            "start": 5433.909,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "discrepancias diferencias puntos de",
            "start": 5438.99,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vista pues es el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 5442.57,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "esto es lo que yo siempre es ustedes",
            "start": 5446.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues precisamente en el tema de la",
            "start": 5458.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "despenalizaci\u00f3n del aborto preguntarle",
            "start": 5461.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien si usted estar\u00eda de acuerdo en",
            "start": 5464.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el asunto de que sea el estado mexicano",
            "start": 5466.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el que garantice precisamente la",
            "start": 5468.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "libertad de las mujeres que ya tomaron",
            "start": 5470.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n pero que m\u00e1s bien est\u00e1n",
            "start": 5472.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sometidas o m\u00e1s bien orilladas a tener",
            "start": 5475.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que abortar de manera ilegal porque pues",
            "start": 5478.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n ya la tomaron y por un lado",
            "start": 5480.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que se les garantice la libertad la",
            "start": 5483.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gratuidad y la seguridad de mantenerse",
            "start": 5484.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vivas pues precisamente por la decisi\u00f3n",
            "start": 5488.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que toman por el derecho que tienen",
            "start": 5490.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ellas a decidir y pues el asunto tambi\u00e9n",
            "start": 5492.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de no criminalizar las por tomar esta",
            "start": 5495.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n ustedes es una decisi\u00f3n de las",
            "start": 5497.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5500.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en mi postura",
            "start": 5502.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 5505.53,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en estos temas",
            "start": 5508.16,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "donde hay puntos de vistas a favor y en",
            "start": 5511.329,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5515.469,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 5516.969,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "es la democracia",
            "start": 5520.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no hay un pensamiento \u00fanico",
            "start": 5522.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo mejor es consultar",
            "start": 5527.62,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos y en este caso",
            "start": 5531.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "repito a las mujeres",
            "start": 5534.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y hay mecanismos",
            "start": 5537.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 5539.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "solicitar una consulta",
            "start": 5542.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n nuestra lo establece",
            "start": 5546.58,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 35",
            "start": 5551.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se re\u00fanen un n\u00famero determinado de",
            "start": 5555.39,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "firmas se solicita una consulta",
            "start": 5557.76,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5562.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esa consulta",
            "start": 5564.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "puede ser vinculante",
            "start": 5568.699,
            "duration": 10.701
        },
        {
            "text": "y lleva a que se modifiquen las leyes",
            "start": 5571.82,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 5579.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dependiendo de la opini\u00f3n",
            "start": 5581.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 5584.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo lo que est\u00e9 no creo conveniente",
            "start": 5587.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es que se toma una decisi\u00f3n",
            "start": 5592.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "desde arriba",
            "start": 5595.809,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 5601.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "existiendo una",
            "start": 5603.74,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n legal leg\u00edtima",
            "start": 5606.08,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "como lo es el poder legislativo",
            "start": 5611.039,
            "duration": 10.001
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que en estos casos",
            "start": 5616.729,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "lo mejor es la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 5621.04,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "democracia participativa",
            "start": 5625.18,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "entonces hay forma de hacerlo no ser\u00eda",
            "start": 5629.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "privilegiar las creencias religiosas por",
            "start": 5633.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "encima del derecho que se tiene no se",
            "start": 5637.02,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "trata de respetar a todos",
            "start": 5640.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de poner",
            "start": 5642.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por delante la libertad",
            "start": 5644.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 5648.32,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y en m\u00e9xico",
            "start": 5654.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se procura",
            "start": 5657.53,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sobre todo en este gobierno",
            "start": 5659.92,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "el que se escuche y se tome en cuenta a",
            "start": 5664.02,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5668.97,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin distinci\u00f3n",
            "start": 5672.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5675.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la religi\u00f3n corriente de pensamiento",
            "start": 5677.96,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5683.73,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica social cultural",
            "start": 5685.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es consultar a todos porque todos todos",
            "start": 5693.21,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5698.25,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "en lo espec\u00edfico todas las mujeres",
            "start": 5701.3,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "merecen respeto",
            "start": 5705.01,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5707.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5710.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiene que ver igualdad",
            "start": 5712.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5715.37,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "si se considera que esto s",
            "start": 5717.53,
            "duration": 12.67
        },
        {
            "text": "es necesario importante si hay",
            "start": 5723.77,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 5730.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5734.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y se decida que no intervengan",
            "start": 5736.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5739.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estructuras de poder",
            "start": 5743.989,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "esto es que no sea un asunto",
            "start": 5750.219,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 5755.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "o de los poderes",
            "start": 5758.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5762.38,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de las iglesias",
            "start": 5764.38,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "sino que sea un asunto",
            "start": 5768.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 5772.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos de la gente del pueblo",
            "start": 5776.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5781.46,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "pienso que lo mejor es la democracia",
            "start": 5783.8,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que la gente se exprese se hace una",
            "start": 5790.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 5794.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5796.1,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed",
            "start": 5797.559,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene que actuar",
            "start": 5800.78,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "es mandar obedeciendo",
            "start": 5805.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 5810.719,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5819.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oponernos a nada",
            "start": 5821.23,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta a la gente",
            "start": 5824.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no pensar qu\u00e9",
            "start": 5829.369,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5831.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las personas no saben lo que conviene o",
            "start": 5833.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo que no conviene y en este caso las",
            "start": 5837.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5841.01,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ese es mi punto de vista porque bueno",
            "start": 5843.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando en t\u00e9rminos de igualdad pues",
            "start": 5846.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay muchas mujeres que mueren porque no",
            "start": 5849.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen el mismo acceso que las que por",
            "start": 5852.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ejemplo estamos en la capital del pa\u00eds o",
            "start": 5854.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no tienen recursos no tienen esa",
            "start": 5856.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "facilidad y entonces de alguna manera",
            "start": 5858.36,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "eso es una forma de violencia tambi\u00e9n",
            "start": 5860.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque pues mueren por una decisi\u00f3n que",
            "start": 5862.909,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "toman pero no tienen el acceso despu\u00e9s",
            "start": 5865.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo este plan de vida que",
            "start": 5868.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tienen estima pero si hay forma",
            "start": 5870.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de este a tender",
            "start": 5874.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "esta petici\u00f3n",
            "start": 5877.51,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "si hay salida nosotros no nos oponemos",
            "start": 5880.3,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "solo que \u00e9ste no se trata",
            "start": 5883.739,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "de decidir desde arriba sobre un tema de",
            "start": 5889.34,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estas naturales",
            "start": 5895.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en segundo tema presente en asia usted",
            "start": 5899.469,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hablaba ayer del asunto de lo del apag\u00f3n",
            "start": 5902.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y ese supuesto acciones que sin embargo",
            "start": 5905.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "bueno pues ha insistido en este asunto",
            "start": 5907.69,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de la de la demanda la anuncia que va a",
            "start": 5909.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "interponer las autoridades sobre todo",
            "start": 5911.469,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil de tamaulipas contra",
            "start": 5913.869,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "quien resulte responsable saber si el",
            "start": 5915.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "director de la jefe le dio cuenta de",
            "start": 5918.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "este documento c\u00f3mo lleg\u00f3 a sus manos",
            "start": 5920.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y eso es precisamente porque bueno pues",
            "start": 5923.349,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hablando en el documento se dice",
            "start": 5925.599,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se atendi\u00f3 por una llamada al 911 y",
            "start": 5927.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso del director de",
            "start": 5929.979,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil de tamaulipas menciona",
            "start": 5931.36,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "que nunca recibieron una llamada que",
            "start": 5933.369,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "solo se entraron por una llamada por",
            "start": 5934.869,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "whatsapp de un bombero que les dio",
            "start": 5936.76,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "cuenta de este hecho saber si ya le",
            "start": 5938.71,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dieron cuenta de este documento y pues",
            "start": 5940.989,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde pudo haber salido pues que sea",
            "start": 5943.749,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n que bien que presentan",
            "start": 5946.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una denuncia para que una autoridad",
            "start": 5948.729,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5952.9,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 5956.219,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "decida resuelva",
            "start": 5959.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "yo lo que creo es que",
            "start": 5961.84,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "es un asunto pol\u00edtico electoral",
            "start": 5965.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se lleva muy bien el peri\u00f3dico reforma",
            "start": 5971.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con el gobierno de tamaulipas",
            "start": 5974.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este son muy afines",
            "start": 5979.639,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "y ya lo habl\u00e9 ayer",
            "start": 5984.78,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 5987.77,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "los conservadores est\u00e1n muy molestos",
            "start": 5992.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 rescatando a la comisi\u00f3n",
            "start": 5996.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "federal de electricidad porque ellos",
            "start": 5998.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y no estoy",
            "start": 6003.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "levantando falsos",
            "start": 6006.85,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de ellos son partidarios de la",
            "start": 6010.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6013.13,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como son partidarios de la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6017.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 6020.05,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces por eso somos distintos",
            "start": 6022.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces quisieran que le vaya mal",
            "start": 6027.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6034.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y apostaron a que las plantas de la",
            "start": 6035.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad se",
            "start": 6039.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "convirtieran en chatarra",
            "start": 6041.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como lo hicieron con las plantas",
            "start": 6043.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmicas",
            "start": 6046.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que las dejaron convertidas en chatarra",
            "start": 6049.96,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "para que el mercado de los energ\u00e9ticos",
            "start": 6054.36,
            "duration": 10.549
        },
        {
            "text": "los lo maneje la iniciativa privada",
            "start": 6058.429,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no coincidimos con eso",
            "start": 6065.0,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pensamos que el sector energ\u00e9tico de ese",
            "start": 6069.82,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico para el desarrollo",
            "start": 6072.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "independiente de m\u00e9xico",
            "start": 6074.949,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6078.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si se fortalece pm que se fortalece la",
            "start": 6080.489,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6084.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar el desarrollo del",
            "start": 6087.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que haya empleos y que haya",
            "start": 6090.17,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6093.14,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "y no queremos que las utilidades del",
            "start": 6095.84,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y de la industria el\u00e9ctrica se",
            "start": 6100.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "queden en manos de particulares queremos",
            "start": 6104.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que esas ganancias sean en beneficio del",
            "start": 6107.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 6110.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "entonces como tenemos esas diferencias",
            "start": 6111.77,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6115.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas nosotros los respetamos a",
            "start": 6117.099,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6120.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6121.889,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ahora con lo del incendio o no con lo",
            "start": 6123.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que produjo el apag\u00f3n",
            "start": 6128.35,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando",
            "start": 6130.74,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "todo un arg\u00fcende",
            "start": 6133.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6135.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no usa p\u00e9rez co",
            "start": 6138.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6140.8,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6142.55,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias nada m\u00e1s les",
            "start": 6144.289,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "recuerdo a estos se\u00f1ores",
            "start": 6147.439,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ellos manejaron",
            "start": 6152.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica energ\u00e9tica y la pol\u00edtica",
            "start": 6156.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6158.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 6161.6,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os",
            "start": 6163.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6165.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "37 38 a\u00f1os de neoliberalismo de esa",
            "start": 6171.619,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica privatizadora",
            "start": 6176.61,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "y en vez",
            "start": 6179.809,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "de beneficios para el pa\u00eds",
            "start": 6183.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se perjudic\u00f3 m\u00e9xico",
            "start": 6187.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los datos de c\u00f3mo",
            "start": 6191.66,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6194.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 la producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 6196.499,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "como creci\u00f3",
            "start": 6201.76,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "el volumen de las importaciones de",
            "start": 6207.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 6211.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "antes de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6213.54,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no compr\u00e1bamos gasolina",
            "start": 6217.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "toda la gasolina que se consume en",
            "start": 6220.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se produc\u00eda en el pa\u00eds",
            "start": 6223.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero ellos desde que llegaron",
            "start": 6226.94,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "dejaron de construir refiner\u00edas",
            "start": 6231.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os que no se constru\u00eda",
            "start": 6235.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda",
            "start": 6238.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1l es el resultado",
            "start": 6240.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de que estamos comprando el 70 por",
            "start": 6244.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ciento de la gasolina que consumimos",
            "start": 6248.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "teniendo nosotros la materia prima",
            "start": 6250.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verde m\u00e1s pagando la gasolina pagando la",
            "start": 6255.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios",
            "start": 6259.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "elevados porque las ganancias",
            "start": 6263.28,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "se las llevaban los particulares por la",
            "start": 6267.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica privatizadora",
            "start": 6271.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 6274.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tuvieron su tiempo",
            "start": 6276.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y demostraron",
            "start": 6279.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6281.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no quieren al pueblo que les importan",
            "start": 6283.17,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "los negocios privados no les importa el",
            "start": 6286.86,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "negocio p\u00fablico",
            "start": 6292.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed est\u00e1n dale y dale grande",
            "start": 6296.119,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "este en contra",
            "start": 6301.48,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica que estamos llevando a",
            "start": 6304.55,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cabo y cu\u00e1l es la pol\u00edtica que estamos",
            "start": 6308.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 6310.309,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en que se inspira",
            "start": 6311.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y lo que hizo el general c\u00e1rdenas",
            "start": 6313.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en el 38",
            "start": 6316.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que lo inicio",
            "start": 6319.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el presidente venustiano carranza cuando",
            "start": 6322.31,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 la constituci\u00f3n de 1917 para",
            "start": 6327.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que el petr\u00f3leo",
            "start": 6331.67,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6333.02,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se considerar\u00e1 un bien nacional",
            "start": 6334.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 6339.57,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo era de empresas extranjeras",
            "start": 6342.32,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con la constituci\u00f3n se es nacionalizar",
            "start": 6350.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo y luego el gea c\u00e1rdenas en",
            "start": 6352.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el 38 lo recupera para beneficio de los",
            "start": 6356.17,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mexicanos y cu\u00e1l ha sido el resultado de",
            "start": 6359.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica cu\u00e1l fue el resultado de",
            "start": 6363.76,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica bueno",
            "start": 6365.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que desde la expropiaci\u00f3n",
            "start": 6368.27,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "hasta el inicio del periodo neoliberal",
            "start": 6371.07,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo fue una palanca del",
            "start": 6377.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 6379.31,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6383.27,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "compr\u00e1bamos las gasolinas se desarrollo",
            "start": 6385.269,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6390.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n",
            "start": 6392.309,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 la industria petroqu\u00edmica",
            "start": 6395.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que fue ejemplar en su momento llegaron",
            "start": 6397.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los neoliberales y acabaron con todo",
            "start": 6401.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en el caso de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6404.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente adolfo l\u00f3pez mateos tom\u00f3 la",
            "start": 6409.949,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 6412.84,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica y",
            "start": 6415.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gracias a eso lo decirle ayer se",
            "start": 6417.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "electrificaron los pueblos",
            "start": 6420.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en que ha beneficiado la pol\u00edtica",
            "start": 6423.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "privatizadora la industria el\u00e9ctrica a",
            "start": 6427.16,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "partir del periodo neoliberal en nada",
            "start": 6429.35,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "al contrario c\u00e9ntrica la saquear a",
            "start": 6435.39,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6438.03,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entonces yo pues respeto mucho su punto",
            "start": 6439.929,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de vista pero este es un buen debate",
            "start": 6443.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que lo vamos a seguir dando",
            "start": 6447.519,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no nos vamos a quedar callados",
            "start": 6449.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y este s\u00ed hay una denuncia",
            "start": 6454.179,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "del gobierno d",
            "start": 6460.72,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tamaulipas pues que se investigue",
            "start": 6463.24,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6467.87,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "el gobernador de tamaulipas tiene se",
            "start": 6470.179,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siente y tiene diferencias con nosotros",
            "start": 6472.369,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 vinculado pues al reforma",
            "start": 6475.489,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "y seguramente en el reforma nunca le",
            "start": 6480.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hacen un cuestionamiento al gobernador",
            "start": 6484.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 6485.99,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque este es un peri\u00f3dico",
            "start": 6489.469,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que defiende",
            "start": 6494.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "al conservadurismo",
            "start": 6497.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 6500.07,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo un nuevo le\u00f3n",
            "start": 6503.61,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tiene en el pa\u00eds",
            "start": 6506.05,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6509.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 6511.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "podemos entender pero eso tampoco",
            "start": 6516.87,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "significa que est\u00e9",
            "start": 6519.63,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "haya pleitos es bueno el debate",
            "start": 6524.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da gusto por ejemplo que estamos",
            "start": 6529.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "terminando el a\u00f1o y es tan importante",
            "start": 6531.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este tema porque no puedes otra vez la",
            "start": 6535.02,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 6538.59,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "este presidente l\u00f3pez mateos",
            "start": 6541.82,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "ustedes saben que el presidente de los",
            "start": 6546.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mateos",
            "start": 6548.169,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 6550.179,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "tu fue un buen presidente tuvo una",
            "start": 6552.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mancha",
            "start": 6555.97,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como otras pero",
            "start": 6557.54,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en general muy buen presidente",
            "start": 6561.35,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el nacionalista industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6566.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en 1960",
            "start": 6570.95,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y deja una escrib\u00ed una carta",
            "start": 6578.829,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en 1960 cuando nacionalizar la industria",
            "start": 6583.96,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6589.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6593.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entender el fondo del asunto",
            "start": 6595.63,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "sigo quema o no quema de pastizales",
            "start": 6598.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "este el apag\u00f3n",
            "start": 6602.869,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "ese es otro apag\u00f3n",
            "start": 6606.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este es el verdadero apag\u00f3n",
            "start": 6610.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 6614.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "septiembre 27 de 1960 les devuelvo carta",
            "start": 6617.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de adolfo l\u00f3pez mateos al pueblo de",
            "start": 6623.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6625.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "les devuelvo la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6627.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que es de la exclusiva propiedad de la",
            "start": 6631.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 6634.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero no se conf\u00eden",
            "start": 6637.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "f\u00edjese lo prof\u00e9tico",
            "start": 6641.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "porque en a\u00f1os futuros",
            "start": 6645.05,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "algunos malos mexicanos identificados",
            "start": 6648.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con las peores causas del pa\u00eds",
            "start": 6653.94,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "e intentar\u00e1n por medios sutiles",
            "start": 6657.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y entregar de nuevo el petr\u00f3leo",
            "start": 6664.16,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y nuestros recursos a los inversionistas",
            "start": 6667.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 6672.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni un paso atr\u00e1s fue la consigna de don",
            "start": 6678.45,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo al nacionalizar",
            "start": 6681.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no es solo petr\u00f3leo",
            "start": 6685.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hoy le toc\u00f3 por fortuna a la energ\u00eda",
            "start": 6689.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6691.53,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 6693.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los dispens\u00f3",
            "start": 6696.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de toda obediencia a sus futuros",
            "start": 6699.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobernantes que pretendan entregar",
            "start": 6703.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nuestros recursos energ\u00e9ticos a",
            "start": 6706.92,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "intereses ajenos a la naci\u00f3n que",
            "start": 6710.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conformamos",
            "start": 6712.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya c\u00e1rdenas dec\u00eda abro un par\u00e9ntesis",
            "start": 6715.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el que entrega los recursos naturales",
            "start": 6719.2,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "extranjeros es traidor a la patria",
            "start": 6722.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 6729.699,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "obvia es que m\u00e9xico requiere de varios",
            "start": 6733.06,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 6736.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y una eficiencia administrativa para",
            "start": 6740.14,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 6743.5,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nuestra independencia energ\u00e9tica ser\u00eda",
            "start": 6745.269,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "necio",
            "start": 6749.589,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "afirmar que m\u00e9xico no requiere de la",
            "start": 6751.88,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en materia",
            "start": 6756.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y petrolera",
            "start": 6758.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero para ello",
            "start": 6763.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ning\u00fan extranjero",
            "start": 6768.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "necesita convertirse",
            "start": 6771.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en accionista de las empresas p\u00fablicas",
            "start": 6775.34,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "para apoyarnos",
            "start": 6779.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "entre comillas",
            "start": 6783.19,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "solo un traidor entrega su pa\u00eds a los",
            "start": 6785.849,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 6789.179,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "los mexicanos podemos hacer todo mejor",
            "start": 6791.85,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 6795.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando un gobernante extranjero me",
            "start": 6800.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pregunta si hay posibilidad de entrar al",
            "start": 6803.71,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "negocio de los energ\u00e9ticos oa la",
            "start": 6807.46,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6809.889,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "le respondo",
            "start": 6811.89,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que apenas estamos independizando nos",
            "start": 6814.53,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de las inversiones extranjeras",
            "start": 6818.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de las invasiones extranjeras",
            "start": 6821.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que nos vaciaron el pa\u00eds",
            "start": 6825.84,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 6830.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en tanto los mexicanos si queremos",
            "start": 6831.989,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "invertir en el petr\u00f3leo americano",
            "start": 6834.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en su producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6838.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por si quieren un socio extranjero",
            "start": 6841.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico la constituci\u00f3n es muy clara",
            "start": 6847.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los recursos energ\u00e9ticos y los",
            "start": 6852.34,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "yacimientos petroleros son a perpetuidad",
            "start": 6854.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "propiedad \u00fanica y exclusiva del pueblo",
            "start": 6858.66,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6862.0,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "el resto de las especulaciones al",
            "start": 6864.139,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 6866.419,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "son traici\u00f3n a la patria industrializar",
            "start": 6868.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no implica una subasta p\u00fablica",
            "start": 6872.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de nuestros recursos naturales ni la",
            "start": 6876.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entrega indiscriminada del patrimonio de",
            "start": 6879.55,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "la patria este es el fondo",
            "start": 6883.87,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6887.699,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "este la quema de pastizal",
            "start": 6890.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del apag\u00f3n",
            "start": 6895.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ayer se separ\u00f3 del cargo temporalmente a",
            "start": 6899.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este m\u00e9dico en el estado de mexico que",
            "start": 6901.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incurri\u00f3 en lo que usted mencionaba de",
            "start": 6904.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encarcela fila para vacunar a su familia",
            "start": 6907.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sin embargo han surgido algunos otros",
            "start": 6909.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "casos tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de un joven",
            "start": 6911.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico oftalm\u00f3logo del hospital central",
            "start": 6913.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "militar que \u00e9l mismo reconoce que",
            "start": 6915.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s est\u00e1 en un hospital cubrir pero",
            "start": 6917.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n",
            "start": 6919.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00e9l es oftalm\u00f3logo y se vacun\u00f3 han",
            "start": 6921.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "surgido algunas quejas y preguntarle si",
            "start": 6925.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le ha notificado tambi\u00e9n de casos",
            "start": 6927.43,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "similares en coahuila de que haya",
            "start": 6929.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "administrativos que pues quieran amarrar",
            "start": 6930.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la vacuna para incluso con algunas",
            "start": 6933.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "maniobras antes o para pues meterse en",
            "start": 6936.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la lista y por otro lado bueno pues",
            "start": 6940.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e9dicos que est\u00e1n esperando el",
            "start": 6942.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "turno durante horas pues reclamando que",
            "start": 6944.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no alcanzan y que ellos est\u00e1n en la",
            "start": 6947.29,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea lo que usted ha mencionado",
            "start": 6948.94,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "es que no s\u00e9 bien que en la fila ha",
            "start": 6950.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hecho el llamado pero saber si la",
            "start": 6952.15,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "notificada y si se va a investigar",
            "start": 6954.16,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el caso de este m\u00e9dico",
            "start": 6955.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "oftalm\u00f3logo del hospital si en todos los",
            "start": 6957.1,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 6959.41,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo investigaci\u00f3n y se",
            "start": 6960.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6965.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "difundiendo",
            "start": 6968.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicados",
            "start": 6972.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6977.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "me mostr\u00f3",
            "start": 6979.73,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en un comunicado que envi\u00f3 a todo el",
            "start": 6982.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personal a todos los trabajadores del",
            "start": 6984.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seguro social el director sobre robledo",
            "start": 6987.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito",
            "start": 6990.81,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "vamos a seguir cuidando",
            "start": 6994.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que nadie abuse de que no hay",
            "start": 6997.54,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 6999.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de que nos esperemos",
            "start": 7001.39,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cuando nos toque el turno",
            "start": 7005.07,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "que nadie te quiera",
            "start": 7009.269,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este aprovecharse",
            "start": 7014.27,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si hay otros casos se est\u00e1n viendo yo",
            "start": 7019.08,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "espero que como se est\u00e1 denunciando",
            "start": 7023.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y les va a dar",
            "start": 7029.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muchos ya verg\u00fcenza a los que tienen",
            "start": 7033.53,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esas malas pr\u00e1cticas",
            "start": 7037.849,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente sobre todo",
            "start": 7040.53,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el sector salud este",
            "start": 7042.869,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "han actuado con mucha rectitud con mucha",
            "start": 7047.45,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "integridad con mucha honestidad",
            "start": 7050.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pero como aqu\u00ed vamos a estar gracias a",
            "start": 7053.25,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "ustedes denunciando todos estos abusos",
            "start": 7056.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "yo espero que esto se controle",
            "start": 7063.119,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "son casos todav\u00eda aislados la mayor\u00eda de",
            "start": 7068.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la gente que est\u00e1 haciendo vacunada es",
            "start": 7073.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 trabajando en un hospital es",
            "start": 7077.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cobit ayer yo mencion\u00e9 lo de la",
            "start": 7080.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en ray\u00f3n en el estado de",
            "start": 7084.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y tambi\u00e9n quiero dejar de",
            "start": 7087.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "manifiesto porque a pesar de que",
            "start": 7091.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "explique de que se le hecho la",
            "start": 7094.65,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7097.3,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7099.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se le ech\u00f3 la culpa a personal m\u00e9dico",
            "start": 7100.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y no",
            "start": 7105.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es personal m\u00e9dico del ej\u00e9rcito sea",
            "start": 7108.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "quiero dejarlo claro",
            "start": 7111.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7114.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico en este caso",
            "start": 7117.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con su familia del servicio de salud",
            "start": 7120.17,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de el estado de m\u00e9xico",
            "start": 7124.87,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "este pero no se entendi\u00f3 bien y se le",
            "start": 7129.489,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "culp\u00f3 a los m\u00e9dicos de el ej\u00e9rcito y no",
            "start": 7133.739,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "esas no fue as\u00ed entonces aclarar y esto",
            "start": 7140.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s t\u00fa denunciando ahora tambi\u00e9n",
            "start": 7143.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo vamos a investigar y pedirles a todos",
            "start": 7145.719,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "que nos ayuden van bien las gestiones",
            "start": 7148.869,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "para que sigan llegando a las vacunas",
            "start": 7154.26,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de modo que nos vamos a apurar",
            "start": 7158.369,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y yo pienso que",
            "start": 7162.31,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7166.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 7170.829,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7171.75,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ya vamos a estar vacunados la mayor\u00eda de",
            "start": 7173.32,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "los mexicanos los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 7178.84,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "para abril",
            "start": 7184.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque ya estamos",
            "start": 7186.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y haciendo acuerdos ya van a empezar a",
            "start": 7190.29,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "venir muchas vacunas muchas muchas",
            "start": 7193.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 7198.159,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "por cierto el martes viene otro env\u00edo de",
            "start": 7200.18,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "vacunas pzifer y en esta",
            "start": 7205.58,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "misma semana vamos a saber ya lo de la",
            "start": 7210.62,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n",
            "start": 7215.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 12",
            "start": 7218.59,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "millones de dosis para tres meses de la",
            "start": 7220.789,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "vacuna cancino",
            "start": 7225.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "12 millones para tres meses",
            "start": 7228.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de enero-marzo",
            "start": 7231.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "o sea que",
            "start": 7234.05,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar a todos",
            "start": 7236.51,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mientras hay que cuidarnos",
            "start": 7240.739,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo le voy a pedir a",
            "start": 7245.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los responsables de salud a ver si para",
            "start": 7249.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el martes pr\u00f3ximo",
            "start": 7252.56,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "que traigan ya con m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7256.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "un calendario",
            "start": 7260.389,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por edades",
            "start": 7264.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para que cada",
            "start": 7266.59,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "este mexicano sepa",
            "start": 7268.53,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7272.18,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos",
            "start": 7274.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les va a tocar",
            "start": 7277.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7281.14,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que no haya ansiedad",
            "start": 7283.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este y que sepamos",
            "start": 7288.63,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "que este nos va a tocar a todos",
            "start": 7293.31,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que ya haya una proyecci\u00f3n claro todo",
            "start": 7298.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esto dependiendo de imprevistos de la",
            "start": 7301.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la vacuna hasta ahora",
            "start": 7306.0,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "va de acuerdo al plan que tenemos de",
            "start": 7309.88,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 7314.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y pedirle a todos que nos ayuden que no",
            "start": 7318.04,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "haya influyentismo",
            "start": 7322.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la misma gente",
            "start": 7325.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pone en su lugar a los",
            "start": 7329.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que se queden muchos a los prepotentes",
            "start": 7332.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este ya sea por qu\u00e9",
            "start": 7335.5,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "se sientan se sienten muy este poderosos",
            "start": 7339.53,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "tener dinero o por ser pol\u00edticos",
            "start": 7346.27,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "o l\u00edderes sindicales",
            "start": 7351.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este nada de influyentismo cero en",
            "start": 7356.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "clientes",
            "start": 7360.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero si vamos a estar pendientes y aqu\u00ed",
            "start": 7362.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vamos a estar denunciando todos esos",
            "start": 7364.48,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 7367.63,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7376.489,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gracias presidente sandra hilera de",
            "start": 7378.849,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "grupo las comunicaciones presidentes",
            "start": 7380.649,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sabemos que existe un gran desabasto de",
            "start": 7382.899,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "medicamentos oncol\u00f3gicos a nivel mundial",
            "start": 7384.579,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "principalmente porque ahora por 'el",
            "start": 7387.01,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hobbit' se cerraron varios laboratorios",
            "start": 7389.05,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sobre todo de la india que en la india",
            "start": 7391.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hac\u00edan todo lo que son los la materia",
            "start": 7393.309,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prima entonces esa materia prima la",
            "start": 7397.059,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tra\u00edan a los laboratorios de aqu\u00ed de",
            "start": 7398.889,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en los laboratorios no han",
            "start": 7400.359,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "podido hacer estos medicamentos para",
            "start": 7403.749,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "surtirlo en todo el pa\u00eds los han estado",
            "start": 7405.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importando sin embargo pues existe gran",
            "start": 7408.899,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desabasto esto nos coment\u00f3 el doctor",
            "start": 7411.699,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alcocer dijo que hab\u00eda hecho unos",
            "start": 7414.639,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "acuerdos con alemania espa\u00f1a e",
            "start": 7417.729,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "inglaterra donde iban a abastecer al",
            "start": 7422.909,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de estos medicamentos quiero",
            "start": 7426.039,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preguntar si usted tiene alguna",
            "start": 7427.929,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ya que pues hay muchos ni\u00f1os",
            "start": 7429.639,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muchas personas que no tienen este",
            "start": 7431.889,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medicamento y tambi\u00e9n le quer\u00eda",
            "start": 7434.379,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "preguntar presidente",
            "start": 7436.269,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ya que se han registrado diferentes",
            "start": 7438.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "robos de medicamentos oncol\u00f3gicos por lo",
            "start": 7441.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mismo que no hay si tiene pensado para",
            "start": 7443.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poder combatir el robo de medicamentos",
            "start": 7447.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tanto oncol\u00f3gico como de vacunas si va a",
            "start": 7449.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ser lo que es el robo de medicamento",
            "start": 7453.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "como un delito grave gracias presidente",
            "start": 7455.83,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "27 que es muy buena pregunta porque si",
            "start": 7459.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7464.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buenas noticias",
            "start": 7466.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nos ha costado mucho trabajo",
            "start": 7469.969,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y resuelve el problema de abasto de",
            "start": 7476.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "medicamentos porque era mucha la",
            "start": 7478.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7481.929,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 7483.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "escandalosa",
            "start": 7486.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo de la corrupci\u00f3n en la producci\u00f3n en",
            "start": 7488.83,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "la venta",
            "start": 7493.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 7496.489,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 7499.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "jugosas ganancias con los medicamentos",
            "start": 7502.94,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "mafias ser\u00edan pol\u00edticos que proteg\u00edan",
            "start": 7508.199,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 7513.599,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a quienes abastec\u00edan al gobierno de los",
            "start": 7516.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "medicamentos estamos hablando que ten\u00edan",
            "start": 7520.469,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el manejo de un negocio de m\u00e1s de 100",
            "start": 7523.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 7525.87,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7530.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda medicamentos porque no los",
            "start": 7533.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entregaba o se cobraban y no entregaban",
            "start": 7536.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los medicamentos o entregaban",
            "start": 7538.52,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "medicamentos adulterados",
            "start": 7540.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muchos problemas entonces decidimos",
            "start": 7542.85,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7546.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hacer un acuerdo con la onu para",
            "start": 7550.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "adquirir todos los medicamentos",
            "start": 7553.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y ayer me inform\u00f3",
            "start": 7555.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la subsecretaria",
            "start": 7559.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de egresos",
            "start": 7562.84,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que se pag\u00f3",
            "start": 7564.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cerca de mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7568.55,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "por anticipado para la primera compra de",
            "start": 7573.14,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "medicamentos en el extranjero",
            "start": 7578.42,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 este dinero a la onu",
            "start": 7583.39,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "e incluye los medicamentos oncol\u00f3gicos",
            "start": 7587.54,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 7593.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7596.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "juan ferrer",
            "start": 7597.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 7600.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "victoria",
            "start": 7603.61,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez subsecretaria de ingresos",
            "start": 7606.179,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "puedan enviarnos el oficio",
            "start": 7608.599,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed vienen los 3",
            "start": 7613.09,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "grupos de medicamentos que se",
            "start": 7618.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "adquirieron ya entonces yo tengo mucha",
            "start": 7621.41,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "confianza de que ya vamos a resolver el",
            "start": 7626.55,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "problema de estos medicamentos que",
            "start": 7630.27,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "escaseaban hac\u00edan falta tambi\u00e9n por lo",
            "start": 7634.95,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que t\u00fa mencionas y sostiene el doctor",
            "start": 7638.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "kosher porque se cerraron algunos",
            "start": 7642.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "laboratorios que produc\u00edan estos",
            "start": 7645.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "medicamentos se escasearon en el mundo",
            "start": 7647.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pero ya estamos est\u00e9 resolviendo esa es",
            "start": 7650.09,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "una buena noticia a ver si \u00e9ste hicimos",
            "start": 7655.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 7659.61,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y entregar un anticipo",
            "start": 7662.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7666.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y creo que ya se entreg\u00f3",
            "start": 7670.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7672.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ayer o antier se entreg\u00f3 ya el dinero",
            "start": 7674.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para espero ver ahorita que nos informe",
            "start": 7678.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y usted para cuando cree que puedan",
            "start": 7680.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llegar estos medicamentos est\u00e1n para",
            "start": 7682.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 7685.86,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "en febrero marzo que ya vamos a atender",
            "start": 7688.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "abasto hoy est\u00e1 ahora nos dicen y acerca",
            "start": 7691.909,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de hacer melilla \u00e1rabe seguimos con el",
            "start": 7695.54,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mecanismo de adquisici\u00f3n sin steven",
            "start": 7698.63,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "implica comprar cerca de 100 mil",
            "start": 7702.55,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "millones de pesos de medicamentos en el",
            "start": 7706.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "extranjero y acerca de hacer delito",
            "start": 7709.19,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "grave el robo de todos estos",
            "start": 7712.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medicamentos porque me imagino que ahora",
            "start": 7713.449,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que llegan las vacunas pues va a ser una",
            "start": 7715.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n muy grande para much\u00edsimas",
            "start": 7717.35,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pero vamos a estar cuidando todo el plan",
            "start": 7719.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n por ejemplo va a estar",
            "start": 7723.199,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por las fuerzas armadas",
            "start": 7726.98,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y por la guardia nacional",
            "start": 7730.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya vamos a explicarles en qu\u00e9 va a",
            "start": 7736.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "consistir el plan",
            "start": 7738.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7742.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constituir brigadas",
            "start": 7744.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vamos a participar todos los que",
            "start": 7746.73,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "voluntariamente lo",
            "start": 7750.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos este en el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7759.84,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "todo el gobierno todos los servidores",
            "start": 7764.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos todo el que desea ayudar va a",
            "start": 7767.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tener posibilidad de ir",
            "start": 7770.47,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y pertenece a las brigadas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7774.73,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "porque vamos a empezar ya terminando con",
            "start": 7778.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico que atiende hospitales",
            "start": 7782.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cobit nos vamos con los adultos mayores",
            "start": 7786.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y nos vamos a ir los adultos mayores",
            "start": 7789.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que viven en las zonas m\u00e1s apartadas",
            "start": 7792.06,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comunidades peque\u00f1as marginadas",
            "start": 7795.65,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "calculamos que son alrededor de 3",
            "start": 7800.58,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "millones son los primeros entonces",
            "start": 7803.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos pensando",
            "start": 7810.059,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "organizar 10.000 brigadas",
            "start": 7812.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es",
            "start": 7822.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son d\u00f3lares",
            "start": 7828.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no lo puedes ampliar porque ella",
            "start": 7831.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 7845.969,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "un ops",
            "start": 7848.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estas naciones unidas'",
            "start": 7855.329,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "fryer",
            "start": 7861.7,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "30 de diciembre",
            "start": 7864.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "966",
            "start": 7868.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 7871.65,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "casi mil millones de soles",
            "start": 7874.679,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 20 mil millones de",
            "start": 7879.309,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pesos como esta el d\u00f3lar",
            "start": 7882.519,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7887.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya se envi\u00f3",
            "start": 7890.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para mayor a ese banco",
            "start": 7895.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y que incluye",
            "start": 7903.59,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos",
            "start": 7916.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos son medicamentos patentados",
            "start": 7926.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y estos son los pr\u00f3ximos pasos",
            "start": 7932.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es buena noticia qu\u00e9 bien que lo",
            "start": 7935.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preguntaste que aproximadamente ya",
            "start": 7938.92,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n aqu\u00ed esto s\u00ed no s\u00e9 exactamente",
            "start": 7941.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este pero hoy podemos ya decir cuando",
            "start": 7943.41,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "tenemos ya la base de muchas de las 700",
            "start": 7947.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s",
            "start": 7955.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 7961.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y salud\u00f3 la llegada de la secretaria de",
            "start": 7963.74,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "seguridad ojal\u00e1 y pr\u00f3ximamente nos pueda",
            "start": 7968.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "presentar una hoja de ruta de c\u00f3mo se",
            "start": 7973.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "enfrentar\u00e1 el gabinete de seguridad a la",
            "start": 7976.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "delincuencia que est\u00e1 por venir en las",
            "start": 7980.45,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7983.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar presidente acerca de",
            "start": 7987.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un hecho",
            "start": 7991.61,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que es sucedi\u00f3 justo en michoac\u00e1n el 15",
            "start": 7994.16,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de diciembre cuando el empresario",
            "start": 7999.14,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "michoacano valent\u00edn rodr\u00edguez guti\u00e9rrez",
            "start": 8002.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "exacta ex alcalde de tac\u00e1mbaro y hoy",
            "start": 8005.49,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "aspirante a la gubernatura michoacana",
            "start": 8010.06,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "por el bloque opositor poste un tuit",
            "start": 8013.63,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y un face donde aparece entre otros en",
            "start": 8021.01,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "una comida de apoyo a su precandidatura",
            "start": 8027.2,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 8031.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de brigada diplomado del estado mayor",
            "start": 8033.81,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sergio armando barrera salcedo que es",
            "start": 8036.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "comandante del 20 de la 21 zona militar",
            "start": 8040.28,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "de morelia entonces",
            "start": 8044.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "es un apoyo directo est\u00e1 en la",
            "start": 8048.099,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda est\u00e1 en la mesa este",
            "start": 8052.3,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "todos los personajes incluso religiosos",
            "start": 8057.659,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y quisiera saber si con esto se rompe el",
            "start": 8060.749,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pacto de neutralidad pol\u00edtica que",
            "start": 8065.34,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "siempre ha tenido el ej\u00e9rcito quisiera",
            "start": 8068.55,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n como comandante supremo de",
            "start": 8071.519,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas pues hay que ver qu\u00e9",
            "start": 8074.249,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tipo de reuniones",
            "start": 8077.34,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "precandidato",
            "start": 8083.089,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cargo tiene es no es empresario ah",
            "start": 8084.989,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l est\u00e1 haciendo en su mensaje el",
            "start": 8090.769,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "posteo que cuando se trata de construir",
            "start": 8097.409,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "un mejor michoac\u00e1n y de cuidar a nuestra",
            "start": 8101.519,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gente todos somos uno mismo y le",
            "start": 8104.46,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "agradece",
            "start": 8108.269,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "abiertamente al general de brigada",
            "start": 8109.999,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "sergio armando barrera entonces y al",
            "start": 8113.15,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "final escribe estamos listos",
            "start": 8117.51,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8121.17,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "si hay que ver de qu\u00e9 se trata este",
            "start": 8123.77,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "yo lo que puedo comentarles y tambi\u00e9n es",
            "start": 8129.9,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "finalizando el a\u00f1o que he recibido",
            "start": 8135.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un gran apoyo de las fuerzas armadas",
            "start": 8140.06,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "hago ese reconocimiento",
            "start": 8145.35,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el almirante ojeda al que sandoval",
            "start": 8149.949,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "secretario de marina al secretario de la",
            "start": 8153.699,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 8158.289,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "a los oficiales",
            "start": 8161.67,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "de marina de la defensa a la tropa",
            "start": 8165.01,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "marinos soldados hemos recibido mucho",
            "start": 8170.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 8173.949,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 8176.62,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8178.869,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "han actuado las fuerzas armadas con",
            "start": 8181.67,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 8185.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con apego a sus normas",
            "start": 8188.469,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "con mucha lealtad al pueblo de mexico",
            "start": 8194.03,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no ha habido",
            "start": 8199.819,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ning\u00fan acto de",
            "start": 8202.16,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "insubordinaci\u00f3n",
            "start": 8207.019,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8209.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "desapego",
            "start": 8211.06,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "a las normas de las fuerzas armadas",
            "start": 8213.09,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "a las normas establecidas por las",
            "start": 8217.969,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 8220.099,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "les comento que",
            "start": 8222.15,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8224.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos",
            "start": 8227.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de que pod\u00edamos contar con las fuerzas",
            "start": 8230.08,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 8233.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en este proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 8235.189,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "para impulsar el progreso de m\u00e9xico de",
            "start": 8238.83,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "progreso con justicia",
            "start": 8242.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8245.23,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8245.969,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 8249.74,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "empezaron a",
            "start": 8251.979,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8253.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cuestionar",
            "start": 8254.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de que porque nos apoy\u00e1bamos tanto en",
            "start": 8257.26,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas porque la verdad",
            "start": 8261.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "son un respaldo",
            "start": 8266.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para el gobierno que encabezo",
            "start": 8268.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "un gran apoyo",
            "start": 8272.63,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "con la marina",
            "start": 8278.3,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "este limpiamos las playas",
            "start": 8282.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el caribe de canc\u00fan el sargazo dec\u00edan",
            "start": 8286.94,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que no \u00edbamos a poder",
            "start": 8291.71,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 acabar con esa",
            "start": 8293.859,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "y plaga",
            "start": 8297.15,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que afectaba la econom\u00eda y afectaba el",
            "start": 8299.51,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "turismo bueno se le encomend\u00f3 esa tarea",
            "start": 8303.109,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "a la secretaria de marina y este se",
            "start": 8308.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 8311.8,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en el problema y ah\u00ed estamos",
            "start": 8313.65,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "nos ayudan a abonar con el cuidado de",
            "start": 8316.49,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los puertos",
            "start": 8321.35,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "nos ayudan haciendo labores de dragado",
            "start": 8323.17,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nos ayudan",
            "start": 8330.95,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8334.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "canales en zonas de riego",
            "start": 8336.58,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nos ayudan construyendo las",
            "start": 8340.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar nos",
            "start": 8344.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ayudan construyendo los cuarteles para",
            "start": 8348.09,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 8350.849,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8352.639,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "s\u00e1enz es que un cuartel de la guardia",
            "start": 8354.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional a lo mejor tenemos una",
            "start": 8358.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda de alg\u00fan cuartel de la",
            "start": 8360.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 8363.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8366.269,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "nos cuesta",
            "start": 8368.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "25 millones de pesos",
            "start": 8371.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "un cuartel",
            "start": 8375.26,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8376.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la guarda de las gracias a los",
            "start": 8378.33,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 8382.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "25 millones de pesos lo hacen en tres",
            "start": 8385.79,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 8390.18,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para agradecerle a",
            "start": 8391.98,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales ya los",
            "start": 8393.841,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobernadores porque nos entregan los",
            "start": 8396.091,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 8398.851,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "no se ayudan",
            "start": 8404.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 8410.07,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico es una de las",
            "start": 8414.14,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "grandes obras",
            "start": 8416.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 8418.95,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 8421.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nos admiramos de las obras que",
            "start": 8425.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hacen en china",
            "start": 8429.12,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "este d\u00eda ductos trenes en tiempo este",
            "start": 8431.91,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "en poco tiempo",
            "start": 8439.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con muy buena tecnolog\u00eda el aeropuerto",
            "start": 8442.47,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles es una obra as\u00ed",
            "start": 8445.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que se est\u00e1 construyendo en muy poco",
            "start": 8450.37,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tiempo con mucha calidad",
            "start": 8453.16,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "con un ahorro de 270 mil millones de",
            "start": 8456.521,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pesos entonces",
            "start": 8461.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8464.36,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 plan marina que pueden decir los",
            "start": 8465.87,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 8471.021,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "por los huracanes por las inundaciones",
            "start": 8472.96,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en chiapas",
            "start": 8475.87,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en tabasco de la actuaci\u00f3n de",
            "start": 8478.25,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "los marinos de los soldados",
            "start": 8483.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8488.11,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este se metieron al agua",
            "start": 8489.569,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a rescatar a la gente",
            "start": 8494.06,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "o sea un gran apoyo",
            "start": 8496.93,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos yo",
            "start": 8502.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 8505.58,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "conozco sobre las facultades de",
            "start": 8507.67,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8512.979,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8515.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de las leyes del ej\u00e9rcito de la marina",
            "start": 8516.7,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pero el gel sandoval",
            "start": 8521.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8525.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8526.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 me aclaro que el art\u00edculo",
            "start": 8528.55,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "primero del reglamento",
            "start": 8533.02,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8535.93,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de la ley org\u00e1nica",
            "start": 8537.47,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito se establece",
            "start": 8540.35,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "dentro de sus funciones b\u00e1sicas la",
            "start": 8544.89,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n al progreso de m\u00e9xico",
            "start": 8549.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed como este es una funci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 8553.84,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 8561.02,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "y procurar la paz interna as\u00ed que es una",
            "start": 8565.27,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n b\u00e1sica la de contribuir al",
            "start": 8571.84,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "progreso de la naci\u00f3n o sea",
            "start": 8574.539,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8578.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o",
            "start": 8580.909,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se da en el marco de la legalidad",
            "start": 8582.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "totalmente de acuerdo presidente",
            "start": 8587.13,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entonces se puede considerar una",
            "start": 8589.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "indisciplina \u00fanicamente y el pacto de",
            "start": 8591.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "neutralidad pol\u00edtica se mantiene se",
            "start": 8595.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "mantiene claro que s\u00ed y \u00e9ste",
            "start": 8597.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8601.61,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8604.5,
            "duration": 2.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8605.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "haciendo pol\u00edtica ni mucho menos",
            "start": 8606.51,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda con la blogger este",
            "start": 8610.14,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "militares ni los marinos",
            "start": 8615.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y eso lo puedo garantizar no pueden",
            "start": 8620.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "haber excepciones",
            "start": 8624.271,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "pero una golondrina no hace verano",
            "start": 8626.25,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "y de todas maneras se investigan y hay",
            "start": 8631.85,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "disciplina y hay orden en las dos",
            "start": 8636.109,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 8639.02,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "correcto muchas gracias si no tenemos un",
            "start": 8641.399,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "un cuartel",
            "start": 8646.631,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "mires",
            "start": 8649.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "25 26 millones de pesos en promedio",
            "start": 8654.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8658.63,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y si a ver si no tenemos los interiores",
            "start": 8661.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "acabamos de inaugurar",
            "start": 8664.28,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "este el de moctezuma en sonora",
            "start": 8667.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ya adem\u00e1s",
            "start": 8672.061,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "los ingenieros tienen tambi\u00e9n algo de",
            "start": 8674.12,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "arquitecto y de arquitectos porque este",
            "start": 8678.71,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "aprovechan bien la regi\u00f3n",
            "start": 8685.25,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se establecen jardines con plantas",
            "start": 8691.31,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n",
            "start": 8697.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que la gente pueda donde hay estos",
            "start": 8700.02,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "cuarteles visitarlos los ciudadanos",
            "start": 8705.42,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que eso es lo que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 8710.57,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "cabo pero a lo que voy es 26 millones",
            "start": 8713.45,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "25 26 millones",
            "start": 8718.74,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8722.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas este instalaciones tiene espa\u00f1a",
            "start": 8724.92,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no pero perd\u00f3n",
            "start": 8729.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8733.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "si dentro el cuartel",
            "start": 8736.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a veces expliquen",
            "start": 8739.779,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "a ver si no tenemos una",
            "start": 8742.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de cada cada cuartel tiene una",
            "start": 8749.461,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que comprende el dormitorio",
            "start": 8753.661,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para el personal masculino para personal",
            "start": 8756.331,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "femenino y tiene su comedor su cancha",
            "start": 8759.991,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "deportiva hay un \u00e1rea tambi\u00e9n para tener",
            "start": 8765.441,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "los transportes",
            "start": 8769.921,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el dormitorio",
            "start": 8773.251,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "personal masculino",
            "start": 8775.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que el comedor su cocina su \u00e1rea de",
            "start": 8780.529,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es una \u00e1rea de primeros",
            "start": 8784.339,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "auxilios o de enfermer\u00eda tambi\u00e9n su \u00e1rea",
            "start": 8788.299,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "de comunicaciones y una aula para",
            "start": 8792.02,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "dar a algunas academias al personal y",
            "start": 8798.44,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para utilizarla como \u00e1rea de",
            "start": 8801.74,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "planear para poder ah\u00ed est\u00e9 hacer",
            "start": 8805.551,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "planeamiento de operaciones",
            "start": 8807.771,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "si esto lo hacemos",
            "start": 8815.971,
            "duration": 4.928
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8819.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "este si se construye con el sistema",
            "start": 8820.899,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "antiguo imag\u00ednense bueno no tendr\u00edamos",
            "start": 8826.33,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "los 120 cuarteles todav\u00eda",
            "start": 8830.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "terminados",
            "start": 8833.729,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con eso",
            "start": 8836.19,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "y el dinero",
            "start": 8838.17,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "no nos alcanzar\u00eda",
            "start": 8840.721,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces si hay",
            "start": 8845.931,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "o necesidad",
            "start": 8849.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y hay profesionalismo",
            "start": 8852.55,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "se hacen muchas cosas se hacen este m\u00e1s",
            "start": 8855.069,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se hace m\u00e1s con menos",
            "start": 8860.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rinde el presupuesto",
            "start": 8863.129,
            "duration": 7.832
        },
        {
            "text": "por eso estamos avanzando y tenemos",
            "start": 8865.98,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "garantizado y eso ya lo dije y lo repito",
            "start": 8870.961,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8873.65,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no vamos a tener este",
            "start": 8877.1,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 8882.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8884.88,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "se cuente con recursos para pagar a",
            "start": 8887.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores al servicio del",
            "start": 8892.851,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estado todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 8894.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 garantizada",
            "start": 8897.311,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1 garantizado el pago de la n\u00f3mina",
            "start": 8900.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con todas las prestaciones",
            "start": 8902.69,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todas las becas que se van a entregar",
            "start": 8906.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos ya el presupuesto 11 millones de",
            "start": 8908.46,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes",
            "start": 8912.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aumenta el n\u00famero de pensionados de",
            "start": 8916.649,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "adultos mayores de personas con",
            "start": 8921.399,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "discapacidad contin\u00faa el programa",
            "start": 8923.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 8926.529,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 400.000 sembradores",
            "start": 8928.75,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el programa de j\u00f3venes",
            "start": 8934.26,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro contin\u00faa el",
            "start": 8936.83,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra",
            "start": 8940.439,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "ya les dije tenemos el presupuesto",
            "start": 8943.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tenemos 45 mil millones ya autorizados",
            "start": 8949.25,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8955.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi terminar",
            "start": 8958.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles porque se",
            "start": 8961.79,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "tiene que concluir el 21 de marzo del 22",
            "start": 8967.28,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "pero ya este ayer me inform\u00f3 tambi\u00e9n la",
            "start": 8971.021,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "subsecretaria de egresos que ya tenemos",
            "start": 8976.25,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8979.94,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "disponibilidad de recursos para terminar",
            "start": 8981.771,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "yo casi terminar el aeropuerto felipe",
            "start": 8984.461,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s entonces vamos bien",
            "start": 8989.721,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y yo voy con mi esposa",
            "start": 8993.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a grabar un mensaje",
            "start": 8996.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para a\u00f1o nuevo que vamos a dar a conocer",
            "start": 9001.05,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "por la tarde de noche que vamos a grabar",
            "start": 9004.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras les adelanto a",
            "start": 9007.399,
            "duration": 6.202
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 9010.83,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "as\u00ed un abrazo muy cari\u00f1oso y \u00e1nimo nos",
            "start": 9013.601,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "va a ir",
            "start": 9020.351,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "bien pr\u00f3ximo a\u00f1o nos va a ir mejor",
            "start": 9021.72,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nos va a ir mucho mucho mucho mejor",
            "start": 9025.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo y felicidades",
            "start": 9028.61,
            "duration": 4.53
        }
    ],
    "transcription_text": "i [M\u00fasica] [Aplausos] estamos finalizando el a\u00f1o 2020 y decidimos informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad que prevalece en el pa\u00eds c\u00f3mo todos sabemos hay 3 grandes problemas en la actualidad problemas que tienen que ver con estos tiempos el problema principal es estructural y viene de lejos y lo estamos enfrentando bien es el problema de la corrupci\u00f3n qu\u00e9 es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica social es lo que ha dado al traste con todo y eso lo estamos enfrentando y hay tres problemas actuales 1 muy lamentable muy triste que es el de la pandemia que ha causado la p\u00e9rdida de vidas humanas no estamos enfrentando todos los d\u00edas y ahora ay una luz que indica que vamos a salir del t\u00fanel aunque estamos por esta tremenda pandemia por este virus esas luces el que ya se cuenta con la vacuna y ya hemos empezado a aplicarla en nuestro pa\u00eds y consideramos que vamos a tener las dosis suficientes para proteger a nuestro pueblo el segundo problema derivado de la pandemia es el del agravamiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica la ca\u00edda de la econom\u00eda de las entidades productivas la p\u00e9rdida de empleos estamos tambi\u00e9n enfrentando de este desaf\u00edo y consideramos que vamos a salir pronto estamos ya mejorando todos los aspectos lo que tiene que ver con el crecimiento de la econom\u00eda la recuperaci\u00f3n de los empleos perdidos y la estabilidad financiera nuestro peso ya se recuper\u00f3 no se devalu\u00f3 llego a estar este con una depreciaci\u00f3n con relaci\u00f3n al d\u00f3lar equivalente a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar y ahora est\u00e1 a menos de 20 pesos por d\u00f3lar tambi\u00e9n e no hemos tenido problema de ca\u00edda en el consumo de alimentos de productos b\u00e1sicos por lo mismo se ha garantizado el bienestar del pueblo sobre todo a la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s humilde en todo esto ha ayudado mucho el que crecieron las remesas ya puedo asegurarles sin temor a equivocaci\u00f3n que este a\u00f1o es r\u00e9cord y remesas en env\u00edos a nuestros paisanos a sus familiares elegimos en m\u00e9xico rebasa los 40 mil millones de d\u00f3lares y y todo indica que va a ser un incremento con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado de el 11 por ciento ya se decidi\u00f3 el aumento al salario m\u00ednimo 15% es importante que se sepa que en el tiempo que llevamos ha habido un aumento al salario m\u00ednimo de alrededor del 45 por ciento en t\u00e9rminos reales como nunca por lo mismo se tiene que tomar en cuenta que no ha habido inflaci\u00f3n porque antes utilizaba la excusa de que si aumentaban el salario [M\u00fasica] aumentaba o crec\u00eda la inflaci\u00f3n hemos mantenido una inflaci\u00f3n controlada de menos del 4% anual no ha habido aumentos de impuestos como lo ofrecimos no ha habido aumentos en los precios de los combustibles como lo ofrecimos y para que no haya abusos qu\u00e9 no s\u00e9 cuelguen en la llamada cuesta de enero es importante que se conozcan algunos datos que voy a dar a conocer ahora a ver si ponemos el aumento del salario y al mismo tiempo lo de los incrementos en precios por ejemplo en el caso de el salario cuando llegamos al gobierno era 88 pesos el m\u00ednimo a partir de ma\u00f1ana 141 en general en la frontera lo mismo era 88 y a partir de ma\u00f1ana 213 pero como les comentaba a pesar de estos aumentos no hay inflaci\u00f3n por la otra gr\u00e1fica no aumentar\u00e1 el precio de la tortilla no hay ninguna raz\u00f3n hay un acuerdo las empresas productoras de ma\u00edz maseca y minsa garantizaron mantener sin cambio su precio de venta a los productores de tortilla durante los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas con ello se generar\u00e1n condiciones en el mercado para que el precio de la tortilla de ma\u00edz producida con harina de ma\u00edz se mantenga sin cambio la actitud solidaria de ambas empresas y la competencia entre los productores de harina har\u00e1 muy dif\u00edcil para otros aumentar sus precios de venta durante diciembre y enero las secretarias de econom\u00eda y agricultura realizar\u00e1n un monitoreo constante de todos los eslabones de la cadena de producci\u00f3n de tortilla con el fin de mantener el precio y definir acciones para el primer semestre del 2021 esto es para que se conozca de que existe este acuerdo lo \u00fanico que va a aumentar son tabacos 3.3 por ciento esto es inflaci\u00f3n internos reales no hay aumento es un ajuste a la legislaci\u00f3n bebidas azucaradas 3.3 nada de que el refresco aumento 10 15 20% que no hay abusos y los combustibles la magna 3.3 premium 3.3 y \u00e9l dice el 3.3 que es inflaci\u00f3n t\u00e9rminos reales no hay aumento pero hay un dato a ver si pones la otra l\u00e1mina no a pesar de este aumento en combustibles que tiene que ver con la inflaci\u00f3n hoy d\u00eda la gasolina y ma\u00f1ana y pasado y en todo enero ya est\u00e1 adelante est\u00e1 m\u00e1s barata que cuando llegamos al gobierno es que hab\u00eda un pie de p\u00e1gina a veces a pesar del incremento del 10 las gasolinas seguir\u00e1n m\u00e1s baratas con respecto al inicio de este gobierno en finanzas p\u00fablicas tambi\u00e9n cerramos con buenos datos la recaudaci\u00f3n a pesar de la pandemia es mayor de t\u00e9rminos cuantitativos en el 19 los ingresos del gobierno fueron de 4 billones 5000 57 millones de pesos y ahora estamos cerrando con 4 billones 87 mil son 80 y dos mil millones de pesos m\u00e1s que el a\u00f1o pasado 82 mil millones de pesos m\u00e1s y en lo que es solo recaudaci\u00f3n de impuestos de 3 billones 197 a 3 billones 321 en este caso son como 125 mil millones de pesos m\u00e1s la recaudaci\u00f3n en impuestos sobre la renta de un mill\u00f3n 686 a un mill\u00f3n setecientos cincuenta y dos mil y en iva de 931 mil millones a 984 mil millones por qu\u00e9 si se cay\u00f3 la econom\u00eda si tuvimos que parar actividades productivas no se nos cay\u00f3 la recaudaci\u00f3n por qu\u00e9 nos ayudaron los contribuyentes ahora la gente est\u00e1 pagando sus contribuciones est\u00e1 ayudando porque sabe que nadie se roba el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo y lo otro es que ya no hay privilegios porque antes no exagero los y potentados por eso dominaban y gobernaban no pagaban impuestos las grandes corporaciones bancos grandes empresas y eso se termin\u00f3 ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos esto nos ha ayudado mucho desde luego no generalizo muchos empresarios comerciantes cumplen con sus obligaciones fiscales y ni hablar de los ciudadanos [M\u00fasica] profesionales todos est\u00e1n actuando de manera responsable por eso tenemos presupuesto por eso tenemos disponibles 32 mil millones de pesos para las vacunas por eso tenemos presupuesto para financiar sin cr\u00e9ditos en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles tenemos presupuesto para construir la refiner\u00eda de dos bocas sin cr\u00e9dito tenemos presupuesto para continuar con la construcci\u00f3n del tren maya sin cr\u00e9dito tenemos presupuesto para financiar todos los programas de bienestar sin recurrir a cr\u00e9dito porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas porque no se permite la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n porque no hay de roche en el gobierno no es como antes que hab\u00eda un gobierno rico con pueblo pobre se predica con el ejemplo en el \u00faltimo a\u00f1o de el pasado gobierno la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 un presupuesto de 3.600 millones de pesos este a\u00f1o se ejercieron 550 millones de 3600 a 550 un ahorro [M\u00fasica] d m\u00e1s de tres mil millones de pesos s\u00f3lo en presidencia y todos estos ahorros y el evitar la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] es lo que nos ha permitido ha permitido financiar el desarrollo sin aumentar impuestos sin endeudar al pa\u00eds sin gasolinazos ha funcionado la f\u00f3rmula por eso en lo que corresponde al problema econ\u00f3mico financiero propiciado por la pandemia estoy optimista creo que vamos a salir adelante ya hay indicios de que va a crecer la econom\u00eda se van a recuperar los empleos y vamos a tener bienestar para el pueblo el tercer problema que a todos nos preocupa es el de la violencia ya todos sabemos que hemos vivido por muchos a\u00f1os situaciones de mucha violencia y hoy queremos informar sobre c\u00f3mo vamos desde que s\u00e9 y lleg\u00f3 al gobierno que se ha logrado que tenemos pendiente para garantizar la paz y la tranquilidad desde luego mi balance objetivo honesto desde que se ha avanzado nos faltan todav\u00eda muchas cosas pero han habido avances muy significativos y porque hay estos resultados por la forma en que estamos trabajando todos los d\u00edas desde las 6 de la ma\u00f1ana tenemos reuniones de seguridad con todo el gabinete de manera conjunta estamos enfrentando el problema de la inseguridad y de la violencia y ahora vamos a presentar un informe contamos ya con la participaci\u00f3n de rosa icela rodr\u00edguez que es la secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana ella va a introducir este informe el d\u00eda de hoy buenos d\u00edas saludo y agradezco al se\u00f1or presidente de m\u00e9xico a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la confianza depositada en mi persona para encabezar la secretaria que atiende la principal exigencia ciudadana del pa\u00eds la seguridad lo hago convencida de que por amor a nuestros hijos tenemos la obligaci\u00f3n de contribuir a resolver los problemas que nos aquejan y lastiman a nuestras ciudades a nuestros pueblos a nuestras comunidades y a nuestras familias y convencida tambi\u00e9n de que si todas y todos colaboramos con entusiasmo se puede hacer m\u00e1s r\u00e1pidamente efectiva la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico estoy consciente de la importancia que tiene la coordinaci\u00f3n cotidiana en el gabinete de seguridad con los equipos encabezados por la secretaria de gobernacion ministra olga s\u00e1nchez cordero el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval el secretario de marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n el consejero jur\u00eddico del se\u00f1or presidente el licenciado julio scherer ibarra as\u00ed como las otras instituciones por ejemplo la guardia nacional con el general buceo al frente coordinaci\u00f3n de esfuerzos que ha sido clave para alcanzar los resultados obtenidos en seguridad en nuestra primera parte de la administraci\u00f3n en donde destac\u00f3 la labor del doctor alfonso durazo monta\u00f1o el se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador nos ha marcado el rumbo de la estrategia nacional de seguridad en ella atender las causas que generan las violencias el origen estructural de la delincuencia el crimen organizado y los hechos delictivos y la persecuci\u00f3n de los hechos delictivos son una prioridad tambi\u00e9n lo son la coordinaci\u00f3n entre las instituciones que tenemos bajo nuestra responsabilidad la seguridad de los ciudadanos en los distintos \u00f3rdenes de gobierno as\u00ed como la constancia y disciplina diaria en la realizaci\u00f3n de las mesas estatales y regionales para la construcci\u00f3n de la paz y el gabinete de seguridad debemos contribuir a la atenci\u00f3n de las causas profundas que generan la delincuencia y mantener la cobertura s\u00f3lida de la pol\u00edtica de bienestar del gobierno de mexico la guardia nacional es un instrumento que nos permitir\u00e1 no s\u00f3lo atender los hechos delictivos sino contribuir a la prevenci\u00f3n as\u00ed como a disminuir la violencia en todo el territorio nacional destacando las estrategias focalizadas y la participaci\u00f3n ciudadana otro de los puntos de la estrategia nacional de seguridad de esta administraci\u00f3n es contribuir continuar trabajando para reconstruir la legitimidad de las instituciones de seguridad contribuir a la regeneraci\u00f3n \u00e9tica de la sociedad reformular el combate de las drogas prevenir las adicciones emprender las con la construcci\u00f3n de la paz bajo la premisa de que todas las autoridades tenemos la obligaci\u00f3n de conducirnos con pleno respeto y fortalecer la promoci\u00f3n de los derechos humanos la colaboraci\u00f3n es un compromiso ineludible en seguridad estoy segura que as\u00ed lo estiman los diferentes niveles de gobierno por ello fortaleceremos la comunicaci\u00f3n con los gobernadores con la gobernadora y la jefa de gobierno as\u00ed como con los presidentes y presidentas municipales para atender de manera conjunta la problem\u00e1tica de los distintos territorios con mucho di\u00e1logo respeto y corresponsabilidad tambi\u00e9n iremos de la mano con el consejo ciudadano con la fiscal\u00eda general con el poder judicial federal con el congreso federal con los organismos empresariales con las organizaciones de trabajadores y las instancias internacionales tarea fundamental es la de supervisar los trabajos de las coordinaciones territoriales tenemos confianza en que la mayor\u00eda de las regiones cuentan con buenos saldos en las evaluaciones mensuales que miden la baja en la incidencia delictiva los servidores p\u00fablicos responsables de las diferentes mesas de seguridad en el territorio ser\u00e1n evaluados los que son valiosos hay que premiarlos en conjunto con autoridades estatales y municipales pero donde no hay avance propondremos cambios sabemos que la mayor\u00eda de los elementos que pertenecen a la secretar\u00eda se levantan diariamente en todo el territorio a cumplir con su deber a\u00fan a riesgo de su propia vida y por ello los felicitamos ampliamente nos congratulamos del orgullo que siente su familia de contar con hombres y mujeres honestos y trabajadores que prestan auxilio en seguridad o en materia de protecci\u00f3n civil otro punto a tomar en cuenta es la erradicaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n en la instituci\u00f3n estar\u00e9 atenta a las denuncias que se presenten no estamos aqu\u00ed para seguir con lo mismo es la l\u00ednea del presidente y es la convicci\u00f3n propia en nuestro trayecto de vida hemos tenido diferentes responsabilidades p\u00fablicas desempe\u00f1adas con car\u00e1cter y firmeza pero siempre poniendo por delante el respeto a los derechos humanos y la atenci\u00f3n a las violencias de los grupos de atenci\u00f3n prioritaria como las mujeres adultos mayores j\u00f3venes personas ind\u00edgenas y de las comunidades del eje btt m\u00e1s personas migrantes ni\u00f1as y ni\u00f1os desde el primer d\u00eda exige a los elementos de la dependencia el respeto irrestricto a los derechos humanos pero que nadie se equivoque eso tampoco es un pretexto para que no se tengan resultados en las materias de protecci\u00f3n civil en la seguridad de los penales federales en la capacitaci\u00f3n y certificaci\u00f3n policiaca en las mesas de seguridad en la prevenci\u00f3n de adicciones en contribuir al debilitamiento del poder econ\u00f3mico de la delincuencia organizada de las bandas criminales que se dedican al robo de hidrocarburos a la pirater\u00eda a la extorsi\u00f3n a la trata de personas entre otros delitos y tambi\u00e9n les dije a mis colaboradores que se requiere trabajar con m\u00edstica y entusiasmo y representar al gobierno de mexico con eficacia y conocimiento de las directrices de la cuarta transformaci\u00f3n el trabajo es en equipo con austeridad de 24 horas y con disposici\u00f3n siempre para dar una atenci\u00f3n oportuna y eficaz con vocaci\u00f3n en la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas y a sus familiares porque es nuestro deber escuchar con paciencia sin prepotencia y s\u00ed y sin arbitrariedades estamos en disposici\u00f3n de servir a todas y todos sin importar pensamientos distintos ni credos pol\u00edticos o religiosos el delito se va a perseguir sea quien sea priorizaremos abatir la impunidad la prevenci\u00f3n y la persecuci\u00f3n de delitos nuestro objetivo es trabajar para todos y todas actuar con justicia en el marco de la legalidad realizar las acciones normativas y operativas que sean necesarias para ver para prevenir la incidencia delictiva y combatir la violencia hacia las mujeres y los hombres hay esperanza para la ciudadan\u00eda por fortuna porque en estos dos a\u00f1os ya se sentaron las bases firmes para el cambio en los meses siguientes quedar\u00e1 atr\u00e1s el contexto preocupante de la pandemia y seguiremos enfrentando lamentablemente problem\u00e1ticas como la econom\u00eda y la inseguridad en lo econ\u00f3mico estoy segura que saldremos adelante para no dejar a nadie en el rezago y en la marginaci\u00f3n y en cuanto a la seguridad no partimos de cero hay una vida directriz que usted se\u00f1or presidente nos ha marcado tomando en cuenta las causas sociales la inteligencia en la investigaci\u00f3n el seguimiento a las fortunas provenientes del crimen y el combate el combate a la corrupci\u00f3n ya la impunidad finalmente decir que ya estoy bien de salud como sobreviviente del gobi gracias a los m\u00e9dicos y enfermeras que hacen un esfuerzo sobrehumano para salvar vidas como la m\u00eda y ahora prometo dedicar hasta la \u00faltima de mis fuerzas en el trabajo en materia de seguridad en favor de la sociedad mexicana no soy nueva en esto tengo experiencia estuve en su gabinete de seguridad con usted con el licenciado marcelo ebrard en los gobiernos de la ciudad as\u00ed como dos a\u00f1os en la secretar\u00eda de gobierno de la doctora claudia seima en todos los a\u00f1os como jefe de gobierno de usted se\u00f1or presidente me consta que es muy trabajador y muy dedicado inicia sus actividades a las 5 30 de la madrugada incluyendo s\u00e1bados y domingos incansable y preocupado por la gente por las situaciones en injusticia no podemos sino estar a la altura con mucha disciplina y valor en resumen acepte con responsabilidad la convocatoria que me hizo se\u00f1or presidente una mujer para encabezar la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds es un reto para la sociedad pues la propuesta rompe esquemas por ser la primera vez que un presidente se atreve a confiar en las mujeres para atender esa que es la principal demanda social y efectivamente nuestro proyecto cambia paradigmas no se trata de ganar una guerra se trata de ganar la paz eso es lo que queremos las mujeres y hombres mexicanos un pa\u00eds en donde podamos vivir con tranquilidad ya se vio que la apuesta por la guerra no funcion\u00f3 s\u00f3lo trajo miles de muertos y dolor a las familias mexicanas por eso dio un paso al frente sin temor y con la seguridad de contar con su respaldo y confianza cuente conmigo con lealtad honestidad aplomo y trabajo mucho trabajo gracias que nos permiten servirles y gracias que nos permiten trabajar para ustedes [Aplausos] con esto con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1oras secretarias se\u00f1ores secretarios vamos a presentar el cierre proyectado del a\u00f1o 2020 en materia de seguridad con los principales indicadores bueno el primer dato es el homicidio doloso y podemos afirmar que en el 2020 habr\u00e1 una disminuci\u00f3n estimada del 0.4 por ciento respecto al mismo per\u00edodo de 2010 y 9 a partir del seguimiento diario que hacemos en el gabinete a los homicidios dolosos y las tendencias observadas apreciamos una disminuci\u00f3n de noviembre del presente a\u00f1o que ya era el mes m\u00e1s bajo en toda la administraci\u00f3n en materia de homicidios apreciamos todav\u00eda una ligera disminuci\u00f3n adicional para el mes de diciembre lo que nos permite afirmar que estaremos cerrando el 2020 con menos homicidios que el 2019 siguiente esto es importante porque si analizamos las tendencias de crecimiento de los homicidios en el pa\u00eds a partir de las cifras del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica podemos ver que a partir del 2015 hubo un crecimiento exponencial en materia de homicidios con a\u00f1os de crecimiento de un a\u00f1o al otro del 26% 28% y 16.9 por ciento es hasta la llegada del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador donde ya hay una desaceleraci\u00f3n pronunciada en materia del crecimiento de homicidios se logra la contenci\u00f3n y para este a\u00f1o estamos estimando ya por primera vez desde 2014 una disminuci\u00f3n en materia de homicidios en el pa\u00eds siguiente esto tambi\u00e9n lo observamos en la tasa de homicidios por cada 100.000 habitantes al igual que en n\u00fameros absolutos tambi\u00e9n aqu\u00ed apreciamos como a\u00f1o con a\u00f1o fue creciendo la tasa de homicidios por cada 100.000 habitantes y la estimaci\u00f3n que hacemos con base a los datos hasta el d\u00eda de hoy es que habr\u00e1 una disminuci\u00f3n en la tasa por cada 100.000 habitantes de menos 1.3 por ciento siguiente es importante traer a colaci\u00f3n lo que inform\u00f3 el inegi con relaci\u00f3n al 2018 versus 2019 el inegi sting estableci\u00f3 que por primera vez en 2019 hab\u00eda habido una baja de 0.07 por ciento entre el a\u00f1o 2018 y 2019 las cifras del secretariado estiman un n\u00famero menor sin embargo esto lo lo se\u00f1alamos ahora porque es congruente con la tendencia que se observa y esto reafirma la tendencia y la afirmaci\u00f3n de que vamos a cerrar el 2020 con menos homicidios siente en el tema de feminicidios en la estimaci\u00f3n ponderada es que va a haber un incremento estimado de 0.3 por ciento aqu\u00ed no escondemos ning\u00fan dato si es importante se\u00f1alar que esto tiene que ver tambi\u00e9n con que ha venido ganando terreno el enfoque de g\u00e9nero en las actuaciones ministeriales es decir las carpetas de investigaci\u00f3n de cualquier homicidio violento de mujeres ya hay una sana presi\u00f3n de los grupos de mujeres porque se considera en feminicidios y esto repercute tambi\u00e9n en las estad\u00edsticas siguiente en cuanto al robo de veh\u00edculos desde el arranque de la administraci\u00f3n del presidente l\u00f3pez obrador hay una franca tendencia a la baja que ha sido tambi\u00e9n avalada por organismos de car\u00e1cter empresarial aseguradoras y otro tipo de empresas y con relaci\u00f3n al 2020 contra el 2019 hay una disminuci\u00f3n de casi el 24 por ciento en el robo de veh\u00edculos esto lo subray\u00f3 viene desde antes de la pandemia porque hay quien ha dicho que esto tiene que ver nada m\u00e1s con el tema la pantera no es una tendencia marcada desde el inicio de la administraci\u00f3n siguiente en cuanto al secuestro hay una disminuci\u00f3n en delitos de 38.5 por ciento que tambi\u00e9n es una tendencia que arranc\u00f3 desde el desde esta administraci\u00f3n siguiente aqu\u00ed es importante estos son algunos resultados relevantes en combate o secuestro que es un trabajo donde participa la coordinaci\u00f3n antisecuestros pero con el apoyo de la guardia nacional de la sedena de la 7a la marina del centro nacional de inteligencia y sobre todo con las unidades especializadas de combate al secuestro en todo el pa\u00eds en ese sentido hay dos mil 604 detenidos 300 bandas de secuestradores desarticuladas se han liberado 1155 v\u00edctimas de secuestro y algo muy importante han sido liberados migrantes que fueron secuestrados en la frontera en su paso por el pa\u00eds y esto es importante porque hay que recordar el caso dram\u00e1tico de san fernando en tamaulipas siguiente esto es el secuestro tambi\u00e9n pero en cuanto al n\u00famero de v\u00edctimas de secuestro y tambi\u00e9n hay una ca\u00edda del 36 punto 5% siguiente en cuanto al robo en sus diferentes modalidades casa habitaci\u00f3n veh\u00edculo automotor transportista transe\u00fante transporte p\u00fablico negocio etc\u00e9tera entre todo este universo de posibles il\u00edcitos de robo hay una disminuci\u00f3n entre el a\u00f1o 2019 y 2020 del 21 por ciento hay evidentemente delitos como el robo de veh\u00edculos con un nivel m\u00e1s alto pero este es el el promedio de todos los delitos adelante en cuanto al robo de hidrocarburos el llamado wash y col hay un ahorro del 21 de diciembre del 18 en que arranc\u00f3 el programa por instrucciones del presidente al d\u00eda de hoy de 124 mil millones de pesos m\u00e1s de 124 mil millones de pesos lo que equivale a un ahorro diario de 156 puntos 7 millones de pesos siguiente este es otro tema importante la prevenci\u00f3n de tom\u00e1s de casetas que estudi\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica y que se ha hecho con apoyo de la guardia nacional y sobre todo con capufe hay una prevenci\u00f3n total de p\u00e9rdidas de casi 9 mil 600 millones de pesos donde sobresalen las casetas de tlalpan y tepotzotl\u00e1n en la entrada de la ciudad de mexico pero tambi\u00e9n las de baja california y palmillas con 2 mil 900 millones de pesos operativos recientes como el de nayarit ya implican una prevenci\u00f3n de 155 millones y el \u00faltimo de sinaloa de casi 100 millones de pesos siguiente en cuanto a cuentas bloqueadas por la unidad de inteligencia financiera se han bloqueado durante este a\u00f1o 19 mil 970 cuentas lo que equivale a un promedio mensual de mil 664 cuentas siguiente esto significa un monto de casi 7 mil 800 millones de pesos con un promedio mensual de 650 millones de pesos de bloqueo a cuentas que es algo que ha permitido tambi\u00e9n combatir con inteligencia y peg\u00e1ndole en sus finanzas a los grupos delincuenciales siguiente ser\u00eda todo se\u00f1or presidente gracias comandante con su permiso se\u00f1or presente buenos d\u00edas por parte de la guardia nacional y los avances m\u00e1s importantes durante el presente a\u00f1o son los que van hoy a mostrar a continuaci\u00f3n en el rubro del despliegue si la fuerza operativa que tiene la guardia nacional en enero de este a\u00f1o tendr\u00edamos un efectivo de 74 mil 437 elementos y terminamos el a\u00f1o con 98 mil 282 es decir tuvimos un incremento de m\u00e1s de 20 casi 24.000 elementos como parte ya de la guardia nacional adelante por favor eso nos permiti\u00f3 tambi\u00e9n cumplir con la meta que ten\u00edamos para el presente a\u00f1o d y extender de 150 coordinaciones regionales a 200 est\u00e1n aqu\u00ed representados los las coordinaciones que se ten\u00edan en el 2019 las que se y lograron ya consolidar en el 2020 destac\u00f3 pues por el n\u00famero por ejemplo chiapas tiene cinco coordinaciones m\u00e1s guanajuato tambi\u00e9n cinco m\u00e1s sinaloa seis y tamaulipas cuatro coordinaciones m\u00e1s en total son los 50 coordinaciones que se ten\u00edan programadas para este a\u00f1o entonces llevamos 2 200 y quedan para el pr\u00f3ximo a\u00f1o establecer 66 para llegar a la meta establecida de los primeros tres a\u00f1os de tener 266 coordinaciones regionales de la guardia nacional adelante por favor en cuesti\u00f3n del reclutamiento que es lo que nos permite tambi\u00e9n avanzar en el despliegue la meta de 2020 pues eran 21 mil 430 y tuvimos un avance del 93 por ciento nos quedan pendientes por cubrir 1400 como recordar\u00e1n el reclutamiento para la guardia nacional es con el apoyo de sedena y de marina si entonces en ese caso marina estar\u00e1 reclutando en los primeros meses de este a\u00f1o 1400 elementos para poder cubrir \u00e9l efe la meta del 2020 adelante y en el \u00e1mbito de la construcci\u00f3n de cuarteles para poder realizar el despliegue de la guardia aqu\u00ed tenemos ya en donde est\u00e1n construidos 120 cuarteles totalmente totalmente construidos y 52 que se encuentran pr\u00e1cticamente en la fase final estaban considerados terminar su construcci\u00f3n en el presente en el presente a\u00f1o sin embargo bueno por algunas cuestiones no se pudo con terminar pero estar\u00e1n concluidas estas 52 estos 52 cuarteles en el mes de enero de manera que en enero ya tendremos 172 cuarteles construidos y en el 2021 tenemos el programa el planeado 76 cuarteles m\u00e1s para terminar el pr\u00f3ximo a\u00f1o con 248 cuarteles ser\u00eda cu\u00e1ntos sean presidente deseado la palabra mi almirante secretario con permiso se\u00f1or presidente siguiendo con la presentaci\u00f3n en lo que se refiere a el despliegue de los efectivos en el territorio nacional de las fuerzas federales el total de las fuerzas federales es el que est\u00e1 aqu\u00ed del cual el 88 por ciento 186 mil 179 se utilizan en estas diferentes operaciones que algunas son rutinarias y en las otras son espec\u00edficamente para apoyo a la poblaci\u00f3n y a la seguridad la que sigue por favor en lo que se refiere a operaciones para la construcci\u00f3n de la paz como se puede ver hay una mesa de seguridad se llev\u00f3 a cabo una mesa nacional del gabinete de seguridad entre y ah\u00ed se llevaron a cabo en 32 estados y en 200 regiones de lo cual tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed se est\u00e1n metiendo 89 mil 570 elementos de las fuerzas federales y lo que se ha logrado se llev\u00f3 a cabo una estrategia de protecci\u00f3n ciudadana en 28 municipios de 11 estados p\u00e1senla por favor estos son los estados los municipios y este es el personal desplegado que el objetivo de esto desde luego es proteger a la poblaci\u00f3n evitar confrontaciones reducir agresiones a las fuerzas armadas e incrementar actividades de inteligencia la que sigue hacerla en los resultados de la anterior por favor est\u00e1 bien est\u00e1 bien los resultados entre 2019 y 2020 los kilometrajes patrullados para la prevenci\u00f3n de delitos en carreteras se increment\u00f3 en un 33 por ciento operaciones de intercepci\u00f3n a\u00e9rea disminuy\u00f3 un 62 por ciento y las operaciones de intercepci\u00f3n mar\u00edtima subi\u00f3 un 9% lo que sigue en lo que se refiere a las operaciones del golfo y pac\u00edfico en operaciones de infanter\u00eda de marina- se tienen desplegados en 1500 elementos que hacen estas funciones y los resultados de 2019 2020 las operaciones infanter\u00eda de marina- subieron un 6% en la que sigue por favor en el estado derecha en la mar son estas cuatro operaciones que se llevan diariamente los resultados en la operaci\u00f3n sonda de campeche se elev\u00f3 en las operaciones all\u00ed en la zona de campeche se elevaron a 1 542% se redujo digamos que casi a nada los robos en la sonda de campeche artes de pesca aseguradas fueron 195 en comparaci\u00f3n a 182 el a\u00f1o pasado un incremento del 7 por ciento y en los metros de redes aseguradas esto es un apoyo a una pesca y un aumento de 12% la que sigue en lo que se refiere a protecci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria en lo que es en los puertos hay un desplegado de 1.157 elementos y las operaciones de recintos portuarios en lo que va del 19 y 20 se eleva un 1 por ciento y paquetes asegurados esto se da mucho sobre todo en la paz baja california a trav\u00e9s de dhl mandan drogas y se ha elevado en un 1933 por ciento la que sigue por favor en la superaci\u00f3n de b\u00fasqueda de rescates de salvaguarda de la vida humana en lavar tenemos setecientos treinta y cuatro elementos desplegados tres estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate y un centro de coordinaci\u00f3n nacional lo que se ha hecho de 2019 2020 se increment\u00f3 en un 16 por ciento las llamadas de auxilio a los n\u00e1ufragos rescatados se elevaron en un 550% evacuaciones m\u00e9dicas y apoyos a diversas personas disminuy\u00f3 la que sigue en lo que se refiere al plan dn3 plan marina y guard nacional es exclusivo para atenci\u00f3n de emergencia sanitaria kobe 19 hay desplegados 49 mil 585 elementos de las fuerzas federales haciendo este tipo de actividades por ejemplo hay una est\u00e1 una estaci\u00f3n de un centro nacional que coordina a 15 centros estatales para esta contingencia y se han dado 40 y 46 instalaciones de seguridad 39 almacenes siete hospitales de linz y un hospital en en el estado de guerrero se han reacondicionado 32 hospital de escobar d-link xavi con un total de 560 camas de hospitalizaci\u00f3n y 700 770 de terapia intensiva igualmente todas estas actividades es lo que se ha venido haciendo la que sigue y continuando con el plan marina en mi plan dn3 marina y guardia nacional para la atenci\u00f3n del cob y se siguen distribuyendo raciones se siguen beneficiando a familias con canastas b\u00e1sicas y se han realizado 120 operaciones a\u00e9reas con 371 horas de vuelo para trasladar 7 mil 800 dosis de vacuna 436 toneladas de material e insumos m\u00e9dicos se han trasladado a connacionales a cinco pa\u00edses 919 con nacionales 742 extranjeros han sido repatriados 2.125 profesionales de la salud ha sido trasladados de un estado a otro 250 urnas se han trasladado de eeuu aqu\u00ed al pa\u00eds y 61 pacientes cobit se han trasladado a diferentes estados aqu\u00ed a la ciudad o a otras partes del pa\u00eds y se han distribuido 8 mil 985 toneladas v\u00eda terrestre y v\u00eda mar\u00edtima tambi\u00e9n recepci\u00f3n y catalogaci\u00f3n y distribuci\u00f3n 136 contenedores de insumos m\u00e9dicos en manzanillo colima llegan a trav\u00e9s de buques y de ah\u00ed se distribuyen en diferentes partes del pa\u00eds y se han confeccionado 3 millones 419 mil 29 piezas de vestuario hospitalario en la fabricaci\u00f3n de vestuario para el personal de m\u00e9dicos y enfermeras y los hospitales en las f\u00e1bricas de la secretar\u00eda de la defensa y la secretar\u00eda de marina- le cedo la palabra al general de esto con su permiso se\u00f1or presidente adelante por favor continuando con las tareas que se realizan por parte de las fuerzas de seguridad en lo que corresponde a instalaciones estrat\u00e9gicas o sea es esta se proporcionaron seguridad a 225 instalaciones estrat\u00e9gicas en 26 estados de la rep\u00fablica siendo veracruz el que m\u00e1s instalaciones estrat\u00e9gicas tienen con 43 tamaulipas 30 ciudad de m\u00e9xico 21 estado m\u00e9xico con 19 aqu\u00ed se emplearon 7.500 seis hombres realizando esta tarea adelante en operaciones para el combate al mercado il\u00edcito de combustibles dos mil 429 hombres realizando esta misi\u00f3n en ocho ductos aqu\u00ed est\u00e1n los estados m\u00e9xico guanajuato hidalgo michoac\u00e1n tamaulipas donde se ha hecho esta tarea siendo hidalgo el que representa el primer lugar en esta actividad il\u00edcita este este personal logr\u00f3 la recuperaci\u00f3n de 15 millones 594 mil 166 puntos 68 litros de combustible recuperado siendo un 28 por ciento m\u00e1s de lo que se hizo en el 2019 se aseguraron los 154 predios un 18 por ciento m\u00e1s de lo asegurado el a\u00f1o pasado y la localizaci\u00f3n de 10 bypass que se utilizan por parte de la delincuencia para almacenar el combustible robado es un 25 por ciento m\u00e1s de lo del a\u00f1o pasado adelante por favor en cuanto al plan de migraci\u00f3n y desarrollo de la frontera norte y sur es de 8 mil 58 hombres que trabajaron sobre las tres rutas donde se mueven los migrantes lograron rescatar a 1.288 inmigrantes que estaban en el movimiento en esta ruta es adelante por favor dentro del plan del e3 plan harina y plan de la guardia nacional para la atenci\u00f3n a desastres participaron 8 mil 25 hombres en 1596 eventos durante el a\u00f1o y aqu\u00ed se menciona de forma espec\u00edfica los damnificados de tabasco y chiapas que a\u00fan seguimos trabajando en esa \u00e1rea se tienen considerado est\u00e1 en proceso de detenci\u00f3n de 226 mil 608 paquetes de enseres dom\u00e9sticos de \u00e9stos ya se han entregado hasta el d\u00eda de ayer 9 mil 686 paquetes en el municipio de macuspana y \u00e9ste quiz\u00e1 el d\u00eda de hoy llegaremos a pasaremos la cifra de los 10 mil adelante por favor en ayuda humanitaria tanto lo que es en ciclones y en la pandemia en una coordinaci\u00f3n entre secretar\u00eda de relaciones exteriores la secretaria de la defensa y la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil se logr\u00f3 hacer desde dos vuelos a la rep\u00fablica de guatemala apoyando con veinti\u00fan toneladas de v\u00edveres tres a honduras con 37 toneladas de v\u00edveres en cuanto a la pandemia 29 vuelos de transporte humanitario con 3 mil 786 pasajeros de diferentes nacionalidades y la repatriaci\u00f3n de 250 urnas en un vuelo que se hizo de eeuu hacia nuestro pa\u00eds adelante en cuantos resultados que han obtenido en las fuerzas de seguridad durante todo el 2020 aqu\u00ed los vamos a ver debemos vivir las hect\u00e1reas de marihuana se logr\u00f3 la destrucci\u00f3n de dos mil 807 hect\u00e1reas de marihuana 1.2 por ciento m\u00e1s que en el 2019 y en hect\u00e1reas de amapola 12 mil 77 hect\u00e1reas de este 12 por ciento o m\u00e1s del 2019 la que sigue por favor en aseguramientos de drogas se aseguraron 244 mil 112 kilogramos de marihuana un 8% m\u00e1s que en el 2019 en kilogramos de coca\u00edna 27 mil 584 kilogramos un 45% m\u00e1s de este enervante adelante en metanfetaminas 34 mil quinientos cincuenta y cinco kilogramos un 8% m\u00e1s de metanfetaminas y aqu\u00ed enfrentan y lo 1.300 seg\u00fan kilogramos de fentanilo un 486 por ciento m\u00e1s que lo que se asegur\u00f3 en el 2019 aqu\u00ed podemos tambi\u00e9n en laboratorios se logr\u00f3 la localizaci\u00f3n y destrucci\u00f3n de 175 laboratorios el clandestino es un 92 por ciento m\u00e1s de lo que se trabaj\u00f3 en el 2019 de estos doscientos dos de ellos el 76 por ciento estaban ubicados en el campo en campo abierto 56 que corresponde el 21 por ciento en poblaciones rurales y 8 en \u00e1reas urbanas que es el 3 por ciento aqu\u00ed es importante mencionar que como vimos en las primeras aves y regresamos a la primera y para atr\u00e1s atr\u00e1s a las hect\u00e1reas de marihuana aqu\u00ed podemos ver que a pesar de que se trabaj\u00f3 con una cantidad importante de efectivo 7.900 la diferencia del trabajo es m\u00ednima antes se tiene la siguiente se tiene como conclusi\u00f3n la que siga por favor los kilogramos de marihuana tambi\u00e9n aqu\u00ed empiezan a no es tanto la diferencia de uno y otro a\u00f1o sacamos con como conclusi\u00f3n que hay una reducci\u00f3n de la demanda de este enervante se reduce a la demanda se reduce la producci\u00f3n obviamente la comercializaci\u00f3n tambi\u00e9n pero hay un incremento se identifica un incremento en lo que es la demanda de drogas sint\u00e9ticas adelante aqu\u00ed vemos fentanilo un 486 por ciento de lo que lo que se hizo de m\u00e1s de en el 2019 y tambi\u00e9n en metanfetaminas entonces estas estas drogas sint\u00e9ticas se alimentan de lo que llega a trav\u00e9s de los puertos toda la materia prima que se utiliza para realizar estas estas drogas pues llega a trav\u00e9s de puertos a trav\u00e9s de aduanas y de ah\u00ed que se haya de \u00e9ste incorporado dentro de la estrategia de seguridad pues la la responsabilidad a la secretar\u00eda de marina- de los puertos de nuestro pa\u00eds por donde est\u00e1 entrando las materias primas que generan estas drogas sint\u00e9ticas donde la demanda va en incremento es mucho m\u00e1s rentable estas estas drogas para las organizaciones delictivas hay una alta capacidad adictiva de los consumidores adem\u00e1s de que hacen un mayor da\u00f1o estr\u00e9s y tambi\u00e9n una facilidad para su tr\u00e1fico il\u00edcito aqu\u00ed sigue por favor y como ya he mencionado en los laboratorios esto tambi\u00e9n da pie a esa esa deducci\u00f3n que se acab\u00f3 si la implementaci\u00f3n de esta nueva nueva parte de la estrategia esos puertos que van a estar bajo el responso est\u00e1n bajo responsabilidad ya de la secretaria de marina y las aduanas tambi\u00e9n la secretaria de la defensa \u00e9ste tomar\u00e1 el control al inicio del a\u00f1o para poder limitar ese acceso a nuestro pa\u00eds de las materias que son desde las que permiten elaborar estas drogas sint\u00e9ticas que tanto da\u00f1o hacen a los j\u00f3venes y al personal que las consume adelante por favor en aseguramiento de dinero tambi\u00e9n es importante recalcar de este aumento del 31 por ciento del d\u00f3lares americanos se aseguraron en este a\u00f1o 18 millones 402 mil 435 d\u00f3lares y en moneda nacional un 84 por ciento de incremento asegur\u00e1ndose 139 millones 646 mil 509 pesos adelante por favor en aseguramiento de armamento un incremento tambi\u00e9n importante un 24% en relaci\u00f3n al a\u00f1o desde 2019 con 9 mil 831 armas y aqu\u00ed hacemos la referencia a las armas que tienen un mayor poder de destrucci\u00f3n en los barrett calibre 50 se logr\u00f3 el aseguramiento de 81 barrett un 9 por ciento m\u00e1s que lo del a\u00f1o 2019 y en lanzagranadas 31 ansa granadas 29 por ciento m\u00e1s de lo del 2019 lo que sigue por favor en aseguramiento de veh\u00edculos 26 mil 756 veh\u00edculos asegurados en el 2020 representante un 22 por ciento m\u00e1s que el 19 aeronaves 60 aeronaves aseguradas un 25 por ciento m\u00e1s de en relaci\u00f3n al 2019 es estado se\u00f1or presidente gracias presidente lisbeth \u00e1lvarez de grupo pol\u00edtica y zm gea noticias presidente hace ya el mes pasado el maestro sobre robledo present\u00f3 aqu\u00ed el apoyo econ\u00f3mico que se le iba a dar a los familiares de deudos por covite sin embargo varias personas no han podido acceder a este recurso saber qu\u00e9 es lo que estaba pasando c\u00f3mo es que pueden acceder pues a este apoyo econ\u00f3mico pues est\u00e1 avanzando con el apoyo los familiares de quienes han perdido la vida me acaban de presentar hace poco un informe no s\u00e9 si tengan ustedes por ah\u00ed los datos sino en el transcurso del d\u00eda se da a conocer de tomo a he ido evolucionando la entrega de los apoyos porque hace para los gastos funerarios y para gastos fundidos si ya se est\u00e1 avanzando considerablemente ya hay un porcentaje entregado de apoyo a ver si tenemos la gr\u00e1fica \u00faltima s\u00ed no vamos a tener las solicitudes que ha sido pagado 24 mil folios han sido pagados con un total de apoyo de 275 millones de pesos hasta ahora es lo que sea est\u00e9 parado seis mil folios se encuentran en proceso de pago este es el total del apoyo son 343 millones de pesos es un reporte en el 28 de diciembre esto seguramente ya este presi\u00f3n y [M\u00fasica] esos son los beneficiarios familiares de el estado de mexico la ciudad de m\u00e9xico veracruz nuevo le\u00f3n puebla tabasco el porcentaje de los que han recibido estos apoyos y est\u00e1 en tr\u00e1mite y decirle a la gente que hay una p\u00e1gina este para hacer esta solicitud de apoyos para gastos funerales no s\u00e9 si hay otro dato si atiende los familiares se les ha entregado apoyo y este ellos manifiestan y qu\u00e9 y utilizan el dinero que se les entrega para las dos sociedades esa es la p\u00e1gina vamos a dejarla un ratito ah\u00ed porque a lo mejor ya pas\u00f3 el tiempo no todos se enteraron muy bien gracias y mi segunda pregunta ser\u00eda para la secretaria de seguridad p\u00fablica es saber secretaria cu\u00e1l va a ser su estrategia para el combate a los feminicidios en todo el pa\u00eds recordando que por la pandemia buena pues han aumentado las violencias y los feminicidios a las mujeres si efectivamente hay una contenci\u00f3n de este delito y lo que se est\u00e1 haciendo ya se est\u00e1 hace actualmente y lo vamos a seguir haciendo es el la priorizaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n en cada una de las mesas en las coordinaciones territoriales de todo el pa\u00eds tanto en las regiones como en cada uno de los estados pr\u00f3ximamente se va a presentar el plan de trabajo digamos as\u00ed solamente de la secretaria y ah\u00ed vamos a ir viendo cada una de las responsabilidades y tambi\u00e9n priorizando hay 15 municipios en donde hay m\u00e1s delitos y ya hay un plan de trabajo para esos 15 municipios es digamos un inicio y en cuanto se vea el avance en esos 15 municipios se ir\u00e1 a otros municipios pero ya hay un plan para ese tema y bueno por \u00faltimo presidente pues el d\u00eda de ayer en redes sociales pues hubo un boom de felicitaciones pues argentinas por la despenalizaci\u00f3n del aborto esto provoc\u00f3 que usuarios exigieran a morena quien tiene mayor\u00eda en el congreso que propongan las reformas necesarias para que el logro argentino pues tambi\u00e9n se logre en el pa\u00eds saber si tiene alguna opini\u00f3n gracias bueno pues es una decisi\u00f3n que tomaron en argentina en el caso de m\u00e9xico nosotros hemos sostenido que es un tema que debe de consultarse y en \u00e9l cualquier deben de decidir libremente las mujeres y que est\u00e9 no hay ninguna limitaci\u00f3n para que se manifiesten quienes est\u00e1n a favor de estos cambios en la legislaci\u00f3n hay libertad absoluta y en temas muy pol\u00e9micos lo mejor siempre es sostenido es que se consulte los ciudadanos que no se imponga nada que todo sea de acuerdo a la decisi\u00f3n mayoritaria de las personas y en este caso de las mujeres que decidan con libertad pero que no se imponga nada este el mejor m\u00e9todo para resolver discrepancias diferencias puntos de vista pues es el m\u00e9todo democr\u00e1tico esto es lo que yo siempre es ustedes pues precisamente en el tema de la despenalizaci\u00f3n del aborto preguntarle m\u00e1s bien si usted estar\u00eda de acuerdo en el asunto de que sea el estado mexicano el que garantice precisamente la libertad de las mujeres que ya tomaron una decisi\u00f3n pero que m\u00e1s bien est\u00e1n sometidas o m\u00e1s bien orilladas a tener que abortar de manera ilegal porque pues la decisi\u00f3n ya la tomaron y por un lado que se les garantice la libertad la gratuidad y la seguridad de mantenerse vivas pues precisamente por la decisi\u00f3n que toman por el derecho que tienen ellas a decidir y pues el asunto tambi\u00e9n de no criminalizar las por tomar esta decisi\u00f3n ustedes es una decisi\u00f3n de las mujeres en mi postura es de qu\u00e9 en estos temas donde hay puntos de vistas a favor y en contra porque as\u00ed es la democracia no hay un pensamiento \u00fanico lo mejor es consultar para los ciudadanos y en este caso repito a las mujeres y hay mecanismos para poder solicitar una consulta la constituci\u00f3n nuestra lo establece en el art\u00edculo 35 se re\u00fanen un n\u00famero determinado de firmas se solicita una consulta y esa consulta puede ser vinculante y lleva a que se modifiquen las leyes o no dependiendo de la opini\u00f3n de las mujeres yo lo que est\u00e9 no creo conveniente es que se toma una decisi\u00f3n desde arriba a\u00fan existiendo una la representaci\u00f3n legal leg\u00edtima como lo es el poder legislativo consider\u00f3 que en estos casos lo mejor es la aplicaci\u00f3n de la democracia participativa entonces hay forma de hacerlo no ser\u00eda privilegiar las creencias religiosas por encima del derecho que se tiene no se trata de respetar a todos de poner por delante la libertad somos libres y en m\u00e9xico se procura sobre todo en este gobierno el que se escuche y se tome en cuenta a todos sin distinci\u00f3n d la religi\u00f3n corriente de pensamiento s\u00ed situaci\u00f3n econ\u00f3mica social cultural es consultar a todos porque todos todos todos en lo espec\u00edfico todas las mujeres merecen respeto todas es tiene que ver igualdad entonces si se considera que esto s es necesario importante si hay la vida qu\u00e9 y se decida que no intervengan [M\u00fasica] estructuras de poder esto es que no sea un asunto de gobierno o de los poderes o de las iglesias sino que sea un asunto de las mujeres de los ciudadanos de la gente del pueblo por eso pienso que lo mejor es la democracia que la gente se exprese se hace una consulta y a partir de ah\u00ed el gobierno tiene que actuar es mandar obedeciendo en todo no oponernos a nada tomar en cuenta a la gente no pensar qu\u00e9 es las personas no saben lo que conviene o lo que no conviene y en este caso las mujeres ese es mi punto de vista porque bueno hablando en t\u00e9rminos de igualdad pues hay muchas mujeres que mueren porque no tienen el mismo acceso que las que por ejemplo estamos en la capital del pa\u00eds o no tienen recursos no tienen esa facilidad y entonces de alguna manera eso es una forma de violencia tambi\u00e9n porque pues mueren por una decisi\u00f3n que toman pero no tienen el acceso despu\u00e9s para llevar a cabo este plan de vida que tienen estima pero si hay forma de este a tender esta petici\u00f3n si hay salida nosotros no nos oponemos solo que \u00e9ste no se trata de decidir desde arriba sobre un tema de estas naturales en segundo tema presente en asia usted hablaba ayer del asunto de lo del apag\u00f3n y ese supuesto acciones que sin embargo bueno pues ha insistido en este asunto de la de la demanda la anuncia que va a interponer las autoridades sobre todo protecci\u00f3n civil de tamaulipas contra quien resulte responsable saber si el director de la jefe le dio cuenta de este documento c\u00f3mo lleg\u00f3 a sus manos y eso es precisamente porque bueno pues est\u00e1n hablando en el documento se dice que se atendi\u00f3 por una llamada al 911 y por ejemplo en el caso del director de protecci\u00f3n civil de tamaulipas menciona que nunca recibieron una llamada que solo se entraron por una llamada por whatsapp de un bombero que les dio cuenta de este hecho saber si ya le dieron cuenta de este documento y pues de d\u00f3nde pudo haber salido pues que sea la investigaci\u00f3n que bien que presentan una denuncia para que una autoridad este independiente decida resuelva yo lo que creo es que es un asunto pol\u00edtico electoral se lleva muy bien el peri\u00f3dico reforma con el gobierno de tamaulipas este son muy afines y ya lo habl\u00e9 ayer nuestros adversarios los conservadores est\u00e1n muy molestos porque se est\u00e1 rescatando a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque ellos y no estoy levantando falsos de ellos son partidarios de la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica como son partidarios de la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo entonces por eso somos distintos entonces quisieran que le vaya mal bueno y apostaron a que las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad se convirtieran en chatarra como lo hicieron con las plantas petroqu\u00edmicas que las dejaron convertidas en chatarra para que el mercado de los energ\u00e9ticos los lo maneje la iniciativa privada entonces nosotros no coincidimos con eso pensamos que el sector energ\u00e9tico de ese estrat\u00e9gico para el desarrollo independiente de m\u00e9xico y qu\u00e9 si se fortalece pm que se fortalece la comisi\u00f3n federal de electricidad vamos a garantizar el desarrollo del pa\u00eds y que haya empleos y que haya bienestar y no queremos que las utilidades del petr\u00f3leo y de la industria el\u00e9ctrica se queden en manos de particulares queremos que esas ganancias sean en beneficio del pueblo de mexico entonces como tenemos esas diferencias son leg\u00edtimas nosotros los respetamos a ellos este ahora con lo del incendio o no con lo que produjo el apag\u00f3n est\u00e1n generando todo un arg\u00fcende [M\u00fasica] no usa p\u00e9rez co este por qu\u00e9 tenemos diferencias nada m\u00e1s les recuerdo a estos se\u00f1ores ellos manejaron la pol\u00edtica energ\u00e9tica y la pol\u00edtica econ\u00f3mica durante 40 a\u00f1os [M\u00fasica] 37 38 a\u00f1os de neoliberalismo de esa pol\u00edtica privatizadora y en vez de beneficios para el pa\u00eds se perjudic\u00f3 m\u00e9xico ah\u00ed est\u00e1n los datos de c\u00f3mo [M\u00fasica] disminuy\u00f3 la producci\u00f3n de petr\u00f3leo como creci\u00f3 el volumen de las importaciones de gasolinas antes de la pol\u00edtica neoliberal no compr\u00e1bamos gasolina toda la gasolina que se consume en m\u00e9xico se produc\u00eda en el pa\u00eds pero ellos desde que llegaron dejaron de construir refiner\u00edas tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os que no se constru\u00eda una refiner\u00eda entonces cu\u00e1l es el resultado de que estamos comprando el 70 por ciento de la gasolina que consumimos teniendo nosotros la materia prima verde m\u00e1s pagando la gasolina pagando la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios elevados porque las ganancias se las llevaban los particulares por la pol\u00edtica privatizadora entonces ya tuvieron su tiempo y demostraron qu\u00e9 no quieren al pueblo que les importan los negocios privados no les importa el negocio p\u00fablico entonces ah\u00ed est\u00e1n dale y dale grande este en contra de la pol\u00edtica que estamos llevando a cabo y cu\u00e1l es la pol\u00edtica que estamos llevando a cabo en que se inspira y lo que hizo el general c\u00e1rdenas en el 38 que lo inicio el presidente venustiano carranza cuando promovi\u00f3 la constituci\u00f3n de 1917 para que el petr\u00f3leo [M\u00fasica] se considerar\u00e1 un bien nacional porque antes el petr\u00f3leo era de empresas extranjeras con la constituci\u00f3n se es nacionalizar el petr\u00f3leo y luego el gea c\u00e1rdenas en el 38 lo recupera para beneficio de los mexicanos y cu\u00e1l ha sido el resultado de esa pol\u00edtica cu\u00e1l fue el resultado de esa pol\u00edtica bueno que desde la expropiaci\u00f3n hasta el inicio del periodo neoliberal el petr\u00f3leo fue una palanca del desarrollo no compr\u00e1bamos las gasolinas se desarrollo la refinaci\u00f3n se desarroll\u00f3 la industria petroqu\u00edmica que fue ejemplar en su momento llegaron los neoliberales y acabaron con todo en el caso de la industria el\u00e9ctrica presidente adolfo l\u00f3pez mateos tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica y gracias a eso lo decirle ayer se electrificaron los pueblos en que ha beneficiado la pol\u00edtica privatizadora la industria el\u00e9ctrica a partir del periodo neoliberal en nada al contrario c\u00e9ntrica la saquear a m\u00e9xico entonces yo pues respeto mucho su punto de vista pero este es un buen debate que lo vamos a seguir dando no nos vamos a quedar callados y este s\u00ed hay una denuncia del gobierno d tamaulipas pues que se investigue y este el gobernador de tamaulipas tiene se siente y tiene diferencias con nosotros y est\u00e1 vinculado pues al reforma y seguramente en el reforma nunca le hacen un cuestionamiento al gobernador de tamaulipas porque este es un peri\u00f3dico que defiende al conservadurismo siempre ha sido as\u00ed no s\u00f3lo un nuevo le\u00f3n tiene en el pa\u00eds entonces no nos podemos entender pero eso tampoco significa que est\u00e9 haya pleitos es bueno el debate a m\u00ed me da gusto por ejemplo que estamos terminando el a\u00f1o y es tan importante este tema porque no puedes otra vez la carta este presidente l\u00f3pez mateos ustedes saben que el presidente de los mateos entre otras cosas tu fue un buen presidente tuvo una mancha como otras pero en general muy buen presidente el nacionalista industria el\u00e9ctrica en 1960 y deja una escrib\u00ed una carta en 1960 cuando nacionalizar la industria el\u00e9ctrica para entender el fondo del asunto sigo quema o no quema de pastizales este el apag\u00f3n ese es otro apag\u00f3n este es el verdadero apag\u00f3n dice septiembre 27 de 1960 les devuelvo carta de adolfo l\u00f3pez mateos al pueblo de mexico les devuelvo la energ\u00eda el\u00e9ctrica que es de la exclusiva propiedad de la naci\u00f3n pero no se conf\u00eden f\u00edjese lo prof\u00e9tico porque en a\u00f1os futuros algunos malos mexicanos identificados con las peores causas del pa\u00eds e intentar\u00e1n por medios sutiles y entregar de nuevo el petr\u00f3leo y nuestros recursos a los inversionistas extranjeros ni un paso atr\u00e1s fue la consigna de don l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo al nacionalizar no es solo petr\u00f3leo hoy le toc\u00f3 por fortuna a la energ\u00eda el\u00e9ctrica pueblo de mexico los dispens\u00f3 de toda obediencia a sus futuros gobernantes que pretendan entregar nuestros recursos energ\u00e9ticos a intereses ajenos a la naci\u00f3n que conformamos ya c\u00e1rdenas dec\u00eda abro un par\u00e9ntesis el que entrega los recursos naturales extranjeros es traidor a la patria una cosa obvia es que m\u00e9xico requiere de varios a\u00f1os de evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y una eficiencia administrativa para lograr nuestra independencia energ\u00e9tica ser\u00eda necio afirmar que m\u00e9xico no requiere de la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en materia el\u00e9ctrica y petrolera pero para ello ning\u00fan extranjero necesita convertirse en accionista de las empresas p\u00fablicas para apoyarnos entre comillas solo un traidor entrega su pa\u00eds a los extranjeros los mexicanos podemos hacer todo mejor que cualquier otro pa\u00eds cuando un gobernante extranjero me pregunta si hay posibilidad de entrar al negocio de los energ\u00e9ticos oa la electricidad le respondo que apenas estamos independizando nos de las inversiones extranjeras de las invasiones extranjeras que nos vaciaron el pa\u00eds pero qu\u00e9 en tanto los mexicanos si queremos invertir en el petr\u00f3leo americano en su producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica por si quieren un socio extranjero en m\u00e9xico la constituci\u00f3n es muy clara los recursos energ\u00e9ticos y los yacimientos petroleros son a perpetuidad propiedad \u00fanica y exclusiva del pueblo mexicano el resto de las especulaciones al respecto son traici\u00f3n a la patria industrializar el pa\u00eds no implica una subasta p\u00fablica de nuestros recursos naturales ni la entrega indiscriminada del patrimonio de la patria este es el fondo del este la quema de pastizal del apag\u00f3n ayer se separ\u00f3 del cargo temporalmente a este m\u00e9dico en el estado de mexico que incurri\u00f3 en lo que usted mencionaba de encarcela fila para vacunar a su familia sin embargo han surgido algunos otros casos tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de un joven m\u00e9dico oftalm\u00f3logo del hospital central militar que \u00e9l mismo reconoce que despu\u00e9s est\u00e1 en un hospital cubrir pero no est\u00e1 en la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n \u00e9l es oftalm\u00f3logo y se vacun\u00f3 han surgido algunas quejas y preguntarle si le ha notificado tambi\u00e9n de casos similares en coahuila de que haya administrativos que pues quieran amarrar la vacuna para incluso con algunas maniobras antes o para pues meterse en la lista y por otro lado bueno pues tambi\u00e9n m\u00e9dicos que est\u00e1n esperando el turno durante horas pues reclamando que no alcanzan y que ellos est\u00e1n en la primera l\u00ednea lo que usted ha mencionado es que no s\u00e9 bien que en la fila ha hecho el llamado pero saber si la notificada y si se va a investigar tambi\u00e9n el caso de este m\u00e9dico oftalm\u00f3logo del hospital si en todos los casos se est\u00e1 haciendo investigaci\u00f3n y se est\u00e1n difundiendo comunicados ayer me mostr\u00f3 en un comunicado que envi\u00f3 a todo el personal a todos los trabajadores del seguro social el director sobre robledo con este prop\u00f3sito vamos a seguir cuidando de que nadie abuse de que no hay influyentismo de que nos esperemos cuando nos toque el turno que nadie te quiera este aprovecharse si hay otros casos se est\u00e1n viendo yo espero que como se est\u00e1 denunciando y les va a dar muchos ya verg\u00fcenza a los que tienen esas malas pr\u00e1cticas porque la mayor\u00eda de la gente sobre todo en el sector salud este han actuado con mucha rectitud con mucha integridad con mucha honestidad pero como aqu\u00ed vamos a estar gracias a ustedes denunciando todos estos abusos yo espero que esto se controle son casos todav\u00eda aislados la mayor\u00eda de la gente que est\u00e1 haciendo vacunada es porque est\u00e1 trabajando en un hospital es cobit ayer yo mencion\u00e9 lo de la investigaci\u00f3n en ray\u00f3n en el estado de m\u00e9xico y tambi\u00e9n quiero dejar de manifiesto porque a pesar de que explique de que se le hecho la investigaci\u00f3n este se le ech\u00f3 la culpa a personal m\u00e9dico del ej\u00e9rcito y no es personal m\u00e9dico del ej\u00e9rcito sea quiero dejarlo claro s un m\u00e9dico en este caso con su familia del servicio de salud p\u00fablica de el estado de m\u00e9xico este pero no se entendi\u00f3 bien y se le culp\u00f3 a los m\u00e9dicos de el ej\u00e9rcito y no esas no fue as\u00ed entonces aclarar y esto que est\u00e1s t\u00fa denunciando ahora tambi\u00e9n lo vamos a investigar y pedirles a todos que nos ayuden van bien las gestiones para que sigan llegando a las vacunas de modo que nos vamos a apurar y yo pienso que para abril [M\u00fasica] ya vamos a estar vacunados la mayor\u00eda de los mexicanos los m\u00e1s vulnerables para abril porque ya estamos y haciendo acuerdos ya van a empezar a venir muchas vacunas muchas muchas de \u00e9ste por cierto el martes viene otro env\u00edo de vacunas pzifer y en esta misma semana vamos a saber ya lo de la adquisici\u00f3n de 12 millones de dosis para tres meses de la vacuna cancino 12 millones para tres meses de enero-marzo o sea que nos va a alcanzar a todos mientras hay que cuidarnos yo le voy a pedir a los responsables de salud a ver si para el martes pr\u00f3ximo que traigan ya con m\u00e1s informaci\u00f3n un calendario por edades para que cada este mexicano sepa cu\u00e1ndo m\u00e1s o menos les va a tocar para que no haya ansiedad este y que sepamos que este nos va a tocar a todos que ya haya una proyecci\u00f3n claro todo esto dependiendo de imprevistos de la producci\u00f3n de la vacuna hasta ahora va de acuerdo al plan que tenemos de vacunaci\u00f3n y pedirle a todos que nos ayuden que no haya influyentismo la misma gente pone en su lugar a los que se queden muchos a los prepotentes este ya sea por qu\u00e9 se sientan se sienten muy este poderosos tener dinero o por ser pol\u00edticos o l\u00edderes sindicales este nada de influyentismo cero en clientes pero si vamos a estar pendientes y aqu\u00ed vamos a estar denunciando todos esos casos entonces gracias presidente sandra hilera de grupo las comunicaciones presidentes sabemos que existe un gran desabasto de medicamentos oncol\u00f3gicos a nivel mundial principalmente porque ahora por 'el hobbit' se cerraron varios laboratorios sobre todo de la india que en la india hac\u00edan todo lo que son los la materia prima entonces esa materia prima la tra\u00edan a los laboratorios de aqu\u00ed de m\u00e9xico y en los laboratorios no han podido hacer estos medicamentos para surtirlo en todo el pa\u00eds los han estado importando sin embargo pues existe gran desabasto esto nos coment\u00f3 el doctor alcocer dijo que hab\u00eda hecho unos acuerdos con alemania espa\u00f1a e inglaterra donde iban a abastecer al pa\u00eds de estos medicamentos quiero preguntar si usted tiene alguna informaci\u00f3n ya que pues hay muchos ni\u00f1os muchas personas que no tienen este medicamento y tambi\u00e9n le quer\u00eda preguntar presidente ya que se han registrado diferentes robos de medicamentos oncol\u00f3gicos por lo mismo que no hay si tiene pensado para poder combatir el robo de medicamentos tanto oncol\u00f3gico como de vacunas si va a ser lo que es el robo de medicamento como un delito grave gracias presidente 27 que es muy buena pregunta porque si hay buenas noticias nos ha costado mucho trabajo y resuelve el problema de abasto de medicamentos porque era mucha la corrupci\u00f3n una cosa escandalosa lo de la corrupci\u00f3n en la producci\u00f3n en la venta de medicamentos hac\u00edan jugosas ganancias con los medicamentos mafias ser\u00edan pol\u00edticos que proteg\u00edan pol\u00edticos del m\u00e1s alto nivel a quienes abastec\u00edan al gobierno de los medicamentos estamos hablando que ten\u00edan el manejo de un negocio de m\u00e1s de 100 mil millones de pesos al a\u00f1o entonces no hab\u00eda medicamentos porque no los entregaba o se cobraban y no entregaban los medicamentos o entregaban medicamentos adulterados muchos problemas entonces decidimos este hacer un acuerdo con la onu para adquirir todos los medicamentos y ayer me inform\u00f3 la subsecretaria de egresos que se pag\u00f3 cerca de mil millones de d\u00f3lares por anticipado para la primera compra de medicamentos en el extranjero se entreg\u00f3 este dinero a la onu e incluye los medicamentos oncol\u00f3gicos ojal\u00e1 y juan ferrer 1 victoria rodr\u00edguez subsecretaria de ingresos puedan enviarnos el oficio porque ah\u00ed vienen los 3 grupos de medicamentos que se adquirieron ya entonces yo tengo mucha confianza de que ya vamos a resolver el problema de estos medicamentos que escaseaban hac\u00edan falta tambi\u00e9n por lo que t\u00fa mencionas y sostiene el doctor kosher porque se cerraron algunos laboratorios que produc\u00edan estos medicamentos se escasearon en el mundo pero ya estamos est\u00e9 resolviendo esa es una buena noticia a ver si \u00e9ste hicimos el compromiso y entregar un anticipo de mil millones de d\u00f3lares y creo que ya se entreg\u00f3 es este ayer o antier se entreg\u00f3 ya el dinero para espero ver ahorita que nos informe y usted para cuando cree que puedan llegar estos medicamentos est\u00e1n para febrero en febrero marzo que ya vamos a atender abasto hoy est\u00e1 ahora nos dicen y acerca de hacer melilla \u00e1rabe seguimos con el mecanismo de adquisici\u00f3n sin steven implica comprar cerca de 100 mil millones de pesos de medicamentos en el extranjero y acerca de hacer delito grave el robo de todos estos medicamentos porque me imagino que ahora que llegan las vacunas pues va a ser una tentaci\u00f3n muy grande para much\u00edsimas pero vamos a estar cuidando todo el plan de vacunaci\u00f3n por ejemplo va a estar acompa\u00f1ado por las fuerzas armadas y por la guardia nacional ya vamos a explicarles en qu\u00e9 va a consistir el plan vamos a constituir brigadas vamos a participar todos los que voluntariamente lo dec\u00edamos este en el plan de vacunaci\u00f3n todo el gobierno todos los servidores p\u00fablicos todo el que desea ayudar va a tener posibilidad de ir y pertenece a las brigadas de vacunaci\u00f3n porque vamos a empezar ya terminando con personal m\u00e9dico que atiende hospitales cobit nos vamos con los adultos mayores y nos vamos a ir los adultos mayores que viven en las zonas m\u00e1s apartadas comunidades peque\u00f1as marginadas calculamos que son alrededor de 3 millones son los primeros entonces estamos pensando organizar 10.000 brigadas cu\u00e1nto es son d\u00f3lares no lo puedes ampliar porque ella salud para el bienestar un ops estas naciones unidas' fryer 30 de diciembre 966 millones de d\u00f3lares casi mil millones de soles estamos hablando de 20 mil millones de pesos como esta el d\u00f3lar ayer ya se envi\u00f3 para mayor a ese banco y que incluye oncol\u00f3gicos estos son medicamentos patentados y estos son los pr\u00f3ximos pasos es buena noticia qu\u00e9 bien que lo preguntaste que aproximadamente ya estar\u00e1n aqu\u00ed esto s\u00ed no s\u00e9 exactamente este pero hoy podemos ya decir cuando tenemos ya la base de muchas de las 700 uno m\u00e1s gracias presidente y salud\u00f3 la llegada de la secretaria de seguridad ojal\u00e1 y pr\u00f3ximamente nos pueda presentar una hoja de ruta de c\u00f3mo se enfrentar\u00e1 el gabinete de seguridad a la delincuencia que est\u00e1 por venir en las elecciones quisiera preguntar presidente acerca de un hecho que es sucedi\u00f3 justo en michoac\u00e1n el 15 de diciembre cuando el empresario michoacano valent\u00edn rodr\u00edguez guti\u00e9rrez exacta ex alcalde de tac\u00e1mbaro y hoy aspirante a la gubernatura michoacana por el bloque opositor poste un tuit y un face donde aparece entre otros en una comida de apoyo a su precandidatura el general de brigada diplomado del estado mayor sergio armando barrera salcedo que es comandante del 20 de la 21 zona militar de morelia entonces es un apoyo directo est\u00e1 en la fotograf\u00eda est\u00e1 en la mesa este todos los personajes incluso religiosos y quisiera saber si con esto se rompe el pacto de neutralidad pol\u00edtica que siempre ha tenido el ej\u00e9rcito quisiera su opini\u00f3n como comandante supremo de las fuerzas armadas pues hay que ver qu\u00e9 tipo de reuniones precandidato qu\u00e9 cargo tiene es no es empresario ah pero \u00e9l est\u00e1 haciendo en su mensaje el posteo que cuando se trata de construir un mejor michoac\u00e1n y de cuidar a nuestra gente todos somos uno mismo y le agradece abiertamente al general de brigada sergio armando barrera entonces y al final escribe estamos listos es si hay que ver de qu\u00e9 se trata este yo lo que puedo comentarles y tambi\u00e9n es finalizando el a\u00f1o que he recibido un gran apoyo de las fuerzas armadas hago ese reconocimiento el almirante ojeda al que sandoval secretario de marina al secretario de la defensa nacional a los oficiales de marina de la defensa a la tropa marinos soldados hemos recibido mucho apoyo las fuerzas armadas y han actuado las fuerzas armadas con disciplina con apego a sus normas con mucha lealtad al pueblo de mexico no ha habido ning\u00fan acto de insubordinaci\u00f3n d desapego a las normas de las fuerzas armadas a las normas establecidas por las fuerzas armadas les comento que [M\u00fasica] sab\u00edamos de que pod\u00edamos contar con las fuerzas armadas en este proceso de transformaci\u00f3n para impulsar el progreso de m\u00e9xico de progreso con justicia y [M\u00fasica] algunos empezaron a [M\u00fasica] cuestionar de que porque nos apoy\u00e1bamos tanto en las fuerzas armadas porque la verdad son un respaldo para el gobierno que encabezo un gran apoyo con la marina este limpiamos las playas el caribe de canc\u00fan el sargazo dec\u00edan que no \u00edbamos a poder que est\u00e9 acabar con esa y plaga que afectaba la econom\u00eda y afectaba el turismo bueno se le encomend\u00f3 esa tarea a la secretaria de marina y este se resolvi\u00f3 en el problema y ah\u00ed estamos nos ayudan a abonar con el cuidado de los puertos nos ayudan haciendo labores de dragado nos ayudan haciendo canales en zonas de riego nos ayudan construyendo las sucursales del banco de bienestar nos ayudan construyendo los cuarteles para la guardia nacional s\u00e1enz es que un cuartel de la guardia nacional a lo mejor tenemos una fotograf\u00eda de alg\u00fan cuartel de la guardia nacional este nos cuesta 25 millones de pesos un cuartel [M\u00fasica] de la guarda de las gracias a los ingenieros militares 25 millones de pesos lo hacen en tres meses y aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para agradecerle a los presidentes municipales ya los gobernadores porque nos entregan los terrenos no se ayudan con la construcci\u00f3n del aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico es una de las grandes obras que se est\u00e1n construyendo en el mundo as\u00ed como nos admiramos de las obras que hacen en china este d\u00eda ductos trenes en tiempo este en poco tiempo con muy buena tecnolog\u00eda el aeropuerto felipe \u00e1ngeles es una obra as\u00ed s\u00e9 que se est\u00e1 construyendo en muy poco tiempo con mucha calidad con un ahorro de 270 mil millones de pesos entonces bueno qu\u00e9 plan marina que pueden decir los afectados por los huracanes por las inundaciones en chiapas en tabasco de la actuaci\u00f3n de los marinos de los soldados qu\u00e9 este se metieron al agua a rescatar a la gente o sea un gran apoyo y ten\u00edamos yo este pues conozco sobre las facultades de el presidente y de las leyes del ej\u00e9rcito de la marina pero el gel sandoval me y este inform\u00f3 me aclaro que el art\u00edculo primero del reglamento [M\u00fasica] de la ley org\u00e1nica del ej\u00e9rcito se establece dentro de sus funciones b\u00e1sicas la contribuci\u00f3n al progreso de m\u00e9xico as\u00ed como este es una funci\u00f3n b\u00e1sica la defensa nacional y procurar la paz interna as\u00ed que es una funci\u00f3n b\u00e1sica la de contribuir al progreso de la naci\u00f3n o sea s\u00ed desempe\u00f1o se da en el marco de la legalidad totalmente de acuerdo presidente entonces se puede considerar una indisciplina \u00fanicamente y el pacto de neutralidad pol\u00edtica se mantiene se mantiene claro que s\u00ed y \u00e9ste no est\u00e1n [M\u00fasica] haciendo pol\u00edtica ni mucho menos politiquer\u00eda con la blogger este militares ni los marinos y eso lo puedo garantizar no pueden haber excepciones pero una golondrina no hace verano y de todas maneras se investigan y hay disciplina y hay orden en las dos instituciones correcto muchas gracias si no tenemos un un cuartel mires 25 26 millones de pesos en promedio mismo y si a ver si no tenemos los interiores acabamos de inaugurar este el de moctezuma en sonora ya adem\u00e1s los ingenieros tienen tambi\u00e9n algo de arquitecto y de arquitectos porque este aprovechan bien la regi\u00f3n se establecen jardines con plantas de la regi\u00f3n ojal\u00e1 que la gente pueda donde hay estos cuarteles visitarlos los ciudadanos que eso es lo que se est\u00e1 llevando a cabo pero a lo que voy es 26 millones 25 26 millones y este cu\u00e1ntas este instalaciones tiene espa\u00f1a no pero perd\u00f3n [M\u00fasica] si dentro el cuartel a veces expliquen a ver si no tenemos una de cada cada cuartel tiene una construcci\u00f3n que comprende el dormitorio para el personal masculino para personal femenino y tiene su comedor su cancha deportiva hay un \u00e1rea tambi\u00e9n para tener los transportes el dormitorio personal masculino que el comedor su cocina su \u00e1rea de comunicaci\u00f3n es una \u00e1rea de primeros auxilios o de enfermer\u00eda tambi\u00e9n su \u00e1rea de comunicaciones y una aula para dar a algunas academias al personal y tambi\u00e9n para utilizarla como \u00e1rea de planear para poder ah\u00ed est\u00e9 hacer planeamiento de operaciones si esto lo hacemos no este si se construye con el sistema antiguo imag\u00ednense bueno no tendr\u00edamos los 120 cuarteles todav\u00eda terminados nada m\u00e1s con eso y el dinero no nos alcanzar\u00eda entonces si hay o necesidad y hay profesionalismo se hacen muchas cosas se hacen este m\u00e1s se hace m\u00e1s con menos rinde el presupuesto por eso estamos avanzando y tenemos garantizado y eso ya lo dije y lo repito el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo no vamos a tener este ning\u00fan problema para qu\u00e9 se cuente con recursos para pagar a todos los trabajadores al servicio del estado todos los servidores p\u00fablicos este est\u00e1 garantizada est\u00e1 garantizado el pago de la n\u00f3mina con todas las prestaciones todas las becas que se van a entregar tenemos ya el presupuesto 11 millones de becas para estudiantes aumenta el n\u00famero de pensionados de adultos mayores de personas con discapacidad contin\u00faa el programa sembrando vida con m\u00e1s de 400.000 sembradores contin\u00faa el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro contin\u00faa el programa la escuela es nuestra ya les dije tenemos el presupuesto tenemos 45 mil millones ya autorizados para casi terminar el aeropuerto felipe \u00e1ngeles porque se tiene que concluir el 21 de marzo del 22 pero ya este ayer me inform\u00f3 tambi\u00e9n la subsecretaria de egresos que ya tenemos esa disponibilidad de recursos para terminar yo casi terminar el aeropuerto felipe andr\u00e9s entonces vamos bien y yo voy con mi esposa a grabar un mensaje para a\u00f1o nuevo que vamos a dar a conocer por la tarde de noche que vamos a grabar pero de todas maneras les adelanto a todos los mexicanos as\u00ed un abrazo muy cari\u00f1oso y \u00e1nimo nos va a ir bien pr\u00f3ximo a\u00f1o nos va a ir mejor nos va a ir mucho mucho mucho mejor \u00e1nimo y felicidades",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:47.117952"
}