{
    "video_id": "Jrtqq6SCf1A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Jrtqq6SCf1A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB7F-3oyF98fAv4sXx2RQsQ17WbfQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Jrtqq6SCf1A",
    "video_title": "Inicio de trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del Tren M\u00e9xico-Quer\u00e9taro",
    "video_length_seconds": 3219,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 28.2
        },
        {
            "text": "d ino este evento con los honores",
            "start": 29.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "correspondientes a la presidenta",
            "start": 32.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 34.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 36.28,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 39.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.06,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "armadas Oh",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 75.37,
            "duration": 25.849
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 101.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 108.15,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 115.57,
            "duration": 21.95
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 142.519,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "asiento con el regreso de los trenes de",
            "start": 147.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasajeros M\u00e9xico se conectar\u00e1 de manera",
            "start": 150.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente y sostenible este proyecto",
            "start": 153.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico permitir\u00e1 utilizar las v\u00edas",
            "start": 156.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas para el transporte de pasajeros",
            "start": 158.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y de carga lo que favorecer\u00e1 inversiones",
            "start": 160.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "En actividades comerciales corporativas",
            "start": 163.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "industriales sociales y tur\u00edsticas al",
            "start": 166.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reducir los tiempos de traslado en m\u00e1s",
            "start": 169.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de un 40% y hacerlos un 15% m\u00e1s",
            "start": 171.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos as\u00ed como mitigar las",
            "start": 175.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "emisiones contaminantes en un 80% el",
            "start": 177.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro es parte del plan",
            "start": 180.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Nacional de infraestructura en M\u00e9xico",
            "start": 182.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enfocado en mejorar la movilidad urbana",
            "start": 185.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "e interurbana este tren conectar\u00e1 la",
            "start": 187.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Quer\u00e9taro y en fases",
            "start": 190.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "posteriores otras ciudades como Nuevo",
            "start": 193.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n y Aguascalientes el d\u00eda de hoy",
            "start": 195.959,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n inicio los trabajos preliminares",
            "start": 198.879,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de las nuevas v\u00edas",
            "start": 201.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de tren de pasajeros M\u00e9xico Quer\u00e9taro",
            "start": 203.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que conectar\u00e1n las principales ciudades",
            "start": 205.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del Baj\u00edo y centro Norte del",
            "start": 207.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia del banderazo de",
            "start": 211.959,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inicio de los trabajos preliminares para",
            "start": 214.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico",
            "start": 217.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro la presidenta constitucional",
            "start": 219.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 222.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comandanta Suprema de las fuerzas",
            "start": 224.36,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "armadas doctora Claudia shba Pardo",
            "start": 226.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 241.03,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lici gbernador del Estado de",
            "start": 242.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro general Ricardo trevilla Trejo",
            "start": 251.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 255.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 258.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Guardia",
            "start": 260.919,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "nacional \u00c1ngeles secretario de Marina y",
            "start": 268.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "alto mando de la armada de",
            "start": 271.759,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez",
            "start": 276.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 280.4,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n maestra Alicia Bars navarra",
            "start": 288.479,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y recursos",
            "start": 292.039,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "naturales maestra Raquel buenrostro",
            "start": 297.759,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 300.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica maestro Jes\u00fas Esteban Medina",
            "start": 307.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 310.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 312.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado Efra\u00edn Morales",
            "start": 317.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 320.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua",
            "start": 322.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "constructor de Estado Mayor Gustavo",
            "start": 329.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del",
            "start": 332.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros Felipe",
            "start": 334.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y licenciado Andr\u00e9s layus loesa",
            "start": 337.759,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "director general de la agencia",
            "start": 342.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reguladora de transporte",
            "start": 344.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ferroviario De igual forma Contamos con",
            "start": 348.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la presencia de autoridades estatales y",
            "start": 351.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "municipales del Estado de Quer\u00e9taro",
            "start": 353.68,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "invitados especiales y p\u00fablico en",
            "start": 355.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general generales jefes oficiales y",
            "start": 357.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "personal de tropa pertenecientes al",
            "start": 361.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed",
            "start": 363.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como representantes de medios de",
            "start": 366.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 367.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 369.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 372.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "bienvenida hace uso de la palabra el",
            "start": 380.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "licenciado Mauricio curi Gonz\u00e1lez",
            "start": 383.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de Quer\u00e9taro",
            "start": 386.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Muy buenas",
            "start": 401.28,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "tardes Muy buenas tardes a todas y a",
            "start": 404.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos es un orgullo le damos la m\u00e1s",
            "start": 406.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida a la presidenta",
            "start": 409.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 411.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Mexicanos a la doctora Claudia Pardo",
            "start": 413.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 421.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 423.199,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 424.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 426.879,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 428.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 430.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 432.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 433.8,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pres por supuesto a las y los",
            "start": 435.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "funcionarios federales estatales y",
            "start": 438.879,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "municipales Amigas y amigos es un honor",
            "start": 441.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "recibir en su primera visita como jefa",
            "start": 445.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del ejecutivo a a nuestra presidenta la",
            "start": 448.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "doctora Claudia Chain bardo aqu\u00ed en",
            "start": 450.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro este estado siempre ha",
            "start": 453.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "apostado por el trabajo en equipo y en",
            "start": 456.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n el porvenir pr\u00f3spero no",
            "start": 458.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "llega se construye y compartimos ese",
            "start": 461.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "objetivo con usted se\u00f1ora",
            "start": 465.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presidenta le deseamos de todo coraz\u00f3n",
            "start": 474.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el mayor \u00e9xito en su gesti\u00f3n ya que si a",
            "start": 477.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "usted le va bien a M\u00e9xico y a Quer\u00e9taro",
            "start": 480.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le va muy",
            "start": 483.28,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "bien Hoy celebramos con entusiasmo el",
            "start": 490.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "inicio de la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 494.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Quer\u00e9taro este proyecto",
            "start": 496.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tan esperado es una puerta abierta",
            "start": 500.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "oportunidades de turismo comercio",
            "start": 502.639,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y conectividad adem\u00e1s",
            "start": 505.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presenta nuestro compromiso con el",
            "start": 509.759,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desarrollo sustentable reduciendo el",
            "start": 511.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "impacto ambiental y mejorando la",
            "start": 513.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movilidad m\u00e1s que un tren es una",
            "start": 516.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "alternativa segura y moderna para",
            "start": 519.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de vida de nuestros",
            "start": 521.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ciudadanos y de Los visitantes siempre",
            "start": 523.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "he dicho que la infraestructura m\u00e1s cara",
            "start": 526.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es aquella que no se tiene por eso",
            "start": 530.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "valoramos su decisi\u00f3n de concretar Esta",
            "start": 533.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "obra El peor futuro es el que se se",
            "start": 536.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pospone cuente siempre con nosotros que",
            "start": 539.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sabremos honrar nuestra historia y",
            "start": 542.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apoyar a su gobierno en todo aquello que",
            "start": 545.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "beneficie a las familias presidenta le",
            "start": 548.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a esta su tierra y",
            "start": 551.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "le agradecemos su visi\u00f3n de futuro",
            "start": 554.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos listos para trabajar juntos por",
            "start": 557.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico que queremos Muchas gracias",
            "start": 559.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el maestro Jes\u00fas esteva Medina",
            "start": 573.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 576.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes har\u00e1 uso de",
            "start": 578.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 581.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 588.25,
            "duration": 16.43
        },
        {
            "text": "Eh Buenas tardes a todas y a todos con",
            "start": 601.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1ora presidenta gobernador",
            "start": 604.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros eh A continuaci\u00f3n",
            "start": 607.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "informo sobre las caracter\u00edsticas de",
            "start": 612.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "generales de este proyecto la presidenta",
            "start": 615.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Claudia sham continuar\u00e1 y acelerar\u00e1 har\u00e1",
            "start": 618.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el regreso de los trenes de pasajeros",
            "start": 622.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mejorando la conectividad del pa\u00eds eh",
            "start": 623.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "consolidando una visi\u00f3n del presidente",
            "start": 626.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador de recuperar los trenes de",
            "start": 628.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pasajeros en los siguientes a\u00f1os se",
            "start": 632.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construir\u00e1n m\u00e1s de 3000 kil\u00f3metros de",
            "start": 634.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "v\u00edas ferroviarias para pasajeros con",
            "start": 637.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rutas como las de M\u00e9xico Nuevo Laredo",
            "start": 640.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Nogales aifa Pachuca y M\u00e9xico",
            "start": 642.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Veracruz el d\u00eda de hoy nos ocupa el",
            "start": 645.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "banderazo de esta primera etapa del tren",
            "start": 649.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 652.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro este ser\u00e1 esencial para la",
            "start": 654.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la red ferroviaria de",
            "start": 656.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pas de todo el pa\u00eds beneficiar\u00e1",
            "start": 658.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "inmediatamente a m\u00e1s de 30,000 personas",
            "start": 661.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que todos los d\u00edas viajan entre estas",
            "start": 663.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ciudades con este tren Se contin\u00faa la",
            "start": 665.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "marcha de conectar al pa\u00eds mediante un",
            "start": 667.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transporte limpio c\u00f3modo Y m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 669.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas es que conecta",
            "start": 673.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con el estado de M\u00e9xico",
            "start": 675.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Hidalgo Quer\u00e9taro son m\u00e1s de 225 km son",
            "start": 677.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cerca de 240",
            "start": 682.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "km aprovechando el derecho de v\u00eda",
            "start": 683.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "existente estar\u00e1n gener\u00e1ndose 400 90,000",
            "start": 686.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "empleos y 165 directos 325,000",
            "start": 690.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "indirectos",
            "start": 695.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "adelante las estaciones principales son",
            "start": 696.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Buenavista en la Ciudad de M\u00e9xico San",
            "start": 700.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Juan del R\u00edo en Quer\u00e9taro adem\u00e1s de",
            "start": 703.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "paraderos en poblaciones intermedias y",
            "start": 705.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "finalmente la estaci\u00f3n terminal en",
            "start": 708.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro que de ah\u00ed saldr\u00eda un ramal",
            "start": 710.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacia Nuevo Laredo y otro ramal hacia",
            "start": 713.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Guadalajara y",
            "start": 715.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Nogales la infraestructura",
            "start": 717.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ferroviaria como mencionaba es tendremos",
            "start": 720.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dos v\u00edas exclusivas para pasajeros",
            "start": 723.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprovechando el derecho de v\u00eda existente",
            "start": 726.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el tiempo de recorrido se calcula del",
            "start": 729.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "orden de 1 hora 40 minutos y habr\u00e1 un",
            "start": 731.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahorro de tiempo de cerca del",
            "start": 734.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "40% adicionalmente bueno habr\u00e1 una flota",
            "start": 737.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de trenes con velocidad m\u00e1xima de 160 km",
            "start": 741.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porh Y capacidad para 450",
            "start": 744.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pasajeros los municipios directamente",
            "start": 747.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "beneficiados son cuautemo Azcapotzalco",
            "start": 751.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "totonilco de Tula Tula de Allende Nopala",
            "start": 754.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de villagran Tepeji del R\u00edo deocampo",
            "start": 756.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Cuautitl\u00e1n iscali polotitl\u00e1n Cuautitl\u00e1n",
            "start": 758.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "soyan de Ju\u00e1rez tlalepantla de bas",
            "start": 763.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Tultitl\u00e1n Zumpango huetoca Teoloyucan",
            "start": 766.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gilotepec Coyotepec Pedro Escobedo",
            "start": 768.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro San Juan del R\u00edo el marqu\u00e9s y",
            "start": 771.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Col\u00f3n poblaci\u00f3n beneficiada m\u00e1s de cerca",
            "start": 774.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de 6 millones de personas y eh la",
            "start": 777.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n intermodal se dar\u00e1 en la",
            "start": 780.68,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "terminal Buenavista con la l\u00ednea b del",
            "start": 782.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "metro las l\u00edneas 1 3 y 4 de metrob\u00fas y",
            "start": 784.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ecovis y en la terminal de Quer\u00e9taro con",
            "start": 787.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la eh conexi\u00f3n del Quer\u00e9taro bus eh",
            "start": 791.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adelante y la extensi\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 794.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de pasajeros aumenta el bienestar de la",
            "start": 797.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n conecta comunidades que han",
            "start": 799.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "quedado aisladas brinda mayor seguridad",
            "start": 801.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y mejor calidad de vida para las",
            "start": 803.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "familias usuarias reduce la huella de",
            "start": 805.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "carbono disminuye incidentes viales y",
            "start": 807.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "genera empleos directos e indirectos en",
            "start": 810.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "su momento el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 813.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "defin\u00eda la pol\u00edtica como pensamiento y",
            "start": 816.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y dec\u00eda tambi\u00e9n que la acci\u00f3n es",
            "start": 818.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n materializar esas",
            "start": 820.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "convicciones es llevar a cabo obras y",
            "start": 822.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy la presidenta Claudia Shan consolida",
            "start": 825.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ese legado y ampl\u00eda Esa visi\u00f3n de",
            "start": 828.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "recuperar los trenes de pasajeros con",
            "start": 831.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ello eh",
            "start": 834.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se consolida este sentido social de",
            "start": 836.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "disminuir desigualdades de eh mejorar la",
            "start": 839.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vida de quienes menos tienes de garcer y",
            "start": 842.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacer realidad sus derechos eh eh desde",
            "start": 845.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 849.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes agradecemos",
            "start": 850.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la confianza de la presidenta para poder",
            "start": 852.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "colaborar con la eh secretar\u00eda de la",
            "start": 855.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "defensa nacional que ser\u00e1 quien est\u00e9",
            "start": 857.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "realizando eh estos trabajos en en estos",
            "start": 859.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tramos y con la Sedatu con la semarnat",
            "start": 863.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Con quienes estaremos colaborando y con",
            "start": 867.24,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el gobierno del Estado que tambi\u00e9n",
            "start": 869.24,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 apoyando",
            "start": 870.959,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh finalmente eh cierro con una frase eh",
            "start": 872.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de sandor maray que dice que el hombre",
            "start": 877.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hace suyo un sitio no solo con el pico y",
            "start": 879.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la pala sino con lo que piensa al picar",
            "start": 882.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y palear y eh qu\u00e9 pensamos al pecar y",
            "start": 884.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "palear pues pensamos en sembrar eh",
            "start": 887.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "derechos en sembrar M\u00edstica y sentido de",
            "start": 891.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "servicio en disminuir desigualdades para",
            "start": 893.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cosechar justicia social bienestar Paz y",
            "start": 896.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "consolidar el humanismo mexicano",
            "start": 899.88,
            "duration": 14.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 903.4,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Gracias se les invita a observar el",
            "start": 916.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "video tren de pasajeros M\u00e9xico Quer\u00e9taro",
            "start": 919.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dando seguimiento al compromiso de la",
            "start": 929.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia sham con una",
            "start": 931.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica conectada por trenes de",
            "start": 933.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pasajeros el gobierno de M\u00e9xico en",
            "start": 935.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de",
            "start": 937.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 939.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Transportes la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 941.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacional la Secretar\u00eda de Desarrollo",
            "start": 943.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano y la",
            "start": 946.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente y recursos",
            "start": 948.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "naturales presenta uno de los proyectos",
            "start": 950.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que forman parte de los 100 pasos a la",
            "start": 953.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el tren Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 955.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 957.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n Busca beneficiar a las",
            "start": 959.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "personas que diariamente viajan entre",
            "start": 961.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estas ciudades ofreci\u00e9ndoles un",
            "start": 964.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transporte limpio c\u00f3modo r\u00e1pido y seguro",
            "start": 966.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reduciendo las emisiones de carbono lo",
            "start": 969.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que mejorar\u00e1 la calidad de vida de sus",
            "start": 972.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "habitantes que al utilizar Pues un",
            "start": 974.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ferrocarril Cu\u00e1ntas personas no caben",
            "start": 976.639,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dentro de Comparado con cu\u00e1ntas personas",
            "start": 978.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transporta un autom\u00f3vil el tren contar\u00e1",
            "start": 980.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con estaciones principales Ciudad de",
            "start": 982.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico San Juan del r\u00edo y Quer\u00e9taro",
            "start": 984.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reduciendo los tiempos de traslado entre",
            "start": 987.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sus destinos creo que se puede conectar",
            "start": 989.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds a trav\u00e9s de l\u00edneas ferreas",
            "start": 992.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya que los proyectos que vienen son",
            "start": 994.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enormes son buenos y sobre todo tienen",
            "start": 996.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puntos estrat\u00e9gicos de conectividad el",
            "start": 999.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tren Ciudad de M\u00e9xico Quer\u00e9taro formar\u00e1",
            "start": 1001.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "parte de una red que conectar\u00e1 el centro",
            "start": 1004.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Norte occidente y zona del",
            "start": 1006.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico as\u00ed Seguiremos construyendo un",
            "start": 1009.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "futuro m\u00e1s sostenible mejorando la",
            "start": 1012.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "movilidad en las zonas urbanas",
            "start": 1014.199,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "recuperando la conectividad de",
            "start": 1016.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunidades que quedaron aisladas a",
            "start": 1017.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "partir de la privatizaci\u00f3n creo que el",
            "start": 1019.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tren dar\u00eda un mayor impulso a la",
            "start": 1022.279,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "movilidad del pa\u00eds Qu\u00e9 bueno que el",
            "start": 1023.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gobierno actualmente est\u00e1 impulsando el",
            "start": 1025.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desarrollo de los trenes de las v\u00edas",
            "start": 1028.679,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "darle impulso al tren nos va a permitir",
            "start": 1031.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "crecer m\u00e1s como pa\u00eds para el gobierno de",
            "start": 1033.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico El compromiso es seguir con los",
            "start": 1036.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros mejorando la",
            "start": 1039.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "infraestructura y promoviendo el",
            "start": 1041.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desarrollo regional trabajamos en la",
            "start": 1043.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del segundo piso de la",
            "start": 1045.959,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1047.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yaro Regional del pa\u00eds por un humanismo",
            "start": 1049.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mexicano gobierno de",
            "start": 1053.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace uso de la palabra la maestra",
            "start": 1058.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Alicia barena Ibarra secretaria de medio",
            "start": 1062.16,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos",
            "start": 1065.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "naturales Buenas",
            "start": 1071.28,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tardes c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1073.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1076.45,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1ora presidenta qu\u00e9 alegr\u00eda",
            "start": 1078.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estar en este maravilloso Estado de",
            "start": 1081.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro junto al",
            "start": 1083.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gobernador Mauricio curi S\u00ed s\u00ed s\u00ed un",
            "start": 1085.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobernador muy querido y hace",
            "start": 1090.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "exactamente 12 d\u00edas 12 d\u00edas exactamente",
            "start": 1093.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en una jornada hist\u00f3rica que estar\u00e1",
            "start": 1098.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "siempre en la memoria de nuestra patria",
            "start": 1101.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la primera mujer presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 1103.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1109.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sh",
            "start": 1112.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1114.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1116.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1118.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 1120.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1121.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presida f\u00edjense que ella ese d\u00eda dio",
            "start": 1124.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cuenta de los 100 compromisos que van a",
            "start": 1127.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "guiar su proyecto transformador y uno de",
            "start": 1130.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ellos es este y desde esta maravillosa",
            "start": 1134.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tierra queretana que gest\u00f3 la",
            "start": 1137.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "independencia y donde se forj\u00f3 la",
            "start": 1141.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libertad de nuestro pa\u00eds es emocionante",
            "start": 1143.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presenciar el arranque de este gran",
            "start": 1147.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proyecto de la doctora Shan el inicio de",
            "start": 1149.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico",
            "start": 1153.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y por qu\u00e9 Quer\u00e9taro Pues que",
            "start": 1155.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "precisamente Quer\u00e9taro es la ciudad",
            "start": 1158.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "puente entre el norte y el sur de M\u00e9xico",
            "start": 1160.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y por eso es tan importante y yo desde",
            "start": 1164.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de medio ambiente y",
            "start": 1167.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "recursos naturales tenemos la encomienda",
            "start": 1169.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de trabajar con ustedes los queretanos y",
            "start": 1172.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "las queretanas para poder lograr que",
            "start": 1175.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta construcci\u00f3n se haga con los m\u00e1s",
            "start": 1178.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "altos est\u00e1ndares medioambientales es muy",
            "start": 1181.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "importante tener infraestructura Pero",
            "start": 1184.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiene que ser una movilidad que tambi\u00e9n",
            "start": 1187.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nos brinde bienestar y que est\u00e9 dentro",
            "start": 1189.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de esta pol\u00edtica ambiental y ecol\u00f3gica",
            "start": 1192.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "humanista y por ello trabajamos de la",
            "start": 1195.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mano con Jes\u00fas esteba y desde luego con",
            "start": 1198.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la Sedena para garantizar los beneficios",
            "start": 1201.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ambientales por donde pase este tren",
            "start": 1204.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "maravilloso porque Obviamente que va a",
            "start": 1207.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pasar por una v\u00eda ya existente y por lo",
            "start": 1210.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tanto ya hemos dado un primer permiso de",
            "start": 1212.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "impacto ambiental que vamos a firmar hoy",
            "start": 1215.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con Jes\u00fas esta para que se inicien las",
            "start": 1217.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obras pero nos interesa mucho que se",
            "start": 1220.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "proteja el parque nacional de Tula el",
            "start": 1222.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "santuario del agua de la presa de guap\u00e1n",
            "start": 1226.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el santuario del agua de la laguna de",
            "start": 1229.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Zumpango entre otras muchas cosas porque",
            "start": 1230.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este es un estado el Estado de Quer\u00e9taro",
            "start": 1234.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy comprometido con la protecci\u00f3n",
            "start": 1237.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "natural del patrimonio natural y lo",
            "start": 1240.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sabemos porque eso nos va a permitir",
            "start": 1242.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar andadores verdes y proteger esas",
            "start": 1246.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vialidades y desde luego asociarlo a",
            "start": 1249.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este programa Nacional de restauraci\u00f3n",
            "start": 1252.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ambiental que la presidenta nos ha",
            "start": 1254.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "indicado llevar adelante para ello pues",
            "start": 1256.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "queremos realmente trabajar con ustedes",
            "start": 1259.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para preservar la la reserva de la",
            "start": 1262.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bi\u00f3sfera de la Sierra Gorda que es un",
            "start": 1264.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo maravilloso en el mundo el",
            "start": 1267.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Parque del bat\u00e1n el sistema Estatal de",
            "start": 1269.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas que tiene",
            "start": 1272.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "muchas aqu\u00ed en el estado y desde luego",
            "start": 1274.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo que es muy ejemplar de",
            "start": 1277.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro es el manejo de los residuos",
            "start": 1279.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidos sabemos que han hecho ustedes",
            "start": 1281.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejemplos magn\u00edficos de econom\u00eda circular",
            "start": 1283.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "As\u00ed es que quiero decirles que estamos",
            "start": 1287.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed justamente para trabajar con",
            "start": 1289.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ustedes para nutrirnos de la Inspiraci\u00f3n",
            "start": 1292.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de esos hechos hist\u00f3ricos que surgieron",
            "start": 1295.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Quer\u00e9taro y desde luego otra",
            "start": 1298.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gran mujer Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez que",
            "start": 1300.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sin duda por eso las mujeres hoy es",
            "start": 1303.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiempo de mujeres Qu\u00e9 duda",
            "start": 1306.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cabe y y a la doctora decimos creo que",
            "start": 1314.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todas las mujeres como ella nos dijo no",
            "start": 1318.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 sola llegamos todas y eso es muy",
            "start": 1321.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "importante y hoy quiero simplemente",
            "start": 1326.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cerrar dici\u00e9ndoles que es un honor estar",
            "start": 1329.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en esta hermosa ciudad el lugar de Las",
            "start": 1332.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1as el Quer\u00e9taro lindo llenito de sol",
            "start": 1334.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como ahorita y yo quiero recordar a otra",
            "start": 1337.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mujer maravillosa Marta Isabel Pati Ruiz",
            "start": 1340.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corso una de las ambientalistas",
            "start": 1344.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexicanas m\u00e1s reconocidas y la maestra",
            "start": 1346.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de m\u00fasica que protegi\u00f3 los bosques de la",
            "start": 1349.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Sierra Gorda y dijo as\u00ed dijo Me vine por",
            "start": 1352.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Buscar un reencuentro con nuestras",
            "start": 1356.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ra\u00edces con lo Sensato me hart\u00e9 del",
            "start": 1358.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "exceso de la vida consumista de la",
            "start": 1361.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociedad con su banalidad explota orada",
            "start": 1363.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rompe draga contamina entend\u00eda que lo",
            "start": 1367.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mejor que pod\u00eda yo hacer era dedicar mi",
            "start": 1370.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vida al servicio de la tierra y eso es",
            "start": 1373.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo que hizo y por eso le agradezco tanto",
            "start": 1376.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esa maravillosa mujer porque solo as\u00ed",
            "start": 1378.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "juntas y juntos podemos alcanzar un",
            "start": 1381.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desarrollo con bienestar para todas y",
            "start": 1383.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todos Muchas",
            "start": 1386.64,
            "duration": 16.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1387.87,
            "duration": 14.78
        },
        {
            "text": "gracias el general de divisi\u00f3n ingeniero",
            "start": 1403.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "constructor de Estado Mayor Gustavo",
            "start": 1406.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del",
            "start": 1408.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros Felipe",
            "start": 1411.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles har\u00e1 uso de la",
            "start": 1413.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "palabra Muy buenas tardes a todas y a",
            "start": 1421.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos doctora Claudia shiman pardo",
            "start": 1424.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica y comandanta",
            "start": 1426.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Suprema de las fuerzas armadas",
            "start": 1429.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del presidium",
            "start": 1431.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general a todos muy buenas",
            "start": 1433.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 1435.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nuevamente nos complace reunirnos en",
            "start": 1437.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta capital queretana porque en el",
            "start": 1439.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "marco de los proyectos ferroviarios",
            "start": 1441.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "prioritarios de esta administraci\u00f3n se",
            "start": 1443.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "contempla la construcci\u00f3n del",
            "start": 1445.919,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ferrocarril de pasajeros Ciudad de",
            "start": 1447.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a Santiago de Quer\u00e9taro como un",
            "start": 1449.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "primer tramo de las l\u00edneas troncales",
            "start": 1452.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hacia Nuevo Laredo y hacia Guadalajara",
            "start": 1454.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incluyendo estaciones paraderos bases de",
            "start": 1456.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mantenimiento cocheras y talleres por",
            "start": 1459.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mandato presidencial y en cumplimiento",
            "start": 1462.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "al actual convenio marco de colaboraci\u00f3n",
            "start": 1465.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entre la secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1467.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes con la",
            "start": 1469.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional el",
            "start": 1471.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito va a",
            "start": 1473.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "materializar esta Magna obra trabajos",
            "start": 1476.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que se ejecutar\u00e1n bajo la direcci\u00f3n",
            "start": 1479.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1481.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nacional utilizando los recursos humanos",
            "start": 1483.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y materiales de este cuerpo de",
            "start": 1486.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ingenieros contratando mano de obra",
            "start": 1488.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "civil rentando maquinaria y equipos",
            "start": 1490.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "necesarios adquiriendo materiales en la",
            "start": 1493.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n adem\u00e1s de gestionar flet y",
            "start": 1496.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acarreos requeridos Esto va a generar",
            "start": 1498.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 135,000 empleos directos y",
            "start": 1501.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "300,000 empleos",
            "start": 1503.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "indirectos esta nueva l\u00ednea para el",
            "start": 1506.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "servicio de pasajeros de la zona",
            "start": 1508.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "metropolitana del Valle de M\u00e9xico a",
            "start": 1510.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Santiago de Santiago de Quer\u00e9taro",
            "start": 1512.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contempla 225 km de longitud lo que",
            "start": 1515.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "representa ya una reducci\u00f3n de 35 km En",
            "start": 1518.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el trazo actual de la",
            "start": 1521.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "v\u00eda de carga el dise\u00f1o geom\u00e9trico de la",
            "start": 1524.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "v\u00eda va a permitir que que el tren",
            "start": 1527.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alcance velocidades de hasta 160 km/h se",
            "start": 1528.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "se construir\u00e1n tres estaciones",
            "start": 1533.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Buenavista San Juan del r\u00edo y Santiago",
            "start": 1535.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Quer\u00e9taro y se evaluar\u00e1 la",
            "start": 1538.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paraderos en otras",
            "start": 1540.919,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "poblaciones que van que est\u00e9n sobre la",
            "start": 1542.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ruta sumaremos obras como 77 puentes 12",
            "start": 1544.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "t\u00faneles tres viaductos dos libramientos",
            "start": 1547.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y y dos distribuidores ferroviarios",
            "start": 1550.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proyectados para cruzar la diversa",
            "start": 1553.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "orograf\u00eda y zonas urbanas con el fin de",
            "start": 1555.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "minizar las afectaciones a la",
            "start": 1557.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "infraestructura que ya existe los",
            "start": 1559.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libramientos que estamos planificando",
            "start": 1561.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desviar\u00e1n el tr\u00e1fico ferroviario de",
            "start": 1563.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00e1reas urbanas densamente pobladas",
            "start": 1566.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "reduciendo la congesti\u00f3n vehicular en",
            "start": 1568.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cruces a nivel y mejorando la",
            "start": 1570.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de la ciudad garantizando",
            "start": 1572.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre todo la seguridad operativa del",
            "start": 1574.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tren de",
            "start": 1577.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pasajeros la construcci\u00f3n de dos v\u00edas",
            "start": 1578.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "paralelas para pasajeros junto a las de",
            "start": 1581.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "carga van a convertir esto en un",
            "start": 1583.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corredor ferroviario especializado se",
            "start": 1585.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "emplear\u00e1n Rieles de acero de Gran",
            "start": 1588.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "calidad sobre dentes de concreto",
            "start": 1590.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "preesforzado Unidos con sistemas de",
            "start": 1592.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fijaci\u00f3n el\u00e1stica arropadas con balasto",
            "start": 1594.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "bas\u00e1ltico lo mejor de la tecnolog\u00eda del",
            "start": 1596.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mundo a partir del banderazo de inicio",
            "start": 1598.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de los trabajos cedena comenzar\u00e1 una",
            "start": 1601.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "serie de estudios con equipo",
            "start": 1603.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "especializado sobre el derecho de v\u00eda",
            "start": 1604.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "actual para determinar los par\u00e1metros de",
            "start": 1607.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de los elementos constructivos",
            "start": 1609.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "del sistema ferroviario y sus obras",
            "start": 1611.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "complementarias as\u00ed como cu\u00e1les ser\u00e1n",
            "start": 1613.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los mejores procesos",
            "start": 1615.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constructivos los estudios topogr\u00e1ficos",
            "start": 1617.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "geot\u00e9cnicos geof\u00edsicos de mec\u00e1nica de",
            "start": 1619.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "suelos hidrol\u00f3gicos hidr\u00e1ulicos entre",
            "start": 1621.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otros son esenciales para garantizar el",
            "start": 1624.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o seguro y eficiente de la",
            "start": 1628.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "infraestructura que vamos a construir",
            "start": 1630.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que en conjunto con la ingeniera b\u00e1sica",
            "start": 1632.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que estamos desarrollando permitir\u00e1n",
            "start": 1633.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "asegurar el cumplimiento de todos los",
            "start": 1635.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aspectos t\u00e9cnicos legales ambientales de",
            "start": 1637.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sostenibilidad y seguridad que requiere",
            "start": 1640.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1643.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proyecto se tiene contemplado un tiempo",
            "start": 1644.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de 36 meses a partir de",
            "start": 1647.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "marzo pr\u00f3ximo considerando 5 meses",
            "start": 1649.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "previos para el desarrollo de los",
            "start": 1652.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estudios que les he hecho menci\u00f3n la",
            "start": 1654.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de los trabajos y las pruebas",
            "start": 1656.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "operacionales y operaci\u00f3n del tren ser\u00e1",
            "start": 1658.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el primer trimestre de",
            "start": 1661.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2029 al contribuir con esta importante",
            "start": 1663.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "infraestructura estrat\u00e9gica la",
            "start": 1666.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1668.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reafirma una vez m\u00e1s su compromiso con",
            "start": 1670.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds y el bienestar de",
            "start": 1673.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n este proyecto no solo",
            "start": 1675.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1 la conectividad y movilidad",
            "start": 1678.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n impulsar\u00e1 derrama",
            "start": 1680.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en las regiones involucradas",
            "start": 1682.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que impactar\u00e1n en el fortalecimiento del",
            "start": 1685.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tejido social los integrantes del",
            "start": 1687.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano guiados por los",
            "start": 1689.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "principios de lealtad disciplina",
            "start": 1691.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "honradez y servicio y cumpliendo con la",
            "start": 1694.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Ley Org\u00e1nica Seguiremos contribuyendo",
            "start": 1697.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de infraestructura",
            "start": 1699.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica del pa\u00eds como una expresi\u00f3n",
            "start": 1701.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de nuestro compromiso institucional y un",
            "start": 1703.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gran amor por el pueblo de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 1706.48,
            "duration": 13.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1709.36,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "gracias sean tan amables de ponerse de",
            "start": 1720.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pie la maestra Alicia barcen Ibarra",
            "start": 1729.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y recursos",
            "start": 1733.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "naturales y el maestro Jes\u00fas esteba",
            "start": 1735.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Medina secretario de infraestructura",
            "start": 1738.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes llevar\u00e1n a",
            "start": 1741.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cabo la firma del memor\u00e1ndum de",
            "start": 1744.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entendimiento entre ambas",
            "start": 1745.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "secretarias la doctora Claudia sheiman",
            "start": 1748.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pardo presidenta constitucional de los",
            "start": 1751.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandanta",
            "start": 1754.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Suprema de las fuerzas armadas firmar\u00e1",
            "start": 1757.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como testigo de honor",
            "start": 1759.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presid presid",
            "start": 1769.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presiden",
            "start": 1772.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presiden",
            "start": 1774.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1775.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1777.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1779.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1781.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1783.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1784.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1786.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1788.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1789.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1791.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1793.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta",
            "start": 1795.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "coinor",
            "start": 1808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "coinor conigo",
            "start": 1815.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1819.66,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "reigo",
            "start": 1821.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 1822.919,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 1824.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conmigo conmigo",
            "start": 1826.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1830.04,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 1837.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asiento escuchemos el mensaje que dirige",
            "start": 1839.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia",
            "start": 1842.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "shardo presidenta constitucional de los",
            "start": 1843.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandanta",
            "start": 1846.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Suprema de las fuerzas",
            "start": 1849.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1852.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "armadas Muy buenas tardes",
            "start": 1854.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "President toos a toas",
            "start": 1859.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidenta presid Me da",
            "start": 1863.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "gusto estar en Quer\u00e9taro agradezco",
            "start": 1867.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a Mauricio curi gobernador del",
            "start": 1870.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estado de Quer\u00e9taro su",
            "start": 1874.0,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "presencia les",
            "start": 1879.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "platico les platico",
            "start": 1883.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que antes de",
            "start": 1885.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "antes de llegar a este encuentro con el",
            "start": 1889.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 1893.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Tuvimos una",
            "start": 1894.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n entre el gabinete del gobierno",
            "start": 1898.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y el gabinete del gobierno de",
            "start": 1902.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Cu\u00e1l es el",
            "start": 1906.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "objetivo las acciones que vamos a",
            "start": 1909.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "desarrollar los siguientes a\u00f1os para",
            "start": 1912.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los habitant de",
            "start": 1915.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro estamos hablando de obras de",
            "start": 1918.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "movilidad de obras de agua de obras de",
            "start": 1923.159,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que beneficien al Estado de",
            "start": 1927.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 1932.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 1935.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hacemos en la cuarta",
            "start": 1939.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no solo tenemos reuniones",
            "start": 1942.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cerradas sino tenemos reuniones con el",
            "start": 1945.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo de Quer\u00e9taro para informar qu\u00e9 es",
            "start": 1949.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo que vamos a hacer en los pr\u00f3ximos",
            "start": 1952.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cuando estuve aqu\u00ed la \u00faltima vez",
            "start": 1955.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fue con el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1958.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 1960.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dijimos entonces Y ahora que el",
            "start": 1963.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "objetivo de nuestro",
            "start": 1967.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gobierno tiene que ver con",
            "start": 1970.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "uno seguir con los principios de lo que",
            "start": 1974.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "laa transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1978.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y al mismo",
            "start": 1981.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiempo abrir la puerta como primera",
            "start": 1984.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mujer presidenta a todas las mujeres",
            "start": 1987.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mexicanas Porque como dijo aqu\u00ed la",
            "start": 1991.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretaria de medio",
            "start": 1994.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ambiente cuando llega una mujer llegamos",
            "start": 1996.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 2000.039,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "mujeres gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 2001.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2005.94,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 2007.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decir continuar con la cuarta",
            "start": 2009.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2011.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 2014.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "llamamos porque hubo una primera",
            "start": 2016.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la",
            "start": 2018.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "independencia una segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 2020.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la",
            "start": 2022.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reforma una tercera",
            "start": 2025.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n Mexicana y",
            "start": 2028.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n que inici\u00f3 de",
            "start": 2031.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica en el 2018 con idente",
            "start": 2034.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "and Manu L\u00f3pez Obrador la cuarta",
            "start": 2038.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene",
            "start": 2041.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "principios tiene causas tiene una forma",
            "start": 2043.6,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "de gobernar Cu\u00e1les son Estos principios",
            "start": 2047.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un principio que dice por el bien de",
            "start": 2051.599,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "todos primero los po f\u00edjense qu\u00e9",
            "start": 2054.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "importante significa que para que haya",
            "start": 2061.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prosperidad en el",
            "start": 2064.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds puede apoyar a los m\u00e1s pr\u00f3speros se",
            "start": 2066.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tiene que apoyar a quienes han sido",
            "start": 2070.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "rezagados durante muchos a\u00f1os del",
            "start": 2074.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "desarrollo a los que menos tienen a los",
            "start": 2077.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2080.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Humildes esto no solamente es justicia",
            "start": 2080.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no solo es",
            "start": 2084.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fraternidad no solo significa que las",
            "start": 2086.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos nos damos la mano",
            "start": 2088.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para poder caminar No solamente",
            "start": 2091.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "significa que nosotros construimos",
            "start": 2094.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "caminos amplios donde quepamos todos y",
            "start": 2096.919,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todas sino tambi\u00e9n demostr\u00f3 el",
            "start": 2099.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador que cuando la",
            "start": 2103.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se riega desde abajo cuando",
            "start": 2106.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "alcanza para todos y para todas entonces",
            "start": 2109.32,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a todo el pa\u00eds le va mejor y Quer\u00e9taro",
            "start": 2112.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de ello aqu\u00ed ha habido",
            "start": 2116.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "inversiones pero al mismo tiempo tiene",
            "start": 2118.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que reducirse las desigualdades la",
            "start": 2121.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pobreza M\u00e9xico tiene hoy el mayor nivel",
            "start": 2124.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n extranjera directa tiene",
            "start": 2128.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mejores salarios que lo que ha tenido en",
            "start": 2132.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "toda su historia tiene m\u00e1s creaci\u00f3n de",
            "start": 2135.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "empleo tiene mejores condiciones para",
            "start": 2138.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los que ganan salario m\u00ednimo todo eso es",
            "start": 2141.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gracias a una Nueva Visi\u00f3n que cuando se",
            "start": 2145.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apoya al que menos tiene hay prosperidad",
            "start": 2148.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "compartida o dicho de otra forma por el",
            "start": 2152.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres ese va",
            "start": 2155.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a ser un principio con el que vamos a",
            "start": 2158.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "seguir gobernando Durante los pr\u00f3ximos 6",
            "start": 2161.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el segundo principio erradicar la",
            "start": 2165.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en cualquier lugar donde se",
            "start": 2169.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "encuentre no solamente es por \u00e9tica no",
            "start": 2172.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "solamente es por moral no solamente es",
            "start": 2175.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed debe ser sino porque adem\u00e1s",
            "start": 2178.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se liberan recursos para el desarrollo",
            "start": 2182.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y para el bienestar del pueblo",
            "start": 2185.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez dec\u00eda No puede haber gobierno",
            "start": 2188.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre y el tercer",
            "start": 2191.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "principio que es la demostraci\u00f3n de por",
            "start": 2195.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos aqu\u00ed con el pueblo todo y",
            "start": 2198.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sin el pueblo nada Esos son los",
            "start": 2202.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principios con los que vamos a gobernar",
            "start": 2205.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos 6",
            "start": 2208.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Pero",
            "start": 2211.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s continuidad de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2213.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que vamos a mantener todos los programas",
            "start": 2217.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de bienestar todos y adem\u00e1s van a estar",
            "start": 2221.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2224.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que nadie nunca los",
            "start": 2225.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueda quitar vamos a mantener el",
            "start": 2228.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores el programa",
            "start": 2230.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de apoyo a j\u00f3venes de preparatoria el",
            "start": 2233.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a personas con",
            "start": 2236.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "discapacidad el programa sembrando vida",
            "start": 2238.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "apoyos al campo j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2241.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "futuro todos los programas de bienestar",
            "start": 2243.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se van van a mantener pero no nos vamos",
            "start": 2247.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a quedar ah\u00ed vamos por m\u00e1s tres",
            "start": 2250.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programas nuevos de",
            "start": 2253.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bienestar el primero apoyo a todas las",
            "start": 2255.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad ya est\u00e1n",
            "start": 2259.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los registros en todo el pa\u00eds se est\u00e1n",
            "start": 2263.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "registrando las mujeres de 63 y",
            "start": 2268.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "64 y luego vamos a ir por 60 61 y",
            "start": 2272.319,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "62 Por qu\u00e9 apoyamos a las mujeres Pues",
            "start": 2278.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed porque mujeres",
            "start": 2283.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y hombres Tenemos que trabajar en el",
            "start": 2286.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hogar tenemos que compartir el trabajo",
            "start": 2289.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del hogar desde hace much\u00edsimos a\u00f1os las",
            "start": 2292.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que nos encargamos del trabajo del hogar",
            "start": 2297.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "somos las mujeres Hace unos d\u00edas un",
            "start": 2299.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "personaje quiso burlarse de m\u00ed decir es",
            "start": 2305.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que hay una ama de casa en la",
            "start": 2308.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica Y saben qu\u00e9",
            "start": 2309.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "les dije a mucha honra tambi\u00e9n soy ama",
            "start": 2311.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "de casa porque las mujeres amas de casa",
            "start": 2315.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hacen que las familias est\u00e9n unidas",
            "start": 2321.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sacan adelante a sus familias soy",
            "start": 2324.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidenta soy abuela soy madre y",
            "start": 2327.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ama de casa a mucha honra y este",
            "start": 2329.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "apoyo que vamos a dar de 604 cuatro",
            "start": 2334.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene que ver con eso porque Qui\u00e9nes",
            "start": 2337.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "somos las que cuidamos a los hijos y a",
            "start": 2340.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2342.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "hijas Qui\u00e9nes somos las que siempre",
            "start": 2345.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estamos pendientes del",
            "start": 2349.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos",
            "start": 2352.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 2355.079,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "maridos y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 2357.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajo pues como hay una mujer",
            "start": 2361.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidenta por primera vez vamos a",
            "start": 2363.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 2366.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2370.85,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mexicanas y al llegar a los 60 a\u00f1os un",
            "start": 2375.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "apoyo y despu\u00e9s el pase autom\u00e1tico a la",
            "start": 2379.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Universal de adulto mayor Ese es",
            "start": 2383.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el primer programa viene las",
            "start": 2386.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "inscripciones este a\u00f1o y a partir de",
            "start": 2389.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "enero Inicia con 63 y 64 y luego lo",
            "start": 2392.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "vamos ir ampliando el segundo programa",
            "start": 2396.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2400.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bienestar apoyo a todos los ni\u00f1os y",
            "start": 2401.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que van en escuela p\u00fablica todas y",
            "start": 2404.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos van a tener una peque\u00f1a beca que",
            "start": 2408.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "les ayude a los uniformes a los \u00fatiles",
            "start": 2411.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "escolares ya tambi\u00e9n este a\u00f1o iniciamos",
            "start": 2414.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con los j\u00f3venes de secundaria las y los",
            "start": 2418.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adolescentes de secundaria Y a partir de",
            "start": 2422.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "enero todos los estudiantes de",
            "start": 2425.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "secundaria van a tener una beca para sus",
            "start": 2428.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "familias para apoyarles en todo lo que",
            "start": 2430.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "requieran y despu\u00e9s primaria y",
            "start": 2433.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "preescolar y el tercer programa se llama",
            "start": 2437.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "salud casa por casa para las y los",
            "start": 2442.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2445.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mayores este mes ya inici\u00f3 una encuesta",
            "start": 2447.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "domiciliaria van a preguntar a todas y",
            "start": 2452.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores que as\u00ed lo",
            "start": 2455.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "deseen su estado de salud es un",
            "start": 2458.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuestionario trabajado por la secretar\u00eda",
            "start": 2461.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de salud y nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 2463.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n van a pasar a",
            "start": 2466.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preguntarles si tienen una enfermedad",
            "start": 2468.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se sienten al mismo tiempo a partir",
            "start": 2471.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo mes Vamos a iniciar a",
            "start": 2475.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "contratar 21,000 enfermeras enfermeros",
            "start": 2479.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00e9dicos para que a partir de",
            "start": 2483.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 2486.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "empiecen a visitar a todas y todos los",
            "start": 2487.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores van a tener al menos una",
            "start": 2490.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "visita mensual o una visita bimensual a",
            "start": 2494.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "partir de su estado de salud estas",
            "start": 2498.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros los van a visitar",
            "start": 2501.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "o m\u00e9dicos les van a preguntar c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 2503.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "les van a tomar sus signos vitales todo",
            "start": 2507.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo que requieran y si es necesario les",
            "start": 2510.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "van a recetar porque van a tener la",
            "start": 2513.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "capacidad de recetar a partir de",
            "start": 2515.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a empezar",
            "start": 2519.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a construir Farmacias del bienestar",
            "start": 2522.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "junto a los bancos del bienestar para",
            "start": 2526.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que las y los adultos mayores recojan",
            "start": 2529.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sus medicamentos de manera gratuita en",
            "start": 2532.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "las farmacias del",
            "start": 2535.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bienestar Este es el tercer programa es",
            "start": 2537.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decir no solamente van a tener la",
            "start": 2541.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n sino salud en su hogar casa por",
            "start": 2544.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "casa estos son los tres nuevos programas",
            "start": 2549.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de bienestar Adem\u00e1s vamos a hacer",
            "start": 2551.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "infraestructura nos preguntan c\u00f3mo le",
            "start": 2555.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "van a hacer si no van a aumentar",
            "start": 2557.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "impuestos Pues porque vamos a seguir con",
            "start": 2560.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la receta cuando no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2562.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuando no hay privilegios alcanza el",
            "start": 2565.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "recurso p\u00fablico y Hoy estamos aqu\u00ed pues",
            "start": 2567.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para anunciar el tan anhelado tren",
            "start": 2571.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que",
            "start": 2575.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2577.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo va a",
            "start": 2586.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2588.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Bueno lo va a construir el agrupamiento",
            "start": 2590.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de ingenieros Felipe \u00c1ngeles que",
            "start": 2593.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pertenece a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2596.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Nacional los ingenieros militares nos",
            "start": 2599.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "han demostrado que son de primera",
            "start": 2603.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ayudan les quiero confesar que el",
            "start": 2608.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador nos dio",
            "start": 2611.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para que hace dos meses",
            "start": 2613.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empez\u00e1ramos a trabajar en este proyecto",
            "start": 2617.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces gracias a eso ya tenemos por",
            "start": 2620.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a pasar el tren qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2623.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se requiere hacer van a ser v\u00edas",
            "start": 2626.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adicionales al tren de carga es decir va",
            "start": 2630.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a pasar el tren de carga y adem\u00e1s se van",
            "start": 2634.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a construir v\u00edas especiales para el tren",
            "start": 2637.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de pasajeros en un derecho de v\u00eda",
            "start": 2640.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "especial Entonces qu\u00e9 Vamos a hacer y",
            "start": 2644.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo vamos a hacer la Secretar\u00eda de",
            "start": 2647.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2649.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Transportes lleva la coordinaci\u00f3n del",
            "start": 2652.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "proyecto los ingenieros militares",
            "start": 2654.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construyen el tren la secretar\u00eda de",
            "start": 2657.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medio ambiente que es el convenio que",
            "start": 2661.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acabamos de firmar pues va a revisar",
            "start": 2663.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo el impacto",
            "start": 2665.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que el tren pueda construirse",
            "start": 2667.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adecuadamente reconociendo los impactos",
            "start": 2670.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ambientales y mitigados el gobierno del",
            "start": 2673.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Estado nos va a ayudar a abrir los",
            "start": 2676.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "derechos de v\u00eda y a facilitarnos todo lo",
            "start": 2679.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que se requiera para el",
            "start": 2681.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tren cu\u00e1ndo va a estar listo pues",
            "start": 2683.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "queremos lleva su tiempo que en 3 a\u00f1os",
            "start": 2687.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "est\u00e9 listo el tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro c\u00f3mo",
            "start": 2690.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "le vamos a hacer",
            "start": 2693.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2697.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hoy inician ya formalmente todos los",
            "start": 2699.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estudios los estudios se van a hacer de",
            "start": 2703.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al mes de abril van a ustedes ver a",
            "start": 2706.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ingenieros que est\u00e1n tomando medidas",
            "start": 2709.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros que van a utilizar una",
            "start": 2712.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda especial que se llama ldar",
            "start": 2715.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para hacer levantamientos ya a partir",
            "start": 2718.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del mes de abril inicia ya la",
            "start": 2721.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n va a salir de Buenavista",
            "start": 2725.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasa por San Juan del r\u00edo y va a llegar",
            "start": 2727.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a Quer\u00e9taro pero lo m\u00e1s incre\u00edble es que",
            "start": 2730.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no solo vamos a llegar a Quer\u00e9taro sino",
            "start": 2733.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que de Quer\u00e9taro vamos a hacer dos v\u00edas",
            "start": 2736.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacia el norte una que va a llegar hasta",
            "start": 2739.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo y la otra que queremos que",
            "start": 2743.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "llegue hasta Nogales Por lo pronto el",
            "start": 2746.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Quer\u00e9taro",
            "start": 2748.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Guadalajara eso",
            "start": 2751.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "significa que el est",
            "start": 2754.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que de por s\u00ed recibe inversiones y tiene",
            "start": 2757.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un nivel de",
            "start": 2760.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "empleo muy importante pues siga",
            "start": 2762.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "desarroll\u00e1ndose qu\u00e9 quiere adem\u00e1s el",
            "start": 2765.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobernador que nos ha dicho pues que",
            "start": 2768.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ayudemos en el tema del agua en el tema",
            "start": 2770.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda y para eso fue la reuni\u00f3n",
            "start": 2773.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de hoy para que nos pongamos de acuerdo",
            "start": 2775.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el tren en los proyectos de agua y en",
            "start": 2778.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los proyectos de energ\u00eda para el Estado",
            "start": 2780.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9",
            "start": 2782.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2790.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "regresar para darle",
            "start": 2792.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "seguimiento el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2794.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y eso lo sabe muy bien el ej\u00e9rcito orden",
            "start": 2797.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "dada no supervisada sirve para nada as\u00ed",
            "start": 2800.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir supervisando",
            "start": 2804.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "personalmente toda la obra del M\u00e9xico",
            "start": 2807.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y todas las obras que vamos a",
            "start": 2809.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollar me da mucho gusto estar con",
            "start": 2812.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes hoy tuve el",
            "start": 2814.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "privilegio de estar en el lugar donde la",
            "start": 2817.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Corregidora dio el famoso",
            "start": 2821.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "taconazo la",
            "start": 2824.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Corregidora Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez",
            "start": 2827.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que por cierto el de Dom\u00ednguez no",
            "start": 2830.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de estar tanto porque el marido",
            "start": 2832.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no la apoy\u00f3 m\u00e1s bien Vamos a",
            "start": 2834.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dejarla en Josefa Ortiz ella de manera",
            "start": 2836.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muy valiente madre de la",
            "start": 2839.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "patria inform\u00f3 a los insurgentes",
            "start": 2842.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de que ya los hab\u00edan descubierto en",
            "start": 2847.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "realidad El grito estaba pensado para el",
            "start": 2850.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "primero de octubre pero gracias a la",
            "start": 2852.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Corregidora el 16 el 15 de septiembre es",
            "start": 2854.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el grito de dolores del cura Miguel",
            "start": 2858.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Costilla Y a partir de ah\u00ed",
            "start": 2861.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inicia una gran historia de la primera",
            "start": 2864.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que cost\u00f3 mucho pero nos",
            "start": 2867.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 un pa\u00eds soberano",
            "start": 2870.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "independiente libre qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2874.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "queremos seguir conservando y la",
            "start": 2876.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Corregidora adem\u00e1s de ese famoso",
            "start": 2879.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "taconazo sigui\u00f3 trabajando para la",
            "start": 2882.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "independencia ella tiene una frase o una",
            "start": 2885.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "serie de frases que a m\u00ed me gustan mucho",
            "start": 2889.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que dicen no hay que premiar al que",
            "start": 2892.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sirve a Su patria sino castigar al que",
            "start": 2896.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se sirve de ella f\u00edjense Desde entonces",
            "start": 2900.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2903.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 Corregidora para erradicar la",
            "start": 2905.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y los privilegios me dio",
            "start": 2908.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con todas y con todos",
            "start": 2911.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes estamos muy entusiastas en",
            "start": 2913.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "efecto es tiempo de transformaci\u00f3n y es",
            "start": 2916.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiempo de mujeres que sepan las mujeres",
            "start": 2919.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir defendiendo a las",
            "start": 2922.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mujeres de M\u00e9xico que las mujeres",
            "start": 2924.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "podemos ser lo que queramos ser podemos",
            "start": 2927.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ser ingenieras con a podemos ser",
            "start": 2930.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "bomberas con polic\u00edas podemos ser",
            "start": 2935.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "abogadas podemos ser contadoras podemos",
            "start": 2939.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2943.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "astronautas podemos ser hasta",
            "start": 2944.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comandantas supremas de las fuerzas",
            "start": 2947.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "armadas Muchas gracias a todas y a todos",
            "start": 2949.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 2952.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Que viva la cuarta",
            "start": 2953.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que viva M\u00e9xico",
            "start": 2956.88,
            "duration": 23.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2960.74,
            "duration": 24.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2979.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 2985.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 el banderazo de inicio de los",
            "start": 2987.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajos preliminares para la",
            "start": 2989.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro",
            "start": 2991.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2996.14,
            "duration": 15.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3014.88,
            "duration": 1.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3015.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3016.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 3020.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonar nuestro Himno Nacional personal",
            "start": 3022.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "civil de amablemente colocarse en",
            "start": 3025.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de",
            "start": 3028.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3047.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 3051.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "meic de guer",
            "start": 3053.799,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "PR di y ti sus centros la Tierra al",
            "start": 3057.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3065.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sol y reen sus centros la Tierra",
            "start": 3066.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "al si",
            "start": 3074.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3076.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "patria de la Paz",
            "start": 3078.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Al en el cielo Tu eterno destino",
            "start": 3082.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "poro de Dios",
            "start": 3087.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s si usar un extra\u00f1o",
            "start": 3089.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con su pl tu suelo y en",
            "start": 3093.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "su Patria querida cielo un soldado en",
            "start": 3099.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "cada hijo de Dios un soldado en cada",
            "start": 3103.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hijo de",
            "start": 3108.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 3109.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "meo de",
            "start": 3111.76,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en PR",
            "start": 3114.72,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3117.63,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "Tierra",
            "start": 3121.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3125.91,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "al se agradece la asistencia en este",
            "start": 3133.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "evento de la presidenta constitucional",
            "start": 3135.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 3138.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comandanta Suprema de las fuerzas",
            "start": 3140.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "armadas integrantes del gabinete legal y",
            "start": 3142.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ampliado del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3145.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales del",
            "start": 3147.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Estado de Quer\u00e9taro invitados especiales",
            "start": 3149.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general generales jefes",
            "start": 3152.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "oficiales y personal de tropa",
            "start": 3155.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 3157.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como representantes",
            "start": 3159.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes",
            "start": 3161.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nos siguieron por internet a trav\u00e9s de",
            "start": 3164.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "redes sociales que tengan todos una",
            "start": 3166.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3169.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la presidenta de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 3181.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 3183.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 3185.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3190.93,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 3206.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3209.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3212.31,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3212.5,
            "duration": 6.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] d ino este evento con los honores correspondientes a la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] armadas Oh [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento con el regreso de los trenes de pasajeros M\u00e9xico se conectar\u00e1 de manera m\u00e1s eficiente y sostenible este proyecto estrat\u00e9gico permitir\u00e1 utilizar las v\u00edas f\u00e9rreas para el transporte de pasajeros y de carga lo que favorecer\u00e1 inversiones En actividades comerciales corporativas industriales sociales y tur\u00edsticas al reducir los tiempos de traslado en m\u00e1s de un 40% y hacerlos un 15% m\u00e1s econ\u00f3micos as\u00ed como mitigar las emisiones contaminantes en un 80% el tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro es parte del plan Nacional de infraestructura en M\u00e9xico enfocado en mejorar la movilidad urbana e interurbana este tren conectar\u00e1 la Ciudad de M\u00e9xico Quer\u00e9taro y en fases posteriores otras ciudades como Nuevo Le\u00f3n y Aguascalientes el d\u00eda de hoy dar\u00e1n inicio los trabajos preliminares para la construcci\u00f3n de las nuevas v\u00edas de tren de pasajeros M\u00e9xico Quer\u00e9taro que conectar\u00e1n las principales ciudades del Baj\u00edo y centro Norte del preside esta ceremonia del banderazo de inicio de los trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas doctora Claudia shba Pardo [Aplausos] lici gbernador del Estado de Quer\u00e9taro general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional \u00c1ngeles secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n maestra Alicia Bars navarra secretaria de medio ambiente y recursos naturales maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica maestro Jes\u00fas Esteban Medina secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Efra\u00edn Morales L\u00f3pez director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua constructor de Estado Mayor Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles y licenciado Andr\u00e9s layus loesa director general de la agencia reguladora de transporte ferroviario De igual forma Contamos con la presencia de autoridades estatales y municipales del Estado de Quer\u00e9taro invitados especiales y p\u00fablico en general generales jefes oficiales y personal de tropa pertenecientes al ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el licenciado Mauricio curi Gonz\u00e1lez gobernador del estado de Quer\u00e9taro Muy buenas tardes Muy buenas tardes a todas y a todos es un orgullo le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos a la doctora Claudia Pardo pres pres presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta pres por supuesto a las y los funcionarios federales estatales y municipales Amigas y amigos es un honor recibir en su primera visita como jefa del ejecutivo a a nuestra presidenta la doctora Claudia Chain bardo aqu\u00ed en Quer\u00e9taro este estado siempre ha apostado por el trabajo en equipo y en la colaboraci\u00f3n el porvenir pr\u00f3spero no llega se construye y compartimos ese objetivo con usted se\u00f1ora presidenta le deseamos de todo coraz\u00f3n el mayor \u00e9xito en su gesti\u00f3n ya que si a usted le va bien a M\u00e9xico y a Quer\u00e9taro tambi\u00e9n le va muy bien Hoy celebramos con entusiasmo el inicio de la construcci\u00f3n del tren Ciudad de M\u00e9xico Quer\u00e9taro este proyecto tan esperado es una puerta abierta oportunidades de turismo comercio inversi\u00f3n y conectividad adem\u00e1s presenta nuestro compromiso con el desarrollo sustentable reduciendo el impacto ambiental y mejorando la movilidad m\u00e1s que un tren es una alternativa segura y moderna para mejorar la calidad de vida de nuestros ciudadanos y de Los visitantes siempre he dicho que la infraestructura m\u00e1s cara es aquella que no se tiene por eso valoramos su decisi\u00f3n de concretar Esta obra El peor futuro es el que se se pospone cuente siempre con nosotros que sabremos honrar nuestra historia y apoyar a su gobierno en todo aquello que beneficie a las familias presidenta le damos la bienvenida a esta su tierra y le agradecemos su visi\u00f3n de futuro estamos listos para trabajar juntos por el M\u00e9xico que queremos Muchas gracias el maestro Jes\u00fas esteva Medina secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] Eh Buenas tardes a todas y a todos con su permiso se\u00f1ora presidenta gobernador compa\u00f1eras compa\u00f1eros eh A continuaci\u00f3n informo sobre las caracter\u00edsticas de generales de este proyecto la presidenta Claudia sham continuar\u00e1 y acelerar\u00e1 har\u00e1 el regreso de los trenes de pasajeros mejorando la conectividad del pa\u00eds eh consolidando una visi\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador de recuperar los trenes de pasajeros en los siguientes a\u00f1os se construir\u00e1n m\u00e1s de 3000 kil\u00f3metros de v\u00edas ferroviarias para pasajeros con rutas como las de M\u00e9xico Nuevo Laredo M\u00e9xico Nogales aifa Pachuca y M\u00e9xico Veracruz el d\u00eda de hoy nos ocupa el banderazo de esta primera etapa del tren Ciudad de M\u00e9xico Quer\u00e9taro este ser\u00e1 esencial para la consolidaci\u00f3n de la red ferroviaria de pas de todo el pa\u00eds beneficiar\u00e1 inmediatamente a m\u00e1s de 30,000 personas que todos los d\u00edas viajan entre estas ciudades con este tren Se contin\u00faa la marcha de conectar al pa\u00eds mediante un transporte limpio c\u00f3modo Y m\u00e1s r\u00e1pido las caracter\u00edsticas es que conecta Ciudad de M\u00e9xico con el estado de M\u00e9xico Hidalgo Quer\u00e9taro son m\u00e1s de 225 km son cerca de 240 km aprovechando el derecho de v\u00eda existente estar\u00e1n gener\u00e1ndose 400 90,000 empleos y 165 directos 325,000 indirectos adelante las estaciones principales son Buenavista en la Ciudad de M\u00e9xico San Juan del R\u00edo en Quer\u00e9taro adem\u00e1s de paraderos en poblaciones intermedias y finalmente la estaci\u00f3n terminal en Quer\u00e9taro que de ah\u00ed saldr\u00eda un ramal hacia Nuevo Laredo y otro ramal hacia Guadalajara y Nogales la infraestructura ferroviaria como mencionaba es tendremos dos v\u00edas exclusivas para pasajeros aprovechando el derecho de v\u00eda existente el tiempo de recorrido se calcula del orden de 1 hora 40 minutos y habr\u00e1 un ahorro de tiempo de cerca del 40% adicionalmente bueno habr\u00e1 una flota de trenes con velocidad m\u00e1xima de 160 km porh Y capacidad para 450 pasajeros los municipios directamente beneficiados son cuautemo Azcapotzalco totonilco de Tula Tula de Allende Nopala de villagran Tepeji del R\u00edo deocampo Cuautitl\u00e1n iscali polotitl\u00e1n Cuautitl\u00e1n soyan de Ju\u00e1rez tlalepantla de bas Tultitl\u00e1n Zumpango huetoca Teoloyucan gilotepec Coyotepec Pedro Escobedo Quer\u00e9taro San Juan del R\u00edo el marqu\u00e9s y Col\u00f3n poblaci\u00f3n beneficiada m\u00e1s de cerca de 6 millones de personas y eh la conexi\u00f3n intermodal se dar\u00e1 en la terminal Buenavista con la l\u00ednea b del metro las l\u00edneas 1 3 y 4 de metrob\u00fas y ecovis y en la terminal de Quer\u00e9taro con la eh conexi\u00f3n del Quer\u00e9taro bus eh adelante y la extensi\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas de pasajeros aumenta el bienestar de la poblaci\u00f3n conecta comunidades que han quedado aisladas brinda mayor seguridad y mejor calidad de vida para las familias usuarias reduce la huella de carbono disminuye incidentes viales y genera empleos directos e indirectos en su momento el presidente L\u00f3pez Obrador defin\u00eda la pol\u00edtica como pensamiento y acci\u00f3n y dec\u00eda tambi\u00e9n que la acci\u00f3n es convicci\u00f3n materializar esas convicciones es llevar a cabo obras y hoy la presidenta Claudia Shan consolida ese legado y ampl\u00eda Esa visi\u00f3n de recuperar los trenes de pasajeros con ello eh se consolida este sentido social de disminuir desigualdades de eh mejorar la vida de quienes menos tienes de garcer y hacer realidad sus derechos eh eh desde la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes agradecemos la confianza de la presidenta para poder colaborar con la eh secretar\u00eda de la defensa nacional que ser\u00e1 quien est\u00e9 realizando eh estos trabajos en en estos tramos y con la Sedatu con la semarnat Con quienes estaremos colaborando y con el gobierno del Estado que tambi\u00e9n estar\u00e1 apoyando eh finalmente eh cierro con una frase eh de sandor maray que dice que el hombre hace suyo un sitio no solo con el pico y la pala sino con lo que piensa al picar y palear y eh qu\u00e9 pensamos al pecar y palear pues pensamos en sembrar eh derechos en sembrar M\u00edstica y sentido de servicio en disminuir desigualdades para cosechar justicia social bienestar Paz y consolidar el humanismo mexicano [Aplausos] Gracias se les invita a observar el video tren de pasajeros M\u00e9xico Quer\u00e9taro dando seguimiento al compromiso de la presidenta Claudia sham con una Rep\u00fablica conectada por trenes de pasajeros el gobierno de M\u00e9xico en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes la secretar\u00eda de la defensa nacional la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial y urbano y la secretar\u00eda de medio ambiente y recursos naturales presenta uno de los proyectos que forman parte de los 100 pasos a la transformaci\u00f3n el tren Ciudad de M\u00e9xico Quer\u00e9taro su construcci\u00f3n Busca beneficiar a las personas que diariamente viajan entre estas ciudades ofreci\u00e9ndoles un transporte limpio c\u00f3modo r\u00e1pido y seguro reduciendo las emisiones de carbono lo que mejorar\u00e1 la calidad de vida de sus habitantes que al utilizar Pues un ferrocarril Cu\u00e1ntas personas no caben dentro de Comparado con cu\u00e1ntas personas transporta un autom\u00f3vil el tren contar\u00e1 con estaciones principales Ciudad de M\u00e9xico San Juan del r\u00edo y Quer\u00e9taro reduciendo los tiempos de traslado entre sus destinos creo que se puede conectar todo el pa\u00eds a trav\u00e9s de l\u00edneas ferreas ya que los proyectos que vienen son enormes son buenos y sobre todo tienen puntos estrat\u00e9gicos de conectividad el tren Ciudad de M\u00e9xico Quer\u00e9taro formar\u00e1 parte de una red que conectar\u00e1 el centro Norte occidente y zona del Pac\u00edfico as\u00ed Seguiremos construyendo un futuro m\u00e1s sostenible mejorando la movilidad en las zonas urbanas recuperando la conectividad de comunidades que quedaron aisladas a partir de la privatizaci\u00f3n creo que el tren dar\u00eda un mayor impulso a la movilidad del pa\u00eds Qu\u00e9 bueno que el gobierno actualmente est\u00e1 impulsando el desarrollo de los trenes de las v\u00edas darle impulso al tren nos va a permitir crecer m\u00e1s como pa\u00eds para el gobierno de M\u00e9xico El compromiso es seguir con los trenes de pasajeros mejorando la infraestructura y promoviendo el desarrollo regional trabajamos en la construcci\u00f3n del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n yaro Regional del pa\u00eds por un humanismo mexicano gobierno de M\u00e9xico hace uso de la palabra la maestra Alicia barena Ibarra secretaria de medio ambiente y recursos naturales Buenas tardes c\u00f3mo est\u00e1n [Aplausos] permiso se\u00f1ora presidenta qu\u00e9 alegr\u00eda estar en este maravilloso Estado de Quer\u00e9taro junto al gobernador Mauricio curi S\u00ed s\u00ed s\u00ed un gobernador muy querido y hace exactamente 12 d\u00edas 12 d\u00edas exactamente en una jornada hist\u00f3rica que estar\u00e1 siempre en la memoria de nuestra patria la primera mujer presidenta de M\u00e9xico Claudia sh presidenta presidenta presidenta presida presidenta presida f\u00edjense que ella ese d\u00eda dio cuenta de los 100 compromisos que van a guiar su proyecto transformador y uno de ellos es este y desde esta maravillosa tierra queretana que gest\u00f3 la independencia y donde se forj\u00f3 la libertad de nuestro pa\u00eds es emocionante presenciar el arranque de este gran proyecto de la doctora Shan el inicio de la construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro y por qu\u00e9 Quer\u00e9taro Pues que precisamente Quer\u00e9taro es la ciudad puente entre el norte y el sur de M\u00e9xico y por eso es tan importante y yo desde la secretar\u00eda de medio ambiente y recursos naturales tenemos la encomienda de trabajar con ustedes los queretanos y las queretanas para poder lograr que esta construcci\u00f3n se haga con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares medioambientales es muy importante tener infraestructura Pero tiene que ser una movilidad que tambi\u00e9n nos brinde bienestar y que est\u00e9 dentro de esta pol\u00edtica ambiental y ecol\u00f3gica humanista y por ello trabajamos de la mano con Jes\u00fas esteba y desde luego con la Sedena para garantizar los beneficios ambientales por donde pase este tren maravilloso porque Obviamente que va a pasar por una v\u00eda ya existente y por lo tanto ya hemos dado un primer permiso de impacto ambiental que vamos a firmar hoy con Jes\u00fas esta para que se inicien las obras pero nos interesa mucho que se proteja el parque nacional de Tula el santuario del agua de la presa de guap\u00e1n el santuario del agua de la laguna de Zumpango entre otras muchas cosas porque este es un estado el Estado de Quer\u00e9taro muy comprometido con la protecci\u00f3n natural del patrimonio natural y lo sabemos porque eso nos va a permitir dise\u00f1ar andadores verdes y proteger esas vialidades y desde luego asociarlo a este programa Nacional de restauraci\u00f3n ambiental que la presidenta nos ha indicado llevar adelante para ello pues queremos realmente trabajar con ustedes para preservar la la reserva de la bi\u00f3sfera de la Sierra Gorda que es un ejemplo maravilloso en el mundo el Parque del bat\u00e1n el sistema Estatal de \u00e1reas naturales protegidas que tiene muchas aqu\u00ed en el estado y desde luego tambi\u00e9n algo que es muy ejemplar de Quer\u00e9taro es el manejo de los residuos s\u00f3lidos sabemos que han hecho ustedes ejemplos magn\u00edficos de econom\u00eda circular As\u00ed es que quiero decirles que estamos aqu\u00ed justamente para trabajar con ustedes para nutrirnos de la Inspiraci\u00f3n de esos hechos hist\u00f3ricos que surgieron aqu\u00ed en Quer\u00e9taro y desde luego otra gran mujer Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez que sin duda por eso las mujeres hoy es tiempo de mujeres Qu\u00e9 duda cabe y y a la doctora decimos creo que todas las mujeres como ella nos dijo no lleg\u00f3 sola llegamos todas y eso es muy importante y hoy quiero simplemente cerrar dici\u00e9ndoles que es un honor estar en esta hermosa ciudad el lugar de Las Pe\u00f1as el Quer\u00e9taro lindo llenito de sol como ahorita y yo quiero recordar a otra mujer maravillosa Marta Isabel Pati Ruiz corso una de las ambientalistas mexicanas m\u00e1s reconocidas y la maestra de m\u00fasica que protegi\u00f3 los bosques de la Sierra Gorda y dijo as\u00ed dijo Me vine por Buscar un reencuentro con nuestras ra\u00edces con lo Sensato me hart\u00e9 del exceso de la vida consumista de la sociedad con su banalidad explota orada rompe draga contamina entend\u00eda que lo mejor que pod\u00eda yo hacer era dedicar mi vida al servicio de la tierra y eso es lo que hizo y por eso le agradezco tanto esa maravillosa mujer porque solo as\u00ed juntas y juntos podemos alcanzar un desarrollo con bienestar para todas y todos Muchas [Aplausos] gracias el general de divisi\u00f3n ingeniero constructor de Estado Mayor Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles har\u00e1 uso de la palabra Muy buenas tardes a todas y a todos doctora Claudia shiman pardo presidenta de la Rep\u00fablica y comandanta Suprema de las fuerzas armadas distinguidos integrantes del presidium p\u00fablico en general a todos muy buenas tardes nuevamente nos complace reunirnos en esta capital queretana porque en el marco de los proyectos ferroviarios prioritarios de esta administraci\u00f3n se contempla la construcci\u00f3n del ferrocarril de pasajeros Ciudad de M\u00e9xico a Santiago de Quer\u00e9taro como un primer tramo de las l\u00edneas troncales hacia Nuevo Laredo y hacia Guadalajara incluyendo estaciones paraderos bases de mantenimiento cocheras y talleres por mandato presidencial y en cumplimiento al actual convenio marco de colaboraci\u00f3n entre la secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes con la secretar\u00eda de la defensa nacional el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito va a materializar esta Magna obra trabajos que se ejecutar\u00e1n bajo la direcci\u00f3n t\u00e9cnica de la secretar\u00eda de la defensa nacional utilizando los recursos humanos t\u00e9cnicos y materiales de este cuerpo de ingenieros contratando mano de obra civil rentando maquinaria y equipos necesarios adquiriendo materiales en la regi\u00f3n adem\u00e1s de gestionar flet y acarreos requeridos Esto va a generar m\u00e1s de 135,000 empleos directos y 300,000 empleos indirectos esta nueva l\u00ednea para el servicio de pasajeros de la zona metropolitana del Valle de M\u00e9xico a Santiago de Santiago de Quer\u00e9taro contempla 225 km de longitud lo que representa ya una reducci\u00f3n de 35 km En comparaci\u00f3n con el trazo actual de la v\u00eda de carga el dise\u00f1o geom\u00e9trico de la v\u00eda va a permitir que que el tren alcance velocidades de hasta 160 km/h se se construir\u00e1n tres estaciones Buenavista San Juan del r\u00edo y Santiago de Quer\u00e9taro y se evaluar\u00e1 la construcci\u00f3n de paraderos en otras poblaciones que van que est\u00e9n sobre la ruta sumaremos obras como 77 puentes 12 t\u00faneles tres viaductos dos libramientos y y dos distribuidores ferroviarios proyectados para cruzar la diversa orograf\u00eda y zonas urbanas con el fin de minizar las afectaciones a la infraestructura que ya existe los libramientos que estamos planificando desviar\u00e1n el tr\u00e1fico ferroviario de \u00e1reas urbanas densamente pobladas reduciendo la congesti\u00f3n vehicular en cruces a nivel y mejorando la circulaci\u00f3n de la ciudad garantizando sobre todo la seguridad operativa del tren de pasajeros la construcci\u00f3n de dos v\u00edas paralelas para pasajeros junto a las de carga van a convertir esto en un corredor ferroviario especializado se emplear\u00e1n Rieles de acero de Gran calidad sobre dentes de concreto preesforzado Unidos con sistemas de fijaci\u00f3n el\u00e1stica arropadas con balasto bas\u00e1ltico lo mejor de la tecnolog\u00eda del mundo a partir del banderazo de inicio de los trabajos cedena comenzar\u00e1 una serie de estudios con equipo especializado sobre el derecho de v\u00eda actual para determinar los par\u00e1metros de dise\u00f1o de los elementos constructivos del sistema ferroviario y sus obras complementarias as\u00ed como cu\u00e1les ser\u00e1n los mejores procesos constructivos los estudios topogr\u00e1ficos geot\u00e9cnicos geof\u00edsicos de mec\u00e1nica de suelos hidrol\u00f3gicos hidr\u00e1ulicos entre otros son esenciales para garantizar el dise\u00f1o seguro y eficiente de la infraestructura que vamos a construir que en conjunto con la ingeniera b\u00e1sica que estamos desarrollando permitir\u00e1n asegurar el cumplimiento de todos los aspectos t\u00e9cnicos legales ambientales de sostenibilidad y seguridad que requiere este proyecto se tiene contemplado un tiempo de construcci\u00f3n de 36 meses a partir de marzo pr\u00f3ximo considerando 5 meses previos para el desarrollo de los estudios que les he hecho menci\u00f3n la conclusi\u00f3n de los trabajos y las pruebas operacionales y operaci\u00f3n del tren ser\u00e1 en el primer trimestre de 2029 al contribuir con esta importante infraestructura estrat\u00e9gica la secretar\u00eda de la defensa nacional reafirma una vez m\u00e1s su compromiso con el desarrollo del pa\u00eds y el bienestar de la poblaci\u00f3n este proyecto no solo mejorar\u00e1 la conectividad y movilidad sino que tambi\u00e9n impulsar\u00e1 derrama econ\u00f3mica en las regiones involucradas que impactar\u00e1n en el fortalecimiento del tejido social los integrantes del ej\u00e9rcito mexicano guiados por los principios de lealtad disciplina honradez y servicio y cumpliendo con la Ley Org\u00e1nica Seguiremos contribuyendo con la construcci\u00f3n de infraestructura estrat\u00e9gica del pa\u00eds como una expresi\u00f3n de nuestro compromiso institucional y un gran amor por el pueblo de M\u00e9xico Muchas [Aplausos] gracias sean tan amables de ponerse de pie la maestra Alicia barcen Ibarra secretaria de medio ambiente y recursos naturales y el maestro Jes\u00fas esteba Medina secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes llevar\u00e1n a cabo la firma del memor\u00e1ndum de entendimiento entre ambas secretarias la doctora Claudia sheiman pardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas firmar\u00e1 como testigo de honor presid presid presiden presiden presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta coinor coinor conigo [Aplausos] reigo conmigo conmigo conmigo conmigo [Aplausos] favor de tomar asiento escuchemos el mensaje que dirige la doctora Claudia shardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas [Aplausos] armadas Muy buenas tardes President toos a toas presidenta presid Me da gusto estar en Quer\u00e9taro agradezco adem\u00e1s a Mauricio curi gobernador del estado de Quer\u00e9taro su presencia les platico les platico que antes de antes de llegar a este encuentro con el pueblo de Quer\u00e9taro Tuvimos una reuni\u00f3n entre el gabinete del gobierno de M\u00e9xico y el gabinete del gobierno de Quer\u00e9taro Cu\u00e1l es el objetivo las acciones que vamos a desarrollar los siguientes a\u00f1os para beneficio de las y los habitant de Quer\u00e9taro estamos hablando de obras de movilidad de obras de agua de obras de energ\u00eda que beneficien al Estado de Quer\u00e9taro como lo hacemos en la cuarta transformaci\u00f3n no solo tenemos reuniones cerradas sino tenemos reuniones con el pueblo de Quer\u00e9taro para informar qu\u00e9 es lo que vamos a hacer en los pr\u00f3ximos a\u00f1os cuando estuve aqu\u00ed la \u00faltima vez fue con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y aqu\u00ed dijimos entonces Y ahora que el objetivo de nuestro gobierno tiene que ver con uno seguir con los principios de lo que laa transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y al mismo tiempo abrir la puerta como primera mujer presidenta a todas las mujeres mexicanas Porque como dijo aqu\u00ed la secretaria de medio ambiente cuando llega una mujer llegamos todas las mujeres gobierno de la rep\u00fablica [Aplausos] quiere decir continuar con la cuarta transformaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n le llamamos porque hubo una primera transformaci\u00f3n la independencia una segunda transformaci\u00f3n de M\u00e9xico la reforma una tercera transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n Mexicana y la cuarta transformaci\u00f3n que inici\u00f3 de manera pac\u00edfica en el 2018 con idente and Manu L\u00f3pez Obrador la cuarta transformaci\u00f3n tiene principios tiene causas tiene una forma de gobernar Cu\u00e1les son Estos principios un principio que dice por el bien de todos primero los po f\u00edjense qu\u00e9 importante significa que para que haya prosperidad en el pa\u00eds puede apoyar a los m\u00e1s pr\u00f3speros se tiene que apoyar a quienes han sido rezagados durante muchos a\u00f1os del desarrollo a los que menos tienen a los m\u00e1s Humildes esto no solamente es justicia no solo es fraternidad no solo significa que las mexicanas y mexicanos nos damos la mano para poder caminar No solamente significa que nosotros construimos caminos amplios donde quepamos todos y todas sino tambi\u00e9n demostr\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador que cuando la econom\u00eda se riega desde abajo cuando alcanza para todos y para todas entonces a todo el pa\u00eds le va mejor y Quer\u00e9taro es un ejemplo de ello aqu\u00ed ha habido inversiones pero al mismo tiempo tiene que reducirse las desigualdades la pobreza M\u00e9xico tiene hoy el mayor nivel de inversi\u00f3n extranjera directa tiene mejores salarios que lo que ha tenido en toda su historia tiene m\u00e1s creaci\u00f3n de empleo tiene mejores condiciones para los que ganan salario m\u00ednimo todo eso es gracias a una Nueva Visi\u00f3n que cuando se apoya al que menos tiene hay prosperidad compartida o dicho de otra forma por el bien de todos primero los pobres ese va a ser un principio con el que vamos a seguir gobernando Durante los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os el segundo principio erradicar la corrupci\u00f3n en cualquier lugar donde se encuentre no solamente es por \u00e9tica no solamente es por moral no solamente es porque as\u00ed debe ser sino porque adem\u00e1s se liberan recursos para el desarrollo del pa\u00eds y para el bienestar del pueblo Ju\u00e1rez dec\u00eda No puede haber gobierno rico con pueblo pobre y el tercer principio que es la demostraci\u00f3n de por qu\u00e9 estamos aqu\u00ed con el pueblo todo y sin el pueblo nada Esos son los principios con los que vamos a gobernar los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os Pero adem\u00e1s continuidad de la transformaci\u00f3n que vamos a mantener todos los programas de bienestar todos y adem\u00e1s van a estar en la Constituci\u00f3n para que nadie nunca los pueda quitar vamos a mantener el programa de adultos mayores el programa de apoyo a j\u00f3venes de preparatoria el programa de apoyo a personas con discapacidad el programa sembrando vida apoyos al campo j\u00f3venes construyendo el futuro todos los programas de bienestar se van van a mantener pero no nos vamos a quedar ah\u00ed vamos por m\u00e1s tres programas nuevos de bienestar el primero apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad ya est\u00e1n los registros en todo el pa\u00eds se est\u00e1n registrando las mujeres de 63 y 64 y luego vamos a ir por 60 61 y 62 Por qu\u00e9 apoyamos a las mujeres Pues aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed porque mujeres y hombres Tenemos que trabajar en el hogar tenemos que compartir el trabajo del hogar desde hace much\u00edsimos a\u00f1os las que nos encargamos del trabajo del hogar somos las mujeres Hace unos d\u00edas un personaje quiso burlarse de m\u00ed decir es que hay una ama de casa en la presidencia de la rep\u00fablica Y saben qu\u00e9 les dije a mucha honra tambi\u00e9n soy ama de casa porque las mujeres amas de casa hacen que las familias est\u00e9n unidas sacan adelante a sus familias soy presidenta soy abuela soy madre y tambi\u00e9n ama de casa a mucha honra y este apoyo que vamos a dar de 604 cuatro tiene que ver con eso porque Qui\u00e9nes somos las que cuidamos a los hijos y a las hijas Qui\u00e9nes somos las que siempre estamos pendientes del hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos hasta los maridos y qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como hay una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] mexicanas y al llegar a los 60 a\u00f1os un apoyo y despu\u00e9s el pase autom\u00e1tico a la pensi\u00f3n Universal de adulto mayor Ese es el primer programa viene las inscripciones este a\u00f1o y a partir de enero Inicia con 63 y 64 y luego lo vamos ir ampliando el segundo programa de bienestar apoyo a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en escuela p\u00fablica todas y todos van a tener una peque\u00f1a beca que les ayude a los uniformes a los \u00fatiles escolares ya tambi\u00e9n este a\u00f1o iniciamos con los j\u00f3venes de secundaria las y los adolescentes de secundaria Y a partir de enero todos los estudiantes de secundaria van a tener una beca para sus familias para apoyarles en todo lo que requieran y despu\u00e9s primaria y preescolar y el tercer programa se llama salud casa por casa para las y los adultos mayores este mes ya inici\u00f3 una encuesta domiciliaria van a preguntar a todas y todos los adultos mayores que as\u00ed lo deseen su estado de salud es un cuestionario trabajado por la secretar\u00eda de salud y nuestros compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n van a pasar a preguntarles si tienen una enfermedad C\u00f3mo se sienten al mismo tiempo a partir del pr\u00f3ximo mes Vamos a iniciar a contratar 21,000 enfermeras enfermeros m\u00e9dicas m\u00e9dicos para que a partir de enero empiecen a visitar a todas y todos los adultos mayores van a tener al menos una visita mensual o una visita bimensual a partir de su estado de salud estas enfermeras enfermeros los van a visitar o m\u00e9dicos les van a preguntar c\u00f3mo est\u00e1n les van a tomar sus signos vitales todo lo que requieran y si es necesario les van a recetar porque van a tener la capacidad de recetar a partir de mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a empezar a construir Farmacias del bienestar junto a los bancos del bienestar para que las y los adultos mayores recojan sus medicamentos de manera gratuita en las farmacias del bienestar Este es el tercer programa es decir no solamente van a tener la pensi\u00f3n sino salud en su hogar casa por casa estos son los tres nuevos programas de bienestar Adem\u00e1s vamos a hacer infraestructura nos preguntan c\u00f3mo le van a hacer si no van a aumentar impuestos Pues porque vamos a seguir con la receta cuando no hay corrupci\u00f3n cuando no hay privilegios alcanza el recurso p\u00fablico y Hoy estamos aqu\u00ed pues para anunciar el tan anhelado tren M\u00e9xico que [Aplausos] qui\u00e9n lo va a construir Bueno lo va a construir el agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles que pertenece a la secretar\u00eda de la defensa Nacional los ingenieros militares nos han demostrado que son de primera ayudan les quiero confesar que el presidente L\u00f3pez Obrador nos dio autorizaci\u00f3n para que hace dos meses empez\u00e1ramos a trabajar en este proyecto entonces gracias a eso ya tenemos por d\u00f3nde va a pasar el tren qu\u00e9 es lo que se requiere hacer van a ser v\u00edas adicionales al tren de carga es decir va a pasar el tren de carga y adem\u00e1s se van a construir v\u00edas especiales para el tren de pasajeros en un derecho de v\u00eda especial Entonces qu\u00e9 Vamos a hacer y c\u00f3mo lo vamos a hacer la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes lleva la coordinaci\u00f3n del proyecto los ingenieros militares construyen el tren la secretar\u00eda de medio ambiente que es el convenio que acabamos de firmar pues va a revisar todo el impacto para que el tren pueda construirse adecuadamente reconociendo los impactos ambientales y mitigados el gobierno del Estado nos va a ayudar a abrir los derechos de v\u00eda y a facilitarnos todo lo que se requiera para el tren cu\u00e1ndo va a estar listo pues queremos lleva su tiempo que en 3 a\u00f1os est\u00e9 listo el tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro c\u00f3mo le vamos a hacer de hoy inician ya formalmente todos los estudios los estudios se van a hacer de aqu\u00ed al mes de abril van a ustedes ver a ingenieros que est\u00e1n tomando medidas helic\u00f3pteros que van a utilizar una tecnolog\u00eda especial que se llama ldar para hacer levantamientos ya a partir del mes de abril inicia ya la construcci\u00f3n va a salir de Buenavista pasa por San Juan del r\u00edo y va a llegar a Quer\u00e9taro pero lo m\u00e1s incre\u00edble es que no solo vamos a llegar a Quer\u00e9taro sino que de Quer\u00e9taro vamos a hacer dos v\u00edas hacia el norte una que va a llegar hasta Nuevo Laredo y la otra que queremos que llegue hasta Nogales Por lo pronto el M\u00e9xico Quer\u00e9taro Guadalajara eso significa que el est que de por s\u00ed recibe inversiones y tiene un nivel de empleo muy importante pues siga desarroll\u00e1ndose qu\u00e9 quiere adem\u00e1s el gobernador que nos ha dicho pues que ayudemos en el tema del agua en el tema de la energ\u00eda y para eso fue la reuni\u00f3n de hoy para que nos pongamos de acuerdo en el tren en los proyectos de agua y en los proyectos de energ\u00eda para el Estado de quer\u00e9 vamos a regresar para darle seguimiento el presidente L\u00f3pez Obrador y eso lo sabe muy bien el ej\u00e9rcito orden dada no supervisada sirve para nada as\u00ed que vamos a seguir supervisando personalmente toda la obra del M\u00e9xico Quer\u00e9taro y todas las obras que vamos a desarrollar me da mucho gusto estar con ustedes hoy tuve el privilegio de estar en el lugar donde la Corregidora dio el famoso taconazo la Corregidora Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez que por cierto el de Dom\u00ednguez no deber\u00eda de estar tanto porque el marido despu\u00e9s no la apoy\u00f3 m\u00e1s bien Vamos a dejarla en Josefa Ortiz ella de manera muy valiente madre de la patria inform\u00f3 a los insurgentes de que ya los hab\u00edan descubierto en realidad El grito estaba pensado para el primero de octubre pero gracias a la Corregidora el 16 el 15 de septiembre es el grito de dolores del cura Miguel Hidalgo y Costilla Y a partir de ah\u00ed inicia una gran historia de la primera transformaci\u00f3n que cost\u00f3 mucho pero nos dej\u00f3 un pa\u00eds soberano independiente libre qu\u00e9 es lo que queremos seguir conservando y la Corregidora adem\u00e1s de ese famoso taconazo sigui\u00f3 trabajando para la independencia ella tiene una frase o una serie de frases que a m\u00ed me gustan mucho que dicen no hay que premiar al que sirve a Su patria sino castigar al que se sirve de ella f\u00edjense Desde entonces lo que signific\u00f3 Corregidora para erradicar la corrupci\u00f3n y los privilegios me dio mucho gusto estar con todas y con todos ustedes estamos muy entusiastas en efecto es tiempo de transformaci\u00f3n y es tiempo de mujeres que sepan las mujeres que vamos a seguir defendiendo a las mujeres de M\u00e9xico que las mujeres podemos ser lo que queramos ser podemos ser ingenieras con a podemos ser bomberas con polic\u00edas podemos ser abogadas podemos ser contadoras podemos ser astronautas podemos ser hasta comandantas supremas de las fuerzas armadas Muchas gracias a todas y a todos que viva Quer\u00e9taro Que viva la cuarta transformaci\u00f3n que viva M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n la presidenta de M\u00e9xico dar\u00e1 el banderazo de inicio de los trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional personal civil de amablemente colocarse en posici\u00f3n de [M\u00fasica] firmes meic de guer PR di y ti sus centros la Tierra al [M\u00fasica] sol y reen sus centros la Tierra al si [M\u00fasica] patria de la Paz Al en el cielo Tu eterno destino poro de Dios es m\u00e1s si usar un extra\u00f1o enemigo profanar con su pl tu suelo y en su Patria querida cielo un soldado en cada hijo de Dios un soldado en cada hijo de Dios meo de en PR [M\u00fasica] Tierra [M\u00fasica] al se agradece la asistencia en este evento de la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico autoridades estatales y municipales del Estado de Quer\u00e9taro invitados especiales y p\u00fablico en general generales jefes oficiales y personal de tropa pertenecientes al ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de redes sociales que tengan todos una excelente tarde la presidenta de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] mal [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0l2_V2AIL283c6Lxos-_Cb",
    "playlist_title": "Giras nacionales presidenta Claudia Sheinbaum",
    "published_time_text": "Streamed 3 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:14.534779"
}