{
    "video_id": "jTp1dRuXFb8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jTp1dRuXFb8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBF0auwgGcNEuFtoQAzipAi2n2kCg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jTp1dRuXFb8",
    "video_title": "Continuar\u00e1 atenci\u00f3n prioritaria a Guerrero. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6993,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1156.73,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pues nos da mucho gusto iniciar la",
            "start": 1170.54,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "semana aqu\u00ed en acapulco guerrero",
            "start": 1173.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y llevamos a cabo una gira por el estado",
            "start": 1181.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "desde el viernes",
            "start": 1184.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 1187.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en chilapa en chilpancingo en ometepec",
            "start": 1189.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en ayutla",
            "start": 1194.57,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 1197.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "visitamos obras",
            "start": 1200.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en acapulco",
            "start": 1203.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y se decidi\u00f3 realizar la reuni\u00f3n del",
            "start": 1207.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1211.57,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta conferencia de prensa",
            "start": 1214.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho",
            "start": 1218.49,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 1221.07,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de guerrero",
            "start": 1223.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por su hospitalidad",
            "start": 1225.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "les expresamos nuestro apoyo nuestra",
            "start": 1230.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 1233.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es de los estados prioritarios",
            "start": 1235.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de los estados que vamos a seguir",
            "start": 1241.639,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1244.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 1246.419,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "porque tiene carencias hay mucha",
            "start": 1249.52,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en pobreza y marginaci\u00f3n",
            "start": 1255.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1 haciendo una inversi\u00f3n",
            "start": 1261.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal",
            "start": 1265.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1268.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "son tres estados de la rep\u00fablica que",
            "start": 1270.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tienen atenci\u00f3n preferente y a los que",
            "start": 1274.05,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos federales",
            "start": 1278.01,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n destinando",
            "start": 1281.299,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "chiapas oaxaca y guerrero",
            "start": 1285.149,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar con esta pol\u00edtica",
            "start": 1288.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "queremos tambi\u00e9n",
            "start": 1293.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y agradecer a las autoridades de",
            "start": 1295.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "guerrero manera especial al gobernador",
            "start": 1297.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo hemos trabajado de",
            "start": 1299.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 1304.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de beneficiar al pueblo de",
            "start": 1310.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 1313.61,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y no hemos tenido ning\u00fan problema",
            "start": 1316.519,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con el gobernador",
            "start": 1322.58,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hemos actuado de como un acuerdo",
            "start": 1325.91,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y esto ha dado buenos resultados",
            "start": 1329.539,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1335.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desahogar la agenda de hoy",
            "start": 1340.32,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 1345.159,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tratamos el tema de seguridad",
            "start": 1348.59,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "luego el qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1354.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles",
            "start": 1357.84,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n damos a conocer informamos sobre",
            "start": 1361.85,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a llevar a cabo la",
            "start": 1366.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n",
            "start": 1369.919,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores a partir",
            "start": 1371.76,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de que la pensi\u00f3n",
            "start": 1376.63,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1380.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "va a otorgar",
            "start": 1385.299,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de 65 a\u00f1os en adelante",
            "start": 1387.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 1392.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en saber c\u00f3mo se va a ir",
            "start": 1395.01,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "incorporando a los de 65 a\u00f1os y m\u00e1s se",
            "start": 1398.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "va a dar esta informaci\u00f3n sobre la",
            "start": 1402.93,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adultos mayores de modo que",
            "start": 1407.46,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 1411.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n primero el ciudadano",
            "start": 1414.509,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1418.889,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo luego va a hacer uso de",
            "start": 1420.95,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la palabra del almirante jos\u00e9 rafael",
            "start": 1425.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n \u00e9l va a informarnos sobre la",
            "start": 1428.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad en guerrero",
            "start": 1433.43,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1436.88,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "posteriormente el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1438.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "precios con berenice",
            "start": 1440.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "berenice de romero encargada de despacho",
            "start": 1449.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda del consumidor y",
            "start": 1452.45,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 1456.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con la informaci\u00f3n sobre adultos mayores",
            "start": 1460.429,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de ariadna montiel subsecretaria de",
            "start": 1463.48,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "bienestar agradecemos tambi\u00e9n",
            "start": 1467.179,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1471.98,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 1473.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el acompa\u00f1amiento del general es que el",
            "start": 1475.399,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esencia sandoval secretario de la",
            "start": 1478.639,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1480.379,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la ciudadana presidenta",
            "start": 1481.81,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "municipal de acapulco de la romana nos",
            "start": 1485.46,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a carlos torres rosas secretario",
            "start": 1490.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico del gabinete",
            "start": 1493.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n",
            "start": 1497.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el general luis rodr\u00edguez bucio",
            "start": 1501.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia",
            "start": 1504.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1508.15,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la maestra la victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 1509.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "subsecretaria de egresos de la",
            "start": 1512.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 1516.24,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el secretario de bienestar javier may",
            "start": 1519.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 1523.03,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y la secretaria de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 1525.73,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1530.65,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 1532.669,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a",
            "start": 1538.3,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "quien nos represent\u00f3 ayer",
            "start": 1540.93,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 recordamos",
            "start": 1545.85,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "un aniversario luctuoso m\u00e1s de el mejor",
            "start": 1550.09,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez",
            "start": 1555.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hablo en nombre del gobierno de la",
            "start": 1558.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 1560.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cordero secretaria de gobernacion",
            "start": 1563.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces le damos la palabra al",
            "start": 1566.19,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 1569.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas gracias",
            "start": 1577.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1579.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "deseado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a",
            "start": 1582.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todo el gabinete a las secretarias a los",
            "start": 1585.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "secretarios subsecretarios",
            "start": 1588.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "subsecretarios y a todos quienes nos",
            "start": 1590.42,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en esta gira que hoy cumple su",
            "start": 1593.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cuarto d\u00eda y en esta gira se han visto",
            "start": 1596.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues una gran cantidad de temas de",
            "start": 1600.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "asuntos relacionados con guerrero",
            "start": 1602.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "asuntos de salud asuntos sociales",
            "start": 1604.28,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "asuntos de seguridad asuntos hist\u00f3ricos",
            "start": 1607.82,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ha habido oportunidad de conocer a fondo",
            "start": 1611.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 haciendo el gobierno",
            "start": 1615.27,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "federal en el tema de los programas",
            "start": 1616.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sociales y tambi\u00e9n ha habido oportunidad",
            "start": 1619.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de que un servidor en mi car\u00e1cter de",
            "start": 1621.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernador del estado vaya informando",
            "start": 1623.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al gobierno federal",
            "start": 1626.73,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "especialmente al presidente a los",
            "start": 1628.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretarios todo lo que tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1630.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hecho en guerrero en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1633.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recientemente presentamos nuestro sexto",
            "start": 1635.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informe el \u00faltimo dentro de",
            "start": 1639.12,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "aproximadamente 86 d\u00edas dejaremos de ser",
            "start": 1641.97,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de tener el cargo de gobernador y ha",
            "start": 1646.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sido una espl\u00e9ndida oportunidad de poder",
            "start": 1649.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estar durante cuatro d\u00edas de actividad",
            "start": 1653.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1656.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador para poder atender ver y",
            "start": 1659.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "revisar muchos asuntos de guerrero hace",
            "start": 1663.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unos momentos acabamos de realizar la",
            "start": 1665.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que se realiza normalmente",
            "start": 1668.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se realizan otras partes como",
            "start": 1671.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hoy hace unos d\u00edas entiendo que se",
            "start": 1673.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 en tabasco y ahora se hace aqu\u00ed",
            "start": 1675.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en acapulco en guerrero se revisaron los",
            "start": 1678.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "temas relacionados con seguridad una",
            "start": 1681.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n como la que nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 1684.15,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos todos los d\u00edas de lunes a",
            "start": 1685.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viernes y cuando es necesario tambi\u00e9n la",
            "start": 1688.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tenemos s\u00e1bado y domingo ayer tuvimos",
            "start": 1689.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una extraordinaria a las dos de la tarde",
            "start": 1691.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en preparaci\u00f3n tambi\u00e9n a la reuni\u00f3n que",
            "start": 1694.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acabamos de sostener que vimos en la",
            "start": 1697.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad pues revisamos por",
            "start": 1699.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "supuesto todos los temas los indicadores",
            "start": 1701.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "delictivos que una de las conclusiones",
            "start": 1705.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hay pues es que en guerrero los",
            "start": 1707.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "indicadores delictivos han ido a la baja",
            "start": 1710.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "especie",
            "start": 1713.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el caso del homicidio que de estar en",
            "start": 1714.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "primer lugar en algunos a\u00f1os hoy estamos",
            "start": 1717.299,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en el noveno en ocasiones en el d\u00e9cimo",
            "start": 1719.429,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el tema del feminicidio que estuvimos en",
            "start": 1722.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "primer lugar y hoy andamos sobre el",
            "start": 1724.799,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "lugar n\u00famero 27 y as\u00ed revisaron y se",
            "start": 1727.32,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "presentaron y revisamos los indicadores",
            "start": 1732.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los delitos el secuestro por supuesto",
            "start": 1735.99,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la baja algunos temas que en",
            "start": 1738.75,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas han tenido resonancia",
            "start": 1742.169,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica por sus impactos por su",
            "start": 1744.929,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "impacto dir\u00edamos temas que se han",
            "start": 1748.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentado en el estado de guerrero en",
            "start": 1750.419,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "algunas regiones que tambi\u00e9n fueron que",
            "start": 1752.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fueron revisados yo me permitir\u00eda",
            "start": 1754.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "decirles que acapulco de acuerdo a las",
            "start": 1756.899,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas que presentamos el tema de",
            "start": 1761.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acapulco me voy a permitir hacer alguna",
            "start": 1764.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "referencia es la primera gr\u00e1fica que",
            "start": 1765.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed en acapulco",
            "start": 1768.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues el a\u00f1o m\u00e1s complejo de acapulco fue",
            "start": 1772.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2000 2012",
            "start": 1775.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado en el 2020 creo que ha",
            "start": 1778.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sido el mejor a\u00f1o de los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1782.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde que se lleva la contabilidad",
            "start": 1784.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "delictiva el 2020 repito el mejor a\u00f1o en",
            "start": 1787.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el tema del homicidio o el a\u00f1o menor",
            "start": 1792.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos el indicador el 2021 va",
            "start": 1796.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corriendo debemos de reconocer que ha",
            "start": 1799.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "habido d\u00edas que se no se ha elevado pero",
            "start": 1802.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy tenemos un promedio de 1.4",
            "start": 1805.34,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por por d\u00eda de homicidios llegamos a",
            "start": 1809.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tener los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la",
            "start": 1812.87,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 1816.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hasta tres estamos en 1.4 en el caso de",
            "start": 1817.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "chilpancingo que lo vamos a ver a",
            "start": 1822.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n podr\u00edamos decir que",
            "start": 1824.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "chilpancingo es el lugar que m\u00e1s",
            "start": 1826.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n ha tenido de homicidio",
            "start": 1828.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "notablemente tambi\u00e9n el a\u00f1o pasado",
            "start": 1830.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos que el mejor el menor en",
            "start": 1833.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "indicador de delictivo y est\u00e1 corriendo",
            "start": 1836.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y dir\u00edamos que chilpancingo de las",
            "start": 1839.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s importantes o m\u00e1s grandes",
            "start": 1841.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de del estado es el m\u00e1s disminuido en el",
            "start": 1844.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "indicador de homicidio tambi\u00e9n el caso",
            "start": 1848.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de igual lo vimos igual a como lo como",
            "start": 1850.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues se tiene conocimiento ha tenido",
            "start": 1854.56,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "sucesos",
            "start": 1856.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "acontecimientos en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1858.709,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ha sido est\u00e1 siendo un a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 1862.44,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "complicado el tema de iguala y requiere",
            "start": 1864.179,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues de mucha atenci\u00f3n que ya tambi\u00e9n se",
            "start": 1867.449,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "analiz\u00f3 hace un momento en la reuni\u00f3n en",
            "start": 1869.879,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el caso de lo que continuamos por favor",
            "start": 1873.809,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el caso de algunos acontecimientos",
            "start": 1876.089,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se revis\u00f3 algo que le fue",
            "start": 1879.209,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "planteado al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1881.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el pasado viernes en",
            "start": 1884.759,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "chilpancingo que es el primer hecho de",
            "start": 1886.529,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una persona que est\u00e1 desaparecida",
            "start": 1888.57,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "el ingeniero casta\u00f1\u00f3n tambi\u00e9n se",
            "start": 1891.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "analizaron los asuntos y se est\u00e1",
            "start": 1893.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tratando de conocer pasamos las todas",
            "start": 1895.679,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s gr\u00e1ficas y pasamos lo dem\u00e1s",
            "start": 1897.719,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por por pasamos pasamos vimos tambi\u00e9n el",
            "start": 1899.249,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tema del cobi",
            "start": 1901.709,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 1903.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la otra gr\u00e1fica por favor el hobbit en",
            "start": 1905.2,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "un mes ha aumentado de del 8% ha llegado",
            "start": 1908.2,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "a hasta el 36.2 si hay un incremento",
            "start": 1914.019,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "pues como ya se conoce en guerrero se",
            "start": 1918.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de sem\u00e1foro verde a partir de hoy a",
            "start": 1921.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro amarillo eso ya est\u00e1 pues en la",
            "start": 1924.1,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "ruta que hoy lo hacemos oficial",
            "start": 1929.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y por supuesto tenemos que realizar una",
            "start": 1932.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "serie de medidas que hoy aparece en el",
            "start": 1935.279,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico oficial de guerrero respecto a",
            "start": 1937.32,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "algunas limitaciones ya de aforos",
            "start": 1939.929,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y finalmente lo que yo quiero comentar",
            "start": 1942.669,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es que las mesas de coordinaci\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 1945.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "guerrero o la mesa estatal funciona",
            "start": 1948.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 1950.109,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo digo con mi opini\u00f3n abierta clara",
            "start": 1953.149,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contundente funciona bien ha ayudado",
            "start": 1955.309,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho aqu\u00ed la mesa estatal tiene",
            "start": 1957.589,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "acuerdos hay una coordinaci\u00f3n buena",
            "start": 1961.669,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "positiva con la defensa nacional con",
            "start": 1964.849,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la marina con la guardia",
            "start": 1967.669,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nacional la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1971.239,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la polic\u00eda del estado y todos",
            "start": 1974.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los que participamos en la mesa todos",
            "start": 1976.099,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los d\u00edas vemos tambi\u00e9n el tema de la",
            "start": 1978.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pandemia vemos tambi\u00e9n el tema de la",
            "start": 1981.169,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y por supuesto por los",
            "start": 1983.929,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "indicadores delictivos tambi\u00e9n queremos",
            "start": 1986.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informar que dentro de los temas que",
            "start": 1988.339,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recientemente se vieron en la reuni\u00f3n de",
            "start": 1991.489,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "seguridad de las 6 a las 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1993.529,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se toc\u00f3 el tema se conoci\u00f3 el tema de la",
            "start": 1996.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "persona que lamentablemente",
            "start": 1999.619,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "fue asesinada y que su cuerpo apareci\u00f3",
            "start": 2003.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en petatl\u00e1n tambi\u00e9n se analiz\u00f3 el tema",
            "start": 2007.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2010.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2012.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se tiene una dir\u00edamos",
            "start": 2014.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "una circunstancia de si es becario o no",
            "start": 2018.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es becario yo creo que eso al final de",
            "start": 2021.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuentas es importante pero lo m\u00e1s",
            "start": 2024.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "delicado importante es investigar cu\u00e1les",
            "start": 2026.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son los m\u00f3viles del asesinato de esta",
            "start": 2029.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "persona de apellido tapia y yo expreso",
            "start": 2032.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mi agradecimiento finalmente al",
            "start": 2036.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a la defensa",
            "start": 2039.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional a la marina a la guardia",
            "start": 2041.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional a la secretaria de gobernacion",
            "start": 2043.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a la secretaria de seguridad del",
            "start": 2045.55,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "secretario mail y a toda la",
            "start": 2046.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "subsecretaria superior que nos acompa\u00f1a",
            "start": 2048.7,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la verdad es que como lo ha expresado el",
            "start": 2050.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica se ha",
            "start": 2053.169,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mantenido una coordinaci\u00f3n una relaci\u00f3n",
            "start": 2054.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "correcta en lo pol\u00edtico y tambi\u00e9n de mi",
            "start": 2058.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte no tengo otra cosa m\u00e1s que",
            "start": 2062.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reconocer que el se\u00f1or presidente me ha",
            "start": 2064.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dado un trato de respeto y siempre muy",
            "start": 2066.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "constructivo para ayudar a guerrero",
            "start": 2068.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias presidente por estos",
            "start": 2070.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas ya quedamos",
            "start": 2072.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y \u00e9l vendr\u00e1 a ustedes a principios del",
            "start": 2075.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "mes de octubre vamos a inaugurar el",
            "start": 2077.28,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "parque papagayo de la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 2078.72,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "parque papagayo que es un lugar",
            "start": 2081.149,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "extraordinariamente hermoso aqu\u00ed para",
            "start": 2082.889,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acapulco algunos otros el cuartel de la",
            "start": 2085.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed en acapulco ya se",
            "start": 2088.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el de chilpancingo y algunas",
            "start": 2090.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "otras cosas que vamos a revisar con el",
            "start": 2093.329,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2095.579,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "inaugurar de mi parte agradezco mucho la",
            "start": 2097.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n se\u00f1or presidente de que esta",
            "start": 2100.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n tambi\u00e9n se realice aqu\u00ed en",
            "start": 2102.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acapulco en guerrero la reuni\u00f3n de",
            "start": 2105.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguridad ha sido una gira muy completa",
            "start": 2107.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "me atrever\u00eda a decir que ha sido la gira",
            "start": 2109.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s completa que usted ha tenido con un",
            "start": 2112.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "servidor como gobernador en el tiempo",
            "start": 2115.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que lleva usted como presidente han sido",
            "start": 2118.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas cuatro d\u00edas que como lo",
            "start": 2119.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expresado que sean para bien de m\u00e9xico y",
            "start": 2121.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "especialmente para bien de guerrero",
            "start": 2123.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2125.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con su permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 2137.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador se\u00f1ora presidenta",
            "start": 2141.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipal compa\u00f1eros de gabinete medios",
            "start": 2143.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas vamos a",
            "start": 2146.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentar la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2149.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el estado de guerrero desde",
            "start": 2151.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luego el estado de guerrero ocupa el",
            "start": 2154.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "catorceavo lugar en extensi\u00f3n",
            "start": 2157.55,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "territorial tiene 81 municipios y una",
            "start": 2160.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n estimada de tres y medio",
            "start": 2164.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "millones de habitantes podemos ver en la",
            "start": 2166.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica los cuales son los municipios",
            "start": 2169.04,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "con mayor poblaci\u00f3n la que sigue por",
            "start": 2171.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "favor respecto a la incidencia delictiva",
            "start": 2174.829,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "desde luego el estadio herrero en todo",
            "start": 2178.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo que vamos a ver aqu\u00ed es respecto a la",
            "start": 2182.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "media nacional podemos ver por y vamos a",
            "start": 2184.579,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "verlo uno por uno por favor",
            "start": 2188.21,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "el homicidio doloso por favor el",
            "start": 2191.109,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "homicidio en lo que va de este a\u00f1o se",
            "start": 2194.799,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "han presentado 120 casos de homicidio",
            "start": 2196.66,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "doloso desde luego con una tendencia a",
            "start": 2198.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la baja y ocupa el noveno lugar",
            "start": 2201.789,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "con respecto a la media nacional la que",
            "start": 2205.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sigue por favor en lo que se refiere a",
            "start": 2208.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "trata de personas en el mes de mayo del",
            "start": 2211.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "2021 no ha habido mucho problema en ese",
            "start": 2214.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tema tiene una tendencia a la baja y",
            "start": 2218.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ocupa el d\u00e9cimo lugar en alem en con",
            "start": 2222.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respecto a la media nacional la que",
            "start": 2225.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sigue por favor extorsiones tiene una",
            "start": 2227.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja tenemos 13 casos al",
            "start": 2231.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mes de mayo y ocupa el doceavo lugar con",
            "start": 2234.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "respecto a la media nacional la que",
            "start": 2239.41,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sigue por favor secuestro",
            "start": 2242.29,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tiene una marcada tendencia a la baja en",
            "start": 2245.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el presente a\u00f1o durante el mes de mayo",
            "start": 2249.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o se registr\u00f3 un solo",
            "start": 2252.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "secuestro y ocupa el doceavo lugar con",
            "start": 2254.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "respecto a la media nacional",
            "start": 2257.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "narcomenudeo",
            "start": 2260.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si tenemos una tendencia a la alta",
            "start": 2263.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con 87 casos reportados en el mes de",
            "start": 2266.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mayo se coloca en el 18vo lugar de la",
            "start": 2269.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "media nacional",
            "start": 2272.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a lesiones dolosas",
            "start": 2275.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay una tendencia a la baja con respecto",
            "start": 2277.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a a\u00f1os anteriores se coloca en el 24 ago",
            "start": 2280.94,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "lugar con respecto de la media nacional",
            "start": 2284.69,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculos",
            "start": 2288.69,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se han registrado 161 casos en el mes de",
            "start": 2291.269,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mayo hay una tendencia a la baja y ocupa",
            "start": 2295.109,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el 24 a hbo lugar con respecto a",
            "start": 2298.589,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la media nacional el robo de transe\u00fantes",
            "start": 2301.559,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tenemos 13 casos en el mes de mayo una",
            "start": 2306.589,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ligera tendencia a la baja con respecto",
            "start": 2309.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a a\u00f1os anteriores y ocupa tambi\u00e9n el 24",
            "start": 2312.229,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ago lugar con respecto a la media",
            "start": 2314.96,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2318.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "violencia familiar aqu\u00ed si hay una",
            "start": 2319.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tendencia a la alta se han registrado",
            "start": 2322.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tres 172 casos en el mes de mayo y ocupa",
            "start": 2325.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el 25 ago lugar con respecto a los a\u00f1os",
            "start": 2329.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con respecto a la media nacional y en lo",
            "start": 2333.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que es robo de negocios tambi\u00e9n tiene",
            "start": 2337.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una tendencia a la alta 92 casos en el",
            "start": 2339.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "baix de mayo y ocupa el 25 ago lugar con",
            "start": 2342.21,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "respecto a la media nacional",
            "start": 2345.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a homicidio doloso",
            "start": 2349.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por entidad federativa en la presente",
            "start": 2351.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y al mes de mayo el",
            "start": 2353.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado de guerrero ocupa la",
            "start": 2355.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n 7 con respecto a la media",
            "start": 2358.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nacional como lo podemos ver ah\u00ed",
            "start": 2361.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y con respecto a homicidio doloso por",
            "start": 2364.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cada 100.000 habitantes en la presente",
            "start": 2367.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y al mes de mayo ocupa la",
            "start": 2369.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n n\u00famero 9 con respecto a",
            "start": 2372.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s estados",
            "start": 2375.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y los municipios con mayor incidencia en",
            "start": 2379.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el estado pues desde luego est\u00e1 acapulco",
            "start": 2382.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "chilpancingo iguala zihuatanejo tlapa",
            "start": 2384.14,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "chilapa ayutla y pungarabato son los que",
            "start": 2388.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pues se puede decir que sobresalen de",
            "start": 2392.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los 81 municipios que tiene el estado",
            "start": 2394.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y con respecto a los 50 municipios a",
            "start": 2398.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 2401.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acapulco se encuentra en el quinto lugar",
            "start": 2403.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "e iguala tambi\u00e9n se se encuentra en el",
            "start": 2407.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "27 a hbo lugar lo que quiere decir que",
            "start": 2410.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los 50 municipios con mayor",
            "start": 2413.13,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva a nivel nacional",
            "start": 2415.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "guerrero tiene dos municipios",
            "start": 2418.109,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "con lo que respecta a las fuerzas de",
            "start": 2421.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad en el estado se cuentan con",
            "start": 2423.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuatro mil doscientos tres polic\u00edas que",
            "start": 2425.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidos en 26 cuarteles que",
            "start": 2428.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los clasifican como uno central fuerzas",
            "start": 2431.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especiales regionales y sectoriales como",
            "start": 2434.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se pueden ver aqu\u00ed la distribuci\u00f3n en el",
            "start": 2437.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "plano en la que sigue por favor con",
            "start": 2440.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respecto a la digamos al n\u00famero de",
            "start": 2442.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "polic\u00edas preventivos de estatales por",
            "start": 2445.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cada mil habitantes",
            "start": 2448.55,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "guerrero tiene 1.0 21.01 y con respecto",
            "start": 2451.29,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a las polic\u00edas preventivos estatales por",
            "start": 2457.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cada 1000 habitantes se cuenta con 1.3",
            "start": 2460.29,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "la media que marca la onu es de 2.86 y",
            "start": 2464.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lo que marca el secretariado ejecutivo",
            "start": 2471.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del sistema nacional es de 3.5 por lo",
            "start": 2472.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que podemos ver que si hay una tendencia",
            "start": 2477.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a la baja con respecto al n\u00famero de",
            "start": 2479.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "polic\u00edas por cada mil habitantes la que",
            "start": 2482.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sigue por favor con respecto a las",
            "start": 2486.03,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad en el estado",
            "start": 2487.53,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina cuenta con 1969",
            "start": 2490.609,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "elementos de los cuales 1150 son los",
            "start": 2494.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "operativos la sectaria de defensa con 7",
            "start": 2496.91,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mil 31 con 4 mil 785 operativos la",
            "start": 2500.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional con 3 mil 83 de los",
            "start": 2505.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuales 2 mil 93 son los operativos y la",
            "start": 2507.559,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal cuatro mil 203 con mil",
            "start": 2511.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "213 operativos en el estado hay una",
            "start": 2515.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n estatal",
            "start": 2519.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ocho coordinaciones regionales y una",
            "start": 2521.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n regional que se le llama",
            "start": 2524.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de seguridad en carreteras e",
            "start": 2527.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instalaciones con respecto a los los",
            "start": 2529.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional hay",
            "start": 2533.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concluidos cuatro en construcci\u00f3n 3 y en",
            "start": 2535.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "proyectos 2 en total va a haber 9 en el",
            "start": 2539.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estado con respecto a los bancos de",
            "start": 2542.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bienestar se encuentran concluidos 42 en",
            "start": 2545.49,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n 16 en proyectos de",
            "start": 2550.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n 142 para que el estado",
            "start": 2553.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llegue a tener 200 bancos de bienestar",
            "start": 2556.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 2560.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con lo que se refiere a aseguramiento",
            "start": 2563.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del 2019 al 2021 aqu\u00ed pueden ver en la",
            "start": 2565.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tabla el n\u00famero de por ejemplo en",
            "start": 2568.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "marihuana lo que se ha decomisado en",
            "start": 2572.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "total de plant\u00edos y de kilogramos",
            "start": 2574.55,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "igualmente es metanfetaminas cristal",
            "start": 2576.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "coca\u00edna amapola y los laboratorios que",
            "start": 2579.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se han desmantelado aqu\u00ed que van 5 a la",
            "start": 2583.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fecha armas largas etc\u00e9tera esa es la",
            "start": 2585.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contabilidad que se tiene con respecto",
            "start": 2588.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al estado en la que sigue por favor",
            "start": 2591.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "desde luego aqu\u00ed en el estado pues no",
            "start": 2594.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay robo de hidrocarburos no hay ductos",
            "start": 2596.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ni nada por el estilo la que sigue por",
            "start": 2598.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "favor en cuanto a los recursos federales",
            "start": 2601.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de seguridad esta es la cantidad de",
            "start": 2603.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos que se le ha",
            "start": 2606.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proporcionado al estado uno desde luego",
            "start": 2608.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es estatal y las dem\u00e1s son federales la",
            "start": 2611.58,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 2614.64,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a programas de",
            "start": 2616.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bienestar de programas sociales aqu\u00ed en",
            "start": 2618.91,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el estado lo que podemos ver ah\u00ed es que",
            "start": 2621.819,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hay 14 programas y se suma el costo o la",
            "start": 2625.509,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que se tiene con respecto a",
            "start": 2630.849,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estos programas son de 7 mil 838",
            "start": 2633.729,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "millones de pesos donde se benefician a",
            "start": 2637.509,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "896 mil habitantes que est\u00e1n inscritos",
            "start": 2641.009,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en distintos programas sociales la que",
            "start": 2644.229,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 2647.349,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "con respecto al plan marina al plan dn3",
            "start": 2648.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y al plan de la guardia nacional se han",
            "start": 2652.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atendido 39 lluvias tres explosiones",
            "start": 2655.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tres derrames en lo que se refiere a",
            "start": 2659.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "incendios forestales 219 y urbanos 3 en",
            "start": 2661.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a accidentes se han",
            "start": 2666.91,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "atendido 5 veh\u00edculos y derrumbes 1 los",
            "start": 2668.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "efectivos que se utilizan para esta",
            "start": 2673.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ayuda a la poblaci\u00f3n la secretar\u00eda",
            "start": 2675.67,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "marina dispone de 1150 sedena de 4.785",
            "start": 2678.13,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "la guardia nacional de 2.093 en total 8",
            "start": 2683.339,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "mil 28 en el estado",
            "start": 2687.339,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "siguiendo con el plan dn3 el plan marina",
            "start": 2690.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y el plan de la guardia nacional pero",
            "start": 2693.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "atendiendo a la emergencia sanitaria del",
            "start": 2695.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cob y 19 a la fecha pues se han",
            "start": 2697.53,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "distribuido este n\u00famero de vacunas que",
            "start": 2701.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ven ustedes ah\u00ed que se han dado 16 se",
            "start": 2703.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "han empleado 16 aeronaves 72 veh\u00edculos",
            "start": 2708.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "terrestres se han dado 46 operaciones",
            "start": 2711.69,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas 23 operaciones terrestres y una",
            "start": 2714.66,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "escuadra 41.40 horas de vuelo",
            "start": 2720.359,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a la fecha se ha atendido aqu\u00ed la",
            "start": 2724.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el estado m\u00e1s o menos de",
            "start": 2726.579,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "un 49 punto 95 por ciento la que sigue",
            "start": 2728.65,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2733.569,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo lo que se refiere a la",
            "start": 2735.869,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate que se tiene aqu\u00ed en",
            "start": 2738.749,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el estado se tienen se cuentan con dos",
            "start": 2740.579,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "estaciones de b\u00fasqueda y rescate una",
            "start": 2742.65,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en acapulco la otra en zihuatanejo",
            "start": 2744.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se han efectuado en total 23 operaciones",
            "start": 2747.049,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se han rescatado a 12 personas y",
            "start": 2750.63,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "evacuaciones m\u00e9dicas 3 es lo que vamos",
            "start": 2753.749,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2756.569,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "p\u00fablica aqu\u00ed en el estado muchas gracias",
            "start": 2758.819,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2761.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "presidente con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2769.45,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas tengan todos",
            "start": 2771.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "en el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 2776.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los combustibles con corte al 16 de",
            "start": 2778.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "julio tenemos que la gasolina regular",
            "start": 2780.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 un ligero descenso en su precio",
            "start": 2783.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional registrando un precio de 20",
            "start": 2785.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pesos con 54 centavos por litro el",
            "start": 2788.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "precio de la premium registr\u00f3 22 pesos",
            "start": 2791.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con 32 centavos por litro y el diesel 21",
            "start": 2794.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos con 67 centavos por litro el",
            "start": 2797.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "precio la mexico de la mezcla mexicana",
            "start": 2801.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo con corta el 16 de julio",
            "start": 2802.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "promedio 67 d\u00f3lares con 88 centavos por",
            "start": 2805.53,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "barril",
            "start": 2809.64,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "chevron redco winstar contin\u00faan con los",
            "start": 2810.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "indicadores de ganancia m\u00e1s altos el",
            "start": 2813.569,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "margen de ganancia m\u00e1s alto en la",
            "start": 2816.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gasolina regular lo tuvo la marca",
            "start": 2818.849,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "chevron con tres pesos con un centavo",
            "start": 2820.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "centavos en los mochis sinaloa con un",
            "start": 2823.579,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "precio de 21 pesos con 74 centavos por",
            "start": 2826.14,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "litro el m\u00e1s bajo de 15 centavos lo",
            "start": 2829.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encontramos con la franquicia pemex en",
            "start": 2831.809,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tuxtla guti\u00e9rrez chiapas con un precio",
            "start": 2833.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio de 19 pesos con 67 centavos por",
            "start": 2835.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "litro en la gasolina premiun el margen",
            "start": 2839.43,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2842.19,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "de tres pesos con nueve centavos tambi\u00e9n",
            "start": 2843.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo registr\u00f3 la marca chevron en los",
            "start": 2845.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mochis sinaloa con un precio de 23 pesos",
            "start": 2848.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con 95 centavos por litro por su parte",
            "start": 2851.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s bajo de 22 centavos se identific\u00f3",
            "start": 2854.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con la franquicia pemex pemex en",
            "start": 2856.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "chihuahua chihuahua con un precio de 21",
            "start": 2858.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pesos con 99 centavos por litro",
            "start": 2860.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el indicador de ganancia m\u00e1s alto en el",
            "start": 2864.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diesel de 2 pesos con 81 centavos lo",
            "start": 2866.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tuvo la multicitada chevron en guaymas",
            "start": 2868.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sonora en un precio de 22 pesos con 79",
            "start": 2871.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "centavos el m\u00e1s bajo de 20 centavos fue",
            "start": 2874.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la marca red petrol en durango",
            "start": 2877.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durango con un precio de 21 pesos con 19",
            "start": 2879.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "centavos por litro en las acciones de",
            "start": 2882.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n con corte al 15 de julio a",
            "start": 2885.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las estaciones de servicio de gasolina y",
            "start": 2888.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diesel fueron atendidas 381 denuncias se",
            "start": 2890.89,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "realizaron 172 visitas el 4% de las",
            "start": 2895.12,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "visitas de las estaciones de servicio",
            "start": 2900.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presentaron anomal\u00edas volum\u00e9tricas en el",
            "start": 2903.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "despacho de combustible seguiremos con",
            "start": 2906.43,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la estricta",
            "start": 2909.16,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "vigilancia con el objetivo de que",
            "start": 2909.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desaparezca esta pr\u00e1ctica mediante la",
            "start": 2911.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n litro por litro se",
            "start": 2914.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "identificaron los siguientes precios en",
            "start": 2916.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la gasolina regular las m\u00e1s baratas las",
            "start": 2918.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vendieron de 500 en quer\u00e9taro quer\u00e9taro",
            "start": 2921.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con el precio de 18 pesos con 89",
            "start": 2923.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "centavos y red energy en veracruz",
            "start": 2926.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "veracruz en 18 pesos con 92 centavos por",
            "start": 2929.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "litro las m\u00e1s caras las tuvieron la",
            "start": 2933.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gast\u00e9 en santa y santo domingo",
            "start": 2936.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tehuantepec oaxaca y oxxo gas en apodaca",
            "start": 2937.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n ambas con un precio de 21",
            "start": 2941.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pesos con 98 centavos por litro en la",
            "start": 2944.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "premium las m\u00e1s baratas las encontramos",
            "start": 2947.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con la marca soriana en coche al cual",
            "start": 2949.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cost veracruz con un precio de 20 pesos",
            "start": 2951.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con 44 centavos y con la franquicia",
            "start": 2954.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pemex en ciudad madero tamaulipas en 20",
            "start": 2956.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pesos con 80 centavos por litro",
            "start": 2959.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras las ofrecieron g 500 en",
            "start": 2961.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "santa mar\u00eda tonameca oaxaca con un",
            "start": 2964.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "precio de 23 pesos con 31 centavos",
            "start": 2967.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por parte de la franquicia pemex en",
            "start": 2971.099,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "chill\u00e3 pueblo en 23 pesos con 10",
            "start": 2973.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "centavos por litro en el dice los m\u00e1s",
            "start": 2975.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "baratos de nueva cuenta los vendi\u00f3 la",
            "start": 2978.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "marca de 500",
            "start": 2981.04,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro quer\u00e9taro con un precio de",
            "start": 2982.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "19 pesos con 99 centavos y en bp y en bp",
            "start": 2984.609,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "en veracruz veracruz en 20 pesos con 19",
            "start": 2989.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centavos por litro los m\u00e1s caros los",
            "start": 2992.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 la franquicia pemex en la",
            "start": 2994.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "piedad michoacan con un precio de 22",
            "start": 2997.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pesos con 98 centavos y con bp en cajeme",
            "start": 2999.25,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "sonora en 22 pesos con 85 centavos por",
            "start": 3002.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "litro en el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 3007.109,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "precios del gas lp el indicador de",
            "start": 3009.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ganancia m\u00e1s alto en el gas estacionario",
            "start": 3012.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con 5 pesos con 20 centavos no tuvo la",
            "start": 3015.51,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de servicio lo m\u00e1s gas en las",
            "start": 3017.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "capas arco ciudad de mexico con un",
            "start": 3020.069,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "precio de 15 pesos con 60 centavos por",
            "start": 3021.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "litro el m\u00e1s bajo con 2 pesos con 16",
            "start": 3024.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "centavos lo registr\u00f3 de gas tecomatl\u00e1n",
            "start": 3027.839,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en acatl\u00e1n puebla con un precio de 12",
            "start": 3030.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pesos con 15 centavos el margen m\u00e1s alto",
            "start": 3032.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 3036.69,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "clp en cilindro con 10 pesos con 59",
            "start": 3036.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "centavos lo encontramos en la estaci\u00f3n",
            "start": 3040.109,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de servicio glass gas global en un",
            "start": 3042.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "precio promedio de 27 pesos con 98",
            "start": 3045.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centavos por litro mientras que el m\u00e1s",
            "start": 3047.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bajo con 3 pesos con 16 centavos lo tuvo",
            "start": 3050.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "universal gas de saltillo en saltillo",
            "start": 3053.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coahuila en un precio promedio de 23",
            "start": 3056.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pesos con 69 centavos al 14 de julio en",
            "start": 3059.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los precios promedio diarios el gas lp",
            "start": 3063.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en cilindro tuvo un precio promedio de",
            "start": 3065.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "25 pesos con 41 centavos por kilo",
            "start": 3067.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mientras que el gas estacionario",
            "start": 3070.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "promedio 13 pesos con 57 centavos por",
            "start": 3073.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "litro en las acciones de verificaci\u00f3n a",
            "start": 3076.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las estaciones de servicio de gas lp con",
            "start": 3079.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al 16 de julio fueron",
            "start": 3082.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "realizadas 89 verificaciones 4",
            "start": 3084.63,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "resultaron con infracci\u00f3n de 576",
            "start": 3087.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cilindros verificados 17 fueron",
            "start": 3092.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inmovilizado 13 por cuestiones de",
            "start": 3095.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3098.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 3100.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente compa\u00f1eros",
            "start": 3109.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "del gabinete el gobernador buenos d\u00edas",
            "start": 3112.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3114.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adelante vamos a platicar el d\u00eda de hoy",
            "start": 3116.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de esta nueva estrategia incorporaci\u00f3n",
            "start": 3119.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de los mayores de 65 a\u00f1os a la pensi\u00f3n",
            "start": 3122.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para el bienestar de los adultos mayores",
            "start": 3126.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y bueno informa que en esta pensi\u00f3n se",
            "start": 3128.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "encuentran ya en el padr\u00f3n y ya cobrando",
            "start": 3133.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sus apoyos 8 millones dos mil personas y",
            "start": 3135.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que esto implica para el gobierno de",
            "start": 3140.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico una inversi\u00f3n de enero a agosto",
            "start": 3142.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 91 mil millones de pesos de poco m\u00e1s",
            "start": 3145.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de 91.000 millones de pesos adelante",
            "start": 3148.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para el caso de este bimestre de julio",
            "start": 3151.35,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "agosto iniciamos el pago el 21 de junio",
            "start": 3154.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y vamos a concluir el pr\u00f3ximo 23 de",
            "start": 3158.65,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "julio estamos ya en un 95 por ciento de",
            "start": 3161.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 3166.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "operativo y para nosotros es un gusto",
            "start": 3167.19,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "informar que ya hemos pagado a 7.6",
            "start": 3170.02,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores subvenciones",
            "start": 3174.339,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo que implica una inversi\u00f3n social de",
            "start": 3176.589,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "23 mil 790 millones de pesos al d\u00eda de",
            "start": 3180.369,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3184.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y comentarles gracias y avanza gracias",
            "start": 3185.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ha incrementado la tensi\u00f3n desde",
            "start": 3190.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que nosotros llegamos al gobierno del",
            "start": 3193.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador en el 2018",
            "start": 3197.51,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este programa ten\u00eda un monto de mil 160",
            "start": 3200.299,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "pesos al bimestre el compromiso fue que",
            "start": 3205.25,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se duplicar\u00eda en el primer a\u00f1o en el",
            "start": 3208.43,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "2019 el monto fue de dos mil quinientos",
            "start": 3211.609,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cincuenta poco m\u00e1s del doble",
            "start": 3215.059,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "posteriormente el monto que se entrega a",
            "start": 3217.579,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los adultos mayores fue elev\u00e1ndose",
            "start": 3220.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "conforme a la inflaci\u00f3n hasta este a\u00f1o",
            "start": 3223.309,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2021 en este a\u00f1o el 21 de marzo en",
            "start": 3226.18,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "guelatao oaxaca el presidente de la",
            "start": 3229.789,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica anunci\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 3232.279,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "incorporar a los mayores de 65 a\u00f1os ya",
            "start": 3235.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de manera universal ya que lo ven\u00edamos",
            "start": 3239.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "haciendo solo para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 3241.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y la poblaci\u00f3n afro mexicana que fue lo",
            "start": 3244.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 consignado en la reforma al",
            "start": 3247.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto de la constituci\u00f3n",
            "start": 3249.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de tal manera que en este a\u00f1o se decidi\u00f3",
            "start": 3252.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se har\u00eda un incremento del 15 por",
            "start": 3255.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciento a partir del bimestre",
            "start": 3259.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "julio-agosto el cual ya se est\u00e1",
            "start": 3261.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dispersando y los adultos mayores ya",
            "start": 3263.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo 3100 pesos es decir",
            "start": 3266.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aumentamos 400 pesos desde el \u00faltimo",
            "start": 3269.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "bimestre ya que se cobraban 2 mil 700 el",
            "start": 3273.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "compromiso el se\u00f1or presidente es que en",
            "start": 3277.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2022 23 y 24 haya un aumento",
            "start": 3280.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sostenido del 20 por ciento m\u00e1s la",
            "start": 3284.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n de tal manera que el monto de",
            "start": 3287.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n se ver\u00e1 incrementado y arriba",
            "start": 3290.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de 5 veces de c\u00f3mo nosotros tomamos el",
            "start": 3294.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "monto inicial de 1.160 como se manejaba",
            "start": 3297.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el 2018 adelante obviamente esto",
            "start": 3301.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiene una repercusi\u00f3n presupuestal de",
            "start": 3305.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tal manera que en el 2018 en la",
            "start": 3308.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n anterior este programa",
            "start": 3311.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una inversi\u00f3n social de 43 mil",
            "start": 3314.03,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3317.57,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "para este 2021 con el apoyo de la",
            "start": 3318.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda la subsecretaria",
            "start": 3322.049,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de egresos victoria rodr\u00edguez tuvimos",
            "start": 3324.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "135.000 millones primero asignados en el",
            "start": 3328.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presupuesto aprobada por la c\u00e1mara de",
            "start": 3331.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "diputados y se nos han otorgado 16 mil",
            "start": 3333.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos para sumar un",
            "start": 3336.63,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presupuesto modificado de 152 mil",
            "start": 3339.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos para que podamos",
            "start": 3342.809,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "realizar dos acciones fundamentales 1",
            "start": 3344.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "garantizar el aumento de los a los 3 mil",
            "start": 3347.819,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "100 pesos para quienes ya est\u00e1n en la",
            "start": 3351.93,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que implica una inversi\u00f3n de",
            "start": 3354.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "este semestre de 9 mil millones de pesos",
            "start": 3356.579,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y el resto 7 mil millones para",
            "start": 3358.98,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "incorporar a nuevos derechohabientes",
            "start": 3362.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mayores de 65 a\u00f1os",
            "start": 3364.549,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "este presupuesto va a incrementarse de",
            "start": 3367.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al 2024 en 240 mil millones de",
            "start": 3370.44,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pesos el pr\u00f3ximo a\u00f1o 300.000 en el 2023",
            "start": 3374.34,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo 370 mil en el 2024 de tal",
            "start": 3378.53,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "manera que se tienen garantizados los",
            "start": 3384.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recursos para dar cumplimiento a esta",
            "start": 3387.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adelante como ya lo hemos dicho",
            "start": 3390.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a seguir incorporando a los de 68",
            "start": 3394.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que ya gozan de esta pensi\u00f3n pero",
            "start": 3397.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la nueva estrategia es que a los mayores",
            "start": 3400.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de 65 de manera universal de todos los",
            "start": 3402.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lugares del pa\u00eds en ciudades en el campo",
            "start": 3406.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no importa prioritariamente a las",
            "start": 3410.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personas pobres pero esta pensi\u00f3n es",
            "start": 3412.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "universal es para todos no importa la",
            "start": 3415.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n social y comentamos que como",
            "start": 3418.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya se ha dicho 8 millones de adultos",
            "start": 3421.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mayores ya tienen este beneficio de su",
            "start": 3425.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n seg\u00fan el inegi",
            "start": 3427.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos 10.3 millones de adultos mayores",
            "start": 3430.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de 65 a\u00f1os en adelante de tal manera que",
            "start": 3434.34,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la meta es incorporar a 2.2 millones de",
            "start": 3438.51,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "adultos mayores en los siguientes meses",
            "start": 3443.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta es una tabla nacional donde despu\u00e9s",
            "start": 3446.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ejemplifica que estados son los que",
            "start": 3449.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tienen mayor poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 3451.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mayores el estado de mexico la ciudad de",
            "start": 3453.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico veracruz jalisco puebla adelante",
            "start": 3455.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bueno ya ya comentamos que vamos a",
            "start": 3459.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incorporar a estos 2.2 millones de",
            "start": 3463.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adultos mayores como lo vamos a hacer",
            "start": 3465.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cada bimestre dentro de cinco bimestres",
            "start": 3467.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3470.67,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "julio agosto este bimestre que est\u00e1",
            "start": 3472.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corriendo septiembre octubre y noviembre",
            "start": 3474.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "diciembre del 2021 y los dos primeros",
            "start": 3476.79,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del 2022 cada bimestre vamos a",
            "start": 3481.14,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "incorporar a 450.000 adultos mayores el",
            "start": 3484.71,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "siguiente bimestre esos 450 que ya",
            "start": 3489.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "cobran m\u00e1s otros 450 mil y as\u00ed lo",
            "start": 3492.869,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "haremos hasta llegar a marzo abril la",
            "start": 3496.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de todos los adultos",
            "start": 3499.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mayores de 65 a\u00f1os vamos a iniciar por",
            "start": 3501.329,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre por los",
            "start": 3505.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s pobres y las colonias m\u00e1s",
            "start": 3508.2,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pobres de las ciudades urbanas",
            "start": 3510.63,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "adelante aqu\u00ed trajimos esta tabla para",
            "start": 3514.85,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "que podamos explicar con mayor detalle",
            "start": 3520.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a hacer esta estrategia el",
            "start": 3524.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primer bimestre se van a incorporar mil",
            "start": 3527.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "182 municipios y les vamos a pagar el",
            "start": 3530.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "100 por ciento de la poblaci\u00f3n de estos",
            "start": 3534.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "municipios vamos a iniciar esta",
            "start": 3536.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estrategia a nivel nacional en todos los",
            "start": 3538.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "municipios pero en los m\u00e1s pobres los",
            "start": 3541.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vamos a incorporar a todos despu\u00e9s en el",
            "start": 3544.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siguiente bimestre en el siguiente",
            "start": 3547.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuadro los amarillos son 362 municipios",
            "start": 3548.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se incorporara la mitad en el primer",
            "start": 3552.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bimestre y la otra mitad en el segundo",
            "start": 3555.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bimestre y as\u00ed nos iremos hasta las",
            "start": 3558.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ciudades grandes por ejemplo aqu\u00ed",
            "start": 3561.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acapulco vamos a distribuirlo a trav\u00e9s",
            "start": 3563.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de cinco bimestres primero las zonas m\u00e1s",
            "start": 3566.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobres y vamos a ir poco a poco hasta",
            "start": 3568.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llegar a la totalidad de tal manera que",
            "start": 3572.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds vamos a abrir la",
            "start": 3575.09,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n pero vamos a ir por etapas",
            "start": 3576.8,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres los municipios m\u00e1s",
            "start": 3580.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alejados por ejemplo",
            "start": 3582.189,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cochoapa metlat\u00f3noc van a entrar todos",
            "start": 3585.279,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los adultos mayores desde el primer",
            "start": 3588.459,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bimestre se les va a pagar a todos",
            "start": 3590.259,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "porque son los m\u00e1s pobres y son los que",
            "start": 3592.769,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "siempre tienen que usted estar atendidos",
            "start": 3595.39,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "como una prioridad de cada bimestre",
            "start": 3598.059,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "insisto vamos a incorporar esos 450",
            "start": 3601.989,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3606.299,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "este es un punteo de c\u00f3mo lo vamos a",
            "start": 3608.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacer es una estrategia se van a colocar",
            "start": 3611.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de registro para que se haga la",
            "start": 3614.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n esto se va a realizar en",
            "start": 3618.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds de manera simult\u00e1nea en",
            "start": 3621.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cinco etapas son cinco bimestres en el",
            "start": 3624.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "primer bimestre quedar\u00e1n cubiertos los",
            "start": 3627.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s pobres en las zonas",
            "start": 3629.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rurales donde vamos a colocar estos",
            "start": 3632.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos los vamos a colocar donde",
            "start": 3635.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pagamos los programas de adultos mayores",
            "start": 3637.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que se realiza el pago a trav\u00e9s de un",
            "start": 3640.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "operativo esas sedes los adultos mayores",
            "start": 3643.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya las conocen y les pedimos estar",
            "start": 3646.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atentos a sus convocatorias en las zonas",
            "start": 3648.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "urbanas se van a colocar estos m\u00f3dulos",
            "start": 3652.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en las plazas p\u00fablicas y se informar\u00e1",
            "start": 3654.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "oportunamente en estos mismos lugares",
            "start": 3656.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "donde se va a hacer el registro en ese",
            "start": 3659.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mismo lugar posteriormente se les va a",
            "start": 3662.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entregar su tarjeta del bienestar para",
            "start": 3665.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que las personas sepan d\u00f3nde van a ser",
            "start": 3669.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sus puntos",
            "start": 3671.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de paz y esta estrategia va a iniciar el",
            "start": 3673.44,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "2 de agosto una vez que concluya la",
            "start": 3676.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "verdad electoral que est\u00e1 planteada para",
            "start": 3679.829,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la incorporaci\u00f3n que necesitamos",
            "start": 3683.7,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3685.859,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "esto es muy importante que lleven sus",
            "start": 3687.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "documentos son cuatro documentos es la",
            "start": 3690.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n oficial que puede ser la",
            "start": 3693.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "credencial para votar la cartilla el",
            "start": 3695.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasaporte la c\u00e9dula profesional o la",
            "start": 3698.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "credencial del inapam el la curp esto es",
            "start": 3701.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "muy importante porque la k\u00fcr es el dato",
            "start": 3704.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que nos permite identificar a las",
            "start": 3707.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas de manera \u00fanica el acta de",
            "start": 3710.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacimiento su comprobante de domicilio",
            "start": 3712.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque muchas personas no viven donde",
            "start": 3715.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dice su credencial de elector y es muy",
            "start": 3717.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante un n\u00famero de tel\u00e9fono tambi\u00e9n",
            "start": 3720.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recordarles a los adultos mayores que",
            "start": 3723.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden registrar un auxiliar que en",
            "start": 3725.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "futuras ocasiones les pueda ayudar en",
            "start": 3728.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sus tr\u00e1mites pero si no lo registran",
            "start": 3730.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ellos no podemos darle representaci\u00f3n a",
            "start": 3733.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alguien de su familia si ellos no lo han",
            "start": 3735.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "decidido en caso de los adultos mayores",
            "start": 3738.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que por alg\u00fan estado de salud alguna",
            "start": 3740.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "persona con discapacidad no pueda",
            "start": 3744.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trasladarse a los m\u00f3dulos vamos a",
            "start": 3746.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "registrar para ir a sus casas a realizar",
            "start": 3748.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite de tal manera que se",
            "start": 3751.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "implementar\u00e1n todas las acciones y",
            "start": 3754.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estrategias para llegar al \u00faltimo rinc\u00f3n",
            "start": 3755.75,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y darle a todo el mundo su pensi\u00f3n a las",
            "start": 3757.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "personas mayores de 65 a\u00f1os por \u00faltimo",
            "start": 3761.329,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo recordar que esta pensi\u00f3n y es un",
            "start": 3765.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "derecho consagrado en la constituci\u00f3n",
            "start": 3767.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo cuarto lo cual",
            "start": 3770.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "agradecemos que este gobierno va a dejar",
            "start": 3772.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como herencia esta acci\u00f3n de convertir",
            "start": 3775.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n en un derecho muchas",
            "start": 3778.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3780.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a la sesi\u00f3n de",
            "start": 3783.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas si les parece",
            "start": 3787.559,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "este un periodista de guerrero y uno",
            "start": 3791.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3796.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mujer y hombre d",
            "start": 3798.77,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "nacional guerrero",
            "start": 3803.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mi nombre es ernestina gilera del mundo",
            "start": 3814.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "polis",
            "start": 3816.42,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno no",
            "start": 3820.049,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mi nombre es ernestina gilera del mundo",
            "start": 3822.9,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico presidente y estoy aqu\u00ed para",
            "start": 3825.369,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pedirle que se esclarezcan los",
            "start": 3828.039,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "asesinatos y desapariciones forzadas de",
            "start": 3831.279,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los periodistas entre los desaparecidos",
            "start": 3834.309,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mi hermano legario aguilera de la",
            "start": 3836.499,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "revista mundo pol\u00edtico",
            "start": 3839.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente es una tortura diaria y",
            "start": 3841.5,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "durante 17 a\u00f1os la he vivido",
            "start": 3844.9,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "he vivido d\u00eda por d\u00eda minuto por minuto",
            "start": 3848.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y la verdad todos los que tenemos",
            "start": 3852.359,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "desaparecidos vivimos en una tortura",
            "start": 3855.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "interminable le pido de favor que nos",
            "start": 3858.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "atienda que se esclarezca hay compa\u00f1eros",
            "start": 3862.69,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que est\u00e1n viviendo situaciones",
            "start": 3866.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "negativas como ese en chilpancingo y en",
            "start": 3868.089,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "otros lugares",
            "start": 3872.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n le quiero pedir que",
            "start": 3874.2,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "si se puede elevar a rango de delito",
            "start": 3877.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "federal el atentado en contra de los",
            "start": 3879.849,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "periodistas mi hermano",
            "start": 3882.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "con 30 a\u00f1os de 30 a\u00f1os d",
            "start": 3885.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de este de",
            "start": 3891.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3892.93,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3894.66,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el cliente mi hermano lo conoci\u00f3 estas",
            "start": 3910.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "son sus revistas sus portadas",
            "start": 3913.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "denunciando todos",
            "start": 3917.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "su revista era a nivel nacional es a",
            "start": 3923.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nivel nacional en este momento yo estoy",
            "start": 3926.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sacando uno pol\u00edtico y estamos con un",
            "start": 3929.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "proyecto de un canal tambi\u00e9n estamos",
            "start": 3933.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cubriendo todas sus su trayectoria de",
            "start": 3935.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "usted lo felicito se\u00f1or presidente",
            "start": 3938.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque usted ama m\u00e9xico porque y por",
            "start": 3941.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ende al amar a m\u00e9xico ama a los",
            "start": 3945.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos su amor se expresa en su",
            "start": 3947.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trabajo incansable lo veo todos los d\u00edas",
            "start": 3950.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todas las ma\u00f1anas trabajar",
            "start": 3953.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incansablemente por mejorar m\u00e9xico yo me",
            "start": 3955.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 estos 17 a\u00f1os todo un gobierno",
            "start": 3959.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermo podrido del coraz\u00f3n y de la",
            "start": 3961.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mente a m\u00e9xico lo dejo lleno de sangre",
            "start": 3963.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 dej\u00f3 a m\u00e9xico este gobierno",
            "start": 3966.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "anterior a m\u00e9xico tom\u00f3 un pante\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 3969.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente le agradezco mucho que nos",
            "start": 3972.83,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tome en cuenta",
            "start": 3975.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y que nos permita que se forme un grupo",
            "start": 3977.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para vigilar que se esclarezcan los",
            "start": 3980.73,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "casos de todos los periodistas de todos",
            "start": 3983.849,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los periodistas desaparecidos y",
            "start": 3986.549,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "asesinados y que y que ya no m\u00e1s porque",
            "start": 3988.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mientras se siga permitiendo mientras no",
            "start": 3993.39,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se castigue a nadie el se\u00f1or presidente",
            "start": 3996.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los gobiernos van a seguir atentando en",
            "start": 3998.39,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "contra de la libertad de expresi\u00f3n todos",
            "start": 4002.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los que estamos aqu\u00ed venimos a darle ya",
            "start": 4004.819,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "decirle y en yo en lo personal se\u00f1or",
            "start": 4007.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente soy siempre en la mejor",
            "start": 4010.309,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "manera de apoyar y eso es lo que me",
            "start": 4013.25,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00f3 mi hermano a ver por los m\u00e1s",
            "start": 4015.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "necesitados cuando \u00e9l cuando yo me quise",
            "start": 4018.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ingresar al periodismo me dijo quieres",
            "start": 4020.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entrar le dije que s\u00ed dice pero t\u00fa no",
            "start": 4022.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "eres la estrella t\u00fa no eres para aire",
            "start": 4026.119,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "acondicionado t\u00fa tienes que buscar",
            "start": 4028.4,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "aquellos que m\u00e1s necesitan que t\u00fa es",
            "start": 4030.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lleves la voz de la voz de aquellos que",
            "start": 4032.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no tienen voz tienes que ver por",
            "start": 4035.99,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aquellos por aquellos que te necesitan",
            "start": 4038.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero recuerda hermana",
            "start": 4040.869,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eres la estrella no te acostumbres aires",
            "start": 4043.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "acondicionados vete al campo vete buscar",
            "start": 4047.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la noticia ya saber qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 4050.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aconteciendo hice un reportaje en un",
            "start": 4052.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nueva york de la explotaci\u00f3n a los",
            "start": 4055.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajadores de la industria de la",
            "start": 4058.79,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n hice una investigaci\u00f3n",
            "start": 4060.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre c\u00f3mo viv\u00edan los los",
            "start": 4063.85,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "indocumentados en nueva york se\u00f1or",
            "start": 4067.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente con mucha tristeza le puedo",
            "start": 4069.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decir no para me paraba con me llevaba a",
            "start": 4071.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un una persona de seguridad porque me",
            "start": 4074.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "met\u00ed debajo de los puentes y vi cu\u00e1nta",
            "start": 4077.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gente dorm\u00eda en lugares huyendo de la",
            "start": 4080.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "migra",
            "start": 4083.81,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "con un fr\u00edo intenso a las cuatro de la",
            "start": 4085.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana sal\u00edamos para poder agarrarlos en",
            "start": 4088.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "donde ellos dorm\u00edan y no lo pude",
            "start": 4091.059,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "publicar porque entonces yo estaba",
            "start": 4093.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando lugares de vivencia de los",
            "start": 4096.37,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "indocumentados hubo muchos casos tristes",
            "start": 4098.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "al principio mi amigo me reporta que",
            "start": 4102.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quer\u00eda hacerlo sobre los mexicanos pero",
            "start": 4105.94,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y me encontr\u00e9 se\u00f1or presidente que los",
            "start": 4108.279,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que las personas que cruzan de otros",
            "start": 4111.029,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "pa\u00edses tienen unos unas historias muy",
            "start": 4113.83,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "crudas muy crueles cuando yo vi que",
            "start": 4118.21,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 4120.819,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el este telemundo univisi\u00f3n y el diario",
            "start": 4122.759,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la prensa en esos lugares donde yo",
            "start": 4127.409,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a trabajar investigar me retir\u00e9",
            "start": 4129.059,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00eda llamado la atenci\u00f3n los",
            "start": 4132.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "focos de la prensa estaba sobre esas",
            "start": 4135.389,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "situaciones que tantos trabajadores",
            "start": 4137.369,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "viven a diario ah\u00ed en nueva york",
            "start": 4139.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando empec\u00e9 a investigar sobre la",
            "start": 4146.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de los trabajadores me",
            "start": 4149.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 que hab\u00eda constructores que se",
            "start": 4151.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los llevaban 15 d\u00edas 20 d\u00edas y los",
            "start": 4154.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hac\u00edan trabajar se\u00f1or presidente y se",
            "start": 4156.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "les y les dec\u00edan esp\u00e9renme aqu\u00ed yo voy a",
            "start": 4158.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comprar voy a traer el dinero al banco y",
            "start": 4160.95,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "se iban y no los tres y no ya no les",
            "start": 4164.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pagaba as\u00ed estaban trabajando as\u00ed han",
            "start": 4166.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estado trabajando desde que se llevaron",
            "start": 4169.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a mi hermano yo me vine para ac\u00e1 y pues",
            "start": 4171.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya no ya no he trabajado porque estuve",
            "start": 4174.49,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en depresi\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 4177.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente y logr\u00e9 que muchas muchos",
            "start": 4178.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajadores de la industria de la",
            "start": 4182.17,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n explotadores les pagaran en",
            "start": 4184.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n un uno de los muchachos me",
            "start": 4187.089,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "dijo no me pagan no nos pagaron 15 d\u00edas",
            "start": 4188.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "le dije sabes que dame el n\u00famero y le",
            "start": 4191.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 al constructor y le dije tengo una",
            "start": 4193.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casa y quiero que me la que me la",
            "start": 4196.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "remodele este quiero que hagamos el",
            "start": 4198.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trato venga nos vemos en este lugar",
            "start": 4201.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y este para que hagamos el trato pero",
            "start": 4204.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "alguien le sopl\u00f3 al al constructor",
            "start": 4206.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el contratista",
            "start": 4211.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y le llamo en este momento que estaba",
            "start": 4214.09,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "conmigo el trabajador y el trabajador me",
            "start": 4216.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dijo ya me llamo para pagarme",
            "start": 4219.219,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n pues era lo m\u00e1s justo que",
            "start": 4222.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "le pagaran y se termin\u00f3 el problema",
            "start": 4225.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "posteriormente me dijeron los muchachos",
            "start": 4227.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que los chinos los obligaban a descargar",
            "start": 4231.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los contener y los y los tiraban y los",
            "start": 4234.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "descargaban ya casi cuando lo iban a",
            "start": 4237.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terminar le dec\u00edan tambi\u00e9n me vas a",
            "start": 4238.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacer esto y aquello y le dec\u00edan no no",
            "start": 4241.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no no quedemos en eso s\u00ed s\u00ed no no te voy",
            "start": 4243.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a pagar pues no no me pagas y entonces",
            "start": 4246.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan pues no me nos vamos pero ya",
            "start": 4248.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed el contenido a punto de",
            "start": 4251.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "terminarlo se\u00f1or presidente le dije",
            "start": 4252.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuando pase esto me llaman le hable a la",
            "start": 4255.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "al del taxi le dije quiero a tu mejor",
            "start": 4258.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "conductor que me d\u00e9 me lleve por atajos",
            "start": 4262.08,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a brooklyn y si me llevaron que no nos",
            "start": 4265.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "daremos tanto se\u00f1or presidente le hice",
            "start": 4269.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llamada 11 llamadas al 911 y no iban y",
            "start": 4271.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima le dije si no vienen en",
            "start": 4275.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diez minutos yo voy a convocar a la",
            "start": 4277.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "prensa y aqu\u00ed voy a dar una conferencia",
            "start": 4279.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de prensa de toda la explotaci\u00f3n que",
            "start": 4281.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ustedes permiten cuando yo estaba",
            "start": 4284.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hablando por tel\u00e9fono al 911",
            "start": 4286.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la patrulla dio la vuelta lleg\u00f3 abraz\u00f3",
            "start": 4289.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "al chino y se fue platicando yo tomar",
            "start": 4292.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "fotos fotos y publiqu\u00e9 esa nota",
            "start": 4296.29,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y en un d\u00eda me llaman investiga si me",
            "start": 4300.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dicen se\u00f1or presidente lo que les",
            "start": 4302.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pagaban era muy poco",
            "start": 4305.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y cuando ven\u00edamos de regreso en el tren",
            "start": 4308.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sabe que dec\u00edan esos o menos pero nos",
            "start": 4311.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pagaron era la primera vez que les",
            "start": 4314.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pagaban se\u00f1or presidente siempre nos",
            "start": 4317.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hac\u00edan trabajar y nunca los les pagaba y",
            "start": 4318.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el coi y el gusto que dec\u00edan en el tren",
            "start": 4322.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y gracias a ti nos pagaron pero nos",
            "start": 4324.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pagaron y me abrazaba con el se\u00f1or",
            "start": 4327.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente me vine y ya no segu\u00ed",
            "start": 4329.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajando en eso por la desaparici\u00f3n",
            "start": 4332.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "forzada de mi hermano se\u00f1or presidente",
            "start": 4334.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por favor quiero encontrar a mi hermano",
            "start": 4338.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuando se lo llevaron se llevaron mi",
            "start": 4341.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n se llevaron mis ganas de vivir",
            "start": 4343.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "he vivido deprimida pero un amigo me",
            "start": 4346.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dijo ernestina necesitas levantarte como",
            "start": 4349.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un boxeador cuando va a pelear tienes",
            "start": 4353.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que hacer ejercicio tienes que",
            "start": 4355.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alimentarte bien tienes que prepararte",
            "start": 4356.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mentalmente para que se me enemigo lo",
            "start": 4359.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puedes vencer y es por eso se\u00f1or",
            "start": 4361.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente con la ayuda de dios estoy",
            "start": 4363.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de nuevo de diferente",
            "start": 4366.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "buscando a mi hermano porque para eso",
            "start": 4369.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estoy viva sin al presidente para eso",
            "start": 4372.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vivo y yo como yo todos los familiares",
            "start": 4375.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los aparecidos ellos est\u00e1n igual",
            "start": 4378.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ellos est\u00e1n igual",
            "start": 4380.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "subiendo sufriendo tenido presidente te",
            "start": 4383.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "despiertas y qu\u00e9 dices d\u00f3nde estar\u00e1",
            "start": 4386.67,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estar\u00e1 cuando llueve en fr\u00edo cuando",
            "start": 4390.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vas a comer esta tortura el se\u00f1or",
            "start": 4395.28,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "presidente es interminable porque se los",
            "start": 4397.77,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llevan a ellos pero tambi\u00e9n nos llevan a",
            "start": 4400.889,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "nosotros te cuesta",
            "start": 4402.929,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ya no es posible si el pr\u00edncipe",
            "start": 4406.1,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "le agradezco se\u00f1or presidente y que esto",
            "start": 4409.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se se lleve a cabo para que no haya m\u00e1s",
            "start": 4413.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "l\u00edo lo m\u00e1s se\u00f1or presidente le agradezco",
            "start": 4415.86,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 4419.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 4421.989,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "decirte con toda franqueza que estamos",
            "start": 4428.34,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "luchando para",
            "start": 4433.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "saber sobre el paradero sobre d\u00f3nde",
            "start": 4436.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4441.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4442.3,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 4447.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y desaparecidos",
            "start": 4449.849,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 4452.28,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 4454.539,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4457.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no se atend\u00edan",
            "start": 4461.34,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y \u00e9stas",
            "start": 4464.119,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sentidas demandas",
            "start": 4467.85,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ahora ah\u00ed",
            "start": 4470.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de b\u00fasqueda",
            "start": 4472.289,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de",
            "start": 4480.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y en especial de alejandro",
            "start": 4482.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "encinas subsecretario",
            "start": 4484.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 4488.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se trabaja con ese",
            "start": 4492.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4495.49,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de encontrar a",
            "start": 4498.15,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes",
            "start": 4503.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si dos v\u00edctimas de las desapariciones",
            "start": 4506.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no solo en los \u00faltimos tiempos sino",
            "start": 4513.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "desde la guerra sucia",
            "start": 4516.9,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "porque en guerrero y en todo el pa\u00eds",
            "start": 4520.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "llevo a cabo una pol\u00edtica autoritaria y",
            "start": 4526.53,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 4529.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "principal violador",
            "start": 4532.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos",
            "start": 4534.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque se impon\u00edan de esa forma",
            "start": 4538.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desapareciendo torturando asesinando",
            "start": 4541.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "masacrando a la gente",
            "start": 4545.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ahora nosotros hemos actuado de manera",
            "start": 4548.27,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "distinta por convicci\u00f3n por humanismo",
            "start": 4552.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se reprime a nadie",
            "start": 4556.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas protegen al pueblo",
            "start": 4559.84,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "no se usan para reprimir al pueblo",
            "start": 4563.43,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y la secretaria de gobernaci\u00f3n que antes",
            "start": 4568.67,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la utilizaban",
            "start": 4572.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4575.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "reprimir",
            "start": 4577.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "combatir a opositores",
            "start": 4582.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 4585.469,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se manifestaban en contra del gobierno",
            "start": 4587.679,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejerciendo el periodismo o en el",
            "start": 4590.309,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "movimiento social o los movimientos",
            "start": 4593.439,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4596.76,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pues esa secretaria era la que manejaba",
            "start": 4598.739,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda secreta",
            "start": 4603.019,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "la famosa polic\u00eda federal",
            "start": 4605.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a la polic\u00eda",
            "start": 4612.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encargada de la represi\u00f3n",
            "start": 4615.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya todo eso",
            "start": 4618.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4622.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "cancelado",
            "start": 4625.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no existe la polic\u00eda federal de",
            "start": 4628.35,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "seguridad ya no existe el cisen",
            "start": 4630.54,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "ya no se esp\u00eda a nadie",
            "start": 4633.719,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se garantizan las libertades y no se dan",
            "start": 4638.29,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes para reprimir",
            "start": 4643.33,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "vamos a seguir garantizando la paz la",
            "start": 4647.969,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "seguridad la protecci\u00f3n",
            "start": 4653.369,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "de todos en especial de periodistas de",
            "start": 4656.28,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "quienes tienen ejercer el oficio del",
            "start": 4662.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4667.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y que necesitan protecci\u00f3n",
            "start": 4669.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4674.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s cuando se trata de un",
            "start": 4675.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4678.24,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "de denuncia",
            "start": 4680.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque hay un periodismo",
            "start": 4682.489,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "muy c\u00f3modo",
            "start": 4685.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el qu\u00e9",
            "start": 4689.53,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y lucrar",
            "start": 4691.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4693.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se negocia con la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4697.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 4701.3,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "muchos periodistas en m\u00e9xico como es tu",
            "start": 4703.179,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4706.209,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4707.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n constantemente del lado del pueblo",
            "start": 4709.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "haciendo denuncias por las injusticias",
            "start": 4713.09,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que se cometen",
            "start": 4716.21,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos merecen protecci\u00f3n",
            "start": 4718.44,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pero repito m\u00e1s quienes est\u00e1n expuestos",
            "start": 4723.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4726.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un periodismo de denuncia",
            "start": 4728.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ese es nuestro compromiso vamos a que te",
            "start": 4734.01,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "atienda alejandro encinas aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4739.349,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "acapulco porque viene a ver varios temas",
            "start": 4746.65,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "y le vamos a pedir que platiquen contigo",
            "start": 4751.409,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 vivir en gato ya cuando lo de",
            "start": 4765.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lucio caba\u00f1as dice entrevist\u00e9 a la mam\u00e1",
            "start": 4767.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de lucio caba\u00f1as estaba zedillo en ese",
            "start": 4770.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiempo y le ped\u00eda que le diera la",
            "start": 4773.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "oportunidad de ver a su hijo ya estaba",
            "start": 4776.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy grande tengo la foto tengo grabado",
            "start": 4778.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la entrevista y tambi\u00e9n viv\u00ed al estar",
            "start": 4781.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "all\u00ed en guerrero",
            "start": 4784.219,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "en atoyac de \u00e1lvarez viv\u00ed todo lo que se",
            "start": 4785.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 con nuncio caballos toda la",
            "start": 4788.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n pasaban los tanques por todas",
            "start": 4790.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "las calles para que vi\u00e9ramos que hab\u00eda",
            "start": 4793.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 4795.61,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo eso lo viv\u00ed pero nunca pens\u00e9",
            "start": 4797.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vivirlo en carne propio tanto as\u00ed lo",
            "start": 4800.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sent\u00ed porque se llenaba de luto mi",
            "start": 4802.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n cuando un d\u00eda se\u00f1or presidente",
            "start": 4804.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todo esto ya no escucha voz de una",
            "start": 4807.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n prendida ni un radio todo el",
            "start": 4809.719,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "mundo estaba de luto porque no recuerdo",
            "start": 4812.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos personas estaban velando algo",
            "start": 4814.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que se me qued\u00f3 grabado bien grabado es",
            "start": 4818.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or que le arrancaron las u\u00f1as de",
            "start": 4820.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los pies y de las manos en la tortura",
            "start": 4823.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a pan del d\u00eda en atoyac levantar a la",
            "start": 4826.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gente no pod\u00eda salir del toque de queda",
            "start": 4830.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed cuando yo abr\u00eda la puerta de",
            "start": 4833.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la casa ah\u00ed estaba un militar aqu\u00ed otro",
            "start": 4836.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y otro all\u00ed y otro ah\u00ed ten\u00edamos que",
            "start": 4839.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ir al mercado",
            "start": 4842.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dame esto dame esto pagar cero platicas",
            "start": 4843.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "yo estaba muy joven pero entend\u00ed que",
            "start": 4846.73,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "corr\u00eda riesgo que hab\u00eda muchas cosas",
            "start": 4849.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente yo viv\u00ed todo eso cuando",
            "start": 4852.219,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "luci\u00f3 cada a\u00f1o se subi\u00f3 a la sierra yo",
            "start": 4854.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estaba reci\u00e9n aliviada de mi hijo y",
            "start": 4856.87,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "viv\u00eda en una casa en el z\u00f3calo as\u00ed es",
            "start": 4858.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que cuando se vio el 18 de mayo esa",
            "start": 4862.449,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n yo estaba all\u00ed reci\u00e9n aliviada",
            "start": 4865.09,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "apenas ten\u00eda 13 d\u00edas de haberme al",
            "start": 4867.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuidado de mi primer hijo todas esas",
            "start": 4869.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cosas y siempre inclinada hacia la",
            "start": 4872.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "causas justas se\u00f1or presidente porque",
            "start": 4876.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos duele porque mucha gente ve pasar el",
            "start": 4879.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dolor debe a los pobres y no se conduele",
            "start": 4882.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "les pone m\u00e1s el pie en aquel tiempo lo",
            "start": 4885.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de tita radilla por ejemplo tambi\u00e9n le",
            "start": 4889.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "digo se\u00f1or presidente que no s\u00e9",
            "start": 4891.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hecho justicia tita radilla del caso",
            "start": 4893.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rosendo radilla pacheco que logr\u00f3 a",
            "start": 4895.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su lucha muchas este muchas",
            "start": 4899.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cosas que se dieron a trav\u00e9s de la",
            "start": 4902.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sentencia que se ha dado y si muchos",
            "start": 4904.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cambios y usted lo sabe le agradezco",
            "start": 4907.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias presidente secretarios",
            "start": 4918.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobernador buenos d\u00edas sin d\u00eda cerda del",
            "start": 4920.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "canal 11 presidente ahora con motivo de",
            "start": 4922.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la veda por la consulta popular el ine",
            "start": 4924.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la notificado la raz\u00f3n de su gira algo",
            "start": 4927.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que haya violentado alguna llamada de",
            "start": 4930.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n lo pregunt\u00f3 por las actividades",
            "start": 4933.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que realiza y preguntar tambi\u00e9n si van a",
            "start": 4936.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "continuar las giras de manera abierta o",
            "start": 4938.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va a continuar las realizando de manera",
            "start": 4941.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cerrada y ser\u00eda la pregunta primero",
            "start": 4943.68,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "bueno no vamos a hacer giras abiertas",
            "start": 4945.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4951.95,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4954.059,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo la consulta",
            "start": 4955.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 4962.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil separar lo que es informativo",
            "start": 4965.54,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de lo que pueda interpretarse como",
            "start": 4970.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4974.27,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de todas formas nosotros vamos",
            "start": 4977.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a hacer respetuosos no vamos a hablar",
            "start": 4980.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del tema",
            "start": 4983.41,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "durante todo este tiempo",
            "start": 4986.35,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4990.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "decidimos no",
            "start": 4991.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llevar a cabo reuniones abiertas pero",
            "start": 4994.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 4998.52,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y recorrer el pa\u00eds y seguir adelante",
            "start": 5001.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de la gente",
            "start": 5007.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y supervisando",
            "start": 5009.689,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el avance de las obras de los programas",
            "start": 5013.3,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "es muy importante ir a los pueblos",
            "start": 5016.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "voy a metepec",
            "start": 5022.369,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 5027.469,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y me dice el due\u00f1o de la gasolinera",
            "start": 5029.29,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos un problema porque se va",
            "start": 5034.79,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mucho la luz",
            "start": 5037.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque",
            "start": 5041.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como ando por todo el pa\u00eds",
            "start": 5044.73,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "hab\u00eda recibido quejas en ese sentido",
            "start": 5047.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de ese ometepec le habl\u00e9 al director de",
            "start": 5055.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad ella",
            "start": 5057.969,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "me envi\u00f3 un informe y ya se va a atender",
            "start": 5060.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el asunto",
            "start": 5063.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5067.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "recorrido sirve para recoger",
            "start": 5070.43,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "peticiones demandas",
            "start": 5074.53,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que la gente no se sienta sola",
            "start": 5077.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "abandonada",
            "start": 5080.61,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "que el gobierno sea itinerante",
            "start": 5083.09,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que el gobierno de la rep\u00fablica no s\u00f3lo",
            "start": 5088.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenga como sede el palacio nacional sino",
            "start": 5091.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que pueda estar como",
            "start": 5095.67,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "lo hicimos en ayutla",
            "start": 5099.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pueda estar en metlat\u00f3noc e voy a ir",
            "start": 5106.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente",
            "start": 5109.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todos los pueblos todas las regiones de",
            "start": 5113.719,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 5116.389,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ya estuvimos en chilapa vamos a ir",
            "start": 5118.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la tierra caliente vamos a ir",
            "start": 5120.68,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a la costa grande",
            "start": 5123.98,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "pero la pr\u00f3xima semana vamos a hacer un",
            "start": 5128.69,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "recorrido en veracruz",
            "start": 5135.98,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "voy a estar en chihuahua posteriormente",
            "start": 5140.449,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "entonces independientemente",
            "start": 5144.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 5148.469,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y de no hacer los actos abiertos",
            "start": 5151.0,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "si me entero de todo lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 5154.849,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "no necesito",
            "start": 5159.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5164.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "del cisen que ya no est\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 5168.099,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "no necesito",
            "start": 5174.43,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5176.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de esp\u00edas",
            "start": 5178.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la gente me informa",
            "start": 5182.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 5184.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico",
            "start": 5187.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s diariamente nosotros mismos",
            "start": 5190.66,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana para",
            "start": 5195.26,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "saber lo que sucede en el pa\u00eds",
            "start": 5199.51,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "recibimos personalmente un reporte de",
            "start": 5203.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos los delitos que se cometen",
            "start": 5208.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "recibimos en parte es muy importante",
            "start": 5210.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed subrayar",
            "start": 5213.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5217.02,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 5218.61,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad se re\u00fane de",
            "start": 5220.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana en",
            "start": 5223.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los estados se hace lo mismo",
            "start": 5226.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en guerrero",
            "start": 5229.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hay una mesa",
            "start": 5235.05,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que se re\u00fane",
            "start": 5237.389,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de todas las instituciones encargadas de",
            "start": 5239.98,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la seguridad y esa mesa asiste",
            "start": 5244.45,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 5248.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "desde los que tiene m\u00e1s asistencia",
            "start": 5252.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5257.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no tenemos ah\u00ed sobre ese mismo tema",
            "start": 5259.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente pregunta cu\u00e1l es la",
            "start": 5261.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "asistencia de los gobernadores",
            "start": 5263.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "colisiones que participan actualmente la",
            "start": 5264.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda la mayor\u00eda de quienes no",
            "start": 5267.35,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van que no son los m\u00e1s presi\u00f3n",
            "start": 5270.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "muy pocos pero la mayor\u00eda existe",
            "start": 5272.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 5276.91,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "atender el problema de seguridad",
            "start": 5279.13,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a veces porque tienen",
            "start": 5283.4,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de otras tareas",
            "start": 5286.969,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "pero siempre va",
            "start": 5291.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el secretario del gobierno cuando no va",
            "start": 5293.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el gobernador est\u00e1 el secretario de",
            "start": 5295.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno de manera presencial o la",
            "start": 5297.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n tambi\u00e9n remontaron de manera",
            "start": 5300.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presencial",
            "start": 5303.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "256",
            "start": 5309.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en reuniones en los \u00faltimos tiempos en",
            "start": 5311.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "los que ha estado el gobernador h\u00e9ctor",
            "start": 5315.51,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "astudillo solo faltan 38",
            "start": 5319.08,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "pero asisti\u00f3 el secretario de gobierno",
            "start": 5323.95,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "esto es muy importante esto no se hac\u00eda",
            "start": 5328.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recib\u00edan las autoridades el presidente",
            "start": 5335.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los gobernadores un reporte",
            "start": 5338.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "semanal si acaso",
            "start": 5342.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por lo general era cada quince d\u00edas cada",
            "start": 5345.62,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "mes ni siquiera se actualizaban",
            "start": 5349.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los delitos que se comet\u00edan es decir no",
            "start": 5354.75,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 5360.23,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se daban a conocer diariamente nosotros",
            "start": 5362.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5365.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre los delitos",
            "start": 5369.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cometidos ayer",
            "start": 5371.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el fin de semana",
            "start": 5374.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pongan por ejemplo homicidio esto no",
            "start": 5377.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 5380.01,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esa estad\u00edstica se conoc\u00eda a los 15 d\u00edas",
            "start": 5381.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 5386.449,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y desde luego que no se reun\u00edan",
            "start": 5388.82,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eran reportes solo se vio una cosa muy",
            "start": 5393.269,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 5396.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hab\u00eda con urgencia una reuni\u00f3n de",
            "start": 5397.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "seguridad pero esto es distinto ahora",
            "start": 5400.92,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas y yo agradezco mucho al",
            "start": 5405.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "abogado h\u00e9ctor astudillo y agradezco a",
            "start": 5410.58,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los gobernadores a la gobernadora de",
            "start": 5413.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sonora a la jefa de gobierno de la",
            "start": 5417.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico porque han estado",
            "start": 5420.78,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 5424.43,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "es una labor conjunta porque as\u00ed lo",
            "start": 5426.829,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ameritan las circunstancias eso es lo",
            "start": 5430.879,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "que la gente quiere",
            "start": 5434.089,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que haya paz que haya tranquilidad",
            "start": 5437.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no es lo mismo acapulco",
            "start": 5441.24,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5445.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "34 homicidios 5 homicidios diarios a lo",
            "start": 5448.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en la actualidad que",
            "start": 5452.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n de homicidios en el",
            "start": 5455.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cas acapulco pero esto es un trabajo de",
            "start": 5458.65,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "toda la vida mire digo de todo el tiempo",
            "start": 5461.23,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ese es viernes s\u00e1bado y domingo",
            "start": 5467.57,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todo lo que pas\u00f3",
            "start": 5473.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y eso lo vimos hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 5477.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "viernes 73 en el pa\u00eds",
            "start": 5488.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "79",
            "start": 5494.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saba",
            "start": 5497.53,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "52 ayer domingo",
            "start": 5499.98,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds por estado",
            "start": 5502.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "analizamos",
            "start": 5509.369,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "las causas no estaba m\u00e1s en la",
            "start": 5511.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica",
            "start": 5513.94,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "vemos caso por caso",
            "start": 5517.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "todo lo que sucede entonces s\u00ed es muy",
            "start": 5522.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "importante hacer un reconocimiento qu\u00e9",
            "start": 5525.989,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "bien que me planteas esto a los que",
            "start": 5529.38,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "asisten a las mesas los gobernadores de",
            "start": 5532.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la alianza federalista acuden con la",
            "start": 5535.769,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "misma frecuencia tengo el dato pero la",
            "start": 5537.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda est\u00e1n participantes la mayor\u00eda",
            "start": 5540.84,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando en este presidente en",
            "start": 5545.579,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "otro tema la semana pasada la secretaria",
            "start": 5547.289,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n con los diputados",
            "start": 5549.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "morenistas presentaron la reimpresi\u00f3n de",
            "start": 5551.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n con estas nuevas",
            "start": 5554.55,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "adecuaciones y hablaron de que van desde",
            "start": 5555.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "763 reformas a la constituci\u00f3n actual de",
            "start": 5559.939,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "las cuales el 65 por ciento se hizo esas",
            "start": 5563.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reformas de 65 por ciento durante el",
            "start": 5566.999,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal en su administraci\u00f3n",
            "start": 5569.28,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "hicieron el recuento van 18",
            "start": 5571.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "modificaciones a la carta magna la",
            "start": 5573.449,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pregunta es presidente con esas 18",
            "start": 5575.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "modificaciones usted podr\u00eda decir que ya",
            "start": 5578.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se revirti\u00f3 esa reforma que era",
            "start": 5580.65,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "neoliberal la constituci\u00f3n la",
            "start": 5584.219,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que en su mayor\u00eda estaba",
            "start": 5586.949,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el liberalismo con estas 18 reformas",
            "start": 5589.559,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "de su gobierno se habr\u00eda revertido",
            "start": 5593.249,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "pues lo principal",
            "start": 5596.87,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque la verdad",
            "start": 5600.82,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es que durante todo el periodo",
            "start": 5603.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5605.469,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se dedicaron a reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 5606.87,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5611.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legalizar",
            "start": 5615.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el saqueo",
            "start": 5618.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 5622.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para eso fueron",
            "start": 5627.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todas esas reformas",
            "start": 5629.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y se los puedo probar a ver si no",
            "start": 5632.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos una lista de todas las reformas",
            "start": 5634.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal",
            "start": 5638.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en uno de mis libros est\u00e1",
            "start": 5640.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5642.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "creo que en la salida",
            "start": 5646.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 5650.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 5653.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ajustando el marco",
            "start": 5655.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "constitucional el marco legal",
            "start": 5658.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 5662.11,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el saqueo de los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 5664.87,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5669.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 5671.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5675.409,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo gobierno neoliberal",
            "start": 5676.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n",
            "start": 5682.19,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vienen",
            "start": 5686.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los aumentos de impuestos",
            "start": 5689.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la llamada reforma fiscal",
            "start": 5693.949,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "desde luego la entrega",
            "start": 5697.909,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de los bancos",
            "start": 5701.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y de las empresas p\u00fablicas porque se",
            "start": 5704.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 5706.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el gobierno de salinas",
            "start": 5709.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "le llaman",
            "start": 5713.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a eso desincorporaci\u00f3n",
            "start": 5715.52,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de bienes p\u00fablicos",
            "start": 5720.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 la constituci\u00f3n para eso se",
            "start": 5724.78,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 5728.949,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "en lo laboral",
            "start": 5732.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5736.73,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la famosa subcontrataci\u00f3n",
            "start": 5739.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "outsourcing",
            "start": 5745.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para poder contratar a trabajadores por",
            "start": 5747.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hora",
            "start": 5750.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y despedirlos sin",
            "start": 5753.28,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "garantizarles derechos laborales",
            "start": 5757.17,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 5761.41,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5766.06,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "privatizar la industria el\u00e9ctrica para",
            "start": 5768.23,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "privatizar el petr\u00f3leo",
            "start": 5771.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 la constituci\u00f3n para",
            "start": 5775.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 5777.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todo esto en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5781.03,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que se reform\u00f3",
            "start": 5782.699,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo tercero en el gobierno de",
            "start": 5787.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "salinas siendo zedillo secretario de",
            "start": 5791.34,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para que la educaci\u00f3n gratuita",
            "start": 5794.16,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "solo se garantizar\u00e1 en el nivel b\u00e1sico",
            "start": 5799.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es decir preescolar primaria y",
            "start": 5804.67,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "secundaria y se dej\u00f3 al mercado",
            "start": 5806.56,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "como si fuese una mercanc\u00eda en la",
            "start": 5809.659,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n",
            "start": 5811.459,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 5813.949,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed todas las",
            "start": 5819.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 5822.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la entrega por ejemplo de las pensiones",
            "start": 5825.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y jubilaciones",
            "start": 5828.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "las afores",
            "start": 5832.53,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 5838.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo durante el periodo",
            "start": 5841.699,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5845.209,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es impresionante el n\u00famero de reformas",
            "start": 5847.139,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en ese sentido nosotros t\u00fa sostienes que",
            "start": 5849.959,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "son 18 s\u00ed",
            "start": 5853.949,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "creo que son las b\u00e1sicas",
            "start": 5857.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5861.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque dentro de esas 18 est\u00e1 el que la",
            "start": 5862.7,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es delito grave que no lo era",
            "start": 5865.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la creaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 5870.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5875.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una muy importante",
            "start": 5877.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la prohibici\u00f3n a que se",
            "start": 5881.52,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con don en impuestos a las grandes",
            "start": 5885.4,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "empresas que no pagaban",
            "start": 5887.77,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "impuestos es una gran injusticia",
            "start": 5890.059,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense todo el pueblo pagando",
            "start": 5895.179,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5897.769,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 5899.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y potentados no pagaban",
            "start": 5901.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en los dos \u00faltimos sexenios anteriores",
            "start": 5906.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al nuestro",
            "start": 5910.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se les condonaron a los grandes cerca de",
            "start": 5912.84,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "400 mil millones de pesos de impuestos",
            "start": 5916.28,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y eso ya se termin\u00f3",
            "start": 5921.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n delito grave",
            "start": 5925.63,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el guachi col",
            "start": 5932.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional",
            "start": 5937.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extraordinaria de primera que me tiene",
            "start": 5939.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "muy contento",
            "start": 5943.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo acaba de expresar ahora la diana",
            "start": 5946.02,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5950.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se elev\u00f3 a rango constitucional el",
            "start": 5952.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "derecho a la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 5956.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 5959.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya es un derecho constitucional la",
            "start": 5962.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a ni\u00f1as y a ni\u00f1os con",
            "start": 5965.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "discapacidad ya es un derecho",
            "start": 5966.92,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5968.75,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "las becas para estudiantes de familias",
            "start": 5972.65,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "pobres ya es un derecho constitucional",
            "start": 5974.96,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos",
            "start": 5978.639,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 5980.829,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 5983.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "establecido que para cumplir con estos",
            "start": 5986.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 5990.96,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no pueden disminuirse los presupuestos",
            "start": 5993.24,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o a otro es decir cada a\u00f1o tiene",
            "start": 5997.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que haber m\u00e1s presupuesto lo que estamos",
            "start": 6002.45,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1alando con adultos mayores",
            "start": 6004.46,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "este quien est\u00e9 en el gobierno",
            "start": 6010.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y para poder dar marcha atr\u00e1s a esa",
            "start": 6014.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6017.77,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edan contar con el apoyo de las",
            "start": 6019.7,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dos terceras partes",
            "start": 6024.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los legisladores del congreso mayor\u00eda",
            "start": 6027.21,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "calificada y eso ya no",
            "start": 6031.23,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "lo van a poder tener",
            "start": 6034.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "lo que diga mi dedito",
            "start": 6037.219,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "entonces si han habido estas reformas",
            "start": 6042.63,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "importantes cu\u00e1les faltan",
            "start": 6046.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya para redondear",
            "start": 6050.039,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 6054.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6056.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que se fortalezca la comisi\u00f3n",
            "start": 6058.74,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 6061.35,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "porque la quer\u00edan destruir a la comisi\u00f3n",
            "start": 6063.519,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federal de electricidad d\u00e1ndole toda la",
            "start": 6065.859,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "preferencia a las empresas privadas de",
            "start": 6068.709,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica sobre",
            "start": 6072.729,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todo a las empresas extranjeras y en",
            "start": 6074.919,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "especial a las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 6076.569,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces se requiere fortalecer",
            "start": 6081.51,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6085.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y no darle la preferencia",
            "start": 6089.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a las empresas particulares la comisi\u00f3n",
            "start": 6093.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federal de electricidad como pemex son",
            "start": 6096.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "empresas de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 6097.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de la iglesia no",
            "start": 6101.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tiene fines de lucro",
            "start": 6104.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y se le tiene que apoyar para que no",
            "start": 6107.12,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aumente el precio de la luz",
            "start": 6110.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porque las empresas particulares van",
            "start": 6113.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sobre la ganancia les importa el lucro",
            "start": 6117.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que proteger a la",
            "start": 6121.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad porque",
            "start": 6123.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "iba en picada",
            "start": 6126.53,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6129.33,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y las empresas particulares estaban",
            "start": 6131.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vendiendo el 65 por ciento de la energ\u00eda",
            "start": 6134.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que consumimos en el pa\u00eds",
            "start": 6139.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n federal s\u00f3lo el 35 por",
            "start": 6142.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 6145.09,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y se tiene que pagar",
            "start": 6147.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esa energ\u00eda a los particulares con",
            "start": 6150.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 6153.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6156.63,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6158.239,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reprobable las grandes corporaciones",
            "start": 6160.099,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pagan proporcionalmente menos luz",
            "start": 6166.71,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "- por la luz tarifas m\u00e1s bajas que lo",
            "start": 6170.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que pagan",
            "start": 6174.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los usuarios",
            "start": 6178.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una familia",
            "start": 6181.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de clase",
            "start": 6183.38,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "media media",
            "start": 6185.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de el sector o de la clase popular",
            "start": 6190.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces todo eso los queremos corregir",
            "start": 6196.36,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "con esta reforma la segunda es",
            "start": 6198.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con",
            "start": 6204.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 6207.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no quiero que pase",
            "start": 6210.69,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal",
            "start": 6213.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que se ech\u00f3 a perder",
            "start": 6217.489,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6221.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este se corrompi\u00f3",
            "start": 6223.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6226.43,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "se procur\u00f3 que fuese una corporaci\u00f3n con",
            "start": 6228.28,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "disciplina con profesionalismo",
            "start": 6231.579,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s piensen ustedes que en el",
            "start": 6235.19,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tiempo que estuvo la polic\u00eda federal",
            "start": 6238.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nunca hicieron un cuartel",
            "start": 6240.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mandaban a los polic\u00edas federales a",
            "start": 6243.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "operativos y viv\u00edan en hoteles o en",
            "start": 6246.86,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "campamentos ahora no",
            "start": 6251.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1n construyendo",
            "start": 6255.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instalaciones aqu\u00ed se habl\u00f3 de nueve",
            "start": 6256.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "instalaciones de a cuatro cuarteles",
            "start": 6259.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "terminados de la guardia nacional tres",
            "start": 6261.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en proceso",
            "start": 6264.42,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "y dos m\u00e1s que se van a construir y va a",
            "start": 6266.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 6271.809,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "la presencia de la guardia nacional son",
            "start": 6273.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ahora en el pa\u00eds 100.000 elementos",
            "start": 6275.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional entonces es una",
            "start": 6280.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que se ha venido",
            "start": 6283.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "construyendo en dos a\u00f1os se est\u00e1",
            "start": 6285.47,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "consolidando ya la gente pide la guardia",
            "start": 6289.61,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nacional pide que haya guardia nacional",
            "start": 6294.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en todos lados y el prop\u00f3sito es que",
            "start": 6297.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en todo el pa\u00eds",
            "start": 6300.92,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "cuidando al pueblo",
            "start": 6302.81,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "pero queremos que queden escritas",
            "start": 6304.57,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "que queden",
            "start": 6311.119,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 6317.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que la guardia nacional dependa",
            "start": 6321.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la secretaria de defensa y eso va a",
            "start": 6324.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "requerir una reforma constitucional",
            "start": 6326.13,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "porque si dejamos a la guardia nacional",
            "start": 6329.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dependiendo de la defensa tenemos la",
            "start": 6332.679,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 6336.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de que no se va a podrir",
            "start": 6338.16,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal",
            "start": 6342.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces esa es una segunda reforma en",
            "start": 6347.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "su momento",
            "start": 6350.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y la tercera es una reforma electoral",
            "start": 6352.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6356.639,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "se termine de una vez y para siempre el",
            "start": 6358.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 6362.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya avanzamos en esta pasada elecci\u00f3n",
            "start": 6365.68,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por primera vez en mucho tiempo no hubo",
            "start": 6370.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n de estado",
            "start": 6373.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 6376.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno federal no intervinieron en las",
            "start": 6378.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6381.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no se us\u00f3 el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 6382.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda falta",
            "start": 6387.409,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "y sobre todo hay que reducir el costo",
            "start": 6390.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de las elecciones",
            "start": 6396.95,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque es mucho lo que cuesta",
            "start": 6399.23,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6404.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el aparato electoral m\u00e1s costoso del",
            "start": 6405.87,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "mundo el del ine",
            "start": 6410.61,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "causaron estas elecciones en general 20",
            "start": 6414.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 6420.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no todo el cine",
            "start": 6422.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la mitad tiene que ver con los partidos",
            "start": 6425.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 6428.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hay que reducir las participaciones las",
            "start": 6430.77,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "prerrogativas a los partidos",
            "start": 6435.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "eso lo voy a proponer no va a estar",
            "start": 6438.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero ya saben que a m\u00ed me interesa",
            "start": 6441.05,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 6444.679,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "este importa mucho",
            "start": 6445.749,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que estas cosas",
            "start": 6449.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se plante en y",
            "start": 6451.469,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "que los ciudadanos se enteren pero en",
            "start": 6455.41,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "esencia son tales b\u00e1sicamente",
            "start": 6458.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como ya est\u00e9s",
            "start": 6464.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mantendr\u00edan",
            "start": 6468.41,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 6470.66,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "muy s\u00f3lidas para proteger",
            "start": 6472.929,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "todos los cambios y que no puedan",
            "start": 6479.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente",
            "start": 6482.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "echara atr\u00e1s lo logrado",
            "start": 6485.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "o que les cueste trabajo",
            "start": 6490.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada",
            "start": 6493.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6495.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora que pasaron las elecciones lo que",
            "start": 6497.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 6500.3,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y ganar la mayor\u00eda",
            "start": 6502.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 6506.42,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6514.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados mayor\u00eda y",
            "start": 6516.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no aprobar el presupuesto nuestro",
            "start": 6520.64,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y quitar programas de bienestar",
            "start": 6525.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "les cuento algo",
            "start": 6529.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dicen que los escritores no deben de",
            "start": 6532.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "repetirse",
            "start": 6535.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero un dirigente social un presidente",
            "start": 6537.52,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que surge de un movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 6541.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tiene que hacer labor de pedagog\u00eda",
            "start": 6545.85,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de concientizaci\u00f3n",
            "start": 6549.07,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y aunque parezca disco rayado",
            "start": 6554.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay que estar",
            "start": 6558.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "repitiendo y repitiendo",
            "start": 6560.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hace como un a\u00f1o present\u00e9 la iniciativa",
            "start": 6565.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara diputados",
            "start": 6569.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6574.34,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 en la constituci\u00f3n el derecho de",
            "start": 6576.57,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "los adultos mayores a recibir la pensi\u00f3n",
            "start": 6580.349,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "darle pensi\u00f3n a ni\u00f1as y a ni\u00f1os con",
            "start": 6586.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "discapacidad y a darle becas a los",
            "start": 6588.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estudiantes pobres y que la atenci\u00f3n",
            "start": 6591.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y los medicamentos fueran",
            "start": 6594.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gratuitos pues saben qu\u00e9 pas\u00f3 hace un",
            "start": 6596.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en la c\u00e1mara diputados que el",
            "start": 6599.54,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "partido m\u00e1s conservador de mexico",
            "start": 6602.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "partido m\u00e1s conservador de mexico",
            "start": 6610.35,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que surgi\u00f3",
            "start": 6614.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hoy s\u00f3lo dejo de tarea en 1939",
            "start": 6619.13,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6624.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero presidente de mexico el gea l\u00e1zaro",
            "start": 6626.699,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 6630.03,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "y crearon ese partido para oponerse a la",
            "start": 6631.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del",
            "start": 6634.539,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "general carnales",
            "start": 6636.369,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "1939 cuando fue la expropiaci\u00f3n",
            "start": 6638.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 6640.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1938 un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 6642.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es el partido conservador",
            "start": 6648.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "votto hace un a\u00f1o en contra",
            "start": 6652.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de que se elevar\u00e1 a rango constitucional",
            "start": 6656.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el derecho a la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 6658.679,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6661.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 6664.889,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6670.19,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "les gusta que se apoye al pueblo son muy",
            "start": 6674.82,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "clasistas",
            "start": 6679.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "muy racistas",
            "start": 6682.489,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "entonces hay que estar recordando",
            "start": 6686.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "porque el que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 6690.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 6693.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces soy contento",
            "start": 6698.58,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan",
            "start": 6701.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con los votos de",
            "start": 6706.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este partido conservador en contra no",
            "start": 6709.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "les alcanz\u00f3",
            "start": 6713.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y ya se estableci\u00f3 en la constituci\u00f3n",
            "start": 6715.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 6718.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 6720.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "entonces a partir de los",
            "start": 6722.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os esto es",
            "start": 6726.21,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "algo important\u00edsimo miren",
            "start": 6729.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que va a significar en t\u00e9rminos",
            "start": 6732.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presupuestales",
            "start": 6735.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones lo de adriana nada m\u00e1s",
            "start": 6738.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en presupuesto",
            "start": 6742.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo esto tambi\u00e9n lo explico porque hay",
            "start": 6748.07,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "quien es este",
            "start": 6752.929,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "dicen que no se hace nada que es lo",
            "start": 6755.6,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mismo no",
            "start": 6758.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bien no sabes",
            "start": 6765.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6767.969,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el pueblo si salve",
            "start": 6770.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cuando hablo de corrupci\u00f3n pues los",
            "start": 6775.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6779.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no se dan por enterados no son muy",
            "start": 6783.309,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 6786.489,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "pero cuando hablo de corrupci\u00f3n la gente",
            "start": 6788.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si sabe",
            "start": 6790.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 6793.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n se sab\u00eda de corrupci\u00f3n pero",
            "start": 6798.929,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "no sobre los beneficios",
            "start": 6801.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 6809.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque se puede",
            "start": 6812.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y destinar esos fondos",
            "start": 6816.2,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n porque ya no se",
            "start": 6819.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "condonan",
            "start": 6822.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los impuestos a los potentados",
            "start": 6824.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque ya no hay esos privilegios",
            "start": 6828.78,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "fiscales porque se gobierna para todos",
            "start": 6830.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no est\u00e1 al servicio",
            "start": 6833.789,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 6835.739,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero miren esto",
            "start": 6839.69,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6841.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para un conservador neoliberal",
            "start": 6843.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esto les produce mucho coraje",
            "start": 6849.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por eso me tachan de populista de",
            "start": 6857.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "paternalista",
            "start": 6860.809,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "pero si es por esto que me apunten en la",
            "start": 6862.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 6865.78,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 6868.36,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ciento cincuenta y dos mil millones",
            "start": 6872.11,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6876.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "destinaron ellos en el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 6878.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero miren c\u00f3mo vamos a terminar",
            "start": 6885.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "370 mil millones s\u00f3lo para los adultos",
            "start": 6889.889,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6894.82,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "suben",
            "start": 6898.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad las",
            "start": 6901.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 6905.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "11 millones de estudiantes",
            "start": 6909.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1n construyendo las",
            "start": 6914.849,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar",
            "start": 6918.389,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "que va a ser el banco tambi\u00e9n m\u00e1s grande",
            "start": 6921.56,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que va a tener sucursales",
            "start": 6924.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hasta los pueblos m\u00e1s apartados aqu\u00ed",
            "start": 6928.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en el estado de guerrero",
            "start": 6931.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar va a tener 200",
            "start": 6934.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 6936.96,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "porque va a tener sucursales en la",
            "start": 6942.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a alta en la monta\u00f1a baja en el",
            "start": 6944.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "norte en tierra caliente costa chica",
            "start": 6947.53,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "costa grande en todos lados",
            "start": 6949.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que puedo comentar de",
            "start": 6953.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las reformas ya me est\u00e1n diciendo que me",
            "start": 6956.76,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "tengo que ir es que si no no",
            "start": 6960.3,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "va a quedar para ma\u00f1ana",
            "start": 6965.45,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6970.72,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6973.42,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6976.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vamos a seguir nos encontramos adi\u00f3s",
            "start": 6980.49,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s ma\u00f1ana all\u00e1",
            "start": 6983.61,
            "duration": 3.74
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] pues nos da mucho gusto iniciar la semana aqu\u00ed en acapulco guerrero y llevamos a cabo una gira por el estado desde el viernes estuvimos en chilapa en chilpancingo en ometepec en ayutla tambi\u00e9n aqu\u00ed visitamos obras en acapulco y se decidi\u00f3 realizar la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n esta conferencia de prensa agradecemos mucho al pueblo de guerrero por su hospitalidad les expresamos nuestro apoyo nuestra solidaridad es de los estados prioritarios de los estados que vamos a seguir atendiendo de manera especial porque tiene carencias hay mucha poblaci\u00f3n en pobreza y marginaci\u00f3n por eso se est\u00e1 haciendo una inversi\u00f3n p\u00fablica federal importante son tres estados de la rep\u00fablica que tienen atenci\u00f3n preferente y a los que m\u00e1s recursos federales se est\u00e1n destinando chiapas oaxaca y guerrero y vamos a continuar con esta pol\u00edtica queremos tambi\u00e9n y agradecer a las autoridades de guerrero manera especial al gobernador h\u00e9ctor astudillo hemos trabajado de manera coordinada el prop\u00f3sito de beneficiar al pueblo de guerrero y no hemos tenido ning\u00fan problema con el gobernador hemos actuado de como un acuerdo y esto ha dado buenos resultados y vamos a desahogar la agenda de hoy si les parece tratamos el tema de seguridad luego el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles tambi\u00e9n damos a conocer informamos sobre c\u00f3mo se va a llevar a cabo la incorporaci\u00f3n de los adultos mayores a partir de que la pensi\u00f3n adultos mayores va a otorgar de 65 a\u00f1os en adelante porque hay inter\u00e9s en saber c\u00f3mo se va a ir incorporando a los de 65 a\u00f1os y m\u00e1s se va a dar esta informaci\u00f3n sobre la pensi\u00f3n de adultos mayores de modo que iniciamos la informaci\u00f3n primero el ciudadano gobernador h\u00e9ctor astudillo luego va a hacer uso de la palabra del almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n \u00e9l va a informarnos sobre la situaci\u00f3n de seguridad en guerrero y posteriormente el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios con berenice berenice de romero encargada de despacho de la procuradur\u00eda del consumidor y terminamos con la informaci\u00f3n sobre adultos mayores de ariadna montiel subsecretaria de bienestar agradecemos tambi\u00e9n la presencia el acompa\u00f1amiento del general es que el esencia sandoval secretario de la defensa tambi\u00e9n de la ciudadana presidenta municipal de acapulco de la romana nos acompa\u00f1a carlos torres rosas secretario t\u00e9cnico del gabinete nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el general luis rodr\u00edguez bucio rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional la maestra la victoria rodr\u00edguez ceja subsecretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda el secretario de bienestar javier may rodr\u00edguez y la secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana rosa icela rodr\u00edguez nos acompa\u00f1a quien nos represent\u00f3 ayer qu\u00e9 recordamos un aniversario luctuoso m\u00e1s de el mejor presidente de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez hablo en nombre del gobierno de la rep\u00fablica la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion entonces le damos la palabra al ciudadano gobernador h\u00e9ctor astudillo muchas gracias muy buenos d\u00edas gracias se\u00f1or presidente deseado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a todo el gabinete a las secretarias a los secretarios subsecretarios subsecretarios y a todos quienes nos acompa\u00f1an en esta gira que hoy cumple su cuarto d\u00eda y en esta gira se han visto pues una gran cantidad de temas de asuntos relacionados con guerrero asuntos de salud asuntos sociales asuntos de seguridad asuntos hist\u00f3ricos ha habido oportunidad de conocer a fondo todo lo que est\u00e1 haciendo el gobierno federal en el tema de los programas sociales y tambi\u00e9n ha habido oportunidad de que un servidor en mi car\u00e1cter de gobernador del estado vaya informando tambi\u00e9n al gobierno federal especialmente al presidente a los secretarios todo lo que tambi\u00e9n hemos hecho en guerrero en los \u00faltimos tiempos recientemente presentamos nuestro sexto informe el \u00faltimo dentro de aproximadamente 86 d\u00edas dejaremos de ser de tener el cargo de gobernador y ha sido una espl\u00e9ndida oportunidad de poder estar durante cuatro d\u00edas de actividad con el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para poder atender ver y revisar muchos asuntos de guerrero hace unos momentos acabamos de realizar la reuni\u00f3n que se realiza normalmente tambi\u00e9n se realizan otras partes como hoy hace unos d\u00edas entiendo que se realiz\u00f3 en tabasco y ahora se hace aqu\u00ed en acapulco en guerrero se revisaron los temas relacionados con seguridad una reuni\u00f3n como la que nosotros tambi\u00e9n tenemos todos los d\u00edas de lunes a viernes y cuando es necesario tambi\u00e9n la tenemos s\u00e1bado y domingo ayer tuvimos una extraordinaria a las dos de la tarde en preparaci\u00f3n tambi\u00e9n a la reuni\u00f3n que acabamos de sostener que vimos en la reuni\u00f3n de seguridad pues revisamos por supuesto todos los temas los indicadores delictivos que una de las conclusiones que hay pues es que en guerrero los indicadores delictivos han ido a la baja especie el caso del homicidio que de estar en primer lugar en algunos a\u00f1os hoy estamos en el noveno en ocasiones en el d\u00e9cimo el tema del feminicidio que estuvimos en primer lugar y hoy andamos sobre el lugar n\u00famero 27 y as\u00ed revisaron y se presentaron y revisamos los indicadores de los delitos el secuestro por supuesto tambi\u00e9n a la baja algunos temas que en los \u00faltimos d\u00edas han tenido resonancia medi\u00e1tica por sus impactos por su impacto dir\u00edamos temas que se han presentado en el estado de guerrero en algunas regiones que tambi\u00e9n fueron que fueron revisados yo me permitir\u00eda decirles que acapulco de acuerdo a las gr\u00e1ficas que presentamos el tema de acapulco me voy a permitir hacer alguna referencia es la primera gr\u00e1fica que tenemos ah\u00ed en acapulco pues el a\u00f1o m\u00e1s complejo de acapulco fue el a\u00f1o 2000 2012 el a\u00f1o pasado en el 2020 creo que ha sido el mejor a\u00f1o de los \u00faltimos a\u00f1os desde que se lleva la contabilidad delictiva el 2020 repito el mejor a\u00f1o en el tema del homicidio o el a\u00f1o menor dir\u00edamos el indicador el 2021 va corriendo debemos de reconocer que ha habido d\u00edas que se no se ha elevado pero al d\u00eda de hoy tenemos un promedio de 1.4 por por d\u00eda de homicidios llegamos a tener los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la administraci\u00f3n hasta tres estamos en 1.4 en el caso de chilpancingo que lo vamos a ver a continuaci\u00f3n podr\u00edamos decir que chilpancingo es el lugar que m\u00e1s disminuci\u00f3n ha tenido de homicidio notablemente tambi\u00e9n el a\u00f1o pasado dir\u00edamos que el mejor el menor en indicador de delictivo y est\u00e1 corriendo y dir\u00edamos que chilpancingo de las ciudades m\u00e1s importantes o m\u00e1s grandes de del estado es el m\u00e1s disminuido en el indicador de homicidio tambi\u00e9n el caso de igual lo vimos igual a como lo como pues se tiene conocimiento ha tenido sucesos acontecimientos en los \u00faltimos tiempos ha sido est\u00e1 siendo un a\u00f1o m\u00e1s complicado el tema de iguala y requiere pues de mucha atenci\u00f3n que ya tambi\u00e9n se analiz\u00f3 hace un momento en la reuni\u00f3n en el caso de lo que continuamos por favor en el caso de algunos acontecimientos tambi\u00e9n se revis\u00f3 algo que le fue planteado al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el pasado viernes en chilpancingo que es el primer hecho de una persona que est\u00e1 desaparecida el ingeniero casta\u00f1\u00f3n tambi\u00e9n se analizaron los asuntos y se est\u00e1 tratando de conocer pasamos las todas las dem\u00e1s gr\u00e1ficas y pasamos lo dem\u00e1s por por pasamos pasamos vimos tambi\u00e9n el tema del cobi como esta la otra gr\u00e1fica por favor el hobbit en un mes ha aumentado de del 8% ha llegado a hasta el 36.2 si hay un incremento pues como ya se conoce en guerrero se pas\u00f3 de sem\u00e1foro verde a partir de hoy a sem\u00e1foro amarillo eso ya est\u00e1 pues en la ruta que hoy lo hacemos oficial y por supuesto tenemos que realizar una serie de medidas que hoy aparece en el peri\u00f3dico oficial de guerrero respecto a algunas limitaciones ya de aforos y finalmente lo que yo quiero comentar es que las mesas de coordinaci\u00f3n aqu\u00ed en guerrero o la mesa estatal funciona funciona lo digo con mi opini\u00f3n abierta clara contundente funciona bien ha ayudado mucho aqu\u00ed la mesa estatal tiene acuerdos hay una coordinaci\u00f3n buena positiva con la defensa nacional con tambi\u00e9n con la marina con la guardia nacional la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la polic\u00eda del estado y todos los que participamos en la mesa todos los d\u00edas vemos tambi\u00e9n el tema de la pandemia vemos tambi\u00e9n el tema de la vacunaci\u00f3n y por supuesto por los indicadores delictivos tambi\u00e9n queremos informar que dentro de los temas que recientemente se vieron en la reuni\u00f3n de seguridad de las 6 a las 7 de la ma\u00f1ana se toc\u00f3 el tema se conoci\u00f3 el tema de la persona que lamentablemente fue asesinada y que su cuerpo apareci\u00f3 en petatl\u00e1n tambi\u00e9n se analiz\u00f3 el tema de bien se tiene una dir\u00edamos una circunstancia de si es becario o no es becario yo creo que eso al final de cuentas es importante pero lo m\u00e1s delicado importante es investigar cu\u00e1les son los m\u00f3viles del asesinato de esta persona de apellido tapia y yo expreso mi agradecimiento finalmente al presidente de la rep\u00fablica a la defensa nacional a la marina a la guardia nacional a la secretaria de gobernacion a la secretaria de seguridad del secretario mail y a toda la subsecretaria superior que nos acompa\u00f1a la verdad es que como lo ha expresado el presidente de la rep\u00fablica se ha mantenido una coordinaci\u00f3n una relaci\u00f3n correcta en lo pol\u00edtico y tambi\u00e9n de mi parte no tengo otra cosa m\u00e1s que reconocer que el se\u00f1or presidente me ha dado un trato de respeto y siempre muy constructivo para ayudar a guerrero much\u00edsimas gracias presidente por estos cuatro d\u00edas ya quedamos y \u00e9l vendr\u00e1 a ustedes a principios del mes de octubre vamos a inaugurar el parque papagayo de la rehabilitaci\u00f3n del parque papagayo que es un lugar extraordinariamente hermoso aqu\u00ed para acapulco algunos otros el cuartel de la guardia nacional aqu\u00ed en acapulco ya se inaugur\u00f3 el de chilpancingo y algunas otras cosas que vamos a revisar con el se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n vamos a inaugurar de mi parte agradezco mucho la decisi\u00f3n se\u00f1or presidente de que esta reuni\u00f3n tambi\u00e9n se realice aqu\u00ed en acapulco en guerrero la reuni\u00f3n de seguridad ha sido una gira muy completa me atrever\u00eda a decir que ha sido la gira m\u00e1s completa que usted ha tenido con un servidor como gobernador en el tiempo que lleva usted como presidente han sido cuatro d\u00edas cuatro d\u00edas que como lo expresado que sean para bien de m\u00e9xico y especialmente para bien de guerrero muchas gracias se\u00f1or presidente con su permiso del se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador se\u00f1ora presidenta municipal compa\u00f1eros de gabinete medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas vamos a presentar la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de guerrero desde luego el estado de guerrero ocupa el catorceavo lugar en extensi\u00f3n territorial tiene 81 municipios y una poblaci\u00f3n estimada de tres y medio millones de habitantes podemos ver en la gr\u00e1fica los cuales son los municipios con mayor poblaci\u00f3n la que sigue por favor respecto a la incidencia delictiva desde luego el estadio herrero en todo lo que vamos a ver aqu\u00ed es respecto a la media nacional podemos ver por y vamos a verlo uno por uno por favor el homicidio doloso por favor el homicidio en lo que va de este a\u00f1o se han presentado 120 casos de homicidio doloso desde luego con una tendencia a la baja y ocupa el noveno lugar con respecto a la media nacional la que sigue por favor en lo que se refiere a trata de personas en el mes de mayo del 2021 no ha habido mucho problema en ese tema tiene una tendencia a la baja y ocupa el d\u00e9cimo lugar en alem en con respecto a la media nacional la que sigue por favor extorsiones tiene una tendencia a la baja tenemos 13 casos al mes de mayo y ocupa el doceavo lugar con respecto a la media nacional la que sigue por favor secuestro tiene una marcada tendencia a la baja en el presente a\u00f1o durante el mes de mayo de este a\u00f1o se registr\u00f3 un solo secuestro y ocupa el doceavo lugar con respecto a la media nacional narcomenudeo aqu\u00ed si tenemos una tendencia a la alta con 87 casos reportados en el mes de mayo se coloca en el 18vo lugar de la media nacional en lo que se refiere a lesiones dolosas hay una tendencia a la baja con respecto a a\u00f1os anteriores se coloca en el 24 ago lugar con respecto de la media nacional el robo de veh\u00edculos se han registrado 161 casos en el mes de mayo hay una tendencia a la baja y ocupa tambi\u00e9n el 24 a hbo lugar con respecto a la media nacional el robo de transe\u00fantes tenemos 13 casos en el mes de mayo una ligera tendencia a la baja con respecto a a\u00f1os anteriores y ocupa tambi\u00e9n el 24 ago lugar con respecto a la media nacional violencia familiar aqu\u00ed si hay una tendencia a la alta se han registrado tres 172 casos en el mes de mayo y ocupa el 25 ago lugar con respecto a los a\u00f1os con respecto a la media nacional y en lo que es robo de negocios tambi\u00e9n tiene una tendencia a la alta 92 casos en el baix de mayo y ocupa el 25 ago lugar con respecto a la media nacional en lo que se refiere a homicidio doloso por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n y al mes de mayo el estado de guerrero ocupa la clasificaci\u00f3n 7 con respecto a la media nacional como lo podemos ver ah\u00ed y con respecto a homicidio doloso por cada 100.000 habitantes en la presente administraci\u00f3n y al mes de mayo ocupa la clasificaci\u00f3n n\u00famero 9 con respecto a todos los dem\u00e1s estados y los municipios con mayor incidencia en el estado pues desde luego est\u00e1 acapulco chilpancingo iguala zihuatanejo tlapa chilapa ayutla y pungarabato son los que pues se puede decir que sobresalen de los 81 municipios que tiene el estado y con respecto a los 50 municipios a nivel nacional acapulco se encuentra en el quinto lugar e iguala tambi\u00e9n se se encuentra en el 27 a hbo lugar lo que quiere decir que de los 50 municipios con mayor incidencia delictiva a nivel nacional guerrero tiene dos municipios con lo que respecta a las fuerzas de seguridad en el estado se cuentan con cuatro mil doscientos tres polic\u00edas que est\u00e1n distribuidos en 26 cuarteles que los clasifican como uno central fuerzas especiales regionales y sectoriales como se pueden ver aqu\u00ed la distribuci\u00f3n en el plano en la que sigue por favor con respecto a la digamos al n\u00famero de polic\u00edas preventivos de estatales por cada mil habitantes guerrero tiene 1.0 21.01 y con respecto a las polic\u00edas preventivos estatales por cada 1000 habitantes se cuenta con 1.3 la media que marca la onu es de 2.86 y lo que marca el secretariado ejecutivo del sistema nacional es de 3.5 por lo que podemos ver que si hay una tendencia a la baja con respecto al n\u00famero de polic\u00edas por cada mil habitantes la que sigue por favor con respecto a las fuerzas de seguridad en el estado la secretar\u00eda de marina cuenta con 1969 elementos de los cuales 1150 son los operativos la sectaria de defensa con 7 mil 31 con 4 mil 785 operativos la guardia nacional con 3 mil 83 de los cuales 2 mil 93 son los operativos y la polic\u00eda estatal cuatro mil 203 con mil 213 operativos en el estado hay una coordinaci\u00f3n estatal ocho coordinaciones regionales y una coordinaci\u00f3n regional que se le llama batall\u00f3n de seguridad en carreteras e instalaciones con respecto a los los cuarteles de la guardia nacional hay concluidos cuatro en construcci\u00f3n 3 y en proyectos 2 en total va a haber 9 en el estado con respecto a los bancos de bienestar se encuentran concluidos 42 en construcci\u00f3n 16 en proyectos de construcci\u00f3n 142 para que el estado llegue a tener 200 bancos de bienestar la que sigue por favor con lo que se refiere a aseguramiento del 2019 al 2021 aqu\u00ed pueden ver en la tabla el n\u00famero de por ejemplo en marihuana lo que se ha decomisado en total de plant\u00edos y de kilogramos igualmente es metanfetaminas cristal coca\u00edna amapola y los laboratorios que se han desmantelado aqu\u00ed que van 5 a la fecha armas largas etc\u00e9tera esa es la contabilidad que se tiene con respecto al estado en la que sigue por favor desde luego aqu\u00ed en el estado pues no hay robo de hidrocarburos no hay ductos ni nada por el estilo la que sigue por favor en cuanto a los recursos federales de seguridad esta es la cantidad de recursos econ\u00f3micos que se le ha proporcionado al estado uno desde luego es estatal y las dem\u00e1s son federales la que sigue por favor en lo que se refiere a programas de bienestar de programas sociales aqu\u00ed en el estado lo que podemos ver ah\u00ed es que hay 14 programas y se suma el costo o la inversi\u00f3n que se tiene con respecto a estos programas son de 7 mil 838 millones de pesos donde se benefician a 896 mil habitantes que est\u00e1n inscritos en distintos programas sociales la que sigue por favor con respecto al plan marina al plan dn3 y al plan de la guardia nacional se han atendido 39 lluvias tres explosiones tres derrames en lo que se refiere a incendios forestales 219 y urbanos 3 en lo que se refiere a accidentes se han atendido 5 veh\u00edculos y derrumbes 1 los efectivos que se utilizan para esta ayuda a la poblaci\u00f3n la secretar\u00eda marina dispone de 1150 sedena de 4.785 la guardia nacional de 2.093 en total 8 mil 28 en el estado siguiendo con el plan dn3 el plan marina y el plan de la guardia nacional pero atendiendo a la emergencia sanitaria del cob y 19 a la fecha pues se han distribuido este n\u00famero de vacunas que ven ustedes ah\u00ed que se han dado 16 se han empleado 16 aeronaves 72 veh\u00edculos terrestres se han dado 46 operaciones a\u00e9reas 23 operaciones terrestres y una escuadra 41.40 horas de vuelo a la fecha se ha atendido aqu\u00ed la vacunaci\u00f3n en el estado m\u00e1s o menos de un 49 punto 95 por ciento la que sigue por favor y por \u00faltimo lo que se refiere a la b\u00fasqueda y rescate que se tiene aqu\u00ed en el estado se tienen se cuentan con dos estaciones de b\u00fasqueda y rescate una aqu\u00ed en acapulco la otra en zihuatanejo se han efectuado en total 23 operaciones se han rescatado a 12 personas y evacuaciones m\u00e9dicas 3 es lo que vamos informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado muchas gracias [M\u00fasica] presidente con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todos en el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles con corte al 16 de julio tenemos que la gasolina regular registr\u00f3 un ligero descenso en su precio nacional registrando un precio de 20 pesos con 54 centavos por litro el precio de la premium registr\u00f3 22 pesos con 32 centavos por litro y el diesel 21 pesos con 67 centavos por litro el precio la mexico de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo con corta el 16 de julio promedio 67 d\u00f3lares con 88 centavos por barril chevron redco winstar contin\u00faan con los indicadores de ganancia m\u00e1s altos el margen de ganancia m\u00e1s alto en la gasolina regular lo tuvo la marca chevron con tres pesos con un centavo centavos en los mochis sinaloa con un precio de 21 pesos con 74 centavos por litro el m\u00e1s bajo de 15 centavos lo encontramos con la franquicia pemex en tuxtla guti\u00e9rrez chiapas con un precio promedio de 19 pesos con 67 centavos por litro en la gasolina premiun el margen m\u00e1s de tres pesos con nueve centavos tambi\u00e9n lo registr\u00f3 la marca chevron en los mochis sinaloa con un precio de 23 pesos con 95 centavos por litro por su parte el m\u00e1s bajo de 22 centavos se identific\u00f3 con la franquicia pemex pemex en chihuahua chihuahua con un precio de 21 pesos con 99 centavos por litro el indicador de ganancia m\u00e1s alto en el diesel de 2 pesos con 81 centavos lo tuvo la multicitada chevron en guaymas sonora en un precio de 22 pesos con 79 centavos el m\u00e1s bajo de 20 centavos fue de la marca red petrol en durango durango con un precio de 21 pesos con 19 centavos por litro en las acciones de verificaci\u00f3n con corte al 15 de julio a las estaciones de servicio de gasolina y diesel fueron atendidas 381 denuncias se realizaron 172 visitas el 4% de las visitas de las estaciones de servicio presentaron anomal\u00edas volum\u00e9tricas en el despacho de combustible seguiremos con la estricta vigilancia con el objetivo de que desaparezca esta pr\u00e1ctica mediante la aplicaci\u00f3n litro por litro se identificaron los siguientes precios en la gasolina regular las m\u00e1s baratas las vendieron de 500 en quer\u00e9taro quer\u00e9taro con el precio de 18 pesos con 89 centavos y red energy en veracruz veracruz en 18 pesos con 92 centavos por litro las m\u00e1s caras las tuvieron la gast\u00e9 en santa y santo domingo tehuantepec oaxaca y oxxo gas en apodaca nuevo le\u00f3n ambas con un precio de 21 pesos con 98 centavos por litro en la premium las m\u00e1s baratas las encontramos con la marca soriana en coche al cual cost veracruz con un precio de 20 pesos con 44 centavos y con la franquicia pemex en ciudad madero tamaulipas en 20 pesos con 80 centavos por litro las m\u00e1scaras las ofrecieron g 500 en santa mar\u00eda tonameca oaxaca con un precio de 23 pesos con 31 centavos por parte de la franquicia pemex en chill\u00e3 pueblo en 23 pesos con 10 centavos por litro en el dice los m\u00e1s baratos de nueva cuenta los vendi\u00f3 la marca de 500 en quer\u00e9taro quer\u00e9taro con un precio de 19 pesos con 99 centavos y en bp y en bp en veracruz veracruz en 20 pesos con 19 centavos por litro los m\u00e1s caros los registr\u00f3 la franquicia pemex en la piedad michoacan con un precio de 22 pesos con 98 centavos y con bp en cajeme sonora en 22 pesos con 85 centavos por litro en el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios del gas lp el indicador de ganancia m\u00e1s alto en el gas estacionario con 5 pesos con 20 centavos no tuvo la estaci\u00f3n de servicio lo m\u00e1s gas en las capas arco ciudad de mexico con un precio de 15 pesos con 60 centavos por litro el m\u00e1s bajo con 2 pesos con 16 centavos lo registr\u00f3 de gas tecomatl\u00e1n en acatl\u00e1n puebla con un precio de 12 pesos con 15 centavos el margen m\u00e1s alto en \u00e9l clp en cilindro con 10 pesos con 59 centavos lo encontramos en la estaci\u00f3n de servicio glass gas global en un precio promedio de 27 pesos con 98 centavos por litro mientras que el m\u00e1s bajo con 3 pesos con 16 centavos lo tuvo universal gas de saltillo en saltillo coahuila en un precio promedio de 23 pesos con 69 centavos al 14 de julio en los precios promedio diarios el gas lp en cilindro tuvo un precio promedio de 25 pesos con 41 centavos por kilo mientras que el gas estacionario promedio 13 pesos con 57 centavos por litro en las acciones de verificaci\u00f3n a las estaciones de servicio de gas lp con informaci\u00f3n al 16 de julio fueron realizadas 89 verificaciones 4 resultaron con infracci\u00f3n de 576 cilindros verificados 17 fueron inmovilizado 13 por cuestiones de seguridad es cuanto se\u00f1or presidente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente compa\u00f1eros del gabinete el gobernador buenos d\u00edas buenos d\u00edas a los medios de comunicaci\u00f3n adelante vamos a platicar el d\u00eda de hoy de esta nueva estrategia incorporaci\u00f3n de los mayores de 65 a\u00f1os a la pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores y bueno informa que en esta pensi\u00f3n se encuentran ya en el padr\u00f3n y ya cobrando sus apoyos 8 millones dos mil personas y que esto implica para el gobierno de m\u00e9xico una inversi\u00f3n de enero a agosto de 91 mil millones de pesos de poco m\u00e1s de 91.000 millones de pesos adelante para el caso de este bimestre de julio agosto iniciamos el pago el 21 de junio y vamos a concluir el pr\u00f3ximo 23 de julio estamos ya en un 95 por ciento de avance operativo y para nosotros es un gusto informar que ya hemos pagado a 7.6 millones de adultos mayores subvenciones lo que implica una inversi\u00f3n social de 23 mil 790 millones de pesos al d\u00eda de hoy y comentarles gracias y avanza gracias c\u00f3mo ha incrementado la tensi\u00f3n desde que nosotros llegamos al gobierno del presidente de l\u00f3pez obrador en el 2018 este programa ten\u00eda un monto de mil 160 pesos al bimestre el compromiso fue que se duplicar\u00eda en el primer a\u00f1o en el 2019 el monto fue de dos mil quinientos cincuenta poco m\u00e1s del doble posteriormente el monto que se entrega a los adultos mayores fue elev\u00e1ndose conforme a la inflaci\u00f3n hasta este a\u00f1o 2021 en este a\u00f1o el 21 de marzo en guelatao oaxaca el presidente de la rep\u00fablica anunci\u00f3 la decisi\u00f3n de incorporar a los mayores de 65 a\u00f1os ya de manera universal ya que lo ven\u00edamos haciendo solo para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena y la poblaci\u00f3n afro mexicana que fue lo que qued\u00f3 consignado en la reforma al art\u00edculo cuarto de la constituci\u00f3n de tal manera que en este a\u00f1o se decidi\u00f3 que se har\u00eda un incremento del 15 por ciento a partir del bimestre julio-agosto el cual ya se est\u00e1 dispersando y los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo 3100 pesos es decir aumentamos 400 pesos desde el \u00faltimo bimestre ya que se cobraban 2 mil 700 el compromiso el se\u00f1or presidente es que en el a\u00f1o 2022 23 y 24 haya un aumento sostenido del 20 por ciento m\u00e1s la inflaci\u00f3n de tal manera que el monto de la pensi\u00f3n se ver\u00e1 incrementado y arriba de 5 veces de c\u00f3mo nosotros tomamos el monto inicial de 1.160 como se manejaba en el 2018 adelante obviamente esto tiene una repercusi\u00f3n presupuestal de tal manera que en el 2018 en la administraci\u00f3n anterior este programa ten\u00eda una inversi\u00f3n social de 43 mil millones para este 2021 con el apoyo de la secretar\u00eda de hacienda la subsecretaria de egresos victoria rodr\u00edguez tuvimos 135.000 millones primero asignados en el presupuesto aprobada por la c\u00e1mara de diputados y se nos han otorgado 16 mil millones de pesos para sumar un presupuesto modificado de 152 mil millones de pesos para que podamos realizar dos acciones fundamentales 1 garantizar el aumento de los a los 3 mil 100 pesos para quienes ya est\u00e1n en la pensi\u00f3n que implica una inversi\u00f3n de este semestre de 9 mil millones de pesos y el resto 7 mil millones para incorporar a nuevos derechohabientes mayores de 65 a\u00f1os este presupuesto va a incrementarse de aqu\u00ed al 2024 en 240 mil millones de pesos el pr\u00f3ximo a\u00f1o 300.000 en el 2023 y por \u00faltimo 370 mil en el 2024 de tal manera que se tienen garantizados los recursos para dar cumplimiento a esta pensi\u00f3n adelante como ya lo hemos dicho vamos a seguir incorporando a los de 68 a\u00f1os que ya gozan de esta pensi\u00f3n pero la nueva estrategia es que a los mayores de 65 de manera universal de todos los lugares del pa\u00eds en ciudades en el campo no importa prioritariamente a las personas pobres pero esta pensi\u00f3n es universal es para todos no importa la condici\u00f3n social y comentamos que como ya se ha dicho 8 millones de adultos mayores ya tienen este beneficio de su pensi\u00f3n seg\u00fan el inegi tenemos 10.3 millones de adultos mayores de 65 a\u00f1os en adelante de tal manera que la meta es incorporar a 2.2 millones de adultos mayores en los siguientes meses esta es una tabla nacional donde despu\u00e9s se ejemplifica que estados son los que tienen mayor poblaci\u00f3n de adultos mayores el estado de mexico la ciudad de m\u00e9xico veracruz jalisco puebla adelante bueno ya ya comentamos que vamos a incorporar a estos 2.2 millones de adultos mayores como lo vamos a hacer cada bimestre dentro de cinco bimestres que es julio agosto este bimestre que est\u00e1 corriendo septiembre octubre y noviembre diciembre del 2021 y los dos primeros del 2022 cada bimestre vamos a incorporar a 450.000 adultos mayores el siguiente bimestre esos 450 que ya cobran m\u00e1s otros 450 mil y as\u00ed lo haremos hasta llegar a marzo abril la incorporaci\u00f3n de todos los adultos mayores de 65 a\u00f1os vamos a iniciar por la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre por los municipios m\u00e1s pobres y las colonias m\u00e1s pobres de las ciudades urbanas adelante aqu\u00ed trajimos esta tabla para que podamos explicar con mayor detalle c\u00f3mo vamos a hacer esta estrategia el primer bimestre se van a incorporar mil 182 municipios y les vamos a pagar el 100 por ciento de la poblaci\u00f3n de estos municipios vamos a iniciar esta estrategia a nivel nacional en todos los municipios pero en los m\u00e1s pobres los vamos a incorporar a todos despu\u00e9s en el siguiente bimestre en el siguiente cuadro los amarillos son 362 municipios que se incorporara la mitad en el primer bimestre y la otra mitad en el segundo bimestre y as\u00ed nos iremos hasta las ciudades grandes por ejemplo aqu\u00ed acapulco vamos a distribuirlo a trav\u00e9s de cinco bimestres primero las zonas m\u00e1s pobres y vamos a ir poco a poco hasta llegar a la totalidad de tal manera que en todo el pa\u00eds vamos a abrir la incorporaci\u00f3n pero vamos a ir por etapas los m\u00e1s pobres los municipios m\u00e1s alejados por ejemplo cochoapa metlat\u00f3noc van a entrar todos los adultos mayores desde el primer bimestre se les va a pagar a todos porque son los m\u00e1s pobres y son los que siempre tienen que usted estar atendidos como una prioridad de cada bimestre insisto vamos a incorporar esos 450 adelante este es un punteo de c\u00f3mo lo vamos a hacer es una estrategia se van a colocar m\u00f3dulos de registro para que se haga la incorporaci\u00f3n esto se va a realizar en todo el pa\u00eds de manera simult\u00e1nea en cinco etapas son cinco bimestres en el primer bimestre quedar\u00e1n cubiertos los municipios m\u00e1s pobres en las zonas rurales donde vamos a colocar estos m\u00f3dulos los vamos a colocar donde pagamos los programas de adultos mayores que se realiza el pago a trav\u00e9s de un operativo esas sedes los adultos mayores ya las conocen y les pedimos estar atentos a sus convocatorias en las zonas urbanas se van a colocar estos m\u00f3dulos en las plazas p\u00fablicas y se informar\u00e1 oportunamente en estos mismos lugares donde se va a hacer el registro en ese mismo lugar posteriormente se les va a entregar su tarjeta del bienestar para que las personas sepan d\u00f3nde van a ser sus puntos de paz y esta estrategia va a iniciar el 2 de agosto una vez que concluya la verdad electoral que est\u00e1 planteada para la incorporaci\u00f3n que necesitamos adelante esto es muy importante que lleven sus documentos son cuatro documentos es la identificaci\u00f3n oficial que puede ser la credencial para votar la cartilla el pasaporte la c\u00e9dula profesional o la credencial del inapam el la curp esto es muy importante porque la k\u00fcr es el dato que nos permite identificar a las personas de manera \u00fanica el acta de nacimiento su comprobante de domicilio porque muchas personas no viven donde dice su credencial de elector y es muy importante un n\u00famero de tel\u00e9fono tambi\u00e9n recordarles a los adultos mayores que pueden registrar un auxiliar que en futuras ocasiones les pueda ayudar en sus tr\u00e1mites pero si no lo registran ellos no podemos darle representaci\u00f3n a alguien de su familia si ellos no lo han decidido en caso de los adultos mayores que por alg\u00fan estado de salud alguna persona con discapacidad no pueda trasladarse a los m\u00f3dulos vamos a registrar para ir a sus casas a realizar el tr\u00e1mite de tal manera que se implementar\u00e1n todas las acciones y estrategias para llegar al \u00faltimo rinc\u00f3n y darle a todo el mundo su pensi\u00f3n a las personas mayores de 65 a\u00f1os por \u00faltimo s\u00f3lo recordar que esta pensi\u00f3n y es un derecho consagrado en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto lo cual agradecemos que este gobierno va a dejar como herencia esta acci\u00f3n de convertir esta pensi\u00f3n en un derecho muchas gracias bueno pues vamos a la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas si les parece este un periodista de guerrero y uno nacional mujer y hombre d nacional guerrero mi nombre es ernestina gilera del mundo polis s\u00ed bueno no mi nombre es ernestina gilera del mundo pol\u00edtico presidente y estoy aqu\u00ed para pedirle que se esclarezcan los asesinatos y desapariciones forzadas de los periodistas entre los desaparecidos est\u00e1 mi hermano legario aguilera de la revista mundo pol\u00edtico presidente es una tortura diaria y durante 17 a\u00f1os la he vivido he vivido d\u00eda por d\u00eda minuto por minuto y la verdad todos los que tenemos desaparecidos vivimos en una tortura interminable le pido de favor que nos atienda que se esclarezca hay compa\u00f1eros todav\u00eda que est\u00e1n viviendo situaciones negativas como ese en chilpancingo y en otros lugares presidente tambi\u00e9n le quiero pedir que si se puede elevar a rango de delito federal el atentado en contra de los periodistas mi hermano con 30 a\u00f1os de 30 a\u00f1os d de este de [M\u00fasica] a el cliente mi hermano lo conoci\u00f3 estas son sus revistas sus portadas denunciando todos su revista era a nivel nacional es a nivel nacional en este momento yo estoy sacando uno pol\u00edtico y estamos con un proyecto de un canal tambi\u00e9n estamos cubriendo todas sus su trayectoria de usted lo felicito se\u00f1or presidente porque usted ama m\u00e9xico porque y por ende al amar a m\u00e9xico ama a los mexicanos su amor se expresa en su trabajo incansable lo veo todos los d\u00edas todas las ma\u00f1anas trabajar incansablemente por mejorar m\u00e9xico yo me encontr\u00e9 estos 17 a\u00f1os todo un gobierno enfermo podrido del coraz\u00f3n y de la mente a m\u00e9xico lo dejo lleno de sangre lleg\u00f3 dej\u00f3 a m\u00e9xico este gobierno anterior a m\u00e9xico tom\u00f3 un pante\u00f3n se\u00f1or presidente le agradezco mucho que nos tome en cuenta y que nos permita que se forme un grupo para vigilar que se esclarezcan los casos de todos los periodistas de todos los periodistas desaparecidos y asesinados y que y que ya no m\u00e1s porque mientras se siga permitiendo mientras no se castigue a nadie el se\u00f1or presidente los gobiernos van a seguir atentando en contra de la libertad de expresi\u00f3n todos los que estamos aqu\u00ed venimos a darle ya decirle y en yo en lo personal se\u00f1or presidente soy siempre en la mejor manera de apoyar y eso es lo que me ense\u00f1\u00f3 mi hermano a ver por los m\u00e1s necesitados cuando \u00e9l cuando yo me quise ingresar al periodismo me dijo quieres entrar le dije que s\u00ed dice pero t\u00fa no eres la estrella t\u00fa no eres para aire acondicionado t\u00fa tienes que buscar aquellos que m\u00e1s necesitan que t\u00fa es lleves la voz de la voz de aquellos que no tienen voz tienes que ver por aquellos por aquellos que te necesitan pero recuerda hermana eres la estrella no te acostumbres aires acondicionados vete al campo vete buscar la noticia ya saber qu\u00e9 es lo que est\u00e1 aconteciendo hice un reportaje en un nueva york de la explotaci\u00f3n a los trabajadores de la industria de la construcci\u00f3n hice una investigaci\u00f3n tambi\u00e9n sobre c\u00f3mo viv\u00edan los los indocumentados en nueva york se\u00f1or presidente con mucha tristeza le puedo decir no para me paraba con me llevaba a un una persona de seguridad porque me met\u00ed debajo de los puentes y vi cu\u00e1nta gente dorm\u00eda en lugares huyendo de la migra con un fr\u00edo intenso a las cuatro de la ma\u00f1ana sal\u00edamos para poder agarrarlos en donde ellos dorm\u00edan y no lo pude publicar porque entonces yo estaba se\u00f1alando lugares de vivencia de los indocumentados hubo muchos casos tristes al principio mi amigo me reporta que quer\u00eda hacerlo sobre los mexicanos pero y me encontr\u00e9 se\u00f1or presidente que los que las personas que cruzan de otros pa\u00edses tienen unos unas historias muy crudas muy crueles cuando yo vi que estuvo el este telemundo univisi\u00f3n y el diario la prensa en esos lugares donde yo empec\u00e9 a trabajar investigar me retir\u00e9 porque ya hab\u00eda llamado la atenci\u00f3n los focos de la prensa estaba sobre esas situaciones que tantos trabajadores viven a diario ah\u00ed en nueva york cuando empec\u00e9 a investigar sobre la explotaci\u00f3n de los trabajadores me encontr\u00e9 que hab\u00eda constructores que se los llevaban 15 d\u00edas 20 d\u00edas y los hac\u00edan trabajar se\u00f1or presidente y se les y les dec\u00edan esp\u00e9renme aqu\u00ed yo voy a comprar voy a traer el dinero al banco y se iban y no los tres y no ya no les pagaba as\u00ed estaban trabajando as\u00ed han estado trabajando desde que se llevaron a mi hermano yo me vine para ac\u00e1 y pues ya no ya no he trabajado porque estuve muchos a\u00f1os en depresi\u00f3n se\u00f1or presidente y logr\u00e9 que muchas muchos trabajadores de la industria de la construcci\u00f3n explotadores les pagaran en una ocasi\u00f3n un uno de los muchachos me dijo no me pagan no nos pagaron 15 d\u00edas le dije sabes que dame el n\u00famero y le habl\u00e9 al constructor y le dije tengo una casa y quiero que me la que me la remodele este quiero que hagamos el trato venga nos vemos en este lugar y este para que hagamos el trato pero alguien le sopl\u00f3 al al constructor el contratista y le llamo en este momento que estaba conmigo el trabajador y el trabajador me dijo ya me llamo para pagarme ellos tambi\u00e9n pues era lo m\u00e1s justo que le pagaran y se termin\u00f3 el problema posteriormente me dijeron los muchachos que los chinos los obligaban a descargar los contener y los y los tiraban y los descargaban ya casi cuando lo iban a terminar le dec\u00edan tambi\u00e9n me vas a hacer esto y aquello y le dec\u00edan no no no no quedemos en eso s\u00ed s\u00ed no no te voy a pagar pues no no me pagas y entonces le dec\u00edan pues no me nos vamos pero ya est\u00e1 as\u00ed el contenido a punto de terminarlo se\u00f1or presidente le dije cuando pase esto me llaman le hable a la al del taxi le dije quiero a tu mejor conductor que me d\u00e9 me lleve por atajos a brooklyn y si me llevaron que no nos daremos tanto se\u00f1or presidente le hice llamada 11 llamadas al 911 y no iban y en la \u00faltima le dije si no vienen en diez minutos yo voy a convocar a la prensa y aqu\u00ed voy a dar una conferencia de prensa de toda la explotaci\u00f3n que ustedes permiten cuando yo estaba hablando por tel\u00e9fono al 911 la patrulla dio la vuelta lleg\u00f3 abraz\u00f3 al chino y se fue platicando yo tomar fotos fotos y publiqu\u00e9 esa nota y en un d\u00eda me llaman investiga si me dicen se\u00f1or presidente lo que les pagaban era muy poco y cuando ven\u00edamos de regreso en el tren sabe que dec\u00edan esos o menos pero nos pagaron era la primera vez que les pagaban se\u00f1or presidente siempre nos hac\u00edan trabajar y nunca los les pagaba y el coi y el gusto que dec\u00edan en el tren y gracias a ti nos pagaron pero nos pagaron y me abrazaba con el se\u00f1or presidente me vine y ya no segu\u00ed trabajando en eso por la desaparici\u00f3n forzada de mi hermano se\u00f1or presidente por favor quiero encontrar a mi hermano cuando se lo llevaron se llevaron mi coraz\u00f3n se llevaron mis ganas de vivir he vivido deprimida pero un amigo me dijo ernestina necesitas levantarte como un boxeador cuando va a pelear tienes que hacer ejercicio tienes que alimentarte bien tienes que prepararte mentalmente para que se me enemigo lo puedes vencer y es por eso se\u00f1or presidente con la ayuda de dios estoy aqu\u00ed de nuevo de diferente buscando a mi hermano porque para eso estoy viva sin al presidente para eso vivo y yo como yo todos los familiares de los aparecidos ellos est\u00e1n igual se\u00f1or presidente ellos est\u00e1n igual subiendo sufriendo tenido presidente te despiertas y qu\u00e9 dices d\u00f3nde estar\u00e1 c\u00f3mo estar\u00e1 cuando llueve en fr\u00edo cuando vas a comer esta tortura el se\u00f1or presidente es interminable porque se los llevan a ellos pero tambi\u00e9n nos llevan a nosotros te cuesta ya no es posible si el pr\u00edncipe le agradezco se\u00f1or presidente y que esto se se lleve a cabo para que no haya m\u00e1s l\u00edo lo m\u00e1s se\u00f1or presidente le agradezco se\u00f1or presidente bueno este decirte con toda franqueza que estamos luchando para saber sobre el paradero sobre d\u00f3nde est\u00e1n los han sido y desaparecidos desde hace mucho tiempo antes no se atend\u00edan y \u00e9stas sentidas demandas ahora ah\u00ed una comisi\u00f3n de b\u00fasqueda est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y en especial de alejandro encinas subsecretario gobernaci\u00f3n todos los d\u00edas se trabaja con ese prop\u00f3sito tenemos el compromiso de encontrar a qui\u00e9nes si dos v\u00edctimas de las desapariciones no solo en los \u00faltimos tiempos sino desde la guerra sucia porque en guerrero y en todo el pa\u00eds llevo a cabo una pol\u00edtica autoritaria y el estado principal violador de los derechos humanos porque se impon\u00edan de esa forma desapareciendo torturando asesinando masacrando a la gente ahora nosotros hemos actuado de manera distinta por convicci\u00f3n por humanismo no se reprime a nadie las fuerzas armadas protegen al pueblo no se usan para reprimir al pueblo y la secretaria de gobernaci\u00f3n que antes la utilizaban para reprimir combatir a opositores a qui\u00e9n es se manifestaban en contra del gobierno ejerciendo el periodismo o en el movimiento social o los movimientos pol\u00edticos pues esa secretaria era la que manejaba la polic\u00eda secreta la famosa polic\u00eda federal a la polic\u00eda encargada de la represi\u00f3n ya todo eso sea cancelado ya no existe la polic\u00eda federal de seguridad ya no existe el cisen ya no se esp\u00eda a nadie se garantizan las libertades y no se dan \u00f3rdenes para reprimir vamos a seguir garantizando la paz la seguridad la protecci\u00f3n de todos en especial de periodistas de quienes tienen ejercer el oficio del periodismo y que necesitan protecci\u00f3n todos pero m\u00e1s cuando se trata de un periodismo de denuncia porque hay un periodismo muy c\u00f3modo en el qu\u00e9 y lucrar con la libertad de expresi\u00f3n se negocia con la libertad de expresi\u00f3n pero hay muchos periodistas en m\u00e9xico como es tu caso qu\u00e9 est\u00e1n constantemente del lado del pueblo haciendo denuncias por las injusticias que se cometen todos merecen protecci\u00f3n pero repito m\u00e1s quienes est\u00e1n expuestos por llevar a cabo un periodismo de denuncia ese es nuestro compromiso vamos a que te atienda alejandro encinas aqu\u00ed est\u00e1 acapulco porque viene a ver varios temas y le vamos a pedir que platiquen contigo me toc\u00f3 vivir en gato ya cuando lo de lucio caba\u00f1as dice entrevist\u00e9 a la mam\u00e1 de lucio caba\u00f1as estaba zedillo en ese tiempo y le ped\u00eda que le diera la oportunidad de ver a su hijo ya estaba muy grande tengo la foto tengo grabado la entrevista y tambi\u00e9n viv\u00ed al estar all\u00ed en guerrero en atoyac de \u00e1lvarez viv\u00ed todo lo que se vivi\u00f3 con nuncio caballos toda la represi\u00f3n pasaban los tanques por todas las calles para que vi\u00e9ramos que hab\u00eda represi\u00f3n todo eso lo viv\u00ed pero nunca pens\u00e9 vivirlo en carne propio tanto as\u00ed lo sent\u00ed porque se llenaba de luto mi coraz\u00f3n cuando un d\u00eda se\u00f1or presidente todo esto ya no escucha voz de una televisi\u00f3n prendida ni un radio todo el mundo estaba de luto porque no recuerdo cu\u00e1ntos personas estaban velando algo que se me qued\u00f3 grabado bien grabado es un se\u00f1or que le arrancaron las u\u00f1as de los pies y de las manos en la tortura a pan del d\u00eda en atoyac levantar a la gente no pod\u00eda salir del toque de queda estaba ah\u00ed cuando yo abr\u00eda la puerta de la casa ah\u00ed estaba un militar aqu\u00ed otro aqu\u00ed y otro all\u00ed y otro ah\u00ed ten\u00edamos que ir al mercado dame esto dame esto pagar cero platicas yo estaba muy joven pero entend\u00ed que corr\u00eda riesgo que hab\u00eda muchas cosas se\u00f1or presidente yo viv\u00ed todo eso cuando luci\u00f3 cada a\u00f1o se subi\u00f3 a la sierra yo estaba reci\u00e9n aliviada de mi hijo y viv\u00eda en una casa en el z\u00f3calo as\u00ed es que cuando se vio el 18 de mayo esa situaci\u00f3n yo estaba all\u00ed reci\u00e9n aliviada apenas ten\u00eda 13 d\u00edas de haberme al cuidado de mi primer hijo todas esas cosas y siempre inclinada hacia la causas justas se\u00f1or presidente porque nos duele porque mucha gente ve pasar el dolor debe a los pobres y no se conduele les pone m\u00e1s el pie en aquel tiempo lo de tita radilla por ejemplo tambi\u00e9n le digo se\u00f1or presidente que no s\u00e9 hecho justicia tita radilla del caso rosendo radilla pacheco que logr\u00f3 a trav\u00e9s de su lucha muchas este muchas cosas que se dieron a trav\u00e9s de la sentencia que se ha dado y si muchos cambios y usted lo sabe le agradezco gracias presidente secretarios gobernador buenos d\u00edas sin d\u00eda cerda del canal 11 presidente ahora con motivo de la veda por la consulta popular el ine la notificado la raz\u00f3n de su gira algo que haya violentado alguna llamada de atenci\u00f3n lo pregunt\u00f3 por las actividades que realiza y preguntar tambi\u00e9n si van a continuar las giras de manera abierta o va a continuar las realizando de manera cerrada y ser\u00eda la pregunta primero bueno no vamos a hacer giras abiertas hasta qu\u00e9 se lleva a cabo la consulta por qu\u00e9 no es f\u00e1cil separar lo que es informativo de lo que pueda interpretarse como cuesti\u00f3n pol\u00edtica de todas formas nosotros vamos a hacer respetuosos no vamos a hablar del tema durante todo este tiempo y decidimos no llevar a cabo reuniones abiertas pero tenemos que y recorrer el pa\u00eds y seguir adelante recogiendo los sentimientos de la gente y supervisando el avance de las obras de los programas es muy importante ir a los pueblos voy a metepec antier y me dice el due\u00f1o de la gasolinera aqu\u00ed tenemos un problema porque se va mucho la luz y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque como ando por todo el pa\u00eds hab\u00eda recibido quejas en ese sentido de ese ometepec le habl\u00e9 al director de la comisi\u00f3n federal de electricidad ella me envi\u00f3 un informe y ya se va a atender el asunto y as\u00ed recorrido sirve para recoger peticiones demandas que la gente no se sienta sola abandonada que el gobierno sea itinerante que el gobierno de la rep\u00fablica no s\u00f3lo tenga como sede el palacio nacional sino que pueda estar como lo hicimos en ayutla pueda estar en metlat\u00f3noc e voy a ir pr\u00f3ximamente todos los pueblos todas las regiones de guerrero ya estuvimos en chilapa vamos a ir tambi\u00e9n a la tierra caliente vamos a ir a la costa grande pero la pr\u00f3xima semana vamos a hacer un recorrido en veracruz voy a estar en chihuahua posteriormente entonces independientemente la vida y de no hacer los actos abiertos si me entero de todo lo que est\u00e1 pasando no necesito a los del cisen que ya no est\u00e9 est\u00e1n no necesito tener de esp\u00edas la gente me informa si lo que est\u00e1 pasando en todo m\u00e9xico adem\u00e1s diariamente nosotros mismos de 6 a 7 de la ma\u00f1ana para saber lo que sucede en el pa\u00eds recibimos personalmente un reporte de todos los delitos que se cometen recibimos en parte es muy importante aqu\u00ed subrayar qu\u00e9 as\u00ed como el gabinete de seguridad se re\u00fane de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana en los estados se hace lo mismo aqu\u00ed en guerrero hay una mesa que se re\u00fane de todas las instituciones encargadas de la seguridad y esa mesa asiste el gobernador desde los que tiene m\u00e1s asistencia a ver no tenemos ah\u00ed sobre ese mismo tema presidente pregunta cu\u00e1l es la asistencia de los gobernadores colisiones que participan actualmente la gran mayor\u00eda la mayor\u00eda de quienes no van que no son los m\u00e1s presi\u00f3n muy pocos pero la mayor\u00eda existe todos los d\u00edas atender el problema de seguridad a veces porque tienen despu\u00e9s de otras tareas pero siempre va el secretario del gobierno cuando no va el gobernador est\u00e1 el secretario de gobierno de manera presencial o la sanci\u00f3n tambi\u00e9n remontaron de manera presencial 256 en reuniones en los \u00faltimos tiempos en los que ha estado el gobernador h\u00e9ctor astudillo solo faltan 38 pero asisti\u00f3 el secretario de gobierno esto es muy importante esto no se hac\u00eda recib\u00edan las autoridades el presidente los gobernadores un reporte semanal si acaso por lo general era cada quince d\u00edas cada mes ni siquiera se actualizaban los delitos que se comet\u00edan es decir no s\u00e9 se daban a conocer diariamente nosotros tenemos la informaci\u00f3n sobre los delitos cometidos ayer el fin de semana pongan por ejemplo homicidio esto no suced\u00eda esa estad\u00edstica se conoc\u00eda a los 15 d\u00edas al mes y desde luego que no se reun\u00edan eran reportes solo se vio una cosa muy grave hab\u00eda con urgencia una reuni\u00f3n de seguridad pero esto es distinto ahora todos los d\u00edas y yo agradezco mucho al abogado h\u00e9ctor astudillo y agradezco a los gobernadores a la gobernadora de sonora a la jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico porque han estado participando es una labor conjunta porque as\u00ed lo ameritan las circunstancias eso es lo que la gente quiere que haya paz que haya tranquilidad no es lo mismo acapulco con 34 homicidios 5 homicidios diarios a lo que est\u00e1 pasando en la actualidad que hay una disminuci\u00f3n de homicidios en el cas acapulco pero esto es un trabajo de toda la vida mire digo de todo el tiempo ese es viernes s\u00e1bado y domingo todo lo que pas\u00f3 y eso lo vimos hoy en la ma\u00f1ana viernes 73 en el pa\u00eds 79 saba 52 ayer domingo en el pa\u00eds por estado analizamos las causas no estaba m\u00e1s en la estad\u00edstica vemos caso por caso todo lo que sucede entonces s\u00ed es muy importante hacer un reconocimiento qu\u00e9 bien que me planteas esto a los que asisten a las mesas los gobernadores de la alianza federalista acuden con la misma frecuencia tengo el dato pero la mayor\u00eda est\u00e1n participantes la mayor\u00eda est\u00e1n participando en este presidente en otro tema la semana pasada la secretaria de gobernaci\u00f3n con los diputados morenistas presentaron la reimpresi\u00f3n de la constituci\u00f3n con estas nuevas adecuaciones y hablaron de que van desde 763 reformas a la constituci\u00f3n actual de las cuales el 65 por ciento se hizo esas reformas de 65 por ciento durante el per\u00edodo neoliberal en su administraci\u00f3n hicieron el recuento van 18 modificaciones a la carta magna la pregunta es presidente con esas 18 modificaciones usted podr\u00eda decir que ya se revirti\u00f3 esa reforma que era neoliberal la constituci\u00f3n la constituci\u00f3n que en su mayor\u00eda estaba en el liberalismo con estas 18 reformas de su gobierno se habr\u00eda revertido pues lo principal porque la verdad es que durante todo el periodo neoliberal se dedicaron a reformar la constituci\u00f3n para legalizar el saqueo el robo para eso fueron todas esas reformas y se los puedo probar a ver si no tenemos una lista de todas las reformas del periodo neoliberal en uno de mis libros est\u00e1 este creo que en la salida de como fueron ajustando el marco constitucional el marco legal para llevar a cabo el saqueo de los bienes de la naci\u00f3n desde salinas hasta el \u00faltimo gobierno neoliberal hay una relaci\u00f3n ah\u00ed vienen los aumentos de impuestos la llamada reforma fiscal desde luego la entrega de los bancos y de las empresas p\u00fablicas porque se modific\u00f3 la constituci\u00f3n en el gobierno de salinas le llaman a eso desincorporaci\u00f3n de bienes p\u00fablicos se modific\u00f3 la constituci\u00f3n para eso se modific\u00f3 la constituci\u00f3n en lo laboral para la famosa subcontrataci\u00f3n outsourcing para poder contratar a trabajadores por hora y despedirlos sin garantizarles derechos laborales se modific\u00f3 la constituci\u00f3n para privatizar la industria el\u00e9ctrica para privatizar el petr\u00f3leo se modific\u00f3 la constituci\u00f3n para privatizar la educaci\u00f3n todo esto en el per\u00edodo neoliberal acu\u00e9rdense que se reform\u00f3 el art\u00edculo tercero en el gobierno de salinas siendo zedillo secretario de educaci\u00f3n para que la educaci\u00f3n gratuita solo se garantizar\u00e1 en el nivel b\u00e1sico es decir preescolar primaria y secundaria y se dej\u00f3 al mercado como si fuese una mercanc\u00eda en la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior as\u00ed todas las reformas la entrega por ejemplo de las pensiones y jubilaciones las afores todo eso se llev\u00f3 a cabo durante el periodo neoliberal es impresionante el n\u00famero de reformas en ese sentido nosotros t\u00fa sostienes que son 18 s\u00ed creo que son las b\u00e1sicas por qu\u00e9 porque dentro de esas 18 est\u00e1 el que la corrupci\u00f3n es delito grave que no lo era est\u00e1 la creaci\u00f3n de la guardia nacional est\u00e1 una muy importante la prohibici\u00f3n a que se con don en impuestos a las grandes empresas que no pagaban impuestos es una gran injusticia imag\u00ednense todo el pueblo pagando impuestos y los y potentados no pagaban en los dos \u00faltimos sexenios anteriores al nuestro se les condonaron a los grandes cerca de 400 mil millones de pesos de impuestos y eso ya se termin\u00f3 es tambi\u00e9n delito grave el guachi col una reforma constitucional extraordinaria de primera que me tiene muy contento lo acaba de expresar ahora la diana es que se elev\u00f3 a rango constitucional el derecho a la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya es un derecho constitucional la pensi\u00f3n a ni\u00f1as y a ni\u00f1os con discapacidad ya es un derecho constitucional las becas para estudiantes de familias pobres ya es un derecho constitucional la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos adem\u00e1s est\u00e1 en la constituci\u00f3n establecido que para cumplir con estos derechos no pueden disminuirse los presupuestos de un a\u00f1o a otro es decir cada a\u00f1o tiene que haber m\u00e1s presupuesto lo que estamos aqu\u00ed se\u00f1alando con adultos mayores este quien est\u00e9 en el gobierno y para poder dar marcha atr\u00e1s a esa reforma necesitar\u00edan contar con el apoyo de las dos terceras partes de los legisladores del congreso mayor\u00eda calificada y eso ya no lo van a poder tener lo que diga mi dedito entonces si han habido estas reformas importantes cu\u00e1les faltan as\u00ed ya para redondear 3 una para que se fortalezca la comisi\u00f3n federal de electricidad porque la quer\u00edan destruir a la comisi\u00f3n federal de electricidad d\u00e1ndole toda la preferencia a las empresas privadas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica sobre todo a las empresas extranjeras y en especial a las empresas espa\u00f1olas entonces se requiere fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad y no darle la preferencia a las empresas particulares la comisi\u00f3n federal de electricidad como pemex son empresas de inter\u00e9s p\u00fablico la comisi\u00f3n federal de la iglesia no tiene fines de lucro y se le tiene que apoyar para que no aumente el precio de la luz porque las empresas particulares van sobre la ganancia les importa el lucro entonces tenemos que proteger a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque iba en picada ya y las empresas particulares estaban vendiendo el 65 por ciento de la energ\u00eda que consumimos en el pa\u00eds y la comisi\u00f3n federal s\u00f3lo el 35 por ciento y se tiene que pagar esa energ\u00eda a los particulares con subsidio y lo m\u00e1s reprobable las grandes corporaciones pagan proporcionalmente menos luz - por la luz tarifas m\u00e1s bajas que lo que pagan los usuarios una familia de clase media media de el sector o de la clase popular entonces todo eso los queremos corregir con esta reforma la segunda es qu\u00e9 tiene que ver con la guardia nacional que no quiero que pase lo que sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal que se ech\u00f3 a perder por qu\u00e9 este se corrompi\u00f3 no se procur\u00f3 que fuese una corporaci\u00f3n con disciplina con profesionalismo nada m\u00e1s piensen ustedes que en el tiempo que estuvo la polic\u00eda federal nunca hicieron un cuartel mandaban a los polic\u00edas federales a operativos y viv\u00edan en hoteles o en campamentos ahora no ahora se est\u00e1n construyendo instalaciones aqu\u00ed se habl\u00f3 de nueve instalaciones de a cuatro cuarteles terminados de la guardia nacional tres en proceso y dos m\u00e1s que se van a construir y va a aumentar la presencia de la guardia nacional son ahora en el pa\u00eds 100.000 elementos de la guardia nacional entonces es una instituci\u00f3n que se ha venido construyendo en dos a\u00f1os se est\u00e1 consolidando ya la gente pide la guardia nacional pide que haya guardia nacional en todos lados y el prop\u00f3sito es que est\u00e9n en todo el pa\u00eds cuidando al pueblo pero queremos que queden escritas que queden la secretaria de la defensa nacional que la guardia nacional dependa de la secretaria de defensa y eso va a requerir una reforma constitucional porque si dejamos a la guardia nacional dependiendo de la defensa tenemos la garant\u00eda de que no se va a podrir como sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal entonces esa es una segunda reforma en su momento y la tercera es una reforma electoral para qu\u00e9 se termine de una vez y para siempre el fraude electoral ya avanzamos en esta pasada elecci\u00f3n por primera vez en mucho tiempo no hubo una elecci\u00f3n de estado de presidente de la rep\u00fablica el gobierno federal no intervinieron en las elecciones no se us\u00f3 el presupuesto p\u00fablico pero todav\u00eda falta y sobre todo hay que reducir el costo de las elecciones porque es mucho lo que cuesta es el aparato electoral m\u00e1s costoso del mundo el del ine causaron estas elecciones en general 20 mil millones de pesos no todo el cine la mitad tiene que ver con los partidos pues tambi\u00e9n hay que reducir las participaciones las prerrogativas a los partidos eso lo voy a proponer no va a estar f\u00e1cil pero ya saben que a m\u00ed me interesa y me este importa mucho que estas cosas se plante en y que los ciudadanos se enteren pero en esencia son tales b\u00e1sicamente como ya est\u00e9s mantendr\u00edan bases muy s\u00f3lidas para proteger todos los cambios y que no puedan f\u00e1cilmente echara atr\u00e1s lo logrado o que les cueste trabajo retr\u00f3grada por qu\u00e9 ahora que pasaron las elecciones lo que quer\u00edan y ganar la mayor\u00eda en el congreso tener en la c\u00e1mara diputados mayor\u00eda y no aprobar el presupuesto nuestro y quitar programas de bienestar les cuento algo dicen que los escritores no deben de repetirse pero un dirigente social un presidente que surge de un movimiento democr\u00e1tico tiene que hacer labor de pedagog\u00eda pol\u00edtica de concientizaci\u00f3n y aunque parezca disco rayado hay que estar repitiendo y repitiendo hace como un a\u00f1o present\u00e9 la iniciativa a la c\u00e1mara diputados para qu\u00e9 quedar\u00e1 en la constituci\u00f3n el derecho de los adultos mayores a recibir la pensi\u00f3n darle pensi\u00f3n a ni\u00f1as y a ni\u00f1os con discapacidad y a darle becas a los estudiantes pobres y que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos fueran gratuitos pues saben qu\u00e9 pas\u00f3 hace un a\u00f1o en la c\u00e1mara diputados que el partido m\u00e1s conservador de mexico partido m\u00e1s conservador de mexico que surgi\u00f3 hoy s\u00f3lo dejo de tarea en 1939 cu\u00e1ndo pero presidente de mexico el gea l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y crearon ese partido para oponerse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del general carnales 1939 cuando fue la expropiaci\u00f3n petrolera 1938 un a\u00f1o despu\u00e9s es el partido conservador votto hace un a\u00f1o en contra de que se elevar\u00e1 a rango constitucional el derecho a la pensi\u00f3n a los adultos mayores as\u00ed son no les gusta que se apoye al pueblo son muy clasistas muy racistas entonces hay que estar recordando porque el que no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va entonces soy contento porque a\u00fan con los votos de este partido conservador en contra no les alcanz\u00f3 y ya se estableci\u00f3 en la constituci\u00f3n el derecho a la pensi\u00f3n a los adultos mayores entonces a partir de los 65 a\u00f1os esto es algo important\u00edsimo miren lo que va a significar en t\u00e9rminos presupuestales por qu\u00e9 no pones lo de adriana nada m\u00e1s en presupuesto todo esto tambi\u00e9n lo explico porque hay quien es este dicen que no se hace nada que es lo mismo no bien no sabes el pueblo el pueblo si salve cuando hablo de corrupci\u00f3n pues los corruptos no se dan por enterados no son muy hip\u00f3critas pero cuando hablo de corrupci\u00f3n la gente si sabe porque antes pues tambi\u00e9n se sab\u00eda de corrupci\u00f3n pero no sobre los beneficios acabar con la corrupci\u00f3n porque se puede y destinar esos fondos porque no hay corrupci\u00f3n porque ya no se condonan los impuestos a los potentados porque ya no hay esos privilegios fiscales porque se gobierna para todos porque el gobierno no est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda rapaz pero miren esto imag\u00ednense para un conservador neoliberal esto les produce mucho coraje por eso me tachan de populista de paternalista pero si es por esto que me apunten en la lista pero miren ciento cincuenta y dos mil millones cu\u00e1nto destinaron ellos en el \u00faltimo a\u00f1o pero miren c\u00f3mo vamos a terminar 370 mil millones s\u00f3lo para los adultos mayores suben lo de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad las becas 11 millones de estudiantes por eso se est\u00e1n construyendo las sucursales del banco del bienestar que va a ser el banco tambi\u00e9n m\u00e1s grande del pa\u00eds que va a tener sucursales hasta los pueblos m\u00e1s apartados aqu\u00ed nada m\u00e1s en el estado de guerrero el banco del bienestar va a tener 200 sucursales porque va a tener sucursales en la monta\u00f1a alta en la monta\u00f1a baja en el norte en tierra caliente costa chica costa grande en todos lados entonces eso es lo que puedo comentar de las reformas ya me est\u00e1n diciendo que me tengo que ir es que si no no va a quedar para ma\u00f1ana [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] vamos a seguir nos encontramos adi\u00f3s adi\u00f3s ma\u00f1ana all\u00e1",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:13:14.991110"
}