{
    "video_id": "Jus8HmLmx_M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Jus8HmLmx_M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCULLSH-5sz3owK6iA0ddlVnaecHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Jus8HmLmx_M",
    "video_title": "Llamado a la reconciliaci\u00f3n y la unidad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6601,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " CC por Antarctica Films Argentina",
            "start": 270.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " CC por Antarctica",
            "start": 360.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nos da mucho gusto comenzar esta nueva semana, aun siendo martes, porque fue un",
            "start": 390.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " fin de semana largo con las festividades con motivo de la conmemoraci\u00f3n de nuestra",
            "start": 399.0,
            "duration": 8.120000000000005
        },
        {
            "text": " independencia nacional.",
            "start": 407.12,
            "duration": 3.079999999999984
        },
        {
            "text": " Vamos a iniciar el d\u00eda de hoy con el Qui\u00e9n es Qui\u00e9n en los precios de los combustibles,",
            "start": 410.2,
            "duration": 9.680000000000007
        },
        {
            "text": " como lo hacemos los lunes, ahora este martes, y va Ricardo Sheffield, que es el procurador",
            "start": 419.88,
            "duration": 8.560000000000002
        },
        {
            "text": " de la Defensa del Consumidor, a informar sobre c\u00f3mo est\u00e1n los precios de las gasolinas",
            "start": 428.44,
            "duration": 6.600000000000023
        },
        {
            "text": " y del gas.",
            "start": 435.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 436.04,
            "duration": 4.2999999999999545
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 440.34,
            "duration": 2.7800000000000296
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n la gasolina regular, encontramos en esta semana que cerr\u00f3 el pasado domingo",
            "start": 443.12,
            "duration": 10.779999999999973
        },
        {
            "text": " el precio m\u00e1s alto en Plane Pantla, estado de M\u00e9xico, con un precio al p\u00fablico de 21",
            "start": 453.9,
            "duration": 6.660000000000025
        },
        {
            "text": " pesos 44 centavos por litro y un margen de dos pesos 91.",
            "start": 460.56,
            "duration": 4.319999999999993
        },
        {
            "text": " Vale se\u00f1alar, si ustedes recuerdan, que el margen hace unos meses estaba arriba de tres",
            "start": 464.88,
            "duration": 5.199999999999989
        },
        {
            "text": " pesos 50 por litro, ha venido reduci\u00e9ndose el margen significativamente en la gasolina",
            "start": 470.08,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " regular y en consecuencia el precio al p\u00fablico, mientras que el precio m\u00e1s bajo lo encontramos",
            "start": 477.84,
            "duration": 5.840000000000032
        },
        {
            "text": " en autoservicios petroleros y comerciales del Golfo, en Coatzacoalcos, Veracruz, con",
            "start": 483.68,
            "duration": 4.680000000000007
        },
        {
            "text": " un margen de 29 centavos y un precio al p\u00fablico de 17 pesos con 59 centavos por litro.",
            "start": 488.36,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " La gasolina premium con un margen de tres pesos 57 centavos, aqu\u00ed sigue siendo alto",
            "start": 496.68,
            "duration": 6.680000000000007
        },
        {
            "text": " el margen en este tipo de combustible, est\u00e1 a petroleo en Bulevar Miguel de Cervantes,",
            "start": 503.36,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " en Le\u00f3n, Guanajuato, a 21 pesos 99 centavos por litro, es el margen m\u00e1s alto ya por tercera",
            "start": 512.16,
            "duration": 8.520000000000095
        },
        {
            "text": " semana en todo el pa\u00eds, para que mis paisanos nada m\u00e1s se crucen a la otra esquina y lo",
            "start": 520.68,
            "duration": 6.67999999999995
        },
        {
            "text": " van a encontrar m\u00e1s barato, porque realmente as\u00ed es como consumidores, regulamos nosotros",
            "start": 527.3599999999999,
            "duration": 5.8799999999999955
        },
        {
            "text": " mismos el mercado con nuestro poder de decisi\u00f3n en la compra.",
            "start": 533.2399999999999,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " La gasolina m\u00e1s econ\u00f3mica en premium la encontramos en autoservicios petroleros comerciales,",
            "start": 538.4399999999999,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " en Coatzacoalcos, Veracruz, con un margen de 44 centavos y un precio al p\u00fablico de",
            "start": 543.92,
            "duration": 4.840000000000032
        },
        {
            "text": " 18.99 por litro.",
            "start": 548.76,
            "duration": 1.919999999999959
        },
        {
            "text": " Y en el di\u00e9sel reforma gasolinera en Hermosillo, Sonora, con un precio al p\u00fablico de 22 pesos",
            "start": 550.68,
            "duration": 6.8799999999999955
        },
        {
            "text": " 58 centavos por litro y un margen de dos pesos 96 centavos, es el m\u00e1s alto con el margen",
            "start": 557.56,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " m\u00e1s alto, y el m\u00e1s bajo con un margen de 26 centavos en di\u00e9sel, Consorcio Sari, en",
            "start": 563.28,
            "duration": 7.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Comacalco, Tabasco, a 19.59 por litro el precio del di\u00e9sel.",
            "start": 570.4,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " Y si lo vemos finalmente por marcas, hemos ido notando como arco de estar en los primeros",
            "start": 577.08,
            "duration": 6.8799999999999955
        },
        {
            "text": " lugares, ya est\u00e1 en el cuarto lugar, ha venido bajando su margen significativamente,",
            "start": 583.96,
            "duration": 7.080000000000041
        },
        {
            "text": " mientras que Shell, que est\u00e1 en tercero, estaba a media tabla con BP y ha venido al",
            "start": 591.0400000000001,
            "duration": 6.439999999999941
        },
        {
            "text": " contrario subiendo su margen, los m\u00e1s econ\u00f3micos con el menor margen, LaGas, Orsan y Total",
            "start": 597.48,
            "duration": 8.879999999999995
        },
        {
            "text": " ser\u00eda el resumen en el tema de gasolinas.",
            "start": 606.8000000000001,
            "duration": 4.439999999999941
        },
        {
            "text": " En materia de verificaci\u00f3n a gasolineras, continuamos verificando solamente las quejas",
            "start": 611.24,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " y denuncias presentadas a trav\u00e9s de la app, se atendieron 378 quejas y denuncias en esta",
            "start": 617.44,
            "duration": 8.659999999999968
        },
        {
            "text": " semana, visitamos 293 gasolineras y en verificaciones o s\u00f3lo visitas, de las cuales dos se negaron",
            "start": 626.1,
            "duration": 11.639999999999986
        },
        {
            "text": " a ser verificadas e inmovilizamos 53 bombas por no estar debidamente calibradas.",
            "start": 637.74,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Las dos que se negaron a ser verificadas es una en Bah\u00eda de Banderas, Nayarit, que son",
            "start": 644.78,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " c\u00ednicos hasta en su nombre, se llama Oh My Gas, entonces, oh my gosh, m\u00e1s bien el susto",
            "start": 649.94,
            "duration": 7.8799999999999955
        },
        {
            "text": " que se mete uno de ir ah\u00ed, porque por algo no se dejan verificar, no es d\u00eda gratis.",
            "start": 657.82,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Y la estaci\u00f3n GasoExpress en Tlajomulco de Z\u00fa\u00f1iga, Jalisco, fue la otra que no se dej\u00f3",
            "start": 664.3000000000001,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Tenemos 99 mil 240 descargas en el sistema iOS y Android, muy alto el n\u00famero, estamos",
            "start": 672.1,
            "duration": 9.720000000000027
        },
        {
            "text": " seguros que en esta semana pasaremos las 100 mil descargas, que esto aparte nos ayuda a",
            "start": 681.82,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " la Profeco a hacer mejor nuestro trabajo, porque los consumidores, como debe de ser,",
            "start": 686.22,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " se vuelven los aut\u00e9nticos verificadores del mercado en sitio.",
            "start": 691.26,
            "duration": 4.660000000000082
        },
        {
            "text": " Muy buenos comentarios en general.",
            "start": 695.9200000000001,
            "duration": 2.339999999999918
        },
        {
            "text": " Una persona nos dice que est\u00e1 feliz porque actualizaron la app y ya puede acceder a las",
            "start": 698.42,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " \u00fanicas dos gasolineras que tiene cerca de donde \u00e9l radica.",
            "start": 702.14,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " Los precios en la app que no toman en cuenta el margen, sino solamente el precio final",
            "start": 706.74,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " al consumidor.",
            "start": 711.3199999999999,
            "duration": 2.4600000000000364
        },
        {
            "text": " En regular la m\u00e1s barata en Coatzacoalcos, Veracruz, 17 pesos con 59 centavos por litro.",
            "start": 713.78,
            "duration": 6.32000000000005
        },
        {
            "text": " La m\u00e1s cara la encontramos en Talpa de Allende, Jalisco, con 21 pesos 80 centavos por litro.",
            "start": 720.1,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " En la gasolina Premium, la m\u00e1s econ\u00f3mica 18.96 en Aguadulce, Veracruz, la m\u00e1s cara",
            "start": 725.7,
            "duration": 6.139999999999986
        },
        {
            "text": " 23.9 centavos en Naucalpa, en Estado de M\u00e9xico, mientras que en di\u00e9sel la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 731.84,
            "duration": 6.3799999999999955
        },
        {
            "text": " en Coyuca de Ben\u00edtez, en Guerrero, a 19 pesos con 23 centavos y la m\u00e1s cara en di\u00e9sel",
            "start": 738.22,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " 23 pesos con 14 centavos por litro en Churumuco, Michoac\u00e1n.",
            "start": 745.58,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Necesitamos un operativo especial en Nuevo Laredo, Tamaulipas, que en su momento ya se",
            "start": 751.8199999999999,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": " inform\u00f3, fue exactamente hace ocho d\u00edas, con el apoyo del Ej\u00e9rcito y en base a una",
            "start": 758.2199999999999,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " denuncia presentada por escrito por el gobierno del Estado de Tamaulipas.",
            "start": 763.62,
            "duration": 4.959999999999923
        },
        {
            "text": " En el gas LP, el precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo estamos encontrando por parte de Diez Gas",
            "start": 768.5799999999999,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " en Los Cabos, Baja California, con un precio al p\u00fablico por litro de 11 pesos con 7 centavos",
            "start": 775.74,
            "duration": 5.259999999999991
        },
        {
            "text": " y un margen de siete pesos con 59 centavos.",
            "start": 781.0,
            "duration": 5.159999999999968
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n aqu\u00ed ustedes recordar\u00e1n que los m\u00e1rgenes andaban arriba de los 11 pesos y",
            "start": 786.16,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " ha venido bajando significativamente el margen en promedio en el pa\u00eds.",
            "start": 790.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica ya varias semanas ha sido la estaci\u00f3n de venta de gas",
            "start": 795.92,
            "duration": 5.560000000000059
        },
        {
            "text": " LP en tanques estacionarios m\u00e1s econ\u00f3mico del pa\u00eds, en Central de Abastos de Tehuac\u00e1n,",
            "start": 801.48,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Puebla, con un precio al p\u00fablico de seis pesos 76 centavos por litro y un margen de",
            "start": 808.36,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " dos pesos con 60 centavos, es la prueba que s\u00ed se puede dar m\u00e1s econ\u00f3mico el gas LP.",
            "start": 815.08,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y en cilindros, Diez Gas, SADCB en Los Cabos, Baja California, con un precio al p\u00fablico",
            "start": 821.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de 20 pesos 50 centavos por kilo y 53 centavos, digo, 12 pesos con 53 centavos por kilo de",
            "start": 827.12,
            "duration": 9.360000000000014
        },
        {
            "text": " margen, es el precio y el margen m\u00e1s alto en todo el pa\u00eds.",
            "start": 836.48,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico en cilindros es Gas Menjuc en Pascua, Oro Michoac\u00e1n, tambi\u00e9n",
            "start": 840.88,
            "duration": 5.080000000000041
        },
        {
            "text": " Gas Menjuc ha aparecido en varias ocasiones, como el que tiene el margen menor, tiene un",
            "start": 845.96,
            "duration": 5.919999999999959
        },
        {
            "text": " margen de cinco pesos 42 centavos por kilo y un precio al p\u00fablico de 14 pesos con 15",
            "start": 851.88,
            "duration": 7.2999999999999545
        },
        {
            "text": " centavos.",
            "start": 859.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en la verificaci\u00f3n de gas les informamos que visitamos 20 estaciones de venta al menudeo",
            "start": 860.18,
            "duration": 9.620000000000005
        },
        {
            "text": " de gas LP, de las cuales dos recibieron infracci\u00f3n, 18 salieron bien, ninguna se neg\u00f3 a ser verificada.",
            "start": 869.8,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " Verificamos 140 b\u00e1sculas, s\u00f3lo una estaba mal calibrada. Verificamos tambi\u00e9n 10 veh\u00edculos,",
            "start": 880.28,
            "duration": 7.399999999999977
        },
        {
            "text": " todos salieron bien, 10 autotanques, todos salieron bien, 13 lotes de cilindros, s\u00f3lo",
            "start": 887.68,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " 14 salieron con falla muy bajo, un promedio de 7.3 por ciento, pero no eran fallas que",
            "start": 893.88,
            "duration": 6.779999999999973
        },
        {
            "text": " pusieran en peligro a los consumidores.",
            "start": 900.66,
            "duration": 3.699999999999932
        },
        {
            "text": " En esta ocasi\u00f3n ning\u00fan tanque se encontr\u00f3 que ponga en peligro a los consumidores.",
            "start": 904.36,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 909.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda, presidente, procurador. Roberto Cruz, de Grupo Impacto.",
            "start": 910.96,
            "duration": 17.399999999999977
        },
        {
            "text": " Bueno, pues el tema de este fin de semana es la noticia internacional del ataque con",
            "start": 928.92,
            "duration": 7.540000000000077
        },
        {
            "text": " drones a zonas petroleras de Arabia Saud\u00ed. Esto caus\u00f3 una preocupaci\u00f3n inmediatamente,",
            "start": 936.46,
            "duration": 9.819999999999936
        },
        {
            "text": " sobre todo en Estados Unidos, y se report\u00f3 un alza al precio del petr\u00f3leo, el m\u00e1s cercano,",
            "start": 946.28,
            "duration": 6.8799999999999955
        },
        {
            "text": " el de Texas.",
            "start": 953.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La pregunta es si M\u00e9xico, ustedes, junto con Pemex, han estado siguiendo el tema y",
            "start": 954.24,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " si existe alg\u00fan plan de contingencia, algo previo para enfrentar una posible alza a las",
            "start": 963.8,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " gasolinas.",
            "start": 972.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El se\u00f1or presidente hizo un compromiso p\u00fablico que ha venido cumpliendo d\u00eda con d\u00eda de",
            "start": 973.0,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " mantener estabilidad en los precios de los combustibles y efectivamente hay un mercado",
            "start": 977.88,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " internacional del petr\u00f3leo, pero a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Hacienda y de propio",
            "start": 982.48,
            "duration": 4.840000000000032
        },
        {
            "text": " Pemex, sobre todo Hacienda, tenemos un esquema que orden\u00f3 el se\u00f1or presidente en donde",
            "start": 987.32,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " se maneja alzas y bajas en el IEPS y en el subsidio a los combustibles de manera que",
            "start": 992.2,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " prevemos que habr\u00e1 estabilidad en el mercado.",
            "start": 997.74,
            "duration": 1.9400000000000546
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 999.6800000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 1002.6800000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Procurador. Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez, de Escuanto.",
            "start": 1003.6800000000001,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Para preguntarle sobre las multas que impone la Profeco, sabemos que la Reforma a la Ley",
            "start": 1010.28,
            "duration": 6.080000000000041
        },
        {
            "text": " Federal de Protecci\u00f3n al Consumidor en enero del 2018 faculta para que a partir del 1 de",
            "start": 1016.36,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " julio de este a\u00f1o la Profeco pueda cobrar las multas.",
            "start": 1022.1999999999999,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " La pregunta ser\u00eda, \u00bfsabemos qu\u00e9 bolsa acumulada hay de todas estas multas? Y si hay alguna",
            "start": 1026.6,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " resistencia por parte de los gobernadores de los estados para entregar la informaci\u00f3n",
            "start": 1031.8,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " de lo que han cobrado y si tiene alg\u00fan plan o proyecto para invertir este tipo de multas.",
            "start": 1036.04,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1041.6,
            "duration": 1.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Es una resistencia anticipada de algunos gobiernos del estado que recib\u00edan varios",
            "start": 1042.6599999999999,
            "duration": 4.420000000000073
        },
        {
            "text": " millones adicionales porque ellos cobraban las multas por la Profeco. Por eso la anterior",
            "start": 1047.08,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " legislatura tuvo a bien facultar como autoridad fiscal a la Profeco.",
            "start": 1052.68,
            "duration": 7.919999999999845
        },
        {
            "text": " Sin embargo, aunque te\u00f3ricamente desde el 14 de junio podemos cobrar nuestras propias",
            "start": 1060.6,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " multas, lamentablemente hasta el d\u00eda de hoy no han sido publicados nuestros reglamentos,",
            "start": 1066.6399999999999,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " actualmente est\u00e1n en revisi\u00f3n en la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, luego pasar\u00e1n",
            "start": 1072.04,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " a la Funci\u00f3n P\u00fablica y una vez publicados ya podemos nosotros actuar.",
            "start": 1076.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, hoy en d\u00eda siguen siendo algunos municipios y algunos gobiernos de los estados",
            "start": 1082.52,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " quienes est\u00e1n cobrando por Profeco sus multas.",
            "start": 1087.76,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " En su momento, cuando las cobremos, el recurso a esas multas entra a Hacienda y veremos a",
            "start": 1090.8799999999999,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " ver cu\u00e1nto nos devuelven para poder operar, porque aunque lo cobremos nosotros no es recurso",
            "start": 1097.84,
            "duration": 5.6400000000001
        },
        {
            "text": " que podamos disponer de \u00e9l de manera directa.",
            "start": 1103.48,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or.",
            "start": 1105.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, procurador. Daniel Rosas, del Grupo Radio Centro.",
            "start": 1108.4,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Solamente un comentario y pregunta.",
            "start": 1112.96,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Nos han hecho llegar algunos radios escuchas, comentarios en el sentido de que si bien hay",
            "start": 1114.6399999999999,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " algunas estaciones que han disminuido los precios, dicen los usuarios que ellos perciben",
            "start": 1119.96,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " que esas gasolinas en donde sale m\u00e1s barata les rinde menos, no tenemos muy claro a qu\u00e9",
            "start": 1125.8,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " se refieren.",
            "start": 1130.3999999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, la pregunta es saber si ustedes como parte de la Profeco hacen alguna verificaci\u00f3n",
            "start": 1131.3999999999999,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " sobre c\u00f3mo est\u00e1n compuestas estas gasolinas y si hay algunas de mayor calidad que otras",
            "start": 1135.56,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " dentro de estas verificaciones que hacen.",
            "start": 1139.48,
            "duration": 1.4399999999998272
        },
        {
            "text": " Las verificaciones de la calidad de los productos que tiene que ver directamente con el aditivo",
            "start": 1140.92,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " que utiliza cada una de las marcas es algo que realiza Pemex. Nosotros no tenemos la",
            "start": 1145.46,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " infraestructura para ello, sin embargo, estamos pendientes y con muy buena comunicaci\u00f3n con",
            "start": 1151.8000000000002,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Pemex, que ha sido muy colaborador con Profeco y en consecuencia con los consumidores, y",
            "start": 1157.0800000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " estamos atentos a este tema.",
            "start": 1162.0800000000002,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 pronto pueda haber un reporte, y eso es la labor de ustedes como medios de comunicaci\u00f3n,",
            "start": 1164.1200000000001,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " sobre todo los que son especializados en combustibles, que hagan un an\u00e1lisis de los",
            "start": 1169.76,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " aditivos.",
            "start": 1176.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En otros pa\u00edses se reporta cu\u00e1l es el rendimiento que dan los distintos aditivos y se vuelve",
            "start": 1177.16,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " esto parte del mercado en la competencia.",
            "start": 1183.24,
            "duration": 2.759999999999991
        },
        {
            "text": " Recordemos que es un mercado muy joven en M\u00e9xico, apenas tenemos dos a\u00f1os en este",
            "start": 1186.0,
            "duration": 4.879999999999882
        },
        {
            "text": " tema de los combustibles abiertos a ser un mercado y ha madurado mucho en dos a\u00f1os,",
            "start": 1190.8799999999999,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " sin embargo, todav\u00eda le falta un buen rato.",
            "start": 1197.8799999999999,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " El ejemplo del mercado m\u00e1s maduro en nuestro pa\u00eds son los restauranteros, donde hay una",
            "start": 1199.9199999999998,
            "duration": 4.600000000000136
        },
        {
            "text": " gran competencia y donde los consumidores s\u00ed podemos a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 1204.52,
            "duration": 4.779999999999973
        },
        {
            "text": " poner muy r\u00e1pido en su lugar a un proveedor.",
            "start": 1209.3,
            "duration": 2.0599999999999454
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1orita.",
            "start": 1211.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, buenos d\u00edas.",
            "start": 1214.36,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Preguntarle, procurador, exactamente \u00bfqu\u00e9 encontraron en los operativos que realizaron",
            "start": 1218.56,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " en Tamaulipas?, si nos puede explicar a detalles.",
            "start": 1221.76,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 efectivamente corroboraron la existencia de amenazas del narco para cerrar esas estaciones",
            "start": 1224.36,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " o prohibir la venta a fuerzas federales?",
            "start": 1229.32,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9 se tom\u00f3 al final esta medida de clausurarla?",
            "start": 1232.28,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Si no es de alguna manera poner a los due\u00f1os de las estaciones, los pone el narco contra",
            "start": 1235.4799999999998,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " la pared, luego profecula, es clausura.",
            "start": 1238.9599999999998,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo resolvieron este tema?",
            "start": 1240.9199999999998,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 encontraron cuando fueron?",
            "start": 1243.1599999999999,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Soy procurador del consumidor monotem\u00e1tico, no soy fiscal general de la Rep\u00fablica ni",
            "start": 1245.1999999999998,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " fiscal en el estado de Tamaulipas.",
            "start": 1253.1200000000001,
            "duration": 1.8399999999999181
        },
        {
            "text": " En consecuencia, el tema de car\u00e1cter penal no me compete en lo m\u00e1s m\u00ednimo.",
            "start": 1254.96,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Nosotros recibimos una denuncia, una queja formal por escrito del gobierno del estado,",
            "start": 1260.88,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " firmada por el secretario de Gobierno de este estado, recib\u00eda parte de una llamada del",
            "start": 1268.0,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " gobernador de Tamaulipas en donde nos ped\u00edan intervenir en 12 estaciones de servicio, 12",
            "start": 1272.16,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " estaciones de servicio, que se hicieron en el estado de Tamaulipas, solamente en Nuevo",
            "start": 1279.64,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " Laredo o Tamaulipas, por haber discriminado en la venta.",
            "start": 1281.0400000000002,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ese es el motivo de la verificaci\u00f3n.",
            "start": 1287.0400000000002,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Pudimos constatar que tres llevaban meses cerradas, no comprendo por qu\u00e9 incluyeron",
            "start": 1289.72,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " tres gasolineras que evidentemente ten\u00edan meses de estar cerradas, y las nueve que nosotros",
            "start": 1296.0,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " verificamos pudimos constatar por el dicho de los propios despachadores y gerentes de",
            "start": 1302.2,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " las estaciones de servicio que efectivamente se hab\u00eda discriminado a las fuerzas p\u00fablicas",
            "start": 1307.52,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " del estado de Tamaulipas en la venta del combustible.",
            "start": 1312.4,
            "duration": 2.959999999999809
        },
        {
            "text": " Entonces, procedimos a cerrarlas, como hace unos a\u00f1os se cerraron algunos negocios en",
            "start": 1315.36,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " la Ciudad de M\u00e9xico por discriminar en la venta por preferencia sexual y tambi\u00e9n un",
            "start": 1321.32,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " comercio hace tambi\u00e9n dos, tres a\u00f1os que se cerr\u00f3 por discriminar en la venta a personas",
            "start": 1327.0,
            "duration": 6.819999999999936
        },
        {
            "text": " con discapacidad.",
            "start": 1333.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando hay una discriminaci\u00f3n en la venta tenemos que actuar, es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 1335.46,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " y lo hacemos como lo ha ordenado el se\u00f1or presidente en esta administraci\u00f3n, s\u00f3lo por",
            "start": 1340.5,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " quejas y denuncias.",
            "start": 1345.22,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Estas gasolineras tres ya volvieron a reabrir porque siguieron el procedimiento que marca",
            "start": 1347.78,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " la ley y seis est\u00e1n en el transcurso de poder abrir en esta semana.",
            "start": 1353.4199999999998,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Lamento mucho la situaci\u00f3n que viven algunos comerciantes en general en este municipio,",
            "start": 1359.94,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " pero eso es algo que deben de desahogar con las autoridades locales.",
            "start": 1368.1000000000001,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or.",
            "start": 1371.8600000000001,
            "duration": 4.3599999999999
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas. Pedro Hern\u00e1ndez, peri\u00f3dico \u00e1ngel metropolitano.",
            "start": 1376.22,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or procurador, ya que este gobierno est\u00e1 contra la corrupci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 pasa si ustedes",
            "start": 1379.06,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " detectan alg\u00fan verificador que recibiera mordidas?",
            "start": 1384.18,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Lo corremos y ya corr\u00ed m\u00e1s de uno, nuevos, los metimos nuevecitos en diciembre y algunos",
            "start": 1387.42,
            "duration": 10.279999999999973
        },
        {
            "text": " los hemos agarrado en la maroma, nunca recibiendo el dinero, siempre los hemos podido cachar",
            "start": 1397.7,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " antes de que lo reciban, pero basta la intenci\u00f3n, se pierde la confianza y v\u00e1monos, el que",
            "start": 1404.0600000000002,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " sigue.",
            "start": 1410.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1411.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 1412.26,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Vamos hoy a Zacualtip\u00e1n, en Hidalgo, en la tierra del general Felipe \u00c1ngeles. Vamos",
            "start": 1416.74,
            "duration": 9.6400000000001
        },
        {
            "text": " a continuar con las visitas a los hospitales del IMSS Bienestar.",
            "start": 1426.38,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a terminar pronto esta conferencia porque vamos a Zacualtip\u00e1n, pero nos da tiempo.",
            "start": 1437.46,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas, se\u00f1or procurador. Urbano Barrera, del diario",
            "start": 1445.98,
            "duration": 11.680000000000064
        },
        {
            "text": " Vaciones.",
            "start": 1457.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, ya que hab\u00eda un comentario acerca de mientras se daban las celebraciones",
            "start": 1458.66,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " de las fiestas patrias, otra vez volvi\u00f3 a sufrir un sabadaso, un domingazo con varios",
            "start": 1464.9,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " asuntos.",
            "start": 1470.3400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El primero, un juez ordena la liberaci\u00f3n de 24 imputados del caso Ayotzinapa.",
            "start": 1471.3400000000001,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Dos, la iniciativa de ley de amnist\u00eda, si bien es importante por el efecto que va a",
            "start": 1475.38,
            "duration": 7.879999999999882
        },
        {
            "text": " tener, se limita a robo simple, a consumo de drogas, a pr\u00e1ctica de aborto, a sedici\u00f3n",
            "start": 1483.26,
            "duration": 8.040000000000191
        },
        {
            "text": " en una parte nada m\u00e1s, pero no cumple con el anuncio que usted hizo de indulto, de",
            "start": 1491.3,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " indulto en 300 casos de personas que han sido acusadas de delincuencia organizada, de lavado",
            "start": 1496.8999999999999,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " de dinero. Con esta iniciativa de ley no habr\u00eda salido Nestor Salgado, no habr\u00eda salido",
            "start": 1505.1,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " el profesor que usted ha citado de Oaxaca, que lo acusaron de delincuencia organizada.",
            "start": 1513.94,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " El tercer caso es que desaparece la Administraci\u00f3n General de Auditor\u00eda del Comercio Exterior",
            "start": 1520.02,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " y no habr\u00e1 evaluaciones de procedimientos en aduanas cuando en este momento se requiere",
            "start": 1530.94,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " acabar con la corrupci\u00f3n.",
            "start": 1535.26,
            "duration": 1.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Y el cuarto caso de este fin de semana, una noticia que se minimiza, es que incluso ya",
            "start": 1536.34,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " se anda postulando para la Direcci\u00f3n de Administraci\u00f3n de Pemex, Leonardo Hern\u00e1ndez Vel\u00e1zquez,",
            "start": 1543.26,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " ligado en el 2016 con Pablo Trejo P\u00e9rez en un asunto de creaci\u00f3n de empresas fantasmas",
            "start": 1550.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 1558.5,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " La pregunta es \u00bfqu\u00e9 pasa con todo esto, se\u00f1or presidente?, \u00bfhasta d\u00f3nde es informado?,",
            "start": 1560.6999999999998,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfen qu\u00e9 nivel es usted informado?, \u00bfs\u00ed, nada m\u00e1s en los asuntos macro?, \u00bfhasta qu\u00e9",
            "start": 1566.62,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " nivel es usted informado?",
            "start": 1571.9799999999998,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1573.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sobre la liberaci\u00f3n de los implicados en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa,",
            "start": 1575.54,
            "duration": 9.160000000000082
        },
        {
            "text": " desde ayer se hizo un pronunciamiento, antier se hizo un pronunciamiento, expresando nuestra",
            "start": 1584.7,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " queja tanto al Poder Judicial como pidiendo la intervenci\u00f3n de la fiscal\u00eda.",
            "start": 1599.7,
            "duration": 10.680000000000064
        },
        {
            "text": " Hoy vamos a tener una reuni\u00f3n con ese prop\u00f3sito entre el Ejecutivo, el Poder Judicial y la",
            "start": 1610.38,
            "duration": 16.24000000000001
        },
        {
            "text": " fiscal\u00eda.",
            "start": 1626.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se va a revisar el caso, ya la fiscal\u00eda ha presentado denuncias, es decir, abri\u00f3 investigaci\u00f3n,",
            "start": 1627.62,
            "duration": 14.6400000000001
        },
        {
            "text": " para ser m\u00e1s precisos, sobre estos asuntos y est\u00e1n dispuestos a revisar todo el procedimiento",
            "start": 1642.26,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " de acuerdo con sus facultades y su autonom\u00eda.",
            "start": 1654.1399999999999,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n desde antes de que sucediera esto, primero ya se hab\u00eda presentado una queja",
            "start": 1660.1,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " de parte de nosotros formal, tanto al Poder Judicial como a la fiscal\u00eda desde las primeras",
            "start": 1669.54,
            "duration": 9.799999999999955
        },
        {
            "text": " liberaciones.",
            "start": 1679.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n cuando me reun\u00ed con los padres de los j\u00f3venes de Ayotzinapa, ellos me solicitaron",
            "start": 1680.86,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " que interviniera para conseguir una entrevista, tener un encuentro, pidi\u00e9ndome que yo participara",
            "start": 1690.62,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " como testigo.",
            "start": 1700.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y se va a llevar a cabo esa reuni\u00f3n el d\u00eda de ma\u00f1ana.",
            "start": 1701.5,
            "duration": 12.279999999999973
        },
        {
            "text": " Vamos a tener esa reuni\u00f3n y se va a tratar este asunto.",
            "start": 1713.78,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " En materia de lo de Pemex no hay absolutamente nada. Nosotros estamos muy satisfechos con",
            "start": 1721.02,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " la buena administraci\u00f3n de Pemex del ingeniero Octavio Romero Oropeza, tan es as\u00ed que por",
            "start": 1732.98,
            "duration": 11.879999999999882
        },
        {
            "text": " intervenir Pemex, por limpiar a Pemex de corrupci\u00f3n, de influyentismo, por actuar con eficacia",
            "start": 1744.86,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " y empezar a perforar reposos petroleros.",
            "start": 1759.82,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Detuvimos la ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, se estabiliz\u00f3 la producci\u00f3n de petr\u00f3leo,",
            "start": 1765.9799999999998,
            "duration": 7.520000000000209
        },
        {
            "text": " estamos ya empezando a recuperar la producci\u00f3n, se reestructur\u00f3 parte de la deuda de Pemex,",
            "start": 1773.5,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " en fin, se avanz\u00f3 mucho en estos nueve meses, un poco m\u00e1s, nueve meses y medio.",
            "start": 1784.02,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y ahora con este atentado a las plantas en Arabia Saudita, a pesar de los ajustes en",
            "start": 1797.62,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " los precios del crudo, al alza en el precio de esta materia prima, nosotros estamos protegidos.",
            "start": 1812.4199999999998,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Decirle a los mexicanos que no van a haber variaciones de precios en las gasolinas, que",
            "start": 1823.34,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " vamos a seguir manteniendo el compromiso de que no aumenten los precios de los combustibles",
            "start": 1832.82,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " en t\u00e9rminos reales. Esto para que a pesar de esta situaci\u00f3n especial en lo externo,",
            "start": 1840.4599999999998,
            "duration": 11.52000000000021
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds vamos a mantener la estabilidad.",
            "start": 1851.98,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Es un equilibrio que tenemos que mantener y hacer el an\u00e1lisis. Hoy precisamente va",
            "start": 1858.42,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " a haber una reuni\u00f3n entre Hacienda y Pemex, porque por un lado nos beneficia, entre comillas,",
            "start": 1868.9,
            "duration": 12.720000000000027
        },
        {
            "text": " el aumento del precio del petr\u00f3leo crudo que se vende al exterior, pero como somos",
            "start": 1881.6200000000001,
            "duration": 9.200000000000045
        },
        {
            "text": " compradores de gasolinas y de di\u00e9sel, puede perjudicarnos.",
            "start": 1890.82,
            "duration": 9.400000000000091
        },
        {
            "text": " Hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 este equilibrio. Tenemos asegurado el abasto de gasolinas sin ning\u00fan",
            "start": 1900.22,
            "duration": 18.279999999999973
        },
        {
            "text": " nueve meses, no lo que quisi\u00e9ramos, pero s\u00ed hay un incremento en la producci\u00f3n de",
            "start": 1940.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " gasolinas.",
            "start": 1947.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe est\u00e1 dando un primer paso?",
            "start": 1948.5,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " No tiene que ver con el plan de paz para la seguridad, eso es un proceso, lo hemos venido",
            "start": 1961.42,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " se\u00f1alando, vamos poco a poco. Siempre utilizo el s\u00edmil de que es una cadena con varios",
            "start": 1973.5,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " Eslabones, empezar primero con el bienestar de la gente, atendiendo a los j\u00f3venes, organizando",
            "start": 1984.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " todo lo que tiene que ver con la seguridad p\u00fablica.",
            "start": 1993.74,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Ayer, por ejemplo, ya se not\u00f3 que est\u00e1 bien estructurada, bien integrada, disciplinada.",
            "start": 1996.02,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " nacional, que necesitamos ampliarla en n\u00famero de elementos, pero que ya est\u00e1 tomando cuerpo,",
            "start": 2010.06,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " que nos hac\u00eda mucha falta tener este cuerpo especializado para garantizar la seguridad",
            "start": 2020.3,
            "duration": 9.160000000000082
        },
        {
            "text": " p\u00fablica.",
            "start": 2029.46,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Otro eslab\u00f3n importante es la campa\u00f1a para disminuir el consumo de drogas, para evitar",
            "start": 2031.26,
            "duration": 19.799999999999955
        },
        {
            "text": " que siga creciendo el consumo, las adicciones, eso es otro eslab\u00f3n importante.",
            "start": 2051.06,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n el que no se permita la corrupci\u00f3n en los encargados de la impartici\u00f3n de justicia,",
            "start": 2062.1,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " ese es otro eslab\u00f3n.",
            "start": 2071.38,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Otro m\u00e1s que se respeten los derechos humanos, que no haya racias, que no haya masacres,",
            "start": 2073.54,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " que el Estado, como ha sucedido, deje de ser el principal violador de los derechos humanos,",
            "start": 2082.2599999999998,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " el que todos los d\u00edas estemos atendiendo el asunto, eso tambi\u00e9n contribuye, el que",
            "start": 2093.54,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " actuando de manera coordinada la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda de Marina, la",
            "start": 2100.5800000000004,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Gobernaci\u00f3n, en fin, que se est\u00e9 avanzando de esta manera.",
            "start": 2108.7400000000002,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " Y ahora ya otro eslab\u00f3n es el control de las armas, un planteamiento que se hizo en",
            "start": 2117.42,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Estados Unidos fue acerca de solicitar que intervengan para contrarrestar la introducci\u00f3n",
            "start": 2128.3,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " de armas procedentes de Estados Unidos.",
            "start": 2144.1000000000004,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed vamos a ir avanzando hasta ver lo de la amnist\u00eda, la reinserci\u00f3n de personas",
            "start": 2149.66,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n detenidas y que deseen incorporarse a la vida p\u00fablica.",
            "start": 2161.8999999999996,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " est\u00e1 analizando, tiene que pasar desde luego por la autorizaci\u00f3n de las v\u00edctimas, se",
            "start": 2175.58,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " tiene que valorar el tipo de delitos y desde luego el compromiso de no volver a cometer",
            "start": 2186.34,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " il\u00edcitos.",
            "start": 2195.34,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " En este caso, esta iniciativa en particular tiene que ver con la gente humilde que no",
            "start": 2198.06,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " fue asistida, que no tuvo abogados, es dejar en libertad a ind\u00edgenas que est\u00e1n en las",
            "start": 2205.62,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " c\u00e1rceles de manera injusta, mujeres, ancianos, quienes no tuvieron una defensa adecuada,",
            "start": 2216.3,
            "duration": 15.7199999999998
        },
        {
            "text": " que no se les asisti\u00f3, no se les ayud\u00f3 y los delitos por los que son acusados no son",
            "start": 2232.02,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " graves, no son delitos de sangre, de violencia.",
            "start": 2242.9,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n se sigue viendo por los procedimientos normales del desistimiento, sobre todo de",
            "start": 2251.86,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " quienes acusan y de las autoridades a los que consideramos presos pol\u00edticos.",
            "start": 2263.6600000000003,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en el caso de los maestros que fueron a la c\u00e1rcel acusados de lavado de",
            "start": 2272.06,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " dinero, que se demostr\u00f3 que fueron fabricados esos delitos, ah\u00ed se sigue otro procedimiento.",
            "start": 2279.5,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ese procedimiento es m\u00e1s tardado, m\u00e1s complicado, pero se est\u00e1 llevando a cabo.",
            "start": 2292.54,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Lo de la iniciativa de ley de amnist\u00eda es para que salgan m\u00e1s con, vamos a decir, menos",
            "start": 2300.34,
            "duration": 13.7199999999998
        },
        {
            "text": " delitos y gente m\u00e1s humilde de las c\u00e1rceles.",
            "start": 2314.06,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed me analizaron, se apareci\u00f3 la autor\u00eda del comercio exterior?",
            "start": 2320.54,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed analizaron?",
            "start": 2328.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed hay modificaci\u00f3n?",
            "start": 2329.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero eso es lo que consideran las secretar\u00edas.",
            "start": 2330.14,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " No hay impunidad, ya se termina, o mejor dicho, ya no hay corrupci\u00f3n y no hay impunidad arriba,",
            "start": 2337.7799999999997,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " ya lo puedo decir.",
            "start": 2348.7799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver si ahora traigo, perm\u00edtame, porque cabeza\u2026 S\u00ed, mira, ah\u00ed est\u00e1, pa\u00f1uelito",
            "start": 2349.78,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " blanco.",
            "start": 2360.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No hay corrupci\u00f3n ni impunidad, tolerada arriba.",
            "start": 2361.82,
            "duration": 15.320000000000164
        },
        {
            "text": " Es decir, en los niveles m\u00e1s altos del gobierno, ya empez\u00f3 a limpiarse el gobierno de corrupci\u00f3n",
            "start": 2377.14,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de arriba para abajo como se limpian las escaleras y ah\u00ed vamos avanzando.",
            "start": 2390.14,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " Es un asunto de generaci\u00f3n tambi\u00e9n esto del pa\u00f1uelo, porque ya los j\u00f3venes ya no",
            "start": 2398.5,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " usan pa\u00f1uelo, ni pa\u00f1uelo, ni camisetas, ni peine, o sea, ya cambi\u00f3 completamente",
            "start": 2402.98,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " esto.",
            "start": 2415.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, Miguel.",
            "start": 2416.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2417.26,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " Rey Yerra, a su servidor.",
            "start": 2423.06,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 impresi\u00f3n, se\u00f1or, deja en su \u00e1nimo?",
            "start": 2424.7,
            "duration": 3.1200000000003456
        },
        {
            "text": " \u00bfA qu\u00e9 lo obliga, a qu\u00e9 lo compromete?",
            "start": 2427.82,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 siente un hombre cuando hay una manifestaci\u00f3n como la de la noche del 15, que conmovi\u00f3",
            "start": 2431.26,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " a tantos mexicanos?",
            "start": 2436.5,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " El hecho de una ceremonia sobria que est\u00e1 en la boca de todos, un grito inusitado, una",
            "start": 2438.1400000000003,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " gran ceremonia, una gran seriedad, un empaque republicano, distinguido, distinto, diferent\u00edsimo,",
            "start": 2445.6600000000003,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " absolutamente.",
            "start": 2454.6600000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No hubo una rechifla que era saludada desde que yo tengo memoria de Miguel Alem\u00e1n Vald\u00e9s",
            "start": 2455.66,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " y que luego se iba aplacando el rumor y recib\u00eda los v\u00edtores de los h\u00e9roes y ya entonces",
            "start": 2461.8999999999996,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " el j\u00fabilo popular.",
            "start": 2467.22,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Pero el suyo que no le dejaba ir la gente que pronunci\u00f3 20 v\u00edtores usted y mencion\u00f3",
            "start": 2468.8199999999997,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " todos los aspectos de su gobierno.",
            "start": 2474.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 compromiso recibe un hombre de ver a 100 mil o m\u00e1s vitore\u00e1ndolo, aplaudi\u00e9ndolo,",
            "start": 2476.42,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " uni\u00e9ndosele?",
            "start": 2482.8599999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA qu\u00e9 lo compromete?",
            "start": 2483.8599999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El hombre, el ser humano fino, \u00bfqu\u00e9 experimenta su esp\u00edritu?",
            "start": 2485.6600000000003,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 no le des la respuesta, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2489.1,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2491.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues a no fallar, Miguel, lo que me dijo un joven el d\u00eda que tom\u00e9 posici\u00f3n, que iba",
            "start": 2492.54,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " yo traslad\u00e1ndome al Congreso en una bicicleta.",
            "start": 2502.1800000000003,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo iba yo saludando, baj\u00e9 el vidrio y \u00e9l le pedale\u00f3 fuerte y se acerc\u00f3.",
            "start": 2509.26,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " No tienes derecho a fallar.",
            "start": 2518.5,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Me fui con eso y lo mencion\u00e9 en el Congreso.",
            "start": 2524.78,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " Y eso es el compromiso que tengo, estoy muy consciente.",
            "start": 2533.1000000000004,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " No puedo fallar, no debo fallar.",
            "start": 2538.14,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Y no olvidar de d\u00f3nde venimos, por lo que luchamos, y no dejarnos atrapar por la parafernalia",
            "start": 2540.5,
            "duration": 18.359999999999673
        },
        {
            "text": " del poder, no marearnos y actuar con el protocolo republicano, no el de su alteza seren\u00edsima,",
            "start": 2558.86,
            "duration": 29.7199999999998
        },
        {
            "text": " sino el de siervo de la naci\u00f3n, de Morelos.",
            "start": 2588.58,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " Entonces, estar muy pendiente de eso, actuar con humildad, el poder es humildad, siempre",
            "start": 2594.2999999999997,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " lo digo, repito y repito que el poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando",
            "start": 2609.2999999999997,
            "duration": 9.16000000000031
        },
        {
            "text": " se pone al servicio de los dem\u00e1s.",
            "start": 2618.46,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y la gente es mucha pieza, el pueblo de M\u00e9xico es extraordinario.",
            "start": 2620.06,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " Le profeso un profundo cari\u00f1o, un profundo amor a nuestro pueblo.",
            "start": 2634.82,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " No es cierto lo que sostienen algunos de que el pueblo es mal agradecido, porque hab\u00eda",
            "start": 2642.94,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n esa versi\u00f3n de que para qu\u00e9 se le sirve al pueblo si no agradece.",
            "start": 2653.14,
            "duration": 10.16000000000031
        },
        {
            "text": " No es cierto, en toda mi vida p\u00fablica siempre el pueblo me ha sacado adelante, en los momentos",
            "start": 2663.3,
            "duration": 11.019999999999982
        },
        {
            "text": " m\u00e1s dif\u00edciles siempre he contado con el apoyo de la gente.",
            "start": 2674.32,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, amor con amor se paga y por eso no vamos a fallar y a seguir trabajando para",
            "start": 2680.02,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " sentar las bases de la transformaci\u00f3n.",
            "start": 2689.3,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Hay algo importante, me gust\u00f3 mucho un replanteamiento o una actitud muy digna de algunos adversarios,",
            "start": 2691.5,
            "duration": 28.440000000000055
        },
        {
            "text": " hablando de que era el momento de una reconciliaci\u00f3n, yo les tomo la palabra.",
            "start": 2720.38,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Creo que necesitamos la unidad.",
            "start": 2726.94,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Si tenemos el prop\u00f3sito de que progrese el pa\u00eds con justicia, que haya crecimiento con",
            "start": 2733.22,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " bienestar, que haya justicia con libertades, si coincidimos en eso, en garantizar la libre",
            "start": 2750.42,
            "duration": 17.7199999999998
        },
        {
            "text": " manifestaci\u00f3n de las ideas, el derecho a disentir, el que nunca se piense en el autoritarismo,",
            "start": 2768.14,
            "duration": 16.559999999999945
        },
        {
            "text": " en la mano dura, ni siquiera en la mano blanda, nada de dictadura, nada de dictablanda, sino",
            "start": 2784.7,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " una aut\u00e9ntica democracia.",
            "start": 2796.22,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Sobre eso nos entendemos y desde luego a partir del respeto a todas y a todos. Ser\u00eda muy",
            "start": 2800.8999999999996,
            "duration": 12.260000000000218
        },
        {
            "text": " aburrida la vida si todos pens\u00e1ramos de la misma forma. La democracia es pluralidad,",
            "start": 2813.16,
            "duration": 9.179999999999836
        },
        {
            "text": " es discrepancia, es debate, pero al mismo tiempo es unidad y es respeto.",
            "start": 2822.34,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, presidente. Rafael Herrera, corresponsal de Sin Censura con Vicente Serrano.",
            "start": 2830.98,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Para abonar un poco m\u00e1s de aqu\u00ed del compa\u00f1ero, del maestro, d\u00e9jame preguntarle el valor",
            "start": 2842.06,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " y el significado que tiene para usted los gritos de No Est\u00e1s Solo, de La Noche del",
            "start": 2848.58,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Grito, que m\u00e1s de 100 mil personas hayan abarrotado el z\u00f3calo, que haya reventado",
            "start": 2854.14,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " la transmisi\u00f3n de YouTube en su canal, que muchos de sus cr\u00edticos ahorita lo est\u00e9n",
            "start": 2861.7799999999997,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " alabando y aplaudiendo, que la ceremonia no haya sido como en otros a\u00f1os entre chiflidos",
            "start": 2867.94,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " y mentadas.",
            "start": 2874.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y si me permite, se\u00f1or presidente, se va a cumplir dos a\u00f1os del terremoto del 19 de",
            "start": 2875.06,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " septiembre y me gustar\u00eda preguntarle si ya el mexicano de a pie puede tener certeza",
            "start": 2882.02,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " de los donativos y los apoyos que se otorgaron en nacional e internacional.",
            "start": 2890.7,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Usted ya sabe los montos totales de estos donativos. \u00bfTiene definido si se recibieron",
            "start": 2897.46,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " correctamente estos fondos y si hubo corrupci\u00f3n y se manejaron correctamente en los gobiernos",
            "start": 2907.58,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " estatales y tambi\u00e9n en el gobierno federal de Enrique Pe\u00f1a Nieto, presidente?",
            "start": 2914.02,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2919.7400000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos ma\u00f1ana a informar aqu\u00ed sobre la reconstrucci\u00f3n. Ma\u00f1ana va a estar Rom\u00e1n Meyer, David Cervantes",
            "start": 2921.66,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " y voy tambi\u00e9n a pedirle al secretario de Hacienda que est\u00e9 con nosotros para informar",
            "start": 2936.74,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " sobre este tema.",
            "start": 2946.38,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Tenemos que terminar con la corrupci\u00f3n. Yo lo que s\u00ed puedo decirles es que ya no se",
            "start": 2951.1400000000003,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " podr\u00e1, sin cuidar precios, sin entregar estas compras a gente cercana. Es cierto que",
            "start": 2964.62,
            "duration": 23.639999999999873
        },
        {
            "text": " hay ahora afortunadamente menos desgracias por fen\u00f3menos naturales en todo este a\u00f1o,",
            "start": 2988.26,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " pero ha habido una disminuci\u00f3n considerable de las declaraciones de emergencia que daban",
            "start": 3003.42,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " pie a hacer compras sin los tr\u00e1mites adecuados, sin licitar.",
            "start": 3013.86,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed hay una disminuci\u00f3n considerable de recursos, hemos ahorrado much\u00edsimo porque",
            "start": 3023.7000000000003,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " todo eso ya se ha corregido y vamos tambi\u00e9n a informarles sobre estos temas.",
            "start": 3032.94,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Lo dem\u00e1s es decir, vamos a seguir cumpliendo. Estoy comprometido completamente con el pueblo",
            "start": 3044.98,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, estoy dedicando estos a\u00f1os, cinco a\u00f1os que faltan, por entero a la causa",
            "start": 3060.1,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " p\u00fablica.",
            "start": 3076.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, voy a seguir trabajando y siempre he pensado que para el servicio p\u00fablico es",
            "start": 3077.5,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " importante el trabajo, levantarse temprano, porque muy temprano reparten los pedacitos",
            "start": 3091.74,
            "duration": 9.200000000000273
        },
        {
            "text": " de suerte, que se levanta tarde ya a lo mejor no le toca.",
            "start": 3100.94,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " Y es importante, sobre todo eso, la constancia, la atenci\u00f3n permanente a los asuntos, cierta",
            "start": 3109.62,
            "duration": 14.460000000000036
        },
        {
            "text": " que eso tiene que ver con los a\u00f1os. \u00bfPor qu\u00e9 se me facilita salir al balc\u00f3n de Palacio",
            "start": 3125.08,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " y dar el grito?, porque ya he dado como unos 10 o 15 antes, llevaba yo dando los gritos",
            "start": 3140.12,
            "duration": 9.320000000000164
        },
        {
            "text": " de independencia, no s\u00e9 si 10, pero s\u00ed y algunos en los distintos pueblos de M\u00e9xico.",
            "start": 3149.44,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, tiene que ver con la experiencia y la suerte, porque la suerte cuenta mucho,",
            "start": 3159.6,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " no es superstici\u00f3n, pero s\u00ed, lo dec\u00eda Maquiavelo, la pol\u00edtica es virtud y fortuna,",
            "start": 3170.12,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " suerte y nos ha ido muy bien.",
            "start": 3184.6,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Yo deseo que a todos nos vaya bien, que la gente est\u00e9 contenta, est\u00e9 feliz, que cada",
            "start": 3188.36,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " vez se sufra menos, me ocupa mucho el que logremos pacificar al pa\u00eds, que haya paz,",
            "start": 3199.48,
            "duration": 19.840000000000146
        },
        {
            "text": " que no haya violencia, me duele mucho todos los d\u00edas el reporte en la ma\u00f1ana cuando",
            "start": 3219.32,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " me entero, cuando me informan, cuando me reportan sobre hechos delictivos en el pa\u00eds, eso",
            "start": 3231.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " es fuerte y es un desaf\u00edo.",
            "start": 3239.32,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y estoy con todo el equipo porque cont\u00e9 con suerte al decidir qui\u00e9n nos iba a ayudar",
            "start": 3243.96,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " en la Defensa y en Marina, y los dos secretarios son muy buenos, el de Marina y el de Defensa,",
            "start": 3261.08,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " es responsable, profesionales, incorruptibles, me ayudan mucho.",
            "start": 3272.68,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto es lo que estamos llevando a cabo, faltan muchas cosas, por ejemplo,",
            "start": 3283.8799999999997,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " en general el que pacifiquemos, que bajemos la incidencia delictiva, que ese es un desaf\u00edo,",
            "start": 3298.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " un prop\u00f3sito.",
            "start": 3308.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y lo otro, que se eche a andar la econom\u00eda para que podamos cumplir el compromiso de",
            "start": 3309.08,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " crecer en promedio cuatro por ciento. Eso no se olvida y ah\u00ed va poco a poco.",
            "start": 3316.36,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 3327.3599999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, all\u00e1 atr\u00e1s, ella.",
            "start": 3329.3599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Yo soy Katia Chac\u00f3n de Costa Rica, soy periodista",
            "start": 3332.3599999999997,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " independiente.",
            "start": 3340.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mi pregunta es sobre el programa que usted est\u00e1 ejecutando, su gobierno de Sembrando",
            "start": 3341.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vida, de Migraciones para que haya m\u00e1s arraigo y producir empleos a las zonas rurales, a",
            "start": 3347.08,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " los campesinos. Usted est\u00e1 tratando de incorporar el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica.",
            "start": 3354.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y mi pregunta es sobre c\u00f3mo podr\u00edamos incorporar el resto de los pa\u00edses, Costa Rica y Nicaragua.",
            "start": 3360.2,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3366.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se incluyen los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica en el planteamiento que hemos hecho de cooperaci\u00f3n",
            "start": 3367.68,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " conjunta con el gobierno de Estados Unidos, est\u00e1n incluidos.",
            "start": 3375.8,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " Nosotros estamos avanzando en una primera etapa, lo que es la cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico,",
            "start": 3385.36,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " en tres pa\u00edses, en Guatemala, en El Salvador y en Honduras, pero eso es lo que corresponde",
            "start": 3393.96,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " a M\u00e9xico, que tambi\u00e9n se va a ir ampliando poco a poco.",
            "start": 3402.8,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Yo tengo mucho inter\u00e9s en estrechar a\u00fan m\u00e1s las relaciones con Costa Rica, es un",
            "start": 3406.5600000000004,
            "duration": 13.799999999999727
        },
        {
            "text": " pa\u00eds hermano, un pueblo hermano.",
            "start": 3420.36,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir insistiendo, sobre todo con el gobierno estadounidense, para que lleguen",
            "start": 3425.24,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " los fondos con el prop\u00f3sito de impulsar actividades productivas y de crear empleos y que la gente",
            "start": 3437.08,
            "duration": 8.940000000000055
        },
        {
            "text": " no se vea en la necesidad de emigrar.",
            "start": 3446.02,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " El caso de Costa Rica es un pa\u00eds ejemplar desde hace mucho tiempo, es un pa\u00eds con una",
            "start": 3449.66,
            "duration": 16.120000000000346
        },
        {
            "text": " perfecta democracia, sin ej\u00e9rcito y un pa\u00eds que ha sido muy solidario.",
            "start": 3466.5400000000004,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " Yo escrib\u00ed un libro sobre un revolucionario mexicano, Catarino Garza, que despu\u00e9s de",
            "start": 3481.58,
            "duration": 15.900000000000091
        },
        {
            "text": " haber convocado al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en contra de la dictadura de Porfirio",
            "start": 3497.48,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " D\u00edaz, lo hizo 18 a\u00f1os antes que nuestro op\u00f3stol de la democracia, Francisco I. Madero,",
            "start": 3502.94,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " lo hizo en 1892, Madero convoc\u00f3 a tomar las armas en 1910.",
            "start": 3511.34,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Bueno, pues lo persiguieron a Catarino, \u00e9l naci\u00f3 en Matamoros, Tamaulipas, vivi\u00f3 en",
            "start": 3521.54,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " Texas, desde all\u00e1 organiz\u00f3 una guerrilla para enfrentar la dictadura porfirista y",
            "start": 3531.14,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " todos, el Ej\u00e9rcito mexicano, el Ej\u00e9rcito estadounidense, los rangers de Texas, y de",
            "start": 3543.58,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " repente desapareci\u00f3, ah\u00ed est\u00e1 un corrido.",
            "start": 3552.18,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " \u00bfY a d\u00f3nde fue Catarino?, \u00bfqu\u00e9 se hizo Catarino?, y apareci\u00f3 en Costa Rica, en Playa",
            "start": 3554.62,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " Lim\u00f3n, y ah\u00ed conoci\u00f3 Antonio Maceo y ah\u00ed conoci\u00f3 al personaje que utiliz\u00f3 Garc\u00eda",
            "start": 3567.82,
            "duration": 17.699999999999818
        },
        {
            "text": " Marquez para su novela, Cien a\u00f1os de soledad.",
            "start": 3585.52,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " El coronel Buend\u00eda era realmente un general uribe que estuvo tambi\u00e9n en el exilio en",
            "start": 3588.96,
            "duration": 21.259999999999764
        },
        {
            "text": " Costa Rica.",
            "start": 3610.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed se reunieron y unos a liberar Cuba como Maceo y Catarino luchando en contra de la",
            "start": 3611.22,
            "duration": 12.400000000000091
        },
        {
            "text": " dictadura porfirista y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de irse a Colombia a liberar Colombia para",
            "start": 3623.62,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " a Colombia, porque ya empezaba a hablarse de la independencia de Panam\u00e1 por lo del",
            "start": 3632.1,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " canal y se fue con los liberales a Colombia y ya lo asesinaron en la toma del cuartel",
            "start": 3640.66,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " de Bocas del Toro.",
            "start": 3649.94,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " En ese entonces pertenec\u00eda Bocas del Toro a Colombia, ahora pertenece a Panam\u00e1.",
            "start": 3652.7400000000002,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Pero Costa Rica era el sitio que proteg\u00eda a los que luchaban por las libertades y por",
            "start": 3663.98,
            "duration": 12.639999999999873
        },
        {
            "text": " independencias en Centroam\u00e9rica, en M\u00e9xico, en el Caribe, Costa Rica.",
            "start": 3677.1,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " Me toc\u00f3 visitar Costa Rica precisamente para escribir ese libro, estuve en Bocas del Toro,",
            "start": 3686.58,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " y luego pas\u00e9 la frontera de Panam\u00e1 con Costa Rica, estuve por all\u00e1 y es un pa\u00eds adem\u00e1s",
            "start": 3697.58,
            "duration": 15.240000000000236
        },
        {
            "text": " importante porque han conservado sus recursos naturales, sus selvas, es un pa\u00eds muy bello",
            "start": 3712.82,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n y de gente muy fraterna.",
            "start": 3723.7400000000002,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Muchas gracias y bienvenido de nuevo cuando quiera a Costa Rica.",
            "start": 3726.06,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3734.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfqu\u00e9 pregunta?",
            "start": 3735.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 lleg\u00f3 ayer a\u2026",
            "start": 3737.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 3739.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe re\u00fane hoy?",
            "start": 3740.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos vamos a encontrar en M\u00e9rida, s\u00ed, el fin de semana, el viernes, nos vamos a reunir",
            "start": 3742.94,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " en M\u00e9rida.",
            "start": 3757.06,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Vamos a estar con el presidente de Guatemala, el presidente electo.",
            "start": 3762.34,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Presidente, sobretena la ley.",
            "start": 3765.98,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " Presidente, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, Carlos Pozos, reportero",
            "start": 3776.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " de Petr\u00f3leo y Energ\u00eda.",
            "start": 3782.04,
            "duration": 1.4600000000000364
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a quienes ven y a quienes escuchan.",
            "start": 3783.5,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Efectivamente, presidente, por primera vez en M\u00e9xico se celebra la Cumbre Mundial de",
            "start": 3785.46,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " de la Paz.",
            "start": 3792.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Veintisiete laureados han confirmado su asistencia.",
            "start": 3793.22,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " Esto se tiene proyectado, entiendo yo, para el 19 de septiembre.",
            "start": 3797.58,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " Asiste Rigoberta Mench\u00fa, Jordi Williams por prohibir las minas terrestres, el expresidente",
            "start": 3803.4599999999996,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " Juan Manuel Santos de Colombia.",
            "start": 3812.8199999999997,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y efectivamente recordar que nosotros en M\u00e9xico tenemos a tres laureados, que es Octavio Paz,",
            "start": 3815.86,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Premio Nobel de Literatura, y a Mario Molina, que obtuvo el Premio Nobel de Qu\u00edmica, y",
            "start": 3825.6200000000003,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " al olvidado Alfonso Garc\u00eda Robles, quien obtuvo el Premio Nobel de la Paz en 1982 por",
            "start": 3830.46,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " su trabajo en contra del desarme nuclear.",
            "start": 3837.1800000000003,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " Presidente, llama la atenci\u00f3n que un evento de esta magnitud se d\u00e9 en M\u00e9rida, Yucat\u00e1n,",
            "start": 3840.7,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " en un momento adverso, usted lo acaba de decir, de seguridad, que se logre este magno evento,",
            "start": 3850.06,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " este evento de este calibre, manda una buena se\u00f1al al mundo que podemos, a pesar de la",
            "start": 3859.22,
            "duration": 9.200000000000273
        },
        {
            "text": " inseguridad que se vive y de lo que a usted le lamenta el tener esos reportes, que se",
            "start": 3868.42,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " d\u00e9 una reuni\u00f3n de tal envergadura.",
            "start": 3873.58,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es una iniciativa que tom\u00f3 el gobierno del estado de Yucat\u00e1n, el gobernador Vila,",
            "start": 3876.62,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " que nosotros apoyamos, respaldamos y nos da mucho gusto que est\u00e9n los Premios Nobel",
            "start": 3886.38,
            "duration": 8.820000000000164
        },
        {
            "text": " de la Paz en Yucat\u00e1n.",
            "start": 3895.2,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Vamos a estar nosotros, nos invitaron a un convivio el jueves por la tarde noche, desde",
            "start": 3900.12,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " luego el jueves vamos a estar toda la ma\u00f1ana recordando los hechos lamentables del sismo",
            "start": 3910.7999999999997,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " del 85 y los sismos posteriores. Vamos a estar aqu\u00ed y vamos a ir al Z\u00f3calo, a Isar",
            "start": 3925.0,
            "duration": 13.38000000000011
        },
        {
            "text": " La Bandera a media hasta 1\u00ba, desde muy temprano.",
            "start": 3938.38,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y ya en la tarde vamos a ir a M\u00e9rida, a Yucat\u00e1n, ese es el programa. Y nos da mucho gusto que",
            "start": 3944.98,
            "duration": 8.699999999999818
        },
        {
            "text": " est\u00e9n aqu\u00ed estas personalidades y creo que tambi\u00e9n es un homenaje merecido al pueblo",
            "start": 3953.8399999999997,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " de Yucat\u00e1n y a sus autoridades, porque es de los estados m\u00e1s seguros del pa\u00eds desde",
            "start": 3965.68,
            "duration": 15.579999999999927
        },
        {
            "text": " hace muchos a\u00f1os. Entonces, esto hay que reconocerlo, es algo muy importante.",
            "start": 3981.26,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Es mi segunda pregunta, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3988.38,
            "duration": 4.160000000000309
        },
        {
            "text": " Ahorita que est\u00e1 la compa\u00f1era, colega de Costa Rica, y usted est\u00e1 hablando sobre",
            "start": 3992.5400000000004,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " el tema exterior, en alguna pregunta en meses atr\u00e1s yo se le hab\u00eda hecho sobre el tema",
            "start": 3998.1000000000004,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " vive en Venezuela.",
            "start": 4033.86,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Quisiera saber si es cierto, si ya hay este acercamiento y si M\u00e9xico estar\u00eda dispuesto",
            "start": 4036.06,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " en ser esa sede para que ese pueblo venezolano, este pueblo de hermanos pudieran solucionar",
            "start": 4042.94,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " su problem\u00e1tica que vive.",
            "start": 4051.38,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4052.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, nosotros hemos planteado que en todo lo que podamos ayudar para conseguir la paz,",
            "start": 4053.94,
            "duration": 6.019999999999982
        },
        {
            "text": " la tranquilidad, la armon\u00eda en Venezuela, estamos en la mejor disposici\u00f3n de ayudar.",
            "start": 4059.96,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " Esto se plante\u00f3 en un encuentro que se llev\u00f3 a cabo en Uruguay. El gobierno de ese pa\u00eds",
            "start": 4071.76,
            "duration": 14.9399999999996
        },
        {
            "text": " nuestro ofrecieron ayudar para buscar el di\u00e1logo entre las partes y encontrar una salida pac\u00edfica,",
            "start": 4087.3199999999997,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " conciliada ante el conflicto en Venezuela.",
            "start": 4105.28,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Nosotros en la misma postura no somos partidarios del uso de la fuerza. De acuerdo a nuestra",
            "start": 4112.0,
            "duration": 9.899999999999636
        },
        {
            "text": " Constituci\u00f3n tenemos que ser respetuosos de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y",
            "start": 4121.9,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias.",
            "start": 4129.46,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Por eso s\u00ed, en el caso que nos lo soliciten las dos partes, estar\u00edamos nosotros dispuestos",
            "start": 4133.42,
            "duration": 9.859999999999673
        },
        {
            "text": " a apoyar en todo lo que podamos en este asunto, porque es nuestra Am\u00e9rica y tenemos que buscar",
            "start": 4143.28,
            "duration": 22.88000000000011
        },
        {
            "text": " la conciliaci\u00f3n, la paz, la reconciliaci\u00f3n, el que no haya confrontaci\u00f3n entre hermanos",
            "start": 4166.16,
            "duration": 15.0600000000004
        },
        {
            "text": " y que se busque siempre una salida pac\u00edfica ante todos los conflictos.",
            "start": 4181.22,
            "duration": 8.61999999999989
        },
        {
            "text": " Presidente, el tema que ha sido reiterativo.",
            "start": 4189.84,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles se reinicia en la C\u00e1mara de Diputados la discusi\u00f3n de las leyes secundarias",
            "start": 4200.4400000000005,
            "duration": 5.859999999999673
        },
        {
            "text": " de la nueva Reforma Educativa.",
            "start": 4206.3,
            "duration": 4.300000000000182
        },
        {
            "text": " Ayer anunci\u00f3 la CENTE un nuevo bloqueo otra vez a la C\u00e1mara de Diputados, ya ha dicho",
            "start": 4210.6,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " que para defender que no vayan a hacer cambios a lo que ya lograron. Para muchos estos bloqueos",
            "start": 4217.8,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " de la CENTE, como usted ha mencionado estos calificativos, ya fuchi, ya gu\u00e1cala la CENTE,",
            "start": 4226.24,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " ya obtuvo algunos puntos que exig\u00eda.",
            "start": 4234.88,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " La pregunta es, presidente, \u00bfexiste un compromiso preciso de la CENTE para ya no realizar protestas",
            "start": 4238.2,
            "duration": 8.160000000000764
        },
        {
            "text": " y bloqueos despu\u00e9s de recibir estas demandas que se les han solucionado positivamente?",
            "start": 4246.839999999999,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Algunos consideran que a la CENTE se le apapacha demasiado. \u00bfExiste este apapacho hacia la",
            "start": 4255.36,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " CENTE y existe alg\u00fan compromiso de la CENTE para despu\u00e9s de este proceso de las leyes",
            "start": 4261.759999999999,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " secundarias bajarle un poco a su movimiento?",
            "start": 4267.92,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Mire, es que es un procedimiento distinto el atender conflictos mediante el di\u00e1logo",
            "start": 4272.72,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " y escuchando a todos y no usando la fuerza, la descalificaci\u00f3n. Y creo que eso da mejores",
            "start": 4281.88,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " resultados, no confrontarnos en ning\u00fan caso, que todos asumamos nuestra responsabilidad,",
            "start": 4293.84,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " que como se dec\u00eda antes, que la prensa se correga con la prensa, que los movimientos",
            "start": 4310.76,
            "duration": 14.5
        },
        {
            "text": " sociales se corrijan con los movimientos sociales, que el contrapeso sea la misma opini\u00f3n p\u00fablica,",
            "start": 4325.26,
            "duration": 13.260000000000218
        },
        {
            "text": " que se procure no usar la fuerza. Padece idealismo, ingenuidad incluso, pero no, no.",
            "start": 4338.52,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ya en estos tiempos que hay mucha madurez en los ciudadanos, en la gente, cuando se",
            "start": 4353.92,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " exagera, cuando no hay raz\u00f3n, cuando no se argumenta, cuando no se lucha por una causa",
            "start": 4367.92,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " justa, la misma gente, el mismo pueblo corrige.",
            "start": 4377.76,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, todos tenemos que autolimitarnos, todos, no pasarnos. Eso da efecto.",
            "start": 4384.8,
            "duration": 27.079999999999927
        },
        {
            "text": " Si cualquier acci\u00f3n se responde con uso de la fuerza o con insultos o con agresiones,",
            "start": 4411.88,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " entonces nos empantanamos, nos entrampamos y la autoridad no debe de engancharse, debe",
            "start": 4424.400000000001,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " actuar con prudencia.",
            "start": 4436.56,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Hay cosas en donde debe de prevalecer m\u00e1s el sentido com\u00fan, el buen juicio. A veces",
            "start": 4440.280000000001,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " posible esto, est\u00e1 exagerado, no tiene sustento, no hay pruebas, son intereses particulares,",
            "start": 4458.44,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " no son intereses generales. S\u00ed, pero el respeto, la tolerancia, la libertad de manifestaci\u00f3n,",
            "start": 4474.28,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " equilibrar todo eso y llegar a un acuerdo.",
            "start": 4486.52,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Yo estoy seguro que se va a terminar de aprobar lo de las leyes secundarias, est\u00e1n bien en",
            "start": 4489.280000000001,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " el proyecto, no es una concesi\u00f3n graciosa. Primero es una lucha de los maestros de tiempo",
            "start": 4501.68,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " atr\u00e1s, el que se respeten las normales, porque hab\u00eda toda una pol\u00edtica de cerrar normales,",
            "start": 4515.96,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " desaparecerlas, muchas fueron eliminadas y con la excusa de que se formaban subversivos",
            "start": 4526.32,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " o rebeldes, rojillos, todas esas manifestaciones.",
            "start": 4540.36,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y se luch\u00f3 porque se mantuvieran las escuelas. Bueno, ahora nosotros llegamos a la conclusi\u00f3n",
            "start": 4549.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " de que hacen falta las escuelas normales y que se van a fortalecer para la formaci\u00f3n",
            "start": 4565.0,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " de los maestros y que de esa forma no tendr\u00edamos que contratar a otro tipo de profesionales,",
            "start": 4578.08,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " que para eso son las normales.",
            "start": 4595.28,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Hoy ha sido as\u00ed y ha habido \u00e9pocas extraordinarias del magisterio, ejemplares de nuestros maestros.",
            "start": 4599.64,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y eso es lo que queremos, recuperar lo que es la buena tradici\u00f3n de la escuela mexicana",
            "start": 4612.200000000001,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " normales y en la educaci\u00f3n p\u00fablica.",
            "start": 4624.48,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, ese es el planteamiento. Lo de las evaluaciones, decir, a ver, vamos a formarnos",
            "start": 4627.16,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " y que sea voluntario, que no sea una medida coercitiva, que no sea para eliminar de sus",
            "start": 4641.48,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " plazas a los maestros y que surja de ellos.",
            "start": 4655.28,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y estoy seguro que van a actuar con mucha responsabilidad, porque son los maestros muy",
            "start": 4662.5199999999995,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " responsables, de veras, o sea, la inmensa mayor\u00eda, la inmensa mayor\u00eda, un tesoro que",
            "start": 4668.82,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " tenemos los mexicanos son los trabajadores, los trabajadores electricistas, son muy buenos.",
            "start": 4682.099999999999,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Yo he puesto aqu\u00ed el ejemplo. Se va la luz, se quema un transformador, hay vientos, los",
            "start": 4693.86,
            "duration": 7.3400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00e1rboles tiran los cables y a las 24 horas ya est\u00e1 reinstalada la luz.",
            "start": 4701.2,
            "duration": 9.9399999999996
        },
        {
            "text": " Los trabajadores petroleros de primera, con quien estamos sacando adelante la industria",
            "start": 4711.139999999999,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " petrolera, con los trabajadores.",
            "start": 4719.1,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ayer seis heridos con Puebla al tratar de tapar una fuga.",
            "start": 4722.5,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, de Pemex, afortunadamente fuera de peligro una fuga de gas trabajadores de",
            "start": 4729.02,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pemex.",
            "start": 4740.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los trabajadores de la salud, por ejemplo, hay hospitales en donde s\u00f3lo hay un turno",
            "start": 4743.06,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " para radi\u00f3logo que trabaja de ocho de la ma\u00f1ana a cuatro de la tarde, o ocho a tres",
            "start": 4754.580000000001,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " de la tarde, pero hay un accidente y se le habla al radi\u00f3logo y va al hospital y hace",
            "start": 4766.5,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " su trabajo.",
            "start": 4779.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo los qu\u00edmicos en los hospitales, los especialistas tienen su turno y hace falta",
            "start": 4780.46,
            "duration": 13.679999999999382
        },
        {
            "text": " de urgencia un especialista y ah\u00ed est\u00e1n, en pediatra que hay un ni\u00f1o que requiere",
            "start": 4794.14,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n, siete mesinos que requiere una cuna especial, un tratamiento especial, ah\u00ed",
            "start": 4807.06,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " est\u00e1n los trabajadores.",
            "start": 4817.900000000001,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Estaba en el desfile ayer, f\u00edjense, un paracaidista que hizo bien su trabajo, porque pudo haber",
            "start": 4822.02,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " ocasionado da\u00f1o a personas y prefiri\u00f3 estrellarse en un \u00e1rbol.",
            "start": 4837.14,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Pregunt\u00e9 y afortunadamente ya est\u00e1 bien, sali\u00f3 bien, pero todos los d\u00edas los trabajadores,",
            "start": 4846.3,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " los que limpian el drenaje para que llueva y no haya inundaciones, ah\u00ed est\u00e1n los maestros,",
            "start": 4855.38,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " todos.",
            "start": 4865.06,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y hay un ambiente ahora de cooperaci\u00f3n, de m\u00e1s responsabilidad y tenemos que apoyarnos",
            "start": 4867.94,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " en eso, apoyarnos mucho en eso.",
            "start": 4875.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ah, les hablo de otro gremio tambi\u00e9n que se porta al 100, ya con eso termino, los periodistas.",
            "start": 4879.46,
            "duration": 14.919999999999163
        },
        {
            "text": " Por cierto, la sala, ya quedamos nueva, ya estaba impactada, porque ah\u00ed estaba el Estado",
            "start": 4894.38,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " Mayor Presidencial, la sala de juntas que se est\u00e1 rehabilitando para no usar las salas",
            "start": 4904.78,
            "duration": 10.660000000000764
        },
        {
            "text": " de junta y los salones hist\u00f3ricos, que va a quedar como museo, que realmente es una",
            "start": 4915.44,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " belleza.",
            "start": 4925.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La sala de junta va a estar dedicada al periodismo y a los olvidados.",
            "start": 4926.28,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " Daniel Cabrera se va a llamar a la sala de junta, homenaje a ese gran periodista, director",
            "start": 4944.84,
            "duration": 6.100000000000364
        },
        {
            "text": " del hijo de la Huizote.",
            "start": 4950.9400000000005,
            "duration": 1.180000000000291
        },
        {
            "text": " Y vamos a tener en la sala de junta de Presidencia recuerdos con retratos, con dibujos, no s\u00f3lo",
            "start": 4952.120000000001,
            "duration": 18.359999999999673
        },
        {
            "text": " de nuestros h\u00e9roes m\u00e1s destacados y conocidos, sino tambi\u00e9n todos los que participaron",
            "start": 4970.48,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s del movimiento revolucionario hasta nuestros d\u00edas, porque reconocemos desde",
            "start": 4986.879999999999,
            "duration": 12.660000000000764
        },
        {
            "text": " luego al ap\u00f3stol de la democracia, en el caso de la Revoluci\u00f3n, se reconoce a Villas,",
            "start": 4999.54,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " a Pata, a los flores Mag\u00f3n, desde luego al general C\u00e1rdenas.",
            "start": 5007.7,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " Bueno, queremos tambi\u00e9n reconocer a quienes lucharon despu\u00e9s, a Vallejo, a Campa, a",
            "start": 5019.98,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " Jaramillo, al ingeniero Eberto Castillo, a Ot\u00f3n Salazar, a Carlos Monzib\u00e1is, de",
            "start": 5033.16,
            "duration": 19.460000000000036
        },
        {
            "text": " los \u00faltimos.",
            "start": 5052.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y hay unos que est\u00e1n vivos y que queremos que sigan vivos, que no los queremos poner",
            "start": 5053.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed, pero poco a poco si vayan falleciendo van a ir a esa sala.",
            "start": 5060.62,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Esperemos que no nos toque a nosotros poner sus cuadros ah\u00ed, sus retratos, pero vamos",
            "start": 5068.86,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " a hacer un reconocimiento a los olvidados, porque imag\u00ednense cu\u00e1ntos lucharon, dieron",
            "start": 5075.34,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " sus vidas, cu\u00e1ntos, muchos.",
            "start": 5087.18,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas. Jos\u00e9 Antonio Morales, de Grupo Asir.",
            "start": 5092.900000000001,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Retomo lo que comentaba usted la semana pasada con relaci\u00f3n a los m\u00e9dicos. Hac\u00eda usted",
            "start": 5102.900000000001,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " un s\u00edmil en cuanto a las plazas para los normalistas, para los maestros y hablaba tambi\u00e9n",
            "start": 5107.740000000001,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "start": 5112.9,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Mencion\u00f3 al final el caso de los m\u00e9dicos. Hay un examen, una evaluaci\u00f3n que es el examen",
            "start": 5114.66,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " nacional de aspirantes a residencias m\u00e9dicas y otra serie de evaluaciones que les sirven",
            "start": 5118.9,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " a ellos de filtros para ejercer con base en sus conocimientos.",
            "start": 5123.7,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo quedar\u00eda con base en lo que usted propone esta situaci\u00f3n, estas evaluaciones",
            "start": 5128.179999999999,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " que finalmente son los filtros para que ellos puedan atendernos a todos los mexicanos como",
            "start": 5131.94,
            "duration": 4.300000000000182
        },
        {
            "text": " uno de los ej\u00e9rcitos m\u00e1s importantes que tenemos en el pa\u00eds?",
            "start": 5136.24,
            "duration": 3.0599999999994907
        },
        {
            "text": " Mire, yo creo que en algunas disciplinas tiene que haber evaluaciones, en otras considero",
            "start": 5139.900000000001,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " que no, incluso en lo que corresponde a la medicina que requiere de mayor especializaci\u00f3n.",
            "start": 5150.9800000000005,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " Creo que hay dos planos, lo que es la medicina especializada y lo que es la medicina de",
            "start": 5167.82,
            "duration": 21.4399999999996
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n a la gente en enfermedades no graves.",
            "start": 5189.26,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos mucho avance en la medicina especializada, los institutos de medicina",
            "start": 5205.9,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " son de los mejores institutos de Am\u00e9rica Latina y del mundo, nutrici\u00f3n, cancerolog\u00eda,",
            "start": 5218.5199999999995,
            "duration": 9.539999999999964
        },
        {
            "text": " de primera, ese nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada.",
            "start": 5229.06,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Nos falta la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que vive en las zonas marginadas, que se requieren",
            "start": 5237.34,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicos generales, m\u00e9dicos familiares, especialistas que no quieren ir a trabajar por varios motivos,",
            "start": 5254.38,
            "duration": 17.479999999999563
        },
        {
            "text": " desde que se alejan mucho de la familia, de que pueden obtener extras si est\u00e1n en los",
            "start": 5271.86,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " grandes centros de poblaci\u00f3n, porque pueden estar trabajando en el seguro y al mismo tiempo",
            "start": 5281.5,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " tener un consultorio o estar en un instituto de salud y tener su consultorio o estar en",
            "start": 5287.18,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " una cl\u00ednica privada, o sea, tienen m\u00e1s ingresos.",
            "start": 5294.9,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " Luego la cuesti\u00f3n de la seguridad, hay zonas m\u00e1s inseguras. Entonces, nos cuesta m\u00e1s",
            "start": 5299.38,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " trabajo conseguir los m\u00e9dicos para las zonas rurales, hospitales de segundo nivel, desde",
            "start": 5314.62,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " luego unidades m\u00e9dicas rurales donde van pasantes y hospitales de segundo nivel, ah\u00ed",
            "start": 5329.14,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " es donde nos faltan m\u00e1s m\u00e9dicos.",
            "start": 5340.14,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo vamos a resolver esto?",
            "start": 5343.7,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, ah\u00ed el que est\u00e9 m\u00e1s tiempo, lo planteaba el doctor Alcocer, el que est\u00e9",
            "start": 5345.82,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " m\u00e1s tiempo trabajando en un hospital rural puede hacer una especialidad en esa medicina,",
            "start": 5358.86,
            "duration": 21.840000000000146
        },
        {
            "text": " la especialidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica preventiva y de atenciones primarias, esa es una especialidad",
            "start": 5381.54,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " para tener especialistas.",
            "start": 5393.099999999999,
            "duration": 2.240000000000691
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed no es tanto el examen, ah\u00ed es el tiempo que est\u00e9n.",
            "start": 5395.34,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Lo otro que se va a llevar a cabo en el Seguro Social, ya se est\u00e1 instrumentando, es un",
            "start": 5402.42,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " tabulador para pagarle m\u00e1s al pediatra que est\u00e9 en Guadalupe, Tpeyac, o que est\u00e9 en",
            "start": 5410.38,
            "duration": 20.4399999999996
        },
        {
            "text": " Buenavista, en Apatzing\u00e1n, pagarle m\u00e1s que al pediatra que est\u00e9 aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 5430.82,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico o el que est\u00e9 en Tuxtla o el que est\u00e9 en Morelia, o sea, para que no nos falten",
            "start": 5438.62,
            "duration": 11.519999999999527
        },
        {
            "text": " los especialistas y apoyarlos m\u00e1s con recursos, que no sean los mismos sueldos.",
            "start": 5450.139999999999,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos buscando eso, que la medicina est\u00e9 al servicio de la poblaci\u00f3n, de los",
            "start": 5458.860000000001,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que m\u00e1s lo necesitan.",
            "start": 5468.860000000001,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos la ventaja de vivir aqu\u00ed en la ciudad y tener una mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica.",
            "start": 5471.3,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " Hay una gran diferencia entre el servicio m\u00e9dico de Chiapas, Oaxaca, Guerrero, y el",
            "start": 5481.74,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " servicio m\u00e9dico en Guadalajara, en Monterrey, en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 5492.62,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, queremos ser m\u00e1s justos y que todos tengamos los mismos derechos.",
            "start": 5500.62,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " Yo pongo de ejemplo, lo he dicho en otras ocasiones, pero ayuda bastante.",
            "start": 5512.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me dio un infarto y en 15 minutos estuve en un hospital y me salvaron la vida a partir",
            "start": 5519.38,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " de que me peg\u00f3 fuerte a las dos de la ma\u00f1ana, que es un dolor, dicen que es un dolor como",
            "start": 5532.26,
            "duration": 12.599999999999454
        },
        {
            "text": " el de parto, muy fuerte y es cierto, es tan fuerte el dolor que ya no quiere uno tenerlo,",
            "start": 5545.339999999999,
            "duration": 17.24000000000069
        },
        {
            "text": " as\u00ed es decir, que se me quite ya, pase lo que pase, pero es muy fuerte.",
            "start": 5562.58,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pero en 15 minutos me estaban interviniendo.",
            "start": 5572.86,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Un infarto as\u00ed en el medio rural, en los hospitales, no hay el equipo y no hay la medicina,",
            "start": 5579.42,
            "duration": 12.139999999999418
        },
        {
            "text": " no para intervenir, sino que ayude a que el paciente pueda llegar a donde haya un intervencionista",
            "start": 5591.5599999999995,
            "duration": 9.980000000000473
        },
        {
            "text": " y hacerle la operaci\u00f3n que se hace en estos casos.",
            "start": 5601.54,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que queremos, a eso voy, saco al tip\u00e1n hoy precisamente, que en todos estos",
            "start": 5607.26,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " hospitales exista.",
            "start": 5615.54,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y lo mismo, otra cosa que lastima mucho, duele mucho, lo de la dialysis, las hemodialysis,",
            "start": 5619.82,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " que son enfermedades nuevas, hipertensi\u00f3n, diabetes, que afectan ri\u00f1ones.",
            "start": 5635.42,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, no estaba hecho el sistema m\u00e9dico p\u00fablico ni privado para atender este tipo",
            "start": 5646.54,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " de enfermedades.",
            "start": 5657.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, los traslados para las hemodialysis son tambi\u00e9n de horas.",
            "start": 5659.98,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Bueno, les hablo de que se tenga el aparato, de que se tenga la medicina en el hospital,",
            "start": 5664.7,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " pero hay veces que no hay ni siquiera la ambulancia, o hay una ambulancia y se la pasa en el taller,",
            "start": 5675.02,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " o la usan para trasladar a un enfermo y se quedan sin ambulancia.",
            "start": 5687.740000000001,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto es lo que estamos atendiendo.",
            "start": 5692.38,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero bueno, regresando, hay especialidades que s\u00ed requieren de una evaluaci\u00f3n, o sea,",
            "start": 5696.62,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " sin duda.",
            "start": 5704.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo ideal ser\u00eda que no se le limitara a nadie su derecho a la educaci\u00f3n, nunca m\u00e1s los",
            "start": 5706.219999999999,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " rechazados.",
            "start": 5718.219999999999,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Eso fue un acto muy irresponsable, pero adem\u00e1s usaron de pretexto el que no pasaban el examen",
            "start": 5721.3,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " de admisi\u00f3n cuando no era eso.",
            "start": 5731.34,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " No es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n, es que no hab\u00eda cupo, no hab\u00eda espacio,",
            "start": 5734.7,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " porque no hab\u00eda presupuesto para las universidades.",
            "start": 5742.46,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en la UNAM, en Medicina, 125 preguntas o 120, 120 preguntas y decid\u00edan que hab\u00eda",
            "start": 5747.7,
            "duration": 18.5600000000004
        },
        {
            "text": " espacio para 500 y presentaban 10 mil.",
            "start": 5766.26,
            "duration": 4.8799999999992
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 resolv\u00edan?",
            "start": 5771.14,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Pues vamos a darle entrada.",
            "start": 5775.900000000001,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Estamos hablando que aqu\u00ed es donde menos se practica el influyentismo, en otras partes,",
            "start": 5778.5,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " en las universidades p\u00fablicas, en las universidades p\u00fablicas se practica desgraciadamente el",
            "start": 5791.780000000001,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " influyentismo, no tanto, pero s\u00ed hay, pero aqu\u00ed en la UNAM es donde menos hay.",
            "start": 5798.58,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " Bueno, 120 preguntas.",
            "start": 5807.9800000000005,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " Resulta que los 500\u2026 hay 500 que pasan, porque contestan bien, 118 de las 120 y los",
            "start": 5812.58,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " que contestaron bien, 117, ya no entraron, que contestaron mal tres.",
            "start": 5824.78,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, no es que no pasaran el examen, es que no hab\u00eda espacios, no hab\u00eda cupo.",
            "start": 5832.74,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Entonces, a eso es a lo que me refiero.",
            "start": 5841.46,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Cuando digo no usen el examen de admisi\u00f3n para rechazar a los j\u00f3venes, es mil veces",
            "start": 5845.02,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle.",
            "start": 5856.540000000001,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n otra cosa que es important\u00edsima y que se les olvid\u00f3 a estos tecn\u00f3cratas,",
            "start": 5861.22,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " llevaba un fondo esto.",
            "start": 5869.54,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " La idea era que te rechazo, primero el presupuesto se utilizaba para otras cosas y adem\u00e1s te",
            "start": 5873.66,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " rechazo porque as\u00ed va a crecer la matr\u00edcula de escuelas privadas, vamos a privatizar la",
            "start": 5881.74,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " educaci\u00f3n.",
            "start": 5889.219999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lleg\u00f3 un l\u00edmite en que ya no se pod\u00eda porque qui\u00e9n paga colegiatura o qui\u00e9n tiene para",
            "start": 5890.219999999999,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " pagar colegiatura, pues no deja de ser un sector de la poblaci\u00f3n, la mayor\u00eda no tiene",
            "start": 5898.58,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " para que sus hijos estudien en escuelas privadas.",
            "start": 5908.34,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Entonces, lleg\u00f3 el momento que se estanc\u00f3 y se quedaron los j\u00f3venes sin posibilidad",
            "start": 5913.0199999999995,
            "duration": 8.160000000000764
        },
        {
            "text": " de estudio.",
            "start": 5921.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pero hay otro asunto todav\u00eda m\u00e1s delicado.",
            "start": 5922.18,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Si al joven se le rechaza, si se le margina, si se le discrimina, se le deja sin la posibilidad",
            "start": 5925.54,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " de tener a veces un segundo hogar, la escuela es el segundo hogar para la adolescente.",
            "start": 5943.3,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Si en la casa hay problemas por pobreza, por desintegraci\u00f3n familiar, el que pueda ir",
            "start": 5955.42,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " a la escuela, a\u00fan con todas las limitaciones, es encontrarse con sus compa\u00f1eros, estudiantes,",
            "start": 5965.58,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " es el consejo del maestro, es estar en la escuela, es fortalecer su autoestima.",
            "start": 5981.98,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed en la escuela hay ayuda mutua, ah\u00ed los j\u00f3venes ayudan a los j\u00f3venes, los maestros",
            "start": 5994.86,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " mismos se dan cuenta de qui\u00e9n llega sin comer, de qui\u00e9n est\u00e1 en una situaci\u00f3n de",
            "start": 6005.7,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " pobreza.",
            "start": 6016.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, cerrar la puerta, rechazar, todo esto con la excusa de la calidad de la ense\u00f1anza,",
            "start": 6017.78,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " de la excelencia.",
            "start": 6034.62,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Empezaron a manejar esto, de que s\u00f3lo los genios. No, nosotros tenemos que cuidar calidad",
            "start": 6036.42,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " de la ense\u00f1anza desde luego, pero tambi\u00e9n cobertura, acceso a la educaci\u00f3n, las dos",
            "start": 6048.02,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " cosas.",
            "start": 6056.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces fue una argumentaci\u00f3n muy tramposa que se aplic\u00f3 durante mucho tiempo y mucha",
            "start": 6059.3,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " gente de buena fe se dej\u00f3 llevar por eso, o sea, acept\u00f3 que lo mejor era la calidad.",
            "start": 6068.78,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo le van a estar dando becas a quienes no sacan buenas calificaciones?, \u00bfy en qu\u00e9",
            "start": 6079.42,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " circunstancias se dan las calificaciones?, \u00bfpor qu\u00e9 uno s\u00ed saca buenas calificaciones?,",
            "start": 6093.26,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " hay algunos que tienen m\u00e1s habilidades o expresan su inteligencia de una forma mejor",
            "start": 6101.5,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " que otros, pero hay quienes no tienen buenas calificaciones por circunstancias sociales",
            "start": 6112.54,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " que se manifiestan.",
            "start": 6124.1,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que hay gente humilde, pobre que a pesar de todo eso obtienen buenas calificaciones,",
            "start": 6125.74,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " eso es excepcional, pero hay que considerar una serie de factores sociales que no se tomaban",
            "start": 6133.5,
            "duration": 9.979999999999563
        },
        {
            "text": " en cuenta.",
            "start": 6143.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, a eso me refer\u00eda con los ex\u00e1menes. Lo importante es tener a todos los j\u00f3venes",
            "start": 6144.48,
            "duration": 7.699999999999818
        },
        {
            "text": " estudiando, a todos estudiando, que no haya rechazados, que todos puedan, inclusive el",
            "start": 6152.18,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " que venga con retraso de un nivel de escolaridad y vaya a entrar a otro, pues a lo mejor detenerlo",
            "start": 6164.34,
            "duration": 13.460000000000036
        },
        {
            "text": " para que se empareje, pero que no deje de estudiar.",
            "start": 6178.56,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " Tenemos que conseguir, mediante el estudio y el trabajo, que vuelva a haber movilidad",
            "start": 6185.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " social. \u00bfC\u00f3mo nos super\u00e1bamos nosotros antes?, pues con el estudio y con el trabajo,",
            "start": 6194.08,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo salimos adelante?, con el estudio y con el trabajo, muchos mexicanos, muchos.",
            "start": 6204.16,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, que no se detenga la posibilidad de que el hijo del campesino, el hijo del",
            "start": 6210.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " obrero, el hijo del comerciante, del maestro pueda con el trabajo y con el estudio ascender",
            "start": 6218.34,
            "duration": 6.699999999999818
        },
        {
            "text": " en la escala social.",
            "start": 6225.04,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Nada de que naciste pobre y vas a morir pobre, no. Esa condena conservadora, no. Todos tenemos",
            "start": 6228.6,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " derecho a la superaci\u00f3n, a salir adelante. Y el Estado tiene esa funci\u00f3n, que tambi\u00e9n",
            "start": 6239.68,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " eso es otro tema, no es el mercado, no, el Estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 6251.04,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " p\u00fablica gratuita y de calidad en todos los niveles escolares.",
            "start": 6261.72,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " La educaci\u00f3n no es un privilegio, es un derecho de todos los mexicanos.",
            "start": 6265.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ahora s\u00ed.",
            "start": 6270.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfVa a estar el consejero jur\u00eddico?",
            "start": 6271.92,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente. Sandra Aguilera, de Grupo Larza Comunicaciones.",
            "start": 6288.08,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, la tribu Yaqui, el noma de Bacum, considera que la instalaci\u00f3n del",
            "start": 6293.84,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y mi segunda pregunta.",
            "start": 6323.96,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Existen ni\u00f1os con capacidades diferentes que son abandonados por sus padres d\u00eda a",
            "start": 6327.44,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " d\u00eda. En este caso, los ni\u00f1os de la casa hogar AustiMax, el Naucalpan, si usted recuerda",
            "start": 6332.4,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " que le coment\u00e9 a la alcaldesa este asunto, han sido amenazados con despojarlos nuevamente.",
            "start": 6337.88,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Por la empresa Frisa, a trav\u00e9s de la juez Rosario Abigail Tinoco Rincon, quien tiene",
            "start": 6344.64,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " diversas denuncias por supuestamente pertenecer al llamado C\u00e1rtel del Despojo.",
            "start": 6351.56,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y por otro lado, tenemos a Miguel \u00c1ngel Burguete Garc\u00eda, juez octavo del distrito,",
            "start": 6357.72,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " quien neg\u00f3 el amparo a estos ni\u00f1os para no ser desalojado.",
            "start": 6364.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, concedi\u00f3 dos suspensiones con car\u00e1cter definitivo y una provisional que",
            "start": 6369.52,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " impiden la cancelaci\u00f3n del nuevo aeropuerto internacional en Texcoco y la construcci\u00f3n",
            "start": 6375.96,
            "duration": 6.699999999999818
        },
        {
            "text": " del aeropuerto de Santa Luc\u00eda.",
            "start": 6382.66,
            "duration": 2.4600000000000364
        },
        {
            "text": " Al parecer el poder lo sigue entendiendo la mayor parte del poder adquisitivo.",
            "start": 6385.12,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, \u00bfcu\u00e1nto tiempo tenemos que esperar para que el Poder Judicial se",
            "start": 6391.4800000000005,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " d\u00e9 cuenta del cambio de r\u00e9gimen y llegue la justicia al m\u00e1s necesitado?",
            "start": 6396.28,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Estamos en eso y vamos a seguir insistiendo en la necesidad de que se limpie el Poder",
            "start": 6401.200000000001,
            "duration": 6.819999999999709
        },
        {
            "text": " Judicial, pero con respeto a su autonom\u00eda.",
            "start": 6408.02,
            "duration": 8.019999999999527
        },
        {
            "text": " Ellos mismos van a tener que emprender este proceso de renovaci\u00f3n.",
            "start": 6416.04,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Yo tengo confianza en el presidente de la Suprema Corte de Justicia y creo que van",
            "start": 6425.88,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " ellos a ser receptivos de esta denuncia que se est\u00e1 generalizando para que jueces, magistrados,",
            "start": 6436.64,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " ministros incluso act\u00faen con rectitud, pero que sea la propia judicatura que pertenece",
            "start": 6451.360000000001,
            "duration": 11.839999999999236
        },
        {
            "text": " al Poder Judicial la encargada de emprender todo este proceso de renovaci\u00f3n.",
            "start": 6463.2,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Acerca de lo del gasoducto, la subsecretaria Diana \u00c1lvarez va a ir all\u00e1 a hablar con",
            "start": 6469.240000000001,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " los integrantes de los pueblos yaquis, ellos van a ser siempre escuchados, atendidos.",
            "start": 6481.88,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo mismo voy a estar tambi\u00e9n despu\u00e9s. Aqu\u00ed aprovecho para comentarles que terminando",
            "start": 6492.96,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " mi recorrido por los hospitales voy a visitar todas las regiones ind\u00edgenas de M\u00e9xico,",
            "start": 6502.24,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " me voy a reunir con los integrantes de todas las etnias y de todas las culturas originarias",
            "start": 6510.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 6518.88,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " El mes pr\u00f3ximo los recorridos a los 80 hospitales del IMSS Yenestar y comienzo un recorrido",
            "start": 6521.96,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " por los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico. Quiero ir a hablar con ellos para constatar c\u00f3mo",
            "start": 6535.32,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " van los programas que se han puesto en pr\u00e1ctica en beneficio de las comunidades ind\u00edgenas,",
            "start": 6547.2,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " porque se les est\u00e1 dando prioridad, atenci\u00f3n especial, pero quiero escuchar sus puntos",
            "start": 6553.599999999999,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " de vista y recoger tambi\u00e9n otros sentimientos de parte de ellos.",
            "start": 6559.9,
            "duration": 6.699999999999818
        },
        {
            "text": " Y en ese plan de giras voy a ir desde luego con los pueblos yaquis.",
            "start": 6566.599999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 6573.599999999999,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "CC por Antarctica Films Argentina CC por Antarctica Bueno, nos da mucho gusto comenzar esta nueva semana, aun siendo martes, porque fue un fin de semana largo con las festividades con motivo de la conmemoraci\u00f3n de nuestra independencia nacional. Vamos a iniciar el d\u00eda de hoy con el Qui\u00e9n es Qui\u00e9n en los precios de los combustibles, como lo hacemos los lunes, ahora este martes, y va Ricardo Sheffield, que es el procurador de la Defensa del Consumidor, a informar sobre c\u00f3mo est\u00e1n los precios de las gasolinas y del gas. Gracias, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. Tambi\u00e9n la gasolina regular, encontramos en esta semana que cerr\u00f3 el pasado domingo el precio m\u00e1s alto en Plane Pantla, estado de M\u00e9xico, con un precio al p\u00fablico de 21 pesos 44 centavos por litro y un margen de dos pesos 91. Vale se\u00f1alar, si ustedes recuerdan, que el margen hace unos meses estaba arriba de tres pesos 50 por litro, ha venido reduci\u00e9ndose el margen significativamente en la gasolina regular y en consecuencia el precio al p\u00fablico, mientras que el precio m\u00e1s bajo lo encontramos en autoservicios petroleros y comerciales del Golfo, en Coatzacoalcos, Veracruz, con un margen de 29 centavos y un precio al p\u00fablico de 17 pesos con 59 centavos por litro. La gasolina premium con un margen de tres pesos 57 centavos, aqu\u00ed sigue siendo alto el margen en este tipo de combustible, est\u00e1 a petroleo en Bulevar Miguel de Cervantes, en Le\u00f3n, Guanajuato, a 21 pesos 99 centavos por litro, es el margen m\u00e1s alto ya por tercera semana en todo el pa\u00eds, para que mis paisanos nada m\u00e1s se crucen a la otra esquina y lo van a encontrar m\u00e1s barato, porque realmente as\u00ed es como consumidores, regulamos nosotros mismos el mercado con nuestro poder de decisi\u00f3n en la compra. La gasolina m\u00e1s econ\u00f3mica en premium la encontramos en autoservicios petroleros comerciales, en Coatzacoalcos, Veracruz, con un margen de 44 centavos y un precio al p\u00fablico de 18.99 por litro. Y en el di\u00e9sel reforma gasolinera en Hermosillo, Sonora, con un precio al p\u00fablico de 22 pesos 58 centavos por litro y un margen de dos pesos 96 centavos, es el m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto, y el m\u00e1s bajo con un margen de 26 centavos en di\u00e9sel, Consorcio Sari, en Comacalco, Tabasco, a 19.59 por litro el precio del di\u00e9sel. Y si lo vemos finalmente por marcas, hemos ido notando como arco de estar en los primeros lugares, ya est\u00e1 en el cuarto lugar, ha venido bajando su margen significativamente, mientras que Shell, que est\u00e1 en tercero, estaba a media tabla con BP y ha venido al contrario subiendo su margen, los m\u00e1s econ\u00f3micos con el menor margen, LaGas, Orsan y Total ser\u00eda el resumen en el tema de gasolinas. En materia de verificaci\u00f3n a gasolineras, continuamos verificando solamente las quejas y denuncias presentadas a trav\u00e9s de la app, se atendieron 378 quejas y denuncias en esta semana, visitamos 293 gasolineras y en verificaciones o s\u00f3lo visitas, de las cuales dos se negaron a ser verificadas e inmovilizamos 53 bombas por no estar debidamente calibradas. Las dos que se negaron a ser verificadas es una en Bah\u00eda de Banderas, Nayarit, que son c\u00ednicos hasta en su nombre, se llama Oh My Gas, entonces, oh my gosh, m\u00e1s bien el susto que se mete uno de ir ah\u00ed, porque por algo no se dejan verificar, no es d\u00eda gratis. Y la estaci\u00f3n GasoExpress en Tlajomulco de Z\u00fa\u00f1iga, Jalisco, fue la otra que no se dej\u00f3 Tenemos 99 mil 240 descargas en el sistema iOS y Android, muy alto el n\u00famero, estamos seguros que en esta semana pasaremos las 100 mil descargas, que esto aparte nos ayuda a la Profeco a hacer mejor nuestro trabajo, porque los consumidores, como debe de ser, se vuelven los aut\u00e9nticos verificadores del mercado en sitio. Muy buenos comentarios en general. Una persona nos dice que est\u00e1 feliz porque actualizaron la app y ya puede acceder a las \u00fanicas dos gasolineras que tiene cerca de donde \u00e9l radica. Los precios en la app que no toman en cuenta el margen, sino solamente el precio final al consumidor. En regular la m\u00e1s barata en Coatzacoalcos, Veracruz, 17 pesos con 59 centavos por litro. La m\u00e1s cara la encontramos en Talpa de Allende, Jalisco, con 21 pesos 80 centavos por litro. En la gasolina Premium, la m\u00e1s econ\u00f3mica 18.96 en Aguadulce, Veracruz, la m\u00e1s cara 23.9 centavos en Naucalpa, en Estado de M\u00e9xico, mientras que en di\u00e9sel la m\u00e1s econ\u00f3mica en Coyuca de Ben\u00edtez, en Guerrero, a 19 pesos con 23 centavos y la m\u00e1s cara en di\u00e9sel 23 pesos con 14 centavos por litro en Churumuco, Michoac\u00e1n. Necesitamos un operativo especial en Nuevo Laredo, Tamaulipas, que en su momento ya se inform\u00f3, fue exactamente hace ocho d\u00edas, con el apoyo del Ej\u00e9rcito y en base a una denuncia presentada por escrito por el gobierno del Estado de Tamaulipas. En el gas LP, el precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo estamos encontrando por parte de Diez Gas en Los Cabos, Baja California, con un precio al p\u00fablico por litro de 11 pesos con 7 centavos y un margen de siete pesos con 59 centavos. Tambi\u00e9n aqu\u00ed ustedes recordar\u00e1n que los m\u00e1rgenes andaban arriba de los 11 pesos y ha venido bajando significativamente el margen en promedio en el pa\u00eds. Mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica ya varias semanas ha sido la estaci\u00f3n de venta de gas LP en tanques estacionarios m\u00e1s econ\u00f3mico del pa\u00eds, en Central de Abastos de Tehuac\u00e1n, Puebla, con un precio al p\u00fablico de seis pesos 76 centavos por litro y un margen de dos pesos con 60 centavos, es la prueba que s\u00ed se puede dar m\u00e1s econ\u00f3mico el gas LP. Y en cilindros, Diez Gas, SADCB en Los Cabos, Baja California, con un precio al p\u00fablico de 20 pesos 50 centavos por kilo y 53 centavos, digo, 12 pesos con 53 centavos por kilo de margen, es el precio y el margen m\u00e1s alto en todo el pa\u00eds. Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico en cilindros es Gas Menjuc en Pascua, Oro Michoac\u00e1n, tambi\u00e9n Gas Menjuc ha aparecido en varias ocasiones, como el que tiene el margen menor, tiene un margen de cinco pesos 42 centavos por kilo y un precio al p\u00fablico de 14 pesos con 15 centavos. Y en la verificaci\u00f3n de gas les informamos que visitamos 20 estaciones de venta al menudeo de gas LP, de las cuales dos recibieron infracci\u00f3n, 18 salieron bien, ninguna se neg\u00f3 a ser verificada. Verificamos 140 b\u00e1sculas, s\u00f3lo una estaba mal calibrada. Verificamos tambi\u00e9n 10 veh\u00edculos, todos salieron bien, 10 autotanques, todos salieron bien, 13 lotes de cilindros, s\u00f3lo 14 salieron con falla muy bajo, un promedio de 7.3 por ciento, pero no eran fallas que pusieran en peligro a los consumidores. En esta ocasi\u00f3n ning\u00fan tanque se encontr\u00f3 que ponga en peligro a los consumidores. Muchas gracias. Buen d\u00eda, presidente, procurador. Roberto Cruz, de Grupo Impacto. Bueno, pues el tema de este fin de semana es la noticia internacional del ataque con drones a zonas petroleras de Arabia Saud\u00ed. Esto caus\u00f3 una preocupaci\u00f3n inmediatamente, sobre todo en Estados Unidos, y se report\u00f3 un alza al precio del petr\u00f3leo, el m\u00e1s cercano, el de Texas. La pregunta es si M\u00e9xico, ustedes, junto con Pemex, han estado siguiendo el tema y si existe alg\u00fan plan de contingencia, algo previo para enfrentar una posible alza a las gasolinas. El se\u00f1or presidente hizo un compromiso p\u00fablico que ha venido cumpliendo d\u00eda con d\u00eda de mantener estabilidad en los precios de los combustibles y efectivamente hay un mercado internacional del petr\u00f3leo, pero a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Hacienda y de propio Pemex, sobre todo Hacienda, tenemos un esquema que orden\u00f3 el se\u00f1or presidente en donde se maneja alzas y bajas en el IEPS y en el subsidio a los combustibles de manera que prevemos que habr\u00e1 estabilidad en el mercado. Muy bien. S\u00ed. Gracias, presidente. Procurador. Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez, de Escuanto. Para preguntarle sobre las multas que impone la Profeco, sabemos que la Reforma a la Ley Federal de Protecci\u00f3n al Consumidor en enero del 2018 faculta para que a partir del 1 de julio de este a\u00f1o la Profeco pueda cobrar las multas. La pregunta ser\u00eda, \u00bfsabemos qu\u00e9 bolsa acumulada hay de todas estas multas? Y si hay alguna resistencia por parte de los gobernadores de los estados para entregar la informaci\u00f3n de lo que han cobrado y si tiene alg\u00fan plan o proyecto para invertir este tipo de multas. Gracias. Es una resistencia anticipada de algunos gobiernos del estado que recib\u00edan varios millones adicionales porque ellos cobraban las multas por la Profeco. Por eso la anterior legislatura tuvo a bien facultar como autoridad fiscal a la Profeco. Sin embargo, aunque te\u00f3ricamente desde el 14 de junio podemos cobrar nuestras propias multas, lamentablemente hasta el d\u00eda de hoy no han sido publicados nuestros reglamentos, actualmente est\u00e1n en revisi\u00f3n en la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, luego pasar\u00e1n a la Funci\u00f3n P\u00fablica y una vez publicados ya podemos nosotros actuar. Entonces, hoy en d\u00eda siguen siendo algunos municipios y algunos gobiernos de los estados quienes est\u00e1n cobrando por Profeco sus multas. En su momento, cuando las cobremos, el recurso a esas multas entra a Hacienda y veremos a ver cu\u00e1nto nos devuelven para poder operar, porque aunque lo cobremos nosotros no es recurso que podamos disponer de \u00e9l de manera directa. S\u00ed, se\u00f1or. Gracias, procurador. Daniel Rosas, del Grupo Radio Centro. Solamente un comentario y pregunta. Nos han hecho llegar algunos radios escuchas, comentarios en el sentido de que si bien hay algunas estaciones que han disminuido los precios, dicen los usuarios que ellos perciben que esas gasolinas en donde sale m\u00e1s barata les rinde menos, no tenemos muy claro a qu\u00e9 se refieren. Entonces, la pregunta es saber si ustedes como parte de la Profeco hacen alguna verificaci\u00f3n sobre c\u00f3mo est\u00e1n compuestas estas gasolinas y si hay algunas de mayor calidad que otras dentro de estas verificaciones que hacen. Las verificaciones de la calidad de los productos que tiene que ver directamente con el aditivo que utiliza cada una de las marcas es algo que realiza Pemex. Nosotros no tenemos la infraestructura para ello, sin embargo, estamos pendientes y con muy buena comunicaci\u00f3n con Pemex, que ha sido muy colaborador con Profeco y en consecuencia con los consumidores, y estamos atentos a este tema. Ojal\u00e1 pronto pueda haber un reporte, y eso es la labor de ustedes como medios de comunicaci\u00f3n, sobre todo los que son especializados en combustibles, que hagan un an\u00e1lisis de los aditivos. En otros pa\u00edses se reporta cu\u00e1l es el rendimiento que dan los distintos aditivos y se vuelve esto parte del mercado en la competencia. Recordemos que es un mercado muy joven en M\u00e9xico, apenas tenemos dos a\u00f1os en este tema de los combustibles abiertos a ser un mercado y ha madurado mucho en dos a\u00f1os, sin embargo, todav\u00eda le falta un buen rato. El ejemplo del mercado m\u00e1s maduro en nuestro pa\u00eds son los restauranteros, donde hay una gran competencia y donde los consumidores s\u00ed podemos a trav\u00e9s de las redes sociales poner muy r\u00e1pido en su lugar a un proveedor. S\u00ed, se\u00f1orita. Gracias, buenos d\u00edas. Preguntarle, procurador, exactamente \u00bfqu\u00e9 encontraron en los operativos que realizaron en Tamaulipas?, si nos puede explicar a detalles. \u00bfPor qu\u00e9 efectivamente corroboraron la existencia de amenazas del narco para cerrar esas estaciones o prohibir la venta a fuerzas federales? \u00bfY por qu\u00e9 se tom\u00f3 al final esta medida de clausurarla? Si no es de alguna manera poner a los due\u00f1os de las estaciones, los pone el narco contra la pared, luego profecula, es clausura. \u00bfC\u00f3mo resolvieron este tema? \u00bfQu\u00e9 encontraron cuando fueron? Soy procurador del consumidor monotem\u00e1tico, no soy fiscal general de la Rep\u00fablica ni fiscal en el estado de Tamaulipas. En consecuencia, el tema de car\u00e1cter penal no me compete en lo m\u00e1s m\u00ednimo. Nosotros recibimos una denuncia, una queja formal por escrito del gobierno del estado, firmada por el secretario de Gobierno de este estado, recib\u00eda parte de una llamada del gobernador de Tamaulipas en donde nos ped\u00edan intervenir en 12 estaciones de servicio, 12 estaciones de servicio, que se hicieron en el estado de Tamaulipas, solamente en Nuevo Laredo o Tamaulipas, por haber discriminado en la venta. Ese es el motivo de la verificaci\u00f3n. Pudimos constatar que tres llevaban meses cerradas, no comprendo por qu\u00e9 incluyeron tres gasolineras que evidentemente ten\u00edan meses de estar cerradas, y las nueve que nosotros verificamos pudimos constatar por el dicho de los propios despachadores y gerentes de las estaciones de servicio que efectivamente se hab\u00eda discriminado a las fuerzas p\u00fablicas del estado de Tamaulipas en la venta del combustible. Entonces, procedimos a cerrarlas, como hace unos a\u00f1os se cerraron algunos negocios en la Ciudad de M\u00e9xico por discriminar en la venta por preferencia sexual y tambi\u00e9n un comercio hace tambi\u00e9n dos, tres a\u00f1os que se cerr\u00f3 por discriminar en la venta a personas con discapacidad. Entonces, cuando hay una discriminaci\u00f3n en la venta tenemos que actuar, es nuestra obligaci\u00f3n y lo hacemos como lo ha ordenado el se\u00f1or presidente en esta administraci\u00f3n, s\u00f3lo por quejas y denuncias. Estas gasolineras tres ya volvieron a reabrir porque siguieron el procedimiento que marca la ley y seis est\u00e1n en el transcurso de poder abrir en esta semana. Lamento mucho la situaci\u00f3n que viven algunos comerciantes en general en este municipio, pero eso es algo que deben de desahogar con las autoridades locales. S\u00ed, se\u00f1or. Buenos d\u00edas. Pedro Hern\u00e1ndez, peri\u00f3dico \u00e1ngel metropolitano. Se\u00f1or procurador, ya que este gobierno est\u00e1 contra la corrupci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 pasa si ustedes detectan alg\u00fan verificador que recibiera mordidas? Lo corremos y ya corr\u00ed m\u00e1s de uno, nuevos, los metimos nuevecitos en diciembre y algunos los hemos agarrado en la maroma, nunca recibiendo el dinero, siempre los hemos podido cachar antes de que lo reciban, pero basta la intenci\u00f3n, se pierde la confianza y v\u00e1monos, el que sigue. Gracias. Muy bien. Vamos hoy a Zacualtip\u00e1n, en Hidalgo, en la tierra del general Felipe \u00c1ngeles. Vamos a continuar con las visitas a los hospitales del IMSS Bienestar. Entonces, vamos a terminar pronto esta conferencia porque vamos a Zacualtip\u00e1n, pero nos da tiempo. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas, se\u00f1or procurador. Urbano Barrera, del diario Vaciones. Se\u00f1or presidente, ya que hab\u00eda un comentario acerca de mientras se daban las celebraciones de las fiestas patrias, otra vez volvi\u00f3 a sufrir un sabadaso, un domingazo con varios asuntos. El primero, un juez ordena la liberaci\u00f3n de 24 imputados del caso Ayotzinapa. Dos, la iniciativa de ley de amnist\u00eda, si bien es importante por el efecto que va a tener, se limita a robo simple, a consumo de drogas, a pr\u00e1ctica de aborto, a sedici\u00f3n en una parte nada m\u00e1s, pero no cumple con el anuncio que usted hizo de indulto, de indulto en 300 casos de personas que han sido acusadas de delincuencia organizada, de lavado de dinero. Con esta iniciativa de ley no habr\u00eda salido Nestor Salgado, no habr\u00eda salido el profesor que usted ha citado de Oaxaca, que lo acusaron de delincuencia organizada. El tercer caso es que desaparece la Administraci\u00f3n General de Auditor\u00eda del Comercio Exterior y no habr\u00e1 evaluaciones de procedimientos en aduanas cuando en este momento se requiere acabar con la corrupci\u00f3n. Y el cuarto caso de este fin de semana, una noticia que se minimiza, es que incluso ya se anda postulando para la Direcci\u00f3n de Administraci\u00f3n de Pemex, Leonardo Hern\u00e1ndez Vel\u00e1zquez, ligado en el 2016 con Pablo Trejo P\u00e9rez en un asunto de creaci\u00f3n de empresas fantasmas en el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico. La pregunta es \u00bfqu\u00e9 pasa con todo esto, se\u00f1or presidente?, \u00bfhasta d\u00f3nde es informado?, \u00bfen qu\u00e9 nivel es usted informado?, \u00bfs\u00ed, nada m\u00e1s en los asuntos macro?, \u00bfhasta qu\u00e9 nivel es usted informado? Gracias. Sobre la liberaci\u00f3n de los implicados en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa, desde ayer se hizo un pronunciamiento, antier se hizo un pronunciamiento, expresando nuestra queja tanto al Poder Judicial como pidiendo la intervenci\u00f3n de la fiscal\u00eda. Hoy vamos a tener una reuni\u00f3n con ese prop\u00f3sito entre el Ejecutivo, el Poder Judicial y la fiscal\u00eda. Se va a revisar el caso, ya la fiscal\u00eda ha presentado denuncias, es decir, abri\u00f3 investigaci\u00f3n, para ser m\u00e1s precisos, sobre estos asuntos y est\u00e1n dispuestos a revisar todo el procedimiento de acuerdo con sus facultades y su autonom\u00eda. Y tambi\u00e9n desde antes de que sucediera esto, primero ya se hab\u00eda presentado una queja de parte de nosotros formal, tanto al Poder Judicial como a la fiscal\u00eda desde las primeras liberaciones. Y tambi\u00e9n cuando me reun\u00ed con los padres de los j\u00f3venes de Ayotzinapa, ellos me solicitaron que interviniera para conseguir una entrevista, tener un encuentro, pidi\u00e9ndome que yo participara como testigo. Y se va a llevar a cabo esa reuni\u00f3n el d\u00eda de ma\u00f1ana. Vamos a tener esa reuni\u00f3n y se va a tratar este asunto. En materia de lo de Pemex no hay absolutamente nada. Nosotros estamos muy satisfechos con la buena administraci\u00f3n de Pemex del ingeniero Octavio Romero Oropeza, tan es as\u00ed que por intervenir Pemex, por limpiar a Pemex de corrupci\u00f3n, de influyentismo, por actuar con eficacia y empezar a perforar reposos petroleros. Detuvimos la ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, se estabiliz\u00f3 la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, estamos ya empezando a recuperar la producci\u00f3n, se reestructur\u00f3 parte de la deuda de Pemex, en fin, se avanz\u00f3 mucho en estos nueve meses, un poco m\u00e1s, nueve meses y medio. Y ahora con este atentado a las plantas en Arabia Saudita, a pesar de los ajustes en los precios del crudo, al alza en el precio de esta materia prima, nosotros estamos protegidos. Decirle a los mexicanos que no van a haber variaciones de precios en las gasolinas, que vamos a seguir manteniendo el compromiso de que no aumenten los precios de los combustibles en t\u00e9rminos reales. Esto para que a pesar de esta situaci\u00f3n especial en lo externo, en nuestro pa\u00eds vamos a mantener la estabilidad. Es un equilibrio que tenemos que mantener y hacer el an\u00e1lisis. Hoy precisamente va a haber una reuni\u00f3n entre Hacienda y Pemex, porque por un lado nos beneficia, entre comillas, el aumento del precio del petr\u00f3leo crudo que se vende al exterior, pero como somos compradores de gasolinas y de di\u00e9sel, puede perjudicarnos. Hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 este equilibrio. Tenemos asegurado el abasto de gasolinas sin ning\u00fan nueve meses, no lo que quisi\u00e9ramos, pero s\u00ed hay un incremento en la producci\u00f3n de gasolinas. \u00bfSe est\u00e1 dando un primer paso? No tiene que ver con el plan de paz para la seguridad, eso es un proceso, lo hemos venido se\u00f1alando, vamos poco a poco. Siempre utilizo el s\u00edmil de que es una cadena con varios Eslabones, empezar primero con el bienestar de la gente, atendiendo a los j\u00f3venes, organizando todo lo que tiene que ver con la seguridad p\u00fablica. Ayer, por ejemplo, ya se not\u00f3 que est\u00e1 bien estructurada, bien integrada, disciplinada. nacional, que necesitamos ampliarla en n\u00famero de elementos, pero que ya est\u00e1 tomando cuerpo, que nos hac\u00eda mucha falta tener este cuerpo especializado para garantizar la seguridad p\u00fablica. Otro eslab\u00f3n importante es la campa\u00f1a para disminuir el consumo de drogas, para evitar que siga creciendo el consumo, las adicciones, eso es otro eslab\u00f3n importante. Tambi\u00e9n el que no se permita la corrupci\u00f3n en los encargados de la impartici\u00f3n de justicia, ese es otro eslab\u00f3n. Otro m\u00e1s que se respeten los derechos humanos, que no haya racias, que no haya masacres, que el Estado, como ha sucedido, deje de ser el principal violador de los derechos humanos, el que todos los d\u00edas estemos atendiendo el asunto, eso tambi\u00e9n contribuye, el que actuando de manera coordinada la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Gobernaci\u00f3n, en fin, que se est\u00e9 avanzando de esta manera. Y ahora ya otro eslab\u00f3n es el control de las armas, un planteamiento que se hizo en Estados Unidos fue acerca de solicitar que intervengan para contrarrestar la introducci\u00f3n de armas procedentes de Estados Unidos. Y as\u00ed vamos a ir avanzando hasta ver lo de la amnist\u00eda, la reinserci\u00f3n de personas que est\u00e1n detenidas y que deseen incorporarse a la vida p\u00fablica. est\u00e1 analizando, tiene que pasar desde luego por la autorizaci\u00f3n de las v\u00edctimas, se tiene que valorar el tipo de delitos y desde luego el compromiso de no volver a cometer il\u00edcitos. En este caso, esta iniciativa en particular tiene que ver con la gente humilde que no fue asistida, que no tuvo abogados, es dejar en libertad a ind\u00edgenas que est\u00e1n en las c\u00e1rceles de manera injusta, mujeres, ancianos, quienes no tuvieron una defensa adecuada, que no se les asisti\u00f3, no se les ayud\u00f3 y los delitos por los que son acusados no son graves, no son delitos de sangre, de violencia. Y tambi\u00e9n se sigue viendo por los procedimientos normales del desistimiento, sobre todo de quienes acusan y de las autoridades a los que consideramos presos pol\u00edticos. Por ejemplo, en el caso de los maestros que fueron a la c\u00e1rcel acusados de lavado de dinero, que se demostr\u00f3 que fueron fabricados esos delitos, ah\u00ed se sigue otro procedimiento. Ese procedimiento es m\u00e1s tardado, m\u00e1s complicado, pero se est\u00e1 llevando a cabo. Lo de la iniciativa de ley de amnist\u00eda es para que salgan m\u00e1s con, vamos a decir, menos delitos y gente m\u00e1s humilde de las c\u00e1rceles. \u00bfS\u00ed me analizaron, se apareci\u00f3 la autor\u00eda del comercio exterior? \u00bfS\u00ed analizaron? \u00bfS\u00ed hay modificaci\u00f3n? S\u00ed, pero eso es lo que consideran las secretar\u00edas. No hay impunidad, ya se termina, o mejor dicho, ya no hay corrupci\u00f3n y no hay impunidad arriba, ya lo puedo decir. A ver si ahora traigo, perm\u00edtame, porque cabeza\u2026 S\u00ed, mira, ah\u00ed est\u00e1, pa\u00f1uelito blanco. No hay corrupci\u00f3n ni impunidad, tolerada arriba. Es decir, en los niveles m\u00e1s altos del gobierno, ya empez\u00f3 a limpiarse el gobierno de corrupci\u00f3n de arriba para abajo como se limpian las escaleras y ah\u00ed vamos avanzando. Es un asunto de generaci\u00f3n tambi\u00e9n esto del pa\u00f1uelo, porque ya los j\u00f3venes ya no usan pa\u00f1uelo, ni pa\u00f1uelo, ni camisetas, ni peine, o sea, ya cambi\u00f3 completamente esto. A ver, Miguel. Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Rey Yerra, a su servidor. \u00bfQu\u00e9 impresi\u00f3n, se\u00f1or, deja en su \u00e1nimo? \u00bfA qu\u00e9 lo obliga, a qu\u00e9 lo compromete? \u00bfQu\u00e9 siente un hombre cuando hay una manifestaci\u00f3n como la de la noche del 15, que conmovi\u00f3 a tantos mexicanos? El hecho de una ceremonia sobria que est\u00e1 en la boca de todos, un grito inusitado, una gran ceremonia, una gran seriedad, un empaque republicano, distinguido, distinto, diferent\u00edsimo, absolutamente. No hubo una rechifla que era saludada desde que yo tengo memoria de Miguel Alem\u00e1n Vald\u00e9s y que luego se iba aplacando el rumor y recib\u00eda los v\u00edtores de los h\u00e9roes y ya entonces el j\u00fabilo popular. Pero el suyo que no le dejaba ir la gente que pronunci\u00f3 20 v\u00edtores usted y mencion\u00f3 todos los aspectos de su gobierno. \u00bfQu\u00e9 compromiso recibe un hombre de ver a 100 mil o m\u00e1s vitore\u00e1ndolo, aplaudi\u00e9ndolo, uni\u00e9ndosele? \u00bfA qu\u00e9 lo compromete? El hombre, el ser humano fino, \u00bfqu\u00e9 experimenta su esp\u00edritu? Ojal\u00e1 no le des la respuesta, se\u00f1or presidente. Muchas gracias. Pues a no fallar, Miguel, lo que me dijo un joven el d\u00eda que tom\u00e9 posici\u00f3n, que iba yo traslad\u00e1ndome al Congreso en una bicicleta. Yo iba yo saludando, baj\u00e9 el vidrio y \u00e9l le pedale\u00f3 fuerte y se acerc\u00f3. No tienes derecho a fallar. Me fui con eso y lo mencion\u00e9 en el Congreso. Y eso es el compromiso que tengo, estoy muy consciente. No puedo fallar, no debo fallar. Y no olvidar de d\u00f3nde venimos, por lo que luchamos, y no dejarnos atrapar por la parafernalia del poder, no marearnos y actuar con el protocolo republicano, no el de su alteza seren\u00edsima, sino el de siervo de la naci\u00f3n, de Morelos. Entonces, estar muy pendiente de eso, actuar con humildad, el poder es humildad, siempre lo digo, repito y repito que el poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s. Y la gente es mucha pieza, el pueblo de M\u00e9xico es extraordinario. Le profeso un profundo cari\u00f1o, un profundo amor a nuestro pueblo. No es cierto lo que sostienen algunos de que el pueblo es mal agradecido, porque hab\u00eda tambi\u00e9n esa versi\u00f3n de que para qu\u00e9 se le sirve al pueblo si no agradece. No es cierto, en toda mi vida p\u00fablica siempre el pueblo me ha sacado adelante, en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles siempre he contado con el apoyo de la gente. Entonces, amor con amor se paga y por eso no vamos a fallar y a seguir trabajando para sentar las bases de la transformaci\u00f3n. Hay algo importante, me gust\u00f3 mucho un replanteamiento o una actitud muy digna de algunos adversarios, hablando de que era el momento de una reconciliaci\u00f3n, yo les tomo la palabra. Creo que necesitamos la unidad. Si tenemos el prop\u00f3sito de que progrese el pa\u00eds con justicia, que haya crecimiento con bienestar, que haya justicia con libertades, si coincidimos en eso, en garantizar la libre manifestaci\u00f3n de las ideas, el derecho a disentir, el que nunca se piense en el autoritarismo, en la mano dura, ni siquiera en la mano blanda, nada de dictadura, nada de dictablanda, sino una aut\u00e9ntica democracia. Sobre eso nos entendemos y desde luego a partir del respeto a todas y a todos. Ser\u00eda muy aburrida la vida si todos pens\u00e1ramos de la misma forma. La democracia es pluralidad, es discrepancia, es debate, pero al mismo tiempo es unidad y es respeto. Muy buenos d\u00edas, presidente. Rafael Herrera, corresponsal de Sin Censura con Vicente Serrano. Para abonar un poco m\u00e1s de aqu\u00ed del compa\u00f1ero, del maestro, d\u00e9jame preguntarle el valor y el significado que tiene para usted los gritos de No Est\u00e1s Solo, de La Noche del Grito, que m\u00e1s de 100 mil personas hayan abarrotado el z\u00f3calo, que haya reventado la transmisi\u00f3n de YouTube en su canal, que muchos de sus cr\u00edticos ahorita lo est\u00e9n alabando y aplaudiendo, que la ceremonia no haya sido como en otros a\u00f1os entre chiflidos y mentadas. Y si me permite, se\u00f1or presidente, se va a cumplir dos a\u00f1os del terremoto del 19 de septiembre y me gustar\u00eda preguntarle si ya el mexicano de a pie puede tener certeza de los donativos y los apoyos que se otorgaron en nacional e internacional. Usted ya sabe los montos totales de estos donativos. \u00bfTiene definido si se recibieron correctamente estos fondos y si hubo corrupci\u00f3n y se manejaron correctamente en los gobiernos estatales y tambi\u00e9n en el gobierno federal de Enrique Pe\u00f1a Nieto, presidente? Muchas gracias. Vamos ma\u00f1ana a informar aqu\u00ed sobre la reconstrucci\u00f3n. Ma\u00f1ana va a estar Rom\u00e1n Meyer, David Cervantes y voy tambi\u00e9n a pedirle al secretario de Hacienda que est\u00e9 con nosotros para informar sobre este tema. Tenemos que terminar con la corrupci\u00f3n. Yo lo que s\u00ed puedo decirles es que ya no se podr\u00e1, sin cuidar precios, sin entregar estas compras a gente cercana. Es cierto que hay ahora afortunadamente menos desgracias por fen\u00f3menos naturales en todo este a\u00f1o, pero ha habido una disminuci\u00f3n considerable de las declaraciones de emergencia que daban pie a hacer compras sin los tr\u00e1mites adecuados, sin licitar. Ah\u00ed hay una disminuci\u00f3n considerable de recursos, hemos ahorrado much\u00edsimo porque todo eso ya se ha corregido y vamos tambi\u00e9n a informarles sobre estos temas. Lo dem\u00e1s es decir, vamos a seguir cumpliendo. Estoy comprometido completamente con el pueblo de M\u00e9xico, estoy dedicando estos a\u00f1os, cinco a\u00f1os que faltan, por entero a la causa p\u00fablica. Entonces, voy a seguir trabajando y siempre he pensado que para el servicio p\u00fablico es importante el trabajo, levantarse temprano, porque muy temprano reparten los pedacitos de suerte, que se levanta tarde ya a lo mejor no le toca. Y es importante, sobre todo eso, la constancia, la atenci\u00f3n permanente a los asuntos, cierta que eso tiene que ver con los a\u00f1os. \u00bfPor qu\u00e9 se me facilita salir al balc\u00f3n de Palacio y dar el grito?, porque ya he dado como unos 10 o 15 antes, llevaba yo dando los gritos de independencia, no s\u00e9 si 10, pero s\u00ed y algunos en los distintos pueblos de M\u00e9xico. Entonces, tiene que ver con la experiencia y la suerte, porque la suerte cuenta mucho, no es superstici\u00f3n, pero s\u00ed, lo dec\u00eda Maquiavelo, la pol\u00edtica es virtud y fortuna, suerte y nos ha ido muy bien. Yo deseo que a todos nos vaya bien, que la gente est\u00e9 contenta, est\u00e9 feliz, que cada vez se sufra menos, me ocupa mucho el que logremos pacificar al pa\u00eds, que haya paz, que no haya violencia, me duele mucho todos los d\u00edas el reporte en la ma\u00f1ana cuando me entero, cuando me informan, cuando me reportan sobre hechos delictivos en el pa\u00eds, eso es fuerte y es un desaf\u00edo. Y estoy con todo el equipo porque cont\u00e9 con suerte al decidir qui\u00e9n nos iba a ayudar en la Defensa y en Marina, y los dos secretarios son muy buenos, el de Marina y el de Defensa, es responsable, profesionales, incorruptibles, me ayudan mucho. Entonces, todo esto es lo que estamos llevando a cabo, faltan muchas cosas, por ejemplo, en general el que pacifiquemos, que bajemos la incidencia delictiva, que ese es un desaf\u00edo, un prop\u00f3sito. Y lo otro, que se eche a andar la econom\u00eda para que podamos cumplir el compromiso de crecer en promedio cuatro por ciento. Eso no se olvida y ah\u00ed va poco a poco. Gracias, presidente. A ver, all\u00e1 atr\u00e1s, ella. Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Yo soy Katia Chac\u00f3n de Costa Rica, soy periodista independiente. Mi pregunta es sobre el programa que usted est\u00e1 ejecutando, su gobierno de Sembrando Vida, de Migraciones para que haya m\u00e1s arraigo y producir empleos a las zonas rurales, a los campesinos. Usted est\u00e1 tratando de incorporar el Tri\u00e1ngulo Norte de Centroam\u00e9rica. Y mi pregunta es sobre c\u00f3mo podr\u00edamos incorporar el resto de los pa\u00edses, Costa Rica y Nicaragua. Gracias. S\u00ed, se incluyen los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica en el planteamiento que hemos hecho de cooperaci\u00f3n conjunta con el gobierno de Estados Unidos, est\u00e1n incluidos. Nosotros estamos avanzando en una primera etapa, lo que es la cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico, en tres pa\u00edses, en Guatemala, en El Salvador y en Honduras, pero eso es lo que corresponde a M\u00e9xico, que tambi\u00e9n se va a ir ampliando poco a poco. Yo tengo mucho inter\u00e9s en estrechar a\u00fan m\u00e1s las relaciones con Costa Rica, es un pa\u00eds hermano, un pueblo hermano. Vamos a seguir insistiendo, sobre todo con el gobierno estadounidense, para que lleguen los fondos con el prop\u00f3sito de impulsar actividades productivas y de crear empleos y que la gente no se vea en la necesidad de emigrar. El caso de Costa Rica es un pa\u00eds ejemplar desde hace mucho tiempo, es un pa\u00eds con una perfecta democracia, sin ej\u00e9rcito y un pa\u00eds que ha sido muy solidario. Yo escrib\u00ed un libro sobre un revolucionario mexicano, Catarino Garza, que despu\u00e9s de haber convocado al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en contra de la dictadura de Porfirio D\u00edaz, lo hizo 18 a\u00f1os antes que nuestro op\u00f3stol de la democracia, Francisco I. Madero, lo hizo en 1892, Madero convoc\u00f3 a tomar las armas en 1910. Bueno, pues lo persiguieron a Catarino, \u00e9l naci\u00f3 en Matamoros, Tamaulipas, vivi\u00f3 en Texas, desde all\u00e1 organiz\u00f3 una guerrilla para enfrentar la dictadura porfirista y todos, el Ej\u00e9rcito mexicano, el Ej\u00e9rcito estadounidense, los rangers de Texas, y de repente desapareci\u00f3, ah\u00ed est\u00e1 un corrido. \u00bfY a d\u00f3nde fue Catarino?, \u00bfqu\u00e9 se hizo Catarino?, y apareci\u00f3 en Costa Rica, en Playa Lim\u00f3n, y ah\u00ed conoci\u00f3 Antonio Maceo y ah\u00ed conoci\u00f3 al personaje que utiliz\u00f3 Garc\u00eda Marquez para su novela, Cien a\u00f1os de soledad. El coronel Buend\u00eda era realmente un general uribe que estuvo tambi\u00e9n en el exilio en Costa Rica. Ah\u00ed se reunieron y unos a liberar Cuba como Maceo y Catarino luchando en contra de la dictadura porfirista y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de irse a Colombia a liberar Colombia para a Colombia, porque ya empezaba a hablarse de la independencia de Panam\u00e1 por lo del canal y se fue con los liberales a Colombia y ya lo asesinaron en la toma del cuartel de Bocas del Toro. En ese entonces pertenec\u00eda Bocas del Toro a Colombia, ahora pertenece a Panam\u00e1. Pero Costa Rica era el sitio que proteg\u00eda a los que luchaban por las libertades y por independencias en Centroam\u00e9rica, en M\u00e9xico, en el Caribe, Costa Rica. Me toc\u00f3 visitar Costa Rica precisamente para escribir ese libro, estuve en Bocas del Toro, y luego pas\u00e9 la frontera de Panam\u00e1 con Costa Rica, estuve por all\u00e1 y es un pa\u00eds adem\u00e1s importante porque han conservado sus recursos naturales, sus selvas, es un pa\u00eds muy bello tambi\u00e9n y de gente muy fraterna. Muchas gracias y bienvenido de nuevo cuando quiera a Costa Rica. Gracias. Presidente, \u00bfqu\u00e9 pregunta? \u00bfQu\u00e9 lleg\u00f3 ayer a\u2026 S\u00ed. \u00bfSe re\u00fane hoy? Nos vamos a encontrar en M\u00e9rida, s\u00ed, el fin de semana, el viernes, nos vamos a reunir en M\u00e9rida. Vamos a estar con el presidente de Guatemala, el presidente electo. Presidente, sobretena la ley. Presidente, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, Carlos Pozos, reportero de Petr\u00f3leo y Energ\u00eda. Buenos d\u00edas a quienes ven y a quienes escuchan. Efectivamente, presidente, por primera vez en M\u00e9xico se celebra la Cumbre Mundial de de la Paz. Veintisiete laureados han confirmado su asistencia. Esto se tiene proyectado, entiendo yo, para el 19 de septiembre. Asiste Rigoberta Mench\u00fa, Jordi Williams por prohibir las minas terrestres, el expresidente Juan Manuel Santos de Colombia. Y efectivamente recordar que nosotros en M\u00e9xico tenemos a tres laureados, que es Octavio Paz, Premio Nobel de Literatura, y a Mario Molina, que obtuvo el Premio Nobel de Qu\u00edmica, y al olvidado Alfonso Garc\u00eda Robles, quien obtuvo el Premio Nobel de la Paz en 1982 por su trabajo en contra del desarme nuclear. Presidente, llama la atenci\u00f3n que un evento de esta magnitud se d\u00e9 en M\u00e9rida, Yucat\u00e1n, en un momento adverso, usted lo acaba de decir, de seguridad, que se logre este magno evento, este evento de este calibre, manda una buena se\u00f1al al mundo que podemos, a pesar de la inseguridad que se vive y de lo que a usted le lamenta el tener esos reportes, que se d\u00e9 una reuni\u00f3n de tal envergadura. S\u00ed, es una iniciativa que tom\u00f3 el gobierno del estado de Yucat\u00e1n, el gobernador Vila, que nosotros apoyamos, respaldamos y nos da mucho gusto que est\u00e9n los Premios Nobel de la Paz en Yucat\u00e1n. Vamos a estar nosotros, nos invitaron a un convivio el jueves por la tarde noche, desde luego el jueves vamos a estar toda la ma\u00f1ana recordando los hechos lamentables del sismo del 85 y los sismos posteriores. Vamos a estar aqu\u00ed y vamos a ir al Z\u00f3calo, a Isar La Bandera a media hasta 1\u00ba, desde muy temprano. Y ya en la tarde vamos a ir a M\u00e9rida, a Yucat\u00e1n, ese es el programa. Y nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed estas personalidades y creo que tambi\u00e9n es un homenaje merecido al pueblo de Yucat\u00e1n y a sus autoridades, porque es de los estados m\u00e1s seguros del pa\u00eds desde hace muchos a\u00f1os. Entonces, esto hay que reconocerlo, es algo muy importante. Es mi segunda pregunta, se\u00f1or presidente. Ahorita que est\u00e1 la compa\u00f1era, colega de Costa Rica, y usted est\u00e1 hablando sobre el tema exterior, en alguna pregunta en meses atr\u00e1s yo se le hab\u00eda hecho sobre el tema vive en Venezuela. Quisiera saber si es cierto, si ya hay este acercamiento y si M\u00e9xico estar\u00eda dispuesto en ser esa sede para que ese pueblo venezolano, este pueblo de hermanos pudieran solucionar su problem\u00e1tica que vive. Gracias. S\u00ed, nosotros hemos planteado que en todo lo que podamos ayudar para conseguir la paz, la tranquilidad, la armon\u00eda en Venezuela, estamos en la mejor disposici\u00f3n de ayudar. Esto se plante\u00f3 en un encuentro que se llev\u00f3 a cabo en Uruguay. El gobierno de ese pa\u00eds nuestro ofrecieron ayudar para buscar el di\u00e1logo entre las partes y encontrar una salida pac\u00edfica, conciliada ante el conflicto en Venezuela. Nosotros en la misma postura no somos partidarios del uso de la fuerza. De acuerdo a nuestra Constituci\u00f3n tenemos que ser respetuosos de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias. Por eso s\u00ed, en el caso que nos lo soliciten las dos partes, estar\u00edamos nosotros dispuestos a apoyar en todo lo que podamos en este asunto, porque es nuestra Am\u00e9rica y tenemos que buscar la conciliaci\u00f3n, la paz, la reconciliaci\u00f3n, el que no haya confrontaci\u00f3n entre hermanos y que se busque siempre una salida pac\u00edfica ante todos los conflictos. Presidente, el tema que ha sido reiterativo. Ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles se reinicia en la C\u00e1mara de Diputados la discusi\u00f3n de las leyes secundarias de la nueva Reforma Educativa. Ayer anunci\u00f3 la CENTE un nuevo bloqueo otra vez a la C\u00e1mara de Diputados, ya ha dicho que para defender que no vayan a hacer cambios a lo que ya lograron. Para muchos estos bloqueos de la CENTE, como usted ha mencionado estos calificativos, ya fuchi, ya gu\u00e1cala la CENTE, ya obtuvo algunos puntos que exig\u00eda. La pregunta es, presidente, \u00bfexiste un compromiso preciso de la CENTE para ya no realizar protestas y bloqueos despu\u00e9s de recibir estas demandas que se les han solucionado positivamente? Algunos consideran que a la CENTE se le apapacha demasiado. \u00bfExiste este apapacho hacia la CENTE y existe alg\u00fan compromiso de la CENTE para despu\u00e9s de este proceso de las leyes secundarias bajarle un poco a su movimiento? Mire, es que es un procedimiento distinto el atender conflictos mediante el di\u00e1logo y escuchando a todos y no usando la fuerza, la descalificaci\u00f3n. Y creo que eso da mejores resultados, no confrontarnos en ning\u00fan caso, que todos asumamos nuestra responsabilidad, que como se dec\u00eda antes, que la prensa se correga con la prensa, que los movimientos sociales se corrijan con los movimientos sociales, que el contrapeso sea la misma opini\u00f3n p\u00fablica, que se procure no usar la fuerza. Padece idealismo, ingenuidad incluso, pero no, no. Ya en estos tiempos que hay mucha madurez en los ciudadanos, en la gente, cuando se exagera, cuando no hay raz\u00f3n, cuando no se argumenta, cuando no se lucha por una causa justa, la misma gente, el mismo pueblo corrige. Entonces, todos tenemos que autolimitarnos, todos, no pasarnos. Eso da efecto. Si cualquier acci\u00f3n se responde con uso de la fuerza o con insultos o con agresiones, entonces nos empantanamos, nos entrampamos y la autoridad no debe de engancharse, debe actuar con prudencia. Hay cosas en donde debe de prevalecer m\u00e1s el sentido com\u00fan, el buen juicio. A veces posible esto, est\u00e1 exagerado, no tiene sustento, no hay pruebas, son intereses particulares, no son intereses generales. S\u00ed, pero el respeto, la tolerancia, la libertad de manifestaci\u00f3n, equilibrar todo eso y llegar a un acuerdo. Yo estoy seguro que se va a terminar de aprobar lo de las leyes secundarias, est\u00e1n bien en el proyecto, no es una concesi\u00f3n graciosa. Primero es una lucha de los maestros de tiempo atr\u00e1s, el que se respeten las normales, porque hab\u00eda toda una pol\u00edtica de cerrar normales, desaparecerlas, muchas fueron eliminadas y con la excusa de que se formaban subversivos o rebeldes, rojillos, todas esas manifestaciones. Y se luch\u00f3 porque se mantuvieran las escuelas. Bueno, ahora nosotros llegamos a la conclusi\u00f3n de que hacen falta las escuelas normales y que se van a fortalecer para la formaci\u00f3n de los maestros y que de esa forma no tendr\u00edamos que contratar a otro tipo de profesionales, que para eso son las normales. Hoy ha sido as\u00ed y ha habido \u00e9pocas extraordinarias del magisterio, ejemplares de nuestros maestros. Y eso es lo que queremos, recuperar lo que es la buena tradici\u00f3n de la escuela mexicana normales y en la educaci\u00f3n p\u00fablica. Entonces, ese es el planteamiento. Lo de las evaluaciones, decir, a ver, vamos a formarnos y que sea voluntario, que no sea una medida coercitiva, que no sea para eliminar de sus plazas a los maestros y que surja de ellos. Y estoy seguro que van a actuar con mucha responsabilidad, porque son los maestros muy responsables, de veras, o sea, la inmensa mayor\u00eda, la inmensa mayor\u00eda, un tesoro que tenemos los mexicanos son los trabajadores, los trabajadores electricistas, son muy buenos. Yo he puesto aqu\u00ed el ejemplo. Se va la luz, se quema un transformador, hay vientos, los \u00e1rboles tiran los cables y a las 24 horas ya est\u00e1 reinstalada la luz. Los trabajadores petroleros de primera, con quien estamos sacando adelante la industria petrolera, con los trabajadores. Ayer seis heridos con Puebla al tratar de tapar una fuga. S\u00ed, s\u00ed, de Pemex, afortunadamente fuera de peligro una fuga de gas trabajadores de Pemex. Los trabajadores de la salud, por ejemplo, hay hospitales en donde s\u00f3lo hay un turno para radi\u00f3logo que trabaja de ocho de la ma\u00f1ana a cuatro de la tarde, o ocho a tres de la tarde, pero hay un accidente y se le habla al radi\u00f3logo y va al hospital y hace su trabajo. Lo mismo los qu\u00edmicos en los hospitales, los especialistas tienen su turno y hace falta de urgencia un especialista y ah\u00ed est\u00e1n, en pediatra que hay un ni\u00f1o que requiere atenci\u00f3n, siete mesinos que requiere una cuna especial, un tratamiento especial, ah\u00ed est\u00e1n los trabajadores. Estaba en el desfile ayer, f\u00edjense, un paracaidista que hizo bien su trabajo, porque pudo haber ocasionado da\u00f1o a personas y prefiri\u00f3 estrellarse en un \u00e1rbol. Pregunt\u00e9 y afortunadamente ya est\u00e1 bien, sali\u00f3 bien, pero todos los d\u00edas los trabajadores, los que limpian el drenaje para que llueva y no haya inundaciones, ah\u00ed est\u00e1n los maestros, todos. Y hay un ambiente ahora de cooperaci\u00f3n, de m\u00e1s responsabilidad y tenemos que apoyarnos en eso, apoyarnos mucho en eso. Ah, les hablo de otro gremio tambi\u00e9n que se porta al 100, ya con eso termino, los periodistas. Por cierto, la sala, ya quedamos nueva, ya estaba impactada, porque ah\u00ed estaba el Estado Mayor Presidencial, la sala de juntas que se est\u00e1 rehabilitando para no usar las salas de junta y los salones hist\u00f3ricos, que va a quedar como museo, que realmente es una belleza. La sala de junta va a estar dedicada al periodismo y a los olvidados. Daniel Cabrera se va a llamar a la sala de junta, homenaje a ese gran periodista, director del hijo de la Huizote. Y vamos a tener en la sala de junta de Presidencia recuerdos con retratos, con dibujos, no s\u00f3lo de nuestros h\u00e9roes m\u00e1s destacados y conocidos, sino tambi\u00e9n todos los que participaron despu\u00e9s del movimiento revolucionario hasta nuestros d\u00edas, porque reconocemos desde luego al ap\u00f3stol de la democracia, en el caso de la Revoluci\u00f3n, se reconoce a Villas, a Pata, a los flores Mag\u00f3n, desde luego al general C\u00e1rdenas. Bueno, queremos tambi\u00e9n reconocer a quienes lucharon despu\u00e9s, a Vallejo, a Campa, a Jaramillo, al ingeniero Eberto Castillo, a Ot\u00f3n Salazar, a Carlos Monzib\u00e1is, de los \u00faltimos. Y hay unos que est\u00e1n vivos y que queremos que sigan vivos, que no los queremos poner ah\u00ed, pero poco a poco si vayan falleciendo van a ir a esa sala. Esperemos que no nos toque a nosotros poner sus cuadros ah\u00ed, sus retratos, pero vamos a hacer un reconocimiento a los olvidados, porque imag\u00ednense cu\u00e1ntos lucharon, dieron sus vidas, cu\u00e1ntos, muchos. Gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas. Jos\u00e9 Antonio Morales, de Grupo Asir. Retomo lo que comentaba usted la semana pasada con relaci\u00f3n a los m\u00e9dicos. Hac\u00eda usted un s\u00edmil en cuanto a las plazas para los normalistas, para los maestros y hablaba tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de la Defensa. Mencion\u00f3 al final el caso de los m\u00e9dicos. Hay un examen, una evaluaci\u00f3n que es el examen nacional de aspirantes a residencias m\u00e9dicas y otra serie de evaluaciones que les sirven a ellos de filtros para ejercer con base en sus conocimientos. \u00bfC\u00f3mo quedar\u00eda con base en lo que usted propone esta situaci\u00f3n, estas evaluaciones que finalmente son los filtros para que ellos puedan atendernos a todos los mexicanos como uno de los ej\u00e9rcitos m\u00e1s importantes que tenemos en el pa\u00eds? Mire, yo creo que en algunas disciplinas tiene que haber evaluaciones, en otras considero que no, incluso en lo que corresponde a la medicina que requiere de mayor especializaci\u00f3n. Creo que hay dos planos, lo que es la medicina especializada y lo que es la medicina de atenci\u00f3n a la gente en enfermedades no graves. Nosotros tenemos mucho avance en la medicina especializada, los institutos de medicina son de los mejores institutos de Am\u00e9rica Latina y del mundo, nutrici\u00f3n, cancerolog\u00eda, de primera, ese nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada. Nos falta la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que vive en las zonas marginadas, que se requieren m\u00e9dicos generales, m\u00e9dicos familiares, especialistas que no quieren ir a trabajar por varios motivos, desde que se alejan mucho de la familia, de que pueden obtener extras si est\u00e1n en los grandes centros de poblaci\u00f3n, porque pueden estar trabajando en el seguro y al mismo tiempo tener un consultorio o estar en un instituto de salud y tener su consultorio o estar en una cl\u00ednica privada, o sea, tienen m\u00e1s ingresos. Luego la cuesti\u00f3n de la seguridad, hay zonas m\u00e1s inseguras. Entonces, nos cuesta m\u00e1s trabajo conseguir los m\u00e9dicos para las zonas rurales, hospitales de segundo nivel, desde luego unidades m\u00e9dicas rurales donde van pasantes y hospitales de segundo nivel, ah\u00ed es donde nos faltan m\u00e1s m\u00e9dicos. \u00bfC\u00f3mo vamos a resolver esto? Por ejemplo, ah\u00ed el que est\u00e9 m\u00e1s tiempo, lo planteaba el doctor Alcocer, el que est\u00e9 m\u00e1s tiempo trabajando en un hospital rural puede hacer una especialidad en esa medicina, la especialidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica preventiva y de atenciones primarias, esa es una especialidad para tener especialistas. Y ah\u00ed no es tanto el examen, ah\u00ed es el tiempo que est\u00e9n. Lo otro que se va a llevar a cabo en el Seguro Social, ya se est\u00e1 instrumentando, es un tabulador para pagarle m\u00e1s al pediatra que est\u00e9 en Guadalupe, Tpeyac, o que est\u00e9 en Buenavista, en Apatzing\u00e1n, pagarle m\u00e1s que al pediatra que est\u00e9 aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico o el que est\u00e9 en Tuxtla o el que est\u00e9 en Morelia, o sea, para que no nos falten los especialistas y apoyarlos m\u00e1s con recursos, que no sean los mismos sueldos. Entonces, estamos buscando eso, que la medicina est\u00e9 al servicio de la poblaci\u00f3n, de los que m\u00e1s lo necesitan. Nosotros tenemos la ventaja de vivir aqu\u00ed en la ciudad y tener una mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica. Hay una gran diferencia entre el servicio m\u00e9dico de Chiapas, Oaxaca, Guerrero, y el servicio m\u00e9dico en Guadalajara, en Monterrey, en la Ciudad de M\u00e9xico. Entonces, queremos ser m\u00e1s justos y que todos tengamos los mismos derechos. Yo pongo de ejemplo, lo he dicho en otras ocasiones, pero ayuda bastante. A m\u00ed me dio un infarto y en 15 minutos estuve en un hospital y me salvaron la vida a partir de que me peg\u00f3 fuerte a las dos de la ma\u00f1ana, que es un dolor, dicen que es un dolor como el de parto, muy fuerte y es cierto, es tan fuerte el dolor que ya no quiere uno tenerlo, as\u00ed es decir, que se me quite ya, pase lo que pase, pero es muy fuerte. Pero en 15 minutos me estaban interviniendo. Un infarto as\u00ed en el medio rural, en los hospitales, no hay el equipo y no hay la medicina, no para intervenir, sino que ayude a que el paciente pueda llegar a donde haya un intervencionista y hacerle la operaci\u00f3n que se hace en estos casos. Entonces, lo que queremos, a eso voy, saco al tip\u00e1n hoy precisamente, que en todos estos hospitales exista. Y lo mismo, otra cosa que lastima mucho, duele mucho, lo de la dialysis, las hemodialysis, que son enfermedades nuevas, hipertensi\u00f3n, diabetes, que afectan ri\u00f1ones. Entonces, no estaba hecho el sistema m\u00e9dico p\u00fablico ni privado para atender este tipo de enfermedades. Entonces, los traslados para las hemodialysis son tambi\u00e9n de horas. Bueno, les hablo de que se tenga el aparato, de que se tenga la medicina en el hospital, pero hay veces que no hay ni siquiera la ambulancia, o hay una ambulancia y se la pasa en el taller, o la usan para trasladar a un enfermo y se quedan sin ambulancia. Entonces, todo esto es lo que estamos atendiendo. Pero bueno, regresando, hay especialidades que s\u00ed requieren de una evaluaci\u00f3n, o sea, sin duda. Lo ideal ser\u00eda que no se le limitara a nadie su derecho a la educaci\u00f3n, nunca m\u00e1s los rechazados. Eso fue un acto muy irresponsable, pero adem\u00e1s usaron de pretexto el que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando no era eso. No es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n, es que no hab\u00eda cupo, no hab\u00eda espacio, porque no hab\u00eda presupuesto para las universidades. Aqu\u00ed en la UNAM, en Medicina, 125 preguntas o 120, 120 preguntas y decid\u00edan que hab\u00eda espacio para 500 y presentaban 10 mil. \u00bfQu\u00e9 resolv\u00edan? Pues vamos a darle entrada. Estamos hablando que aqu\u00ed es donde menos se practica el influyentismo, en otras partes, en las universidades p\u00fablicas, en las universidades p\u00fablicas se practica desgraciadamente el influyentismo, no tanto, pero s\u00ed hay, pero aqu\u00ed en la UNAM es donde menos hay. Bueno, 120 preguntas. Resulta que los 500\u2026 hay 500 que pasan, porque contestan bien, 118 de las 120 y los que contestaron bien, 117, ya no entraron, que contestaron mal tres. Entonces, no es que no pasaran el examen, es que no hab\u00eda espacios, no hab\u00eda cupo. Entonces, a eso es a lo que me refiero. Cuando digo no usen el examen de admisi\u00f3n para rechazar a los j\u00f3venes, es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle. Y tambi\u00e9n otra cosa que es important\u00edsima y que se les olvid\u00f3 a estos tecn\u00f3cratas, llevaba un fondo esto. La idea era que te rechazo, primero el presupuesto se utilizaba para otras cosas y adem\u00e1s te rechazo porque as\u00ed va a crecer la matr\u00edcula de escuelas privadas, vamos a privatizar la educaci\u00f3n. Lleg\u00f3 un l\u00edmite en que ya no se pod\u00eda porque qui\u00e9n paga colegiatura o qui\u00e9n tiene para pagar colegiatura, pues no deja de ser un sector de la poblaci\u00f3n, la mayor\u00eda no tiene para que sus hijos estudien en escuelas privadas. Entonces, lleg\u00f3 el momento que se estanc\u00f3 y se quedaron los j\u00f3venes sin posibilidad de estudio. Bueno, pero hay otro asunto todav\u00eda m\u00e1s delicado. Si al joven se le rechaza, si se le margina, si se le discrimina, se le deja sin la posibilidad de tener a veces un segundo hogar, la escuela es el segundo hogar para la adolescente. Si en la casa hay problemas por pobreza, por desintegraci\u00f3n familiar, el que pueda ir a la escuela, a\u00fan con todas las limitaciones, es encontrarse con sus compa\u00f1eros, estudiantes, es el consejo del maestro, es estar en la escuela, es fortalecer su autoestima. Ah\u00ed en la escuela hay ayuda mutua, ah\u00ed los j\u00f3venes ayudan a los j\u00f3venes, los maestros mismos se dan cuenta de qui\u00e9n llega sin comer, de qui\u00e9n est\u00e1 en una situaci\u00f3n de pobreza. Entonces, cerrar la puerta, rechazar, todo esto con la excusa de la calidad de la ense\u00f1anza, de la excelencia. Empezaron a manejar esto, de que s\u00f3lo los genios. No, nosotros tenemos que cuidar calidad de la ense\u00f1anza desde luego, pero tambi\u00e9n cobertura, acceso a la educaci\u00f3n, las dos cosas. Entonces fue una argumentaci\u00f3n muy tramposa que se aplic\u00f3 durante mucho tiempo y mucha gente de buena fe se dej\u00f3 llevar por eso, o sea, acept\u00f3 que lo mejor era la calidad. \u00bfC\u00f3mo le van a estar dando becas a quienes no sacan buenas calificaciones?, \u00bfy en qu\u00e9 circunstancias se dan las calificaciones?, \u00bfpor qu\u00e9 uno s\u00ed saca buenas calificaciones?, hay algunos que tienen m\u00e1s habilidades o expresan su inteligencia de una forma mejor que otros, pero hay quienes no tienen buenas calificaciones por circunstancias sociales que se manifiestan. Qu\u00e9 bueno que hay gente humilde, pobre que a pesar de todo eso obtienen buenas calificaciones, eso es excepcional, pero hay que considerar una serie de factores sociales que no se tomaban en cuenta. Entonces, a eso me refer\u00eda con los ex\u00e1menes. Lo importante es tener a todos los j\u00f3venes estudiando, a todos estudiando, que no haya rechazados, que todos puedan, inclusive el que venga con retraso de un nivel de escolaridad y vaya a entrar a otro, pues a lo mejor detenerlo para que se empareje, pero que no deje de estudiar. Tenemos que conseguir, mediante el estudio y el trabajo, que vuelva a haber movilidad social. \u00bfC\u00f3mo nos super\u00e1bamos nosotros antes?, pues con el estudio y con el trabajo, \u00bfc\u00f3mo salimos adelante?, con el estudio y con el trabajo, muchos mexicanos, muchos. Entonces, que no se detenga la posibilidad de que el hijo del campesino, el hijo del obrero, el hijo del comerciante, del maestro pueda con el trabajo y con el estudio ascender en la escala social. Nada de que naciste pobre y vas a morir pobre, no. Esa condena conservadora, no. Todos tenemos derecho a la superaci\u00f3n, a salir adelante. Y el Estado tiene esa funci\u00f3n, que tambi\u00e9n eso es otro tema, no es el mercado, no, el Estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad en todos los niveles escolares. La educaci\u00f3n no es un privilegio, es un derecho de todos los mexicanos. Bueno, ahora s\u00ed. \u00bfVa a estar el consejero jur\u00eddico? Gracias, se\u00f1or presidente. Sandra Aguilera, de Grupo Larza Comunicaciones. Se\u00f1or presidente, la tribu Yaqui, el noma de Bacum, considera que la instalaci\u00f3n del Y mi segunda pregunta. Existen ni\u00f1os con capacidades diferentes que son abandonados por sus padres d\u00eda a d\u00eda. En este caso, los ni\u00f1os de la casa hogar AustiMax, el Naucalpan, si usted recuerda que le coment\u00e9 a la alcaldesa este asunto, han sido amenazados con despojarlos nuevamente. Por la empresa Frisa, a trav\u00e9s de la juez Rosario Abigail Tinoco Rincon, quien tiene diversas denuncias por supuestamente pertenecer al llamado C\u00e1rtel del Despojo. Y por otro lado, tenemos a Miguel \u00c1ngel Burguete Garc\u00eda, juez octavo del distrito, quien neg\u00f3 el amparo a estos ni\u00f1os para no ser desalojado. Sin embargo, concedi\u00f3 dos suspensiones con car\u00e1cter definitivo y una provisional que impiden la cancelaci\u00f3n del nuevo aeropuerto internacional en Texcoco y la construcci\u00f3n del aeropuerto de Santa Luc\u00eda. Al parecer el poder lo sigue entendiendo la mayor parte del poder adquisitivo. Se\u00f1or presidente, \u00bfcu\u00e1nto tiempo tenemos que esperar para que el Poder Judicial se d\u00e9 cuenta del cambio de r\u00e9gimen y llegue la justicia al m\u00e1s necesitado? Estamos en eso y vamos a seguir insistiendo en la necesidad de que se limpie el Poder Judicial, pero con respeto a su autonom\u00eda. Ellos mismos van a tener que emprender este proceso de renovaci\u00f3n. Yo tengo confianza en el presidente de la Suprema Corte de Justicia y creo que van ellos a ser receptivos de esta denuncia que se est\u00e1 generalizando para que jueces, magistrados, ministros incluso act\u00faen con rectitud, pero que sea la propia judicatura que pertenece al Poder Judicial la encargada de emprender todo este proceso de renovaci\u00f3n. Acerca de lo del gasoducto, la subsecretaria Diana \u00c1lvarez va a ir all\u00e1 a hablar con los integrantes de los pueblos yaquis, ellos van a ser siempre escuchados, atendidos. Yo mismo voy a estar tambi\u00e9n despu\u00e9s. Aqu\u00ed aprovecho para comentarles que terminando mi recorrido por los hospitales voy a visitar todas las regiones ind\u00edgenas de M\u00e9xico, me voy a reunir con los integrantes de todas las etnias y de todas las culturas originarias de nuestro pa\u00eds. El mes pr\u00f3ximo los recorridos a los 80 hospitales del IMSS Yenestar y comienzo un recorrido por los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico. Quiero ir a hablar con ellos para constatar c\u00f3mo van los programas que se han puesto en pr\u00e1ctica en beneficio de las comunidades ind\u00edgenas, porque se les est\u00e1 dando prioridad, atenci\u00f3n especial, pero quiero escuchar sus puntos de vista y recoger tambi\u00e9n otros sentimientos de parte de ellos. Y en ese plan de giras voy a ir desde luego con los pueblos yaquis. Muchas gracias.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.522291"
}