{
    "video_id": "jVGRzs9B8Is",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jVGRzs9B8Is/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC0kaZyMsk8ih0bxHDbphUSiPUBvg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jVGRzs9B8Is",
    "video_title": "Parque del Lago de Texcoco, presas y acueductos benefician al pueblo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9744,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2065.639,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2072.84,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2079.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2095.6,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2105.88,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenas tardes",
            "start": 2280.74,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 2286.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se hizo un poquito tarde porque son",
            "start": 2288.359,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "varios temas los que tratamos",
            "start": 2291.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sin embargo vamos a",
            "start": 2294.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "desahogar toda la agenda vamos a",
            "start": 2297.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 2302.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2306.339,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2306.91,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los proyectos",
            "start": 2308.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos",
            "start": 2310.44,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 2312.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "realizando",
            "start": 2315.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no se conocen obras muy importantes",
            "start": 2318.16,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2323.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2325.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de que no falte el agua",
            "start": 2328.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el agua es",
            "start": 2334.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fundamental es salud es vida entonces",
            "start": 2336.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2340.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informando sobre proyectos que se est\u00e1n",
            "start": 2345.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en todo el pa\u00eds",
            "start": 2348.579,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "presas acueductos",
            "start": 2353.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "obras muy importantes de agua",
            "start": 2358.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a dedicar",
            "start": 2362.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todos los mi\u00e9rcoles a informar sobre",
            "start": 2366.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos proyectos Ya hicimos",
            "start": 2370.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles pasado un informe ahora",
            "start": 2373.02,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "vamos a hablar sobre lo que se est\u00e1",
            "start": 2376.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "haciendo en el lago de Texcoco",
            "start": 2381.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es la recuperaci\u00f3n del lago",
            "start": 2385.72,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de Texcoco ah\u00ed donde quer\u00edan construir",
            "start": 2388.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 2393.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 2397.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de lucro",
            "start": 2399.54,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "con fines de corrupci\u00f3n",
            "start": 2402.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que quer\u00edan destruir",
            "start": 2405.579,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "desaparecer el lago de Texcoco el",
            "start": 2410.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico lago de Texcoco pues ya",
            "start": 2414.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 recuperando",
            "start": 2417.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el lago de Texcoco Y eso",
            "start": 2419.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no lo sabe la gente",
            "start": 2423.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "saben que tomamos la decisi\u00f3n entre",
            "start": 2427.74,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "todos de no construir ah\u00ed el aeropuerto",
            "start": 2430.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y hacerlo en la base a\u00e9rea de Santa",
            "start": 2434.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda y lo que ya se logr\u00f3 construir el",
            "start": 2437.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto Felipe \u00c1ngeles pero qu\u00e9",
            "start": 2441.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 en cuanto al lago de Texcoco",
            "start": 2444.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bueno primero convertir",
            "start": 2449.82,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "el lago de Texcoco y toda esa extensi\u00f3n",
            "start": 2453.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de terrenos",
            "start": 2459.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de humedales",
            "start": 2460.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en zona de reserva",
            "start": 2463.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de ecol\u00f3gica",
            "start": 2467.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son doce mil hect\u00e1reas",
            "start": 2470.68,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y hay todo un plan que ahora vamos a",
            "start": 2474.4,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "exponer Y tambi\u00e9n",
            "start": 2479.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 2482.579,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre lo que se est\u00e1",
            "start": 2484.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "haciendo en Monterrey",
            "start": 2487.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y en la zona conurbada para que no",
            "start": 2490.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vuelva a suceder",
            "start": 2494.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo que se padeci\u00f3 el a\u00f1o pasado que no",
            "start": 2497.38,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "falte el agua ahora van a ver ustedes lo",
            "start": 2501.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo",
            "start": 2505.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el gobierno del",
            "start": 2507.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Estado de Nuevo Le\u00f3n y luego",
            "start": 2510.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 2514.14,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vamos a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 2516.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las mentiras es",
            "start": 2521.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "granito",
            "start": 2528.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un pedacito",
            "start": 2529.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy chiquito no",
            "start": 2532.66,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "una muestra muy peque\u00f1a",
            "start": 2534.48,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de todo el bombardeo de",
            "start": 2539.339,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "mentiras y toda la manipulaci\u00f3n",
            "start": 2543.82,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n con rosas",
            "start": 2548.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 2550.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya no lo olviden",
            "start": 2552.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no Son medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2554.859,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Son medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 2557.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones",
            "start": 2563.32,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y mucho menos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2566.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2569.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "son mensajes de ida y vuelta y eso no",
            "start": 2572.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 2575.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "son grandes empresas que defienden",
            "start": 2576.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 2580.839,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y que por eso manipulan",
            "start": 2585.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "apoyan",
            "start": 2589.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "al gobiernos mafiosos",
            "start": 2592.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de los que ellos forman parte",
            "start": 2596.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sacan",
            "start": 2599.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "provecho de esos gobiernos",
            "start": 2601.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n al servicio de minor\u00edas",
            "start": 2606.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rapaces",
            "start": 2610.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y atacan",
            "start": 2612.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 2616.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "buscan que haya una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2618.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y que sea el gobierno que sea el",
            "start": 2623.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo que sea el pueblo El",
            "start": 2625.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que gobierne",
            "start": 2628.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2631.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les molesta much\u00edsimo",
            "start": 2633.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2636.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as",
            "start": 2638.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no se hab\u00edan visto desde",
            "start": 2642.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los tiempos de Francisco y Madero",
            "start": 2644.94,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as en contra del presidente",
            "start": 2650.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en contra de el gobierno",
            "start": 2655.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2660.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico",
            "start": 2662.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca en que todos los medios",
            "start": 2664.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se lanzaron en contra",
            "start": 2674.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de Francisco I Madero",
            "start": 2677.619,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2683.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hacer valer los intereses del viejo",
            "start": 2685.839,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 2688.599,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "hasta que cometieron la felon\u00eda",
            "start": 2691.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de asesinar al presidente y al",
            "start": 2694.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vicepresidente pero quienes crearon el",
            "start": 2698.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 2701.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 2703.599,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 2707.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "triste y horrendo",
            "start": 2713.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "homicidio porque es de",
            "start": 2716.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los episodios",
            "start": 2719.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vergonzosos de la historia de M\u00e9xico",
            "start": 2721.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fueron los medios en aquel entonces",
            "start": 2724.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "jugaron ese ese papel desde Entonces",
            "start": 2729.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 2732.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2735.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una diferencia",
            "start": 2738.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la debe era un hombre bueno un dem\u00f3crata",
            "start": 2742.119,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico no ha habido un presidente",
            "start": 2746.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con la vocaci\u00f3n democr\u00e1tica de madera",
            "start": 2751.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso se le conoci\u00f3 como ap\u00f3stol de la",
            "start": 2756.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2761.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2763.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 que bastaba la libertad",
            "start": 2765.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2775.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "le dio",
            "start": 2780.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "la importancia que tambi\u00e9n tiene la",
            "start": 2783.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2785.8,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "es justicia y Libertad",
            "start": 2790.06,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y democracia",
            "start": 2793.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2797.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no logr\u00f3 una alianza",
            "start": 2798.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 2802.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pudo lograr la alianza con Zapata",
            "start": 2806.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y al principio",
            "start": 2811.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se entendieron pero",
            "start": 2812.579,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s cercanos",
            "start": 2817.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al presidente de Madero y adem\u00e1s",
            "start": 2820.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "traidores",
            "start": 2822.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hicieron labor para separarlos",
            "start": 2827.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2833.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 el presidente Madero sin base",
            "start": 2834.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2838.78,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "sin sustento sin apoyo del pueblo",
            "start": 2842.819,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con los medios en contra",
            "start": 2847.54,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndolo de espiritista de loco",
            "start": 2852.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "insult\u00e1ndolo",
            "start": 2856.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "todos los meses y los intelectuales de",
            "start": 2859.359,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "aquel entonces",
            "start": 2863.56,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "igual que ahora",
            "start": 2866.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "como rosas excepciones",
            "start": 2869.339,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "y por eso se les facilit\u00f3 El golpe",
            "start": 2873.099,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2877.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 2879.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2883.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2885.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tenemos el apoyo el respaldo",
            "start": 2887.5,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 2891.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 2897.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estas minor\u00edas",
            "start": 2900.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda corrupta",
            "start": 2906.819,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "sus Voceros sus intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 2909.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "sus medios",
            "start": 2915.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 2918.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2921.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 2924.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 2929.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2929.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2932.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son tan poderosos",
            "start": 2935.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como para",
            "start": 2938.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "destruirnos pol\u00edticamente",
            "start": 2942.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 2947.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces d\u00f3nde est\u00e1 la clave",
            "start": 2950.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2953.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "atender al pueblo Escuchar al pueblo",
            "start": 2957.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2964.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "apoyarse en el pueblo",
            "start": 2966.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para transformar",
            "start": 2970.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque al final",
            "start": 2974.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2976.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "son los ataques al gobierno y al",
            "start": 2978.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente porque no quieren la",
            "start": 2982.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2985.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "quieren que siga el r\u00e9gimen de",
            "start": 2986.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2990.099,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "quieren seguir saqueando quieren seguir",
            "start": 2993.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "robando",
            "start": 2995.26,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Pues tampoco les gusta",
            "start": 3000.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que estemos buscando la igualdad",
            "start": 3005.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque ellos son clasistas",
            "start": 3010.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "son racistas",
            "start": 3015.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 3017.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 3020.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 3022.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como son las derechas en el mundo muy",
            "start": 3026.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 3029.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "su doctrina es la hipocres\u00eda",
            "start": 3033.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3036.839,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en apariencia no",
            "start": 3039.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 3043.44,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "tolerantes",
            "start": 3048.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscaban la igualdad",
            "start": 3052.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "creaban en lo que llaman la sociedad",
            "start": 3057.059,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 3061.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organizaciones para defensa de Derechos",
            "start": 3063.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 3066.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en contra de la discriminaci\u00f3n",
            "start": 3067.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "toda una fachada",
            "start": 3071.579,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3074.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ocultaban",
            "start": 3077.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que verdaderamente representan",
            "start": 3080.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "solo en privado",
            "start": 3085.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hablaban de",
            "start": 3087.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la superioridad no",
            "start": 3091.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de algunos por ejemplo de los acad\u00e9micos",
            "start": 3096.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3100.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con posgrado",
            "start": 3102.18,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "doctores",
            "start": 3104.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 3110.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 3113.339,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pero muy clasistas",
            "start": 3116.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3120.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy racistas",
            "start": 3121.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un ejemplo pero nada m\u00e1s una peque\u00f1a",
            "start": 3124.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muestra",
            "start": 3128.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "fue el texto de la se\u00f1ora Denise Dresser",
            "start": 3129.5,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "decirle a la primera gobernadora del",
            "start": 3135.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3138.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "malolienta",
            "start": 3140.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es del colegio de M\u00e9xico",
            "start": 3145.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y doctora en ciencia pol\u00edtica en una",
            "start": 3148.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "universidad del extranjero",
            "start": 3152.579,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y la directora de ciencia pol\u00edtica",
            "start": 3156.059,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "en el itam",
            "start": 3161.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero no es nada m\u00e1s ella",
            "start": 3165.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3169.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "intelectual as\u00ed org\u00e1nico",
            "start": 3171.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 3175.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "otra eminencia Casta\u00f1eda",
            "start": 3178.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 3181.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando habl\u00f3",
            "start": 3184.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Putla que era un pueblo",
            "start": 3186.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "horroroso",
            "start": 3191.339,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "o el que estaba en el INE",
            "start": 3194.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 3199.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que eran unos indios chichimecas",
            "start": 3202.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "unos Campesinos de Guanajuato que fueron",
            "start": 3206.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a pedirle que participaran indios",
            "start": 3208.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "chichimecas",
            "start": 3213.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero estoy hablando de puros doctor",
            "start": 3216.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de Aguilar camino que es",
            "start": 3222.78,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "me invent\u00f3 la madre",
            "start": 3225.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n doctor no",
            "start": 3229.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del colegio de M\u00e9xico",
            "start": 3232.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y cient\u00edficos",
            "start": 3237.059,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3240.599,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "me dio el covid uno de estos cient\u00edficos",
            "start": 3243.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 de que era la oportunidad para",
            "start": 3247.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que me pusieran m\u00e1s dosis",
            "start": 3250.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la normal",
            "start": 3254.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que hay que dar",
            "start": 3258.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y que me petatearan",
            "start": 3262.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed son",
            "start": 3266.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "superiores no",
            "start": 3270.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muy clasistas muy racistas",
            "start": 3273.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es lo que est\u00e1",
            "start": 3279.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "saliendo con la transformaci\u00f3n por eso",
            "start": 3281.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo de Elizabeth de hoy pues",
            "start": 3284.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "es nada no minucia pero vamos ya a",
            "start": 3289.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entrar en materia no est\u00e1 muy bien lo",
            "start": 3293.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de las obras",
            "start": 3297.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3306.44,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "secretaria albores compa\u00f1eros medios de",
            "start": 3308.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n el d\u00eda de hoy se continuar\u00e1 con",
            "start": 3312.059,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "el seguimiento a los avances presentados",
            "start": 3315.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el pasado mi\u00e9rcoles sobre los quince",
            "start": 3317.04,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 3319.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "h\u00eddricos prioritarios que realiza el",
            "start": 3320.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 3322.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua para",
            "start": 3324.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "privilegiar el derecho humano al agua",
            "start": 3326.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "como anunciamos se construye empresas y",
            "start": 3328.559,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "acueductos para el suministro de agua",
            "start": 3331.859,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "potable en distintas entidades del pa\u00eds",
            "start": 3333.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con un caudal estimado de 17 metros",
            "start": 3335.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos por segundo as\u00ed como distritos",
            "start": 3338.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de riego para atender m\u00e1s de cien mil",
            "start": 3341.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuevas hect\u00e1reas esto representa una",
            "start": 3344.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 93 mil millones de",
            "start": 3347.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pesos con plena transparencia y cero",
            "start": 3349.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tolerancia a la corrupci\u00f3n En beneficio",
            "start": 3352.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 21 millones de habitantes y",
            "start": 3355.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "productores lo que permite generar m\u00e1s",
            "start": 3358.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de 44 mil empleos hoy informaremos El",
            "start": 3360.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Avance que se tienen en tres proyectos",
            "start": 3365.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "h\u00eddricos prioritarios los cuales ser\u00e1n",
            "start": 3367.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentados por los responsables de las",
            "start": 3369.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obras el arquitecto i\u00f1aki Echeverr\u00eda y",
            "start": 3372.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un servidor iniciamos con el arquitecto",
            "start": 3374.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "i\u00f1aki",
            "start": 3377.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 3391.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Gracias por la oportunidad",
            "start": 3393.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de exponer los avances de este",
            "start": 3396.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "maravilloso importante proyecto para",
            "start": 3399.42,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3401.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco es",
            "start": 3404.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea de 14.300 hect\u00e1reas que fue",
            "start": 3407.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "protegida por usted se\u00f1or presidente el",
            "start": 3411.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "22 de marzo de dos a trav\u00e9s de un",
            "start": 3413.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decreto que la convirti\u00f3 en un \u00e1rea",
            "start": 3417.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "natural protegida",
            "start": 3420.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este acto decisivo para proteger la",
            "start": 3422.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Salud Ambiental del Valle de M\u00e9xico",
            "start": 3424.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dota de protecci\u00f3n jur\u00eddica y garantiza",
            "start": 3426.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un mejor futuro para todos los que lo",
            "start": 3429.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "habitamos humanos aves animales insectos",
            "start": 3432.72,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "plantas entre otros",
            "start": 3438.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "otorgan salvaguarda adicional la",
            "start": 3441.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n obtenida en Suiza por la",
            "start": 3444.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "semarnat",
            "start": 3446.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que denomina nuestros humedales como en",
            "start": 3448.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "zonas de importancia ramsar",
            "start": 3452.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y existe adem\u00e1s un reconocimiento",
            "start": 3454.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "internacional como \u00e1rea de importancia",
            "start": 3456.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ambiental por tratarse de un corredor",
            "start": 3459.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "migratorio que utilizan 300.000 aves",
            "start": 3461.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "anualmente",
            "start": 3464.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el parque ecol\u00f3gico lago Texcoco mejora",
            "start": 3466.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las condiciones de vida de todas las",
            "start": 3469.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "poblaciones que habitamos el Valle de",
            "start": 3471.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y permite imaginar y dibujar un",
            "start": 3473.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "futuro radicalmente mejor para las",
            "start": 3476.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generaciones por venir",
            "start": 3479.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n Les comparto algunos",
            "start": 3480.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "datos interesantes",
            "start": 3483.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se trata de un territorio que equivale a",
            "start": 3486.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uno punto cinco veces la extensi\u00f3n de la",
            "start": 3489.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciudad de Oaxaca o 17 veces la del",
            "start": 3491.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Bosque de Chapultepec y contiene entre",
            "start": 3495.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "otras cosas la zona donde se constru\u00eda",
            "start": 3498.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto a la Ciudad de",
            "start": 3501.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Que Fue cancelado por la decisi\u00f3n",
            "start": 3502.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de la gente en particular por los",
            "start": 3505.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblos de Atenco en Pos de una visi\u00f3n",
            "start": 3508.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ambiciosa",
            "start": 3511.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que busca recuperar la salud de la",
            "start": 3513.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cuenca hidrol\u00f3gica del Valle de M\u00e9xico",
            "start": 3515.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n mayor a los que a 2500",
            "start": 3519.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos Se han generado ya",
            "start": 3521.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "casi seis mil empleos de un total de",
            "start": 3523.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ocho mil en este momento se cuenta ya",
            "start": 3525.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con avance f\u00edsico general de obra de 65%",
            "start": 3528.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "87% en cuerpos de agua 68% en",
            "start": 3532.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n Ambiental",
            "start": 3535.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "56% de equipamiento deportivo y 70% de",
            "start": 3536.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "infraestructura entre otras cosas con",
            "start": 3541.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estas obras se capturan hasta uno punto",
            "start": 3544.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cinco millones de toneladas de carbono",
            "start": 3547.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o y se mejora la calidad de la del",
            "start": 3548.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aire de la regi\u00f3n en un 19%",
            "start": 3552.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se preservan las funciones primordiales",
            "start": 3555.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de tratamiento y regulaci\u00f3n hidrol\u00f3gica",
            "start": 3557.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "para proteger a las personas y sus",
            "start": 3559.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bienes se construyen infraestructuras",
            "start": 3561.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdes y azules para captaci\u00f3n y",
            "start": 3563.72,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "mantenimiento de excedentes en \u00e9poca de",
            "start": 3566.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lluvias se recuperan tres mil",
            "start": 3567.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "novecientas hect\u00e1reas de humedales y",
            "start": 3571.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuerpos de agua se produce y propaga",
            "start": 3572.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n hal\u00f3fila nativa y end\u00e9mica",
            "start": 3575.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para evitar tolvaneras se conservan y",
            "start": 3577.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promueven procesos bioculturales",
            "start": 3580.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ancestrales de la zona como la cosecha",
            "start": 3582.599,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de la huaute la extracci\u00f3n del",
            "start": 3584.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tequesquite o el cultivo el algo",
            "start": 3585.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espirulina y sobre todo es posible abrir",
            "start": 3587.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este espacio a la gente Este es un",
            "start": 3591.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proyecto principalmente para la gente",
            "start": 3593.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s olvidada del Valle de M\u00e9xico se",
            "start": 3595.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estima que el parque ecol\u00f3gico lago de",
            "start": 3597.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Texcoco podr\u00e1 recibir cerca de ocho",
            "start": 3599.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "punto siete millones de visitantes",
            "start": 3601.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "anuales acceder este espacio les",
            "start": 3603.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 familiarizarse con procesos",
            "start": 3606.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "naturales del Valle de M\u00e9xico disfrutar",
            "start": 3608.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "su naturaleza cuerpos de agua gaseoso",
            "start": 3610.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ciclistas andadores miradores de aves",
            "start": 3613.619,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "\u00e1reas recreativas y un \u00e1rea deportiva de",
            "start": 3615.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "270 hect\u00e1reas que lo es lo que equivale",
            "start": 3618.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a cuarenta veces el \u00e1rea del Estadio",
            "start": 3621.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Azteca el parque ecol\u00f3gico lago Texcoco",
            "start": 3624.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se convertir\u00e1 en un s\u00edmbolo de potencial",
            "start": 3627.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de renovaci\u00f3n de nuestra sociedad un",
            "start": 3630.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ejemplo de C\u00f3mo restaurar la naturaleza",
            "start": 3633.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y devolver a las familias mexicanas la",
            "start": 3635.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esperanza en el futuro es un acto de",
            "start": 3638.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Justicia social e hist\u00f3rica En beneficio",
            "start": 3641.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del Valle de M\u00e9xico y de sus poblaciones",
            "start": 3643.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerables en busca de una forma",
            "start": 3646.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mejor de evitar mayor bienestar y mejor",
            "start": 3648.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "calidad de vida",
            "start": 3652.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3654.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n",
            "start": 3657.299,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente la Zona",
            "start": 3665.299,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey ya ten\u00eda",
            "start": 3669.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indicios de d\u00e9ficit de agua al inicios",
            "start": 3671.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n fue por ese motivo",
            "start": 3674.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que en coordinaci\u00f3n con el gobierno del",
            "start": 3676.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Estado de Nuevo Le\u00f3n se inici\u00f3 la",
            "start": 3678.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa la libertad",
            "start": 3680.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "invierte el Gobierno Federal tres mil",
            "start": 3683.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "seiscientos ochenta y ocho millones de",
            "start": 3686.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pesos hay una parte correspondiente a",
            "start": 3688.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta misma cantidad por parte del",
            "start": 3691.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3693.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a 500.000 habitantes es una",
            "start": 3695.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "cortina de concreto compactado con",
            "start": 3699.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rodillo con una longitud de 1915 metros",
            "start": 3701.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y 52 metros de altura es \u00fanica en el",
            "start": 3704.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con esta longitud y con este tipo",
            "start": 3707.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de material se reforzar\u00e1n cuatro",
            "start": 3709.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros del Acueducto Cerro",
            "start": 3712.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Monterrey y se ampliar\u00e1 la capacidad",
            "start": 3714.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "instalada de la potabilizadora San Roque",
            "start": 3716.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 a la zona metropolitana uno",
            "start": 3719.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "punto seis metros c\u00fabicos por segundo la",
            "start": 3722.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3725.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos unas im\u00e1genes que muestran",
            "start": 3726.559,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el proceso de colocaci\u00f3n del concreto",
            "start": 3729.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rolado en la cortina y una torre de obra",
            "start": 3732.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de toma para agua potable tenemos un",
            "start": 3735.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico del 65% y financiero del",
            "start": 3739.26,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "63% se generan 923 empleos y se estima",
            "start": 3742.559,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "concluirlo el 31 de diciembre pero",
            "start": 3748.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 3750.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "octubre tal vez tengamos un",
            "start": 3752.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "almacenamiento ya si tenemos buenas",
            "start": 3756.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lluvias Aunque haya todav\u00eda el proceso",
            "start": 3757.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de la presa podemos Ya",
            "start": 3760.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "empezar a almacenar agua la siguiente",
            "start": 3762.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por favor la siguiente",
            "start": 3765.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en marzo del a\u00f1o pasado",
            "start": 3768.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "2022 se present\u00f3 un problema de escasez",
            "start": 3770.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de agua en Monterrey en su zona",
            "start": 3774.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "metropolitana para esa fecha",
            "start": 3776.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos como principales fuentes de",
            "start": 3779.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "abastecimiento de agua superficial a la",
            "start": 3782.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "zona metropolitana las presas el",
            "start": 3785.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuchillo la boca y Cerro las",
            "start": 3786.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presas la boca y se arrepiento estaban",
            "start": 3789.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en condiciones",
            "start": 3791.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de almacenamiento muy bajas siete punto",
            "start": 3792.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cuatro por ciento ten\u00edamos el 10 de",
            "start": 3796.799,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "julio del 2022 y el 0.5% de las Cerro",
            "start": 3798.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " estaban vac\u00edas las presas debido",
            "start": 3804.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a esto se present\u00f3 una crisis en la zona",
            "start": 3807.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "metropolitana de abasto de agua y el",
            "start": 3810.44,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica dio",
            "start": 3812.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "instrucciones inmediatamente para que se",
            "start": 3814.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "iniciara un proyecto que estaba en el",
            "start": 3817.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escritorio que es el cuchillo 2",
            "start": 3819.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "actualmente el cuchillo uno un acueducto",
            "start": 3821.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "paralelo al que se va a",
            "start": 3826.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aportando cinco mil litros por",
            "start": 3828.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "segundo y es el que mantuvo durante la",
            "start": 3831.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "crisis el abastecimiento por aguas",
            "start": 3833.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "superficial",
            "start": 3835.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sabemos que la presa el cuchillo tiene",
            "start": 3836.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "capacidad suficiente se hicieron",
            "start": 3840.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estudios hidrol\u00f3gicos y tiene capacidad",
            "start": 3842.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "suficiente para alimentar tanto el",
            "start": 3845.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuchillo uno como el cuchillo dos El",
            "start": 3846.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Seis de junio registramos que tiene un",
            "start": 3849.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "almacenamiento el cuchillo de 574",
            "start": 3852.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos capacidad",
            "start": 3855.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "suficiente para alimentar los dos",
            "start": 3858.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acueductos la boca y se arrepiento se",
            "start": 3860.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "han estado recuperando con las lluvias",
            "start": 3862.619,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "48.1 por ciento y se arrepiento 16.9",
            "start": 3864.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el presidente dio instrucciones",
            "start": 3868.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "inmediatamente de que se iniciara esta",
            "start": 3871.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obra la siguiente por favor que se",
            "start": 3873.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iniciara esta obra y se definieron",
            "start": 3876.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recursos se integraron recursos del",
            "start": 3879.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal para hacer una",
            "start": 3882.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 3883.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "4.743 millones de pesos",
            "start": 3885.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n te instruy\u00f3 que se formara un",
            "start": 3888.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grupo social para definir empresas",
            "start": 3890.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "locales que pudieran construir",
            "start": 3893.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inmediatamente este acueducto cuchillo",
            "start": 3895.099,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "dos se contrataron diez empresas",
            "start": 3898.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "constructoras que van a construir todo",
            "start": 3901.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lo que se refiere al acueducto y los",
            "start": 3904.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "accesorios tanques y y toda la obra",
            "start": 3906.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "civil pero el gobierno de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3909.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 lo que se refiere a los tubos y",
            "start": 3911.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proveer\u00e1 tambi\u00e9n tuber\u00eda y el y los",
            "start": 3914.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sistemas el\u00e9ctricos este cuchillo dos",
            "start": 3918.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abastecer\u00e1 cinco metros c\u00fabicos por",
            "start": 3920.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "segundo de Agua de la presa el cuchillo",
            "start": 3922.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y la construcci\u00f3n se realizar\u00e1 en un",
            "start": 3925.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tiempo r\u00e9cord Esperamos que en agosto de",
            "start": 3929.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o podamos contar ya con una",
            "start": 3933.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "planta de bombeo una bomba para estar",
            "start": 3936.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "abasteciendo al menos un metro c\u00fabico",
            "start": 3938.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por segundo y mitigar la crisis de agua",
            "start": 3940.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se tiene y evitarla para este",
            "start": 3943.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "periodo de lluvias",
            "start": 3945.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consta de un acueducto a presi\u00f3n 90",
            "start": 3948.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros 16 estructuras de control de",
            "start": 3950.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos transitorios tanques de",
            "start": 3953.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sumergencia Torres de oscilaci\u00f3n tanque",
            "start": 3955.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "unidireccional y c\u00e1maras de aire cinco",
            "start": 3957.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "plantas de bombeo con seis equipos de",
            "start": 3960.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "bombeo por planta un arreglo cinco m\u00e1s",
            "start": 3962.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "uno el presidente tambi\u00e9n instruy\u00f3 de",
            "start": 3965.22,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3968.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estuviese a cargo de la gerencia de todo",
            "start": 3971.059,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "el proyecto toda la parte administrativa",
            "start": 3974.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y supervisi\u00f3n de la obra est\u00e1 a cargo de",
            "start": 3976.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la Sedena y est\u00e1 trabajando",
            "start": 3979.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "continuamente 24 horas para realizar y",
            "start": 3980.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este trabajo va a",
            "start": 3984.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "beneficiar a la totalidad de los",
            "start": 3987.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad de Monterrey en",
            "start": 3988.92,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "el estado de Nuevo Le\u00f3n 5.4 millones de",
            "start": 3993.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "habitantes a continuaci\u00f3n vamos a ver un",
            "start": 3996.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo que nos va a mostrar algunas",
            "start": 3999.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes del proceso constructivo y",
            "start": 4001.64,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "algunos datos adicionales",
            "start": 4003.859,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para atender una sentida demanda de la",
            "start": 4009.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Monterrey que se ha visto",
            "start": 4011.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "afectada por la baja disponibilidad de",
            "start": 4013.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "agua por la sequ\u00eda el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4015.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabaja en dos grandes proyectos con un",
            "start": 4017.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presupuesto Federal de",
            "start": 4021.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "3.687.88 millones de pesos se Avanza en",
            "start": 4023.44,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la presa La Libertad",
            "start": 4026.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que completar\u00e1 el abasto de agua a la",
            "start": 4028.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Zona Metropolitana de Monterrey con una",
            "start": 4030.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de uno punto seis metros",
            "start": 4033.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos por segundo Esta obra",
            "start": 4034.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 al menos a 500.000 personas",
            "start": 4036.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "a la fecha lleva un avance f\u00edsico de",
            "start": 4039.14,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "64.8% y financiero del",
            "start": 4042.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "62.9%",
            "start": 4045.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4047.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s para que no se vuelva a vivir una",
            "start": 4048.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "crisis como la de 2022 se construye en",
            "start": 4052.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiempo r\u00e9cord el acueducto el cuchillo 2",
            "start": 4055.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n Federal de",
            "start": 4057.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "4.743 millones de pesos es una obra en",
            "start": 4060.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la que se privilegi\u00f3 la participaci\u00f3n de",
            "start": 4064.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "empresas locales y la gerencia de la",
            "start": 4066.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obra est\u00e1 a cargo de Sedena el proyecto",
            "start": 4068.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la libertad ha generado 923 empleos",
            "start": 4070.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "directos y el cuchillo 2 2163",
            "start": 4073.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo presente",
            "start": 4078.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4093.28,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "a todas a todos hoy es siete de junio de",
            "start": 4096.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2023 esta es la secci\u00f3n quienes quieren",
            "start": 4099.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las mentiras de la semana es un orgullo",
            "start": 4102.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed nuevamente a prop\u00f3sito del",
            "start": 4105.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "orgullo y vamos con la primera",
            "start": 4109.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "odont\u00f3loga inventa que vacunas pfizer",
            "start": 4113.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fueron diluidas y ya sabemos que",
            "start": 4116.299,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "si lo dice un opositor los medios les",
            "start": 4119.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dan bola el 30 de mayo pasado la",
            "start": 4122.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "odont\u00f3loga",
            "start": 4125.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "laurian Jim\u00e9nez quien se volvi\u00f3 famosa",
            "start": 4126.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n en redes sociales",
            "start": 4129.98,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "durante la pandemia por covid diecinueve",
            "start": 4132.219,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sobre todo por cuestionar la pol\u00edtica",
            "start": 4135.259,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sanitaria del gobierno del presidente",
            "start": 4137.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4139.219,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 4141.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "le hab\u00edan no es epidemi\u00f3loga ni tiene",
            "start": 4142.839,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "experiencia en la funci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 4147.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estomat\u00f3loga es una odiadora de tiempo",
            "start": 4149.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "completo Es m\u00e1s hasta public\u00f3 un libro y",
            "start": 4152.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya es autora de un libro sobre la",
            "start": 4155.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "epidemia en M\u00e9xico y de tambi\u00e9n es",
            "start": 4157.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "autora de muchas mentiras y de ataques",
            "start": 4160.759,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4163.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Obrador y tambi\u00e9n del doctor Hugo L\u00f3pez",
            "start": 4165.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gatel quien estuvo a cargo del manejo de",
            "start": 4168.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la pandemia hoy la odont\u00f3loga le habr\u00edan",
            "start": 4171.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a hacer noticia por refritear una",
            "start": 4174.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de sus notas m\u00e1s virales no sabemos si",
            "start": 4177.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fue porque se acercaban los comicios o",
            "start": 4180.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque bueno que ella nos diga",
            "start": 4182.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ella public\u00f3 y hasta dio entrevistas de",
            "start": 4186.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que se diluyeron las vacunas de covid 19",
            "start": 4189.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de la marca pfizer lo cual es falso",
            "start": 4191.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "toma una t\u00e9cnica de vacunaci\u00f3n como una",
            "start": 4196.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "negligencia cuando es el mismo",
            "start": 4199.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "laboratorio o sea pfizer quien establece",
            "start": 4201.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el protocolo pero esas falsedades Fueron",
            "start": 4204.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "retomadas por supuesto por el odiador de",
            "start": 4207.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las grandes ligas Carlos a las raqui el",
            "start": 4210.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "periodista Sergio Sarmiento y no pod\u00eda",
            "start": 4213.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "faltar El eco de los medios como",
            "start": 4216.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el como el diario Z\u00f3calo vamos con la",
            "start": 4218.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 4223.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos mentiras sobre el Centro Nacional de",
            "start": 4225.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "inteligencia Y las elecciones del Estado",
            "start": 4228.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico este est\u00e1 buen\u00edsima todo",
            "start": 4231.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el primero de junio cuando el",
            "start": 4233.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "columnista del universal Mario Maldonado",
            "start": 4236.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 que seg\u00fan sus fuentes de",
            "start": 4239.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "gobierno el Centro Nacional de",
            "start": 4242.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "inteligencia report\u00f3 al presidente",
            "start": 4244.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que la",
            "start": 4246.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "candidata Alejandra del Moral estaba en",
            "start": 4248.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empate t\u00e9cnico con la maestra Delfina",
            "start": 4251.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez pues se le habr\u00eda acercado tanto",
            "start": 4252.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que estaba a unos puntos de alcanzarla",
            "start": 4256.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo que intentaba la oposici\u00f3n era",
            "start": 4261.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inventar un empate t\u00e9cnico para enga\u00f1ar",
            "start": 4263.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a la gente y usaron al Centro Nacional",
            "start": 4265.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de inteligencia para enga\u00f1ar pero todo",
            "start": 4267.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "esto result\u00f3 falso esto es solo un",
            "start": 4270.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejemplo de la guerra medi\u00e1tica ahorita",
            "start": 4274.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "vamos a dar otro pero este es un ejemplo",
            "start": 4276.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la guerra medi\u00e1tica que se traen el",
            "start": 4278.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "colmo fue el d\u00eda de la elecci\u00f3n cuando",
            "start": 4280.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el comunicador Jes\u00fas Mart\u00edn Moreno",
            "start": 4282.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en su cuenta en su cuenta de",
            "start": 4284.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Twitter un documento falso del CNI con",
            "start": 4286.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la leyenda primer an\u00e1lisis oficial de",
            "start": 4289.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en la elecci\u00f3n y luego hace",
            "start": 4292.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n",
            "start": 4295.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a todos los que est\u00e1n leyendo su tweet",
            "start": 4297.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Supongo sigan votando acudan a las urnas",
            "start": 4300.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aseg\u00farate que con tu voto que que ganar\u00e1",
            "start": 4303.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quien quien quieres que gane juntos",
            "start": 4306.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "haremos el millar y luego pone el",
            "start": 4309.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hashtag opiniones como para que le",
            "start": 4311.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respondan qu\u00e9 opina de Suite por el",
            "start": 4313.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alcance vea nada m\u00e1s lo que pas\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 4317.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por el alcance en vistas de la",
            "start": 4319.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n el INE el INE el Instituto",
            "start": 4321.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Nacional electoral respondi\u00f3",
            "start": 4324.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puntualizando que no se permite la",
            "start": 4326.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de encuestas conteos r\u00e1pidos",
            "start": 4328.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni cualquier otro ejercicio similar",
            "start": 4331.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "antes del cierre de las casillas o sea",
            "start": 4333.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lo rega\u00f1aron y tambi\u00e9n la secretar\u00eda",
            "start": 4335.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n",
            "start": 4340.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 4342.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 a este tuit bueno no no",
            "start": 4344.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 este tweet public\u00f3 uno con la",
            "start": 4347.179,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "supuesta boleta la cual es falsa y",
            "start": 4349.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y puntualiz\u00f3 que el Centro Nacional de",
            "start": 4353.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inteligencia no",
            "start": 4355.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "hace ni manda realizar encuestas",
            "start": 4357.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "electorales y menos de reporte electoral",
            "start": 4359.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pero como dice la canci\u00f3n Todo se",
            "start": 4362.679,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "derrumb\u00f3 y Delfina gan\u00f3 vamos con la",
            "start": 4366.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4370.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ante los procesos electorales en el",
            "start": 4372.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y Coahuila la mayor\u00eda",
            "start": 4374.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n hicieron",
            "start": 4376.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajos sucio para la oposici\u00f3n vamos a",
            "start": 4378.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ver algo me gustar\u00eda si me pueden pasar",
            "start": 4381.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido todas las p\u00e1ginas que tenemos",
            "start": 4383.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estas portadas de peri\u00f3dicos son de los",
            "start": 4386.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "\u00faltimos cinco d\u00edas antes de los comicios",
            "start": 4389.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del domingo pasado ya vieron muy bien",
            "start": 4392.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Podemos regresar a la primera por favor",
            "start": 4395.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conforme se acercaba la fecha de las",
            "start": 4398.02,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "elecciones para las gubernaturas del",
            "start": 4400.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y de Coahuila",
            "start": 4402.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "arreciaban las campa\u00f1as de ataques en",
            "start": 4403.719,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "contra del gobierno de M\u00e9xico en los",
            "start": 4405.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n pero no nada m\u00e1s",
            "start": 4408.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contra el gobierno de M\u00e9xico ni las o",
            "start": 4409.699,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sea las ma\u00f1aneras los funcionarios las",
            "start": 4413.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dependencias de la Administraci\u00f3n",
            "start": 4417.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Federal bueno se fueron contra",
            "start": 4419.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos y bueno como ejemplo les mostramos",
            "start": 4421.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "las portadas de peri\u00f3dicos de cinco d\u00edas",
            "start": 4425.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "previos a las elecci\u00f3n y se ve c\u00f3mo van",
            "start": 4427.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aumentando las cr\u00edticas pa ulatinamente",
            "start": 4430.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y las denuncias las mentiras contra el",
            "start": 4432.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4434.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "incluida",
            "start": 4435.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vea nada m\u00e1s esta joya incluida la foto",
            "start": 4437.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en portada de un director de un diario",
            "start": 4441.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicano Llamando a acabar con el",
            "start": 4443.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "populismo en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 4446.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bueno en la foto vemos a Lito Moreno que",
            "start": 4450.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es el l\u00edder nacional del del Pri",
            "start": 4453.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a Jes\u00fas Zambrano Y por supuesto pues",
            "start": 4457.46,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "vemos al director del universal",
            "start": 4461.239,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "juzgue usted pr\u00e1cticamente todos le",
            "start": 4466.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entraron al lado sincronizado de la",
            "start": 4470.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y de las mentiras aqu\u00ed",
            "start": 4473.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como podemos ver estuvo reforma El",
            "start": 4475.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Universal Milenio El Sol de M\u00e9xico la",
            "start": 4477.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n contra r\u00e9plica y la economista 24",
            "start": 4481.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "horas todos enados sincronizado y bueno",
            "start": 4484.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la vamos a dejar aqu\u00ed para que usted",
            "start": 4488.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "juzgue saque sus propias conclusiones Y",
            "start": 4490.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo vamos a presentar la",
            "start": 4493.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de infodemia sobre las",
            "start": 4495.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mentiras que se han dicho sobre las",
            "start": 4497.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elecciones del Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 4500.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "particular de que escuche bien De qu\u00e9 se",
            "start": 4502.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 de una elecci\u00f3n de estado local es",
            "start": 4506.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "risible pero hasta H\u00e9ctor Aguilar Camilo",
            "start": 4509.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dice vamos a ver",
            "start": 4513.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hubo una elecci\u00f3n de estado no dejemos",
            "start": 4518.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de mirar el elefante luego de la jornada",
            "start": 4522.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "electoral del cuatro de junio la",
            "start": 4524.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n lanz\u00f3 una campa\u00f1a de",
            "start": 4526.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4528.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y redes sociales que aseguraba sin",
            "start": 4530.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presentar ninguna prueba que en el",
            "start": 4533.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico ocurri\u00f3 una elecci\u00f3n de",
            "start": 4535.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4538.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Cuervos de la naci\u00f3n tocando puertas en",
            "start": 4540.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cada casa durante cuatro a\u00f1os ofreciendo",
            "start": 4542.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programas sociales a nombre de morena de",
            "start": 4545.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez y Delfina y amenazando de perderlo",
            "start": 4547.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si no votaban por ellos hay que empezar",
            "start": 4550.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 4552.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores de morena no sean c\u00ednicos fue",
            "start": 4554.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n de estado",
            "start": 4557.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de estado no quiere decir 100%",
            "start": 4559.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de estado quiere decir una",
            "start": 4561.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parte importante decisiva de la elecci\u00f3n",
            "start": 4564.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construida desde fuera desde el",
            "start": 4567.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4569.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la mesa",
            "start": 4570.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la variable anal\u00edtica de la elecci\u00f3n de",
            "start": 4572.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estado en su esfuerzo por acreditar la",
            "start": 4575.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "falsa elecci\u00f3n de estado pol\u00edticos y",
            "start": 4578.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comentaristas de la oposici\u00f3n se\u00f1alaron",
            "start": 4580.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "falsas irregularidades en los comicios a",
            "start": 4583.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pesar de que ni el Instituto electoral",
            "start": 4586.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico ni el tribunal",
            "start": 4588.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial de la",
            "start": 4590.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n ni el Instituto Nacional",
            "start": 4592.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electoral registraron esas falsas",
            "start": 4594.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "irregularidades ni la intervenci\u00f3n del",
            "start": 4597.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal en la jornada electoral",
            "start": 4599.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que contrasta con las loas a estos",
            "start": 4602.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "institutos electorales y al tribunal que",
            "start": 4605.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lanzaron en redes sociales los mismos",
            "start": 4608.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y comentaristas que sostienen",
            "start": 4610.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la de la elecci\u00f3n de estado tambi\u00e9n",
            "start": 4613.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acusaron al actual gobernador Alfredo",
            "start": 4617.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "del Mazo de haber entregado la plaza a",
            "start": 4619.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "morena para justificar La falsa",
            "start": 4622.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "afirmaci\u00f3n de la elecci\u00f3n de estado",
            "start": 4624.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaron sin prueba alguna el",
            "start": 4626.86,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador apret\u00f3 al",
            "start": 4629.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobernador mexicanse continuando con el",
            "start": 4632.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "discurso de la falsa elecci\u00f3n de estado",
            "start": 4634.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aseguraron que del Mazo entreg\u00f3",
            "start": 4637.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n a Delfina G\u00f3mez a cambio de",
            "start": 4640.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una supuesta embajada al terminar su",
            "start": 4643.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mandato de gobernador",
            "start": 4645.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la plaza",
            "start": 4650.02,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "lo divertido infodemia",
            "start": 4652.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente lo que hay que ver",
            "start": 4656.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 interesante V\u00e1monos ni modo es que",
            "start": 4663.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la primera fila porque",
            "start": 4667.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Ah qued\u00f3 pendiente un compa\u00f1ero",
            "start": 4673.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed adelante",
            "start": 4677.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Arturo p\u00e1ramo Grupo Imagen se\u00f1or ayer el",
            "start": 4680.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "canciller Marcelo ebrard anunci\u00f3 que se",
            "start": 4685.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "separar\u00e1 del cargo a partir del pr\u00f3ximo",
            "start": 4688.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lunes doce que le entregar\u00e1 usted su",
            "start": 4690.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "renuncia esto porque",
            "start": 4694.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todos sabemos que quiere participar en",
            "start": 4697.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el proceso de encuestas de morena para",
            "start": 4699.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "definir al candidato presidencial de ese",
            "start": 4702.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "partido mi son varias preguntas acerca",
            "start": 4705.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de esto la primera ser\u00eda usted ya",
            "start": 4707.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 alg\u00fan tipo de notificaci\u00f3n alg\u00fan",
            "start": 4710.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tipo de renuncia por escrito de parte de",
            "start": 4713.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard ya se comunic\u00f3 con usted",
            "start": 4715.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya usted tiene conocimiento tambi\u00e9n de",
            "start": 4716.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n de boca del propio",
            "start": 4719.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "canciller se trat\u00f3 el tema el pasado",
            "start": 4721.96,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "lunes en la reuni\u00f3n que tuvieron en la",
            "start": 4724.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "noche en la cena si nos pudiese comentar",
            "start": 4727.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acerca tambi\u00e9n presidente ya una vez que",
            "start": 4729.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se conoce esta decisi\u00f3n ya tiene Usted",
            "start": 4732.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya sabe qui\u00e9n va a sustituir a Marcelo",
            "start": 4734.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ebrard frente de la canciller\u00eda",
            "start": 4738.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Bueno pues son varias preguntas Este s\u00ed",
            "start": 4740.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como sabemos hay un proceso en puerta",
            "start": 4748.36,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "se tiene que elegir",
            "start": 4754.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "al candidato o candidata a la",
            "start": 4759.46,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 4764.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de del bloque conservador",
            "start": 4766.219,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de otros partidos",
            "start": 4771.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y de morena",
            "start": 4773.92,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y la coalici\u00f3n no que",
            "start": 4776.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "van integrado Entonces",
            "start": 4781.219,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ya inici\u00f3 este proceso",
            "start": 4784.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4789.26,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por eso la",
            "start": 4790.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4793.71,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "renuncia",
            "start": 4796.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de Marcelo ebratt porque como es de",
            "start": 4798.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico \u00e9l aspira a ser",
            "start": 4803.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 4806.84,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 4810.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 4814.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4818.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 4821.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como el coordinador",
            "start": 4823.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los senadores",
            "start": 4825.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal",
            "start": 4828.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como Alan a gusto",
            "start": 4833.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de",
            "start": 4837.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 4839.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 4841.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este han expresado su inter\u00e9s",
            "start": 4842.98,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "de este el PT",
            "start": 4848.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4852.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4854.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a este expresado y tiene todo su derecho",
            "start": 4856.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 4860.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4862.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el verde",
            "start": 4865.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed este Entonces ya inici\u00f3",
            "start": 4868.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4873.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proceso ya eso se debe",
            "start": 4874.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "lo de la renuncia de Marcelo y es",
            "start": 4879.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "posible que",
            "start": 4883.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este en estos d\u00edas",
            "start": 4885.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los que aspiren pues tambi\u00e9n presenten",
            "start": 4890.38,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "sus renuncias se\u00f1or presidente este",
            "start": 4895.239,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a sustituirlos hay tiempo",
            "start": 4900.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todav\u00eda porque apenas fue el anuncio",
            "start": 4903.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4906.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a presentar la renuncia Marcelo creo",
            "start": 4909.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que el pr\u00f3ximo lunes",
            "start": 4914.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues yo tengo tiempo para este pensar",
            "start": 4916.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que este qui\u00e9n puede",
            "start": 4921.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sustituirlo",
            "start": 4923.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todos los casos es muy",
            "start": 4925.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4929.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que estemos asistiendo",
            "start": 4931.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a un hecho in\u00e9dito",
            "start": 4934.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algo nunca visto",
            "start": 4940.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4943.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 4946.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fue el dedazo",
            "start": 4950.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el tapado",
            "start": 4956.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la imposici\u00f3n",
            "start": 4961.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 4965.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l era el que",
            "start": 4970.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "designaba a su sucesor",
            "start": 4975.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 4983.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de siglos",
            "start": 4985.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y por primera vez",
            "start": 4990.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hay tapado",
            "start": 4995.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hay dedazo",
            "start": 4998.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hay imposici\u00f3n",
            "start": 5005.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 5012.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que nos corresponde",
            "start": 5014.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el bloque conservador ah\u00ed ya sabemos",
            "start": 5020.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que van",
            "start": 5024.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a consultar",
            "start": 5027.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 5030.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manda m\u00e1s",
            "start": 5033.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con los oligarcas",
            "start": 5037.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para buscar",
            "start": 5041.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el acuerdo c\u00f3mo lo han hecho en los",
            "start": 5045.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 5049.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "por ejemplo Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1",
            "start": 5052.56,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "tuvo",
            "start": 5058.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5060.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "destacada participaci\u00f3n",
            "start": 5063.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con Fox sobre todo en la imposici\u00f3n",
            "start": 5069.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n con el fraude",
            "start": 5072.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 5075.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y luego tambi\u00e9n se agruparon",
            "start": 5078.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la pasada elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 5082.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para enfrentarnos",
            "start": 5085.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "crearon un grupo ah\u00ed estuvo krause",
            "start": 5094.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 5099.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creo que se llamaba",
            "start": 5101.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "primero fue",
            "start": 5104.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Y luego el Grupo Berl\u00edn",
            "start": 5107.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y todos aportaron much\u00edsimo dinero",
            "start": 5110.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5115.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el relevo",
            "start": 5117.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estuvo a cargo de",
            "start": 5121.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Claudio hijo",
            "start": 5125.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces empez\u00f3 ya el destacar",
            "start": 5127.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como el jefe",
            "start": 5131.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ya se convirti\u00f3 en el jefe",
            "start": 5134.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de todo el bloque opositor",
            "start": 5138.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "lo echan la culpa",
            "start": 5143.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente del Pri al presidente del pan",
            "start": 5145.38,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Bueno le echan la culpa a la gente",
            "start": 5150.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5158.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en su actitud clasistan de siempre el",
            "start": 5159.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5164.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este no sabe",
            "start": 5165.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el pueblo es tonto",
            "start": 5168.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 5171.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 5174.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero nadie habla de clavos",
            "start": 5178.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si fuese",
            "start": 5182.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 5185.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 5187.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estuviese a cargo de una empresa",
            "start": 5190.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque no es empresario es Traficante de",
            "start": 5193.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 5196.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5197.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed de pol\u00edtico",
            "start": 5199.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero si fuese gerente de una empresa",
            "start": 5203.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya lo hubiesen corrido",
            "start": 5206.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque Imag\u00ednese es el jefe de todo el",
            "start": 5211.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bloque conservador",
            "start": 5216.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5218.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no ganan",
            "start": 5219.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y no ganan porque pues",
            "start": 5224.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "dicen no conectan Pues s\u00ed",
            "start": 5228.699,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son muy clasistas",
            "start": 5233.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ofenden a la gente",
            "start": 5235.139,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a echar la culpa a la gente",
            "start": 5240.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que es la gente quiere que",
            "start": 5248.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este siga la corrupci\u00f3n",
            "start": 5250.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que la gente quiere",
            "start": 5255.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que los sigan ninguneando",
            "start": 5259.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que la gente quiere que se sigan robando",
            "start": 5264.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 5268.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "unos cuantos",
            "start": 5269.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 5272.44,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "quiere que los sigan humillando",
            "start": 5273.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero ellos no se dan cuenta",
            "start": 5280.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "por su enajenaci\u00f3n Bueno si los doctores",
            "start": 5284.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como Aguilar camin como Casta\u00f1eda como",
            "start": 5292.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Dresser",
            "start": 5296.139,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "act\u00faan as\u00ed Imag\u00ednese Claudia",
            "start": 5299.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 5305.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5309.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5310.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pues es distinto",
            "start": 5312.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es el pueblo el protagonista principal",
            "start": 5315.48,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "les guste o no les guste",
            "start": 5320.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Ellos tienen sus esquemas tienen sus",
            "start": 5324.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 5328.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de elegir",
            "start": 5332.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 5335.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de morena",
            "start": 5337.32,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pues ya inici\u00f3 el proceso y de acuerdo",
            "start": 5341.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "al estatuto en morena",
            "start": 5344.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5350.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "contemplado el que se hagan encuestas",
            "start": 5352.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5358.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es probable que ese sea el m\u00e9todo de",
            "start": 5360.36,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ayer lo mencion\u00f3",
            "start": 5363.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard",
            "start": 5366.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y pues pr\u00e1cticamente",
            "start": 5369.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todos los que van a participar no he",
            "start": 5373.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "escuchado a nadie",
            "start": 5376.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se oponga al m\u00e9todo adem\u00e1s es un",
            "start": 5377.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo",
            "start": 5382.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que ha probado",
            "start": 5383.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "su eficacia",
            "start": 5388.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las gobernadoras los",
            "start": 5393.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5396.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 5397.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primero electos mediante encuestas",
            "start": 5399.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los resultados",
            "start": 5405.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 5409.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gubernaturas",
            "start": 5412.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de 32",
            "start": 5415.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no tienes",
            "start": 5420.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "un mapa",
            "start": 5424.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5426.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esta conferencia la ven hasta",
            "start": 5429.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5431.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 5433.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 5436.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Ya hay que estar informando",
            "start": 5439.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 5441.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Es mucha la manipulaci\u00f3n",
            "start": 5444.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 5448.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5453.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este definirse cualquier m\u00e9todo pero eso",
            "start": 5455.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya corresponde",
            "start": 5460.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a el consejo de morena se\u00f1or presidente",
            "start": 5461.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5466.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate Vamos a ponerlo porque ah\u00ed en",
            "start": 5469.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "imagen no ponen tenemos tiempo no se",
            "start": 5472.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "preocupe Claro en imagen no es donde",
            "start": 5473.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Ciro no ah\u00ed no ponen esto",
            "start": 5477.219,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "no se ve",
            "start": 5481.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eso entonces",
            "start": 5485.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed los estados",
            "start": 5493.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 5502.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n gobernados",
            "start": 5504.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5507.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres hombres que surgieron",
            "start": 5508.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5512.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las candidaturas de morena y que a la",
            "start": 5514.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vez fueron",
            "start": 5518.44,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "electos mediante encuestas",
            "start": 5521.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Entonces ya es un m\u00e9todo",
            "start": 5527.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acreditado",
            "start": 5529.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1",
            "start": 5532.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed son 22 estados m\u00e1s un partido de la",
            "start": 5539.98,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n el verde son 23 estados",
            "start": 5545.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya morena",
            "start": 5550.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 gobernando con",
            "start": 5552.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el partido verde",
            "start": 5556.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que gobierna en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 5559.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5563.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobernando en 23 entidades federativas",
            "start": 5565.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5569.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "viven o est\u00e1 por Todav\u00eda falta el",
            "start": 5570.9,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "proceso en el Estado de M\u00e9xico pero va a",
            "start": 5577.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "llegar como al setenta y uno por ciento",
            "start": 5579.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 5585.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "72.1 doce por ciento",
            "start": 5586.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "noventa millones",
            "start": 5589.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y ocho mil",
            "start": 5592.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "doscientos treinta y cinco habitantes",
            "start": 5593.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Y esto es",
            "start": 5603.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5607.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "el amor al pueblo",
            "start": 5613.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5616.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es es un consejo no que les doy",
            "start": 5619.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a nuestros",
            "start": 5624.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adversarios del bloque conservador que",
            "start": 5627.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "le tengan amor al pueblo",
            "start": 5630.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5633.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "desprecien al pueblo",
            "start": 5635.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5639.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "sean humanistas",
            "start": 5642.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que no sean",
            "start": 5646.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "prepotentes que no se sientan",
            "start": 5648.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "superiores",
            "start": 5653.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que dejen esa \u00ednfulas",
            "start": 5655.84,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de superioridad El clasismo el racismo",
            "start": 5659.08,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "eres un maloliente",
            "start": 5665.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "indio para tarrajada",
            "start": 5669.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 5673.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5677.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de clasicismo de racismo",
            "start": 5679.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5683.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 5685.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se violan Derechos Humanos",
            "start": 5689.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "con esas actitudes",
            "start": 5692.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5697.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no se puede decir que el que act\u00faa As\u00ed",
            "start": 5699.54,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es cristiano o de cualquier otra",
            "start": 5704.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n",
            "start": 5707.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Aunque vaya a los templos",
            "start": 5710.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todos los domingos",
            "start": 5712.739,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ni confiesa y comulgue",
            "start": 5714.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5718.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que es la esencia",
            "start": 5721.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del humanismo",
            "start": 5724.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero ya basta",
            "start": 5730.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5738.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 5740.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos",
            "start": 5743.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que mencion\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 5746.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Elizabeth C\u00f3mo",
            "start": 5749.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero no fue una semana antes",
            "start": 5752.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes seguramente lo notaron",
            "start": 5755.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaban en puerta las elecciones en",
            "start": 5758.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico y hay mucha influencia",
            "start": 5761.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 5763.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan la posibilidad de manipular",
            "start": 5765.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue un bombardeo",
            "start": 5769.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "arreci\u00f3",
            "start": 5771.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si hasta los veo ahora despu\u00e9s de las",
            "start": 5774.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 5777.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este moderados plurales",
            "start": 5778.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "es distintos Pero antes",
            "start": 5786.3,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y era peri\u00f3dicos y la radio",
            "start": 5791.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "a todo lo que daba",
            "start": 5795.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n",
            "start": 5799.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5804.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 5807.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la mesa de an\u00e1lisis es en televisi\u00f3n",
            "start": 5811.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5818.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "habla este H\u00e9ctor",
            "start": 5820.199,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de que fue una elecci\u00f3n de estado",
            "start": 5824.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "aunque como dijo",
            "start": 5829.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "aunque no del todo",
            "start": 5836.1,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "aunque no al 100% este",
            "start": 5839.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo siempre recuerdo a un cr\u00edtico",
            "start": 5845.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "literario aninski",
            "start": 5850.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que le hizo una cr\u00edtica un",
            "start": 5853.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cuestionamiento al Gran escritor ruso",
            "start": 5855.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Google",
            "start": 5859.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5861.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 5864.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ser un gran escritor porque hay buenos y",
            "start": 5868.139,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "grandes escritores y este era un gran",
            "start": 5874.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 5876.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a",
            "start": 5878.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mentir y",
            "start": 5885.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "acomodarse no",
            "start": 5887.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "con La minor\u00eda de su tiempo",
            "start": 5891.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se cans\u00f3",
            "start": 5895.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de ser honesto",
            "start": 5897.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yenixquin escribe",
            "start": 5901.739,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "una frase que aplica todos",
            "start": 5904.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esos No cabe duda dice bielessky que",
            "start": 5909.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando alguien se entrega",
            "start": 5913.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por entero a la mentira",
            "start": 5916.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento",
            "start": 5919.42,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5924.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "extraordinaria la frase",
            "start": 5927.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s inteligentes antes",
            "start": 5932.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Y entonces como se este echaron a perder",
            "start": 5936.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "por el dinero",
            "start": 5939.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues perdieron la imaginaci\u00f3n y el",
            "start": 5943.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "talento",
            "start": 5946.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y llegaron a esto",
            "start": 5948.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lamentable entonces",
            "start": 5952.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo otro",
            "start": 5955.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "f\u00edjense hablan",
            "start": 5957.9,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de elecci\u00f3n de estado Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 5961.38,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cuando el conductor de la radio lo que",
            "start": 5965.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 Elizabeth es un conductor de",
            "start": 5970.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "radio no",
            "start": 5972.639,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "dan a conocer un poco porque todo esto",
            "start": 5973.739,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "estuvo orquestado",
            "start": 5978.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por el equipo de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 5982.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por eso sali\u00f3 acu\u00e9rdense que ayer",
            "start": 5985.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 5988.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "o Antier de alaraki",
            "start": 5989.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que sali\u00f3 como a las doce una de la",
            "start": 5994.54,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tarde no a decir este",
            "start": 5998.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que estaban arriba",
            "start": 6003.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y que pero que no hab\u00eda que confiarse",
            "start": 6007.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que ir a comer y luego",
            "start": 6010.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este a votar",
            "start": 6012.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Llamando a votar porque tambi\u00e9n la doble",
            "start": 6017.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "moral no",
            "start": 6022.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el doble discurso supuestamente",
            "start": 6024.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respetuosos de la legalidad no",
            "start": 6028.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Supuestamente dem\u00f3cratas",
            "start": 6030.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "respetuosos de las normas del INE",
            "start": 6033.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6039.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en realidad unos falsarios",
            "start": 6041.28,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque eso es est\u00e1 prohibido",
            "start": 6044.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "o sea como Fox un d\u00eda antes",
            "start": 6048.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Aunque Fox ya tiene tiempo que",
            "start": 6052.739,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 exacto",
            "start": 6055.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo un d\u00eda antes",
            "start": 6061.26,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "este a llamar a votar",
            "start": 6065.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6070.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es un conductor de radio",
            "start": 6076.679,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de Qu\u00e9 radio es a prop\u00f3sito",
            "start": 6080.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del alto",
            "start": 6089.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se atreven a esto Miren la hora",
            "start": 6093.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "12:47",
            "start": 6101.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de la elecci\u00f3n",
            "start": 6107.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo mismo de al arranque",
            "start": 6110.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6115.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "miren qui\u00e9n Reproduce esto",
            "start": 6118.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "puedes poner la siguiente",
            "start": 6122.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed a eso voy",
            "start": 6125.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6131.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6137.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "palad\u00edn de la democracia",
            "start": 6139.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "con la misma informaci\u00f3n",
            "start": 6148.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "son hip\u00f3critas",
            "start": 6154.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o no son hip\u00f3critas",
            "start": 6157.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no este ah\u00ed en secreto",
            "start": 6161.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n es libre",
            "start": 6165.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y este y ustedes Este pero s\u00ed es",
            "start": 6168.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "importante que",
            "start": 6173.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "veamos todo esto",
            "start": 6176.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya los dem\u00e1s pues",
            "start": 6179.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Porque no solo es decir",
            "start": 6187.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "va arriba",
            "start": 6191.239,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6194.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la candidata de la coalici\u00f3n",
            "start": 6196.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "opositora",
            "start": 6200.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "si no es hacer campa\u00f1a",
            "start": 6201.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "con todos los medios",
            "start": 6207.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya",
            "start": 6213.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 6216.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no hay repito dedazo",
            "start": 6218.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no hay tapado",
            "start": 6224.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "va a ser la gente la que va a decidir",
            "start": 6227.34,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y estamos iniciando una etapa nueva",
            "start": 6231.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6234.89,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6239.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6243.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "repito es in\u00e9dito",
            "start": 6245.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or el domingo se re\u00fane el consejo de",
            "start": 6249.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "morena seguramente ah\u00ed con base en los",
            "start": 6251.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estatutos del partido se determinar\u00e1 que",
            "start": 6255.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "quien quiera participar en este proceso",
            "start": 6257.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de selecci\u00f3n a trav\u00e9s de las encuestas",
            "start": 6259.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenga que separarse de su cargo por eso",
            "start": 6262.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el canciller se adelant\u00f3 para hacer el",
            "start": 6265.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "anuncio en ese sentido el secretario de",
            "start": 6267.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n tendr\u00eda que hacer lo propio",
            "start": 6271.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en caso de continuar con ese intento",
            "start": 6272.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la jefa de gobierno y todo aquel",
            "start": 6275.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que quiera que ocupe un cargo P\u00fablico de",
            "start": 6278.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n popular y que est\u00e9 interesado",
            "start": 6279.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en participar tendr\u00eda que renunciar a",
            "start": 6282.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "partir de que se morena d\u00e9 a conocer",
            "start": 6284.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n del Consejo es decir a",
            "start": 6287.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "partir del pr\u00f3ximo lunes as\u00ed es",
            "start": 6289.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo contigo okay",
            "start": 6293.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Entonces tendr\u00eda que recibir usted la",
            "start": 6297.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "renuncia de quien corresponda a partir",
            "start": 6299.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo lunes S\u00ed s\u00ed en el consejo de",
            "start": 6301.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "morena se aprueba",
            "start": 6304.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el que deben de renunciar",
            "start": 6309.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed tiene que ser",
            "start": 6314.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Okay y en lo que corresponde al gabinete",
            "start": 6316.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidencial la gente que se va que ya",
            "start": 6319.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que se va usted har\u00eda ahorita un",
            "start": 6321.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "balance de cu\u00e1l fue C\u00f3mo fue el",
            "start": 6324.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de ellos a lo largo de su",
            "start": 6326.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n muy buenos todos es un",
            "start": 6328.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 6331.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Esta no es labor de un solo hombre",
            "start": 6332.42,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "es la labor de mujeres de hombres",
            "start": 6337.92,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "del gobierno pero como ya lo dije sobre",
            "start": 6343.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6347.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6348.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "son el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 6352.38,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "solo el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 6356.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ayer fui a Hidalgo",
            "start": 6365.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a supervisar",
            "start": 6373.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obras y a iniciar el programa",
            "start": 6375.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6379.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "INS bienestar",
            "start": 6381.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la gente",
            "start": 6383.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 6387.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6393.3,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6394.25,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "muy contenta",
            "start": 6395.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "por lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6402.48,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y entre todos porque",
            "start": 6406.199,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "son m\u00e9dicos son enfermeras trabajadores",
            "start": 6409.219,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 6415.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando mucho maestras maestros",
            "start": 6417.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n",
            "start": 6420.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "camineros",
            "start": 6423.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto es constructores",
            "start": 6425.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores de la construcci\u00f3n",
            "start": 6429.78,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "guerreros soldadores",
            "start": 6434.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 6439.82,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 6443.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6446.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6447.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6450.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "intelectuales del conservadurismo van a",
            "start": 6452.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ir a Zacualtip\u00e1n",
            "start": 6456.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "o a Huejutla",
            "start": 6460.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "boaputla",
            "start": 6466.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "o a tlaxiaco",
            "start": 6469.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6472.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "o a chinipas",
            "start": 6474.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "va son",
            "start": 6478.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6481.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no este aqu\u00ed",
            "start": 6483.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Todo el tiempo o en Nueva York",
            "start": 6488.639,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "o en Par\u00eds",
            "start": 6493.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "o en Londres",
            "start": 6497.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "o Washington s\u00ed",
            "start": 6502.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este son gentes de mundo",
            "start": 6506.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "internacionalistas",
            "start": 6508.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la aldea global",
            "start": 6512.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6518.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no conocen",
            "start": 6520.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la idiosincrasia del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6524.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or por \u00faltimo de mi parte qu\u00e9 reporte",
            "start": 6528.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le dieron hoy en la reuni\u00f3n de gabinete",
            "start": 6531.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de seguridad sobre lo que vimos ayer en",
            "start": 6533.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los el video de lo que sucedi\u00f3 en Nuevo",
            "start": 6536.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Laredo con la Sedena s\u00ed me informaron y",
            "start": 6538.5,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 actuando",
            "start": 6542.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "al parecer",
            "start": 6547.639,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "si hubo ajusticiamiento",
            "start": 6549.679,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y eso no se puede permitir",
            "start": 6555.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nosotros no somos iguales",
            "start": 6561.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a los anteriores gobiernos Entonces",
            "start": 6565.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cuando hay un abuso cuando hay un exceso",
            "start": 6569.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cuando se violan Derechos Humanos",
            "start": 6572.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 6576.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "castigarse a los responsables",
            "start": 6578.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y ya se inici\u00f3 el proceso",
            "start": 6581.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6584.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "profundizar en la investigaci\u00f3n",
            "start": 6585.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6588.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6593.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de a punto de ponerse a disposici\u00f3n",
            "start": 6596.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 6600.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las autoridades competentes",
            "start": 6602.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los que participaron",
            "start": 6608.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6612.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed antes",
            "start": 6613.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las masacres se",
            "start": 6619.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ordenaban",
            "start": 6623.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desde arriba",
            "start": 6625.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 6628.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "supuestamente de seguridad",
            "start": 6630.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues la llevaba a cabo",
            "start": 6633.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 6638.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y era la de mata los en caliente",
            "start": 6644.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era la guerra",
            "start": 6650.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y a los heridos los remataban y hab\u00eda",
            "start": 6654.54,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ajusticiamientos",
            "start": 6659.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esos son casos aislados y cuando se dan",
            "start": 6664.199,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "se castigan no se permiten",
            "start": 6669.119,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "O sea que",
            "start": 6675.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 6677.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 6680.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues exceso",
            "start": 6683.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de fuerza",
            "start": 6685.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6691.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6694.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "buscando enfrentar la violencia con la",
            "start": 6697.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6699.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todo esto que",
            "start": 6700.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se tiene que ir",
            "start": 6703.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de cerrando",
            "start": 6704.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero que",
            "start": 6708.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se introdujo",
            "start": 6709.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal",
            "start": 6713.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese Calder\u00f3n",
            "start": 6717.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "declara la guerra",
            "start": 6721.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y nombra a Garc\u00eda Luna",
            "start": 6722.96,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de secretario de seguridad Claro que",
            "start": 6727.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6731.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "asesinaban cuando",
            "start": 6733.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "violaban derechos humanos cuando hab\u00eda",
            "start": 6736.1,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 6739.08,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6741.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "dominaba",
            "start": 6744.659,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico cuando hab\u00eda",
            "start": 6747.02,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "un narco estado",
            "start": 6752.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda reportes",
            "start": 6755.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como los de c\u00f3mo se llama este",
            "start": 6759.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "periodista el m\u00e1s Jorge Ramos",
            "start": 6761.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 6765.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero claro Qu\u00e9 bueno",
            "start": 6768.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que todo esto est\u00e1 saliendo porque esto",
            "start": 6771.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no se debe de permitir nada m\u00e1s que",
            "start": 6774.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces Jorge Ramos",
            "start": 6776.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "callaba como momia",
            "start": 6778.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "como todos",
            "start": 6781.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 6785.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ahora Jorge Ramos y sus jefes",
            "start": 6789.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "andan buscando no",
            "start": 6794.699,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Y si encuentran algo y",
            "start": 6798.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es una injusticia se act\u00faa",
            "start": 6801.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se va a analizar pero de entrada",
            "start": 6808.26,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "la misma secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6811.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recomendando",
            "start": 6816.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6822.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se act\u00fae",
            "start": 6825.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por el presunto delito de",
            "start": 6827.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n extrajudicial",
            "start": 6833.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed es la fiscal\u00eda la que va a ser su",
            "start": 6840.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajo pero",
            "start": 6844.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6845.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no hay encubrimiento",
            "start": 6846.98,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque nosotros no toleramos la",
            "start": 6851.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de los Derechos Humanos",
            "start": 6854.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y repito repito Aunque parezca disco",
            "start": 6856.92,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "rayado no somos iguales",
            "start": 6861.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6866.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de Ayotzinapa",
            "start": 6867.86,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "y lo mismo en todos los casos en donde",
            "start": 6871.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "haya violaci\u00f3n",
            "start": 6878.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a Derechos Humanos",
            "start": 6880.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6884.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siempre he sostenido Y esa es una",
            "start": 6886.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n que hay ya",
            "start": 6889.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en los mandos tanto de la Secretar\u00eda de",
            "start": 6893.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Marina como de la secretar\u00eda de la",
            "start": 6897.659,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6899.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que la actitud indebida",
            "start": 6900.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "o delitos cometidos por miembros de una",
            "start": 6908.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6912.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no deben encubrirse para no manchar a la",
            "start": 6914.639,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6918.9,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 6921.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el encubrir el caso Ayotzinapa",
            "start": 6923.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el inventar",
            "start": 6930.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 6935.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para proteger",
            "start": 6940.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a polic\u00edas",
            "start": 6942.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a delincuentes",
            "start": 6945.659,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y a miembros del ej\u00e9rcito",
            "start": 6949.38,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6954.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque no se dice la verdad",
            "start": 6959.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Claro que antes",
            "start": 6965.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6969.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6970.699,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "una red",
            "start": 6972.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de componentes",
            "start": 6974.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de complicidades",
            "start": 6976.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 6980.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6986.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pues un narcoestado",
            "start": 6989.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Entonces se ten\u00edan que tapar unos con",
            "start": 6993.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 6996.9,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero ahora es distinto porque el pueblo",
            "start": 6999.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es mucha pieza",
            "start": 7003.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el pueblo es sabio",
            "start": 7006.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y dijo basta",
            "start": 7009.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7012.619,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "nos trajeron aqu\u00ed",
            "start": 7014.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y nosotros no llegamos",
            "start": 7018.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por recomendaci\u00f3n",
            "start": 7021.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de un grupo",
            "start": 7024.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o por imposici\u00f3n",
            "start": 7026.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de oligarcas llegamos aqu\u00ed",
            "start": 7029.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por mandato del pueblo",
            "start": 7033.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y somos completamente libres",
            "start": 7037.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que debemos de procurar",
            "start": 7045.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 7048.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que la autoridad no est\u00e9 subordinada a",
            "start": 7050.06,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado",
            "start": 7054.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que el gobierno",
            "start": 7060.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "represente a todos",
            "start": 7063.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que se gobierne para todos",
            "start": 7066.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no que sea un gobierno secuestrado",
            "start": 7070.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tomado por",
            "start": 7073.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda como suced\u00eda",
            "start": 7076.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hoy voy a recibir al secretario de",
            "start": 7081.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transporte del gobierno de Estados",
            "start": 7085.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7086.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "como a la una de la tarde va a estar en",
            "start": 7088.699,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 7092.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 nos vamos a encontrar",
            "start": 7097.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no lo va a esperar el secretario de",
            "start": 7102.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores el secretario de",
            "start": 7106.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "la defensa el secretario de",
            "start": 7108.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y yo voy a estar despu\u00e9s",
            "start": 7110.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque tengo",
            "start": 7112.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n este",
            "start": 7114.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7118.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "concert\u00e9",
            "start": 7120.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "con anterioridad aqu\u00ed en palacio pero de",
            "start": 7121.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a las 12",
            "start": 7126.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "voy hacia",
            "start": 7127.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hacia el Felipe \u00c1ngeles y nos vamos a",
            "start": 7130.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reunir y",
            "start": 7133.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este vamos a tratar lo de la categor\u00eda",
            "start": 7135.04,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "uno S\u00ed s\u00ed este porque ya cumplimos todo",
            "start": 7141.5,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo todo",
            "start": 7146.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es como hacerlo bajo protesta Pero para",
            "start": 7150.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7154.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 digo bajo protesta primero",
            "start": 7156.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7161.599,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 7166.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 7169.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de otro pa\u00eds",
            "start": 7171.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Con qu\u00e9 autoridad",
            "start": 7174.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "califican",
            "start": 7177.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7183.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "actitud el funcionamiento",
            "start": 7188.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en otro gobierno en otro pa\u00eds",
            "start": 7192.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7197.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Bueno pero est\u00e1 bien ya as\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 7207.139,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "cosas lo segundo es c\u00f3mo este nos quitan",
            "start": 7211.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "categor\u00eda uno",
            "start": 7216.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "si cuando",
            "start": 7218.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico manejaba el aeropuerto",
            "start": 7221.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ten\u00eda categor\u00eda uno",
            "start": 7227.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba cuando aplicaban en el",
            "start": 7232.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "operativo 2045",
            "start": 7237.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Y entonces categor\u00eda uno",
            "start": 7241.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces la agencia",
            "start": 7244.94,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que califica D\u00f3nde estaba Qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 7247.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pero bueno como dice la canci\u00f3n lo que",
            "start": 7256.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pas\u00f3",
            "start": 7260.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ese y ahora vamos a",
            "start": 7261.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a buscar que regresen la categor\u00eda muy",
            "start": 7267.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bien adelante",
            "start": 7270.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 7275.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente Soy Tere Mora",
            "start": 7278.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Guill\u00e9n corresponsal de los diarios",
            "start": 7281.659,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "imagen del Golfo y Diario del istmo",
            "start": 7284.5,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y por otro lado yo quiero",
            "start": 7287.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "preguntarle tengo tres preguntas",
            "start": 7288.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy 11 estados incluido",
            "start": 7291.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Veracruz han aprobado en sus c\u00f3digos",
            "start": 7294.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "penales la despenalizaci\u00f3n del aborto",
            "start": 7296.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "voluntario hasta las 12 semanas de",
            "start": 7299.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gestaci\u00f3n se\u00f1or Sin embargo a pesar de",
            "start": 7302.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar establecido ya este derecho en la",
            "start": 7305.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de Veracruz al d\u00eda de hoy",
            "start": 7308.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en los hospitales del IMSS se les niega",
            "start": 7310.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta atenci\u00f3n y por lo tanto el acceso a",
            "start": 7313.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ejercer su derecho a la salud sexual y",
            "start": 7317.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "reproductiva",
            "start": 7319.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n se ha grabado con la",
            "start": 7321.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reciente incorporaci\u00f3n de hospitales",
            "start": 7324.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estatales al sistema del IMSS bienestar",
            "start": 7325.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con lo que se pone en riesgo la vida de",
            "start": 7329.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la salud de las mujeres veracruzanas",
            "start": 7331.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "particularmente las mujeres y",
            "start": 7334.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adolescentes m\u00e1s pobres",
            "start": 7336.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "al recurrir entonces abortos",
            "start": 7338.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "clandestinos hay que aclarar que esto es",
            "start": 7341.599,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "independiente es decir no se refiere a",
            "start": 7344.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la norma 046 relativa",
            "start": 7348.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la violencia sexual con la que tambi\u00e9n",
            "start": 7351.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay quejas importantes en cuanto a su",
            "start": 7354.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "observancia",
            "start": 7357.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "siendo que el IMSS es una instituci\u00f3n",
            "start": 7358.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que se rige por lineamientos centrales",
            "start": 7360.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como y hasta cu\u00e1ndo se va a resolver",
            "start": 7363.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n se\u00f1or vamos a pedirle a",
            "start": 7366.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Zoe Robledo director del seguro social",
            "start": 7370.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que nos informe que d\u00e9 respuesta a lo",
            "start": 7374.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s planteando hoy mismo",
            "start": 7377.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 te parece S\u00ed este Porque si es un",
            "start": 7381.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mandamiento legal hay que cumplirlo As\u00ed",
            "start": 7386.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es se\u00f1or el se\u00f1or Mi segunda pregunta",
            "start": 7389.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 7392.56,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n period\u00edstica de la",
            "start": 7394.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "agencia de noticias",
            "start": 7396.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en Veracruz revel\u00f3 que el expresidente",
            "start": 7398.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del poder judicial del Estado Edel",
            "start": 7401.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Pe\u00f1a desvi\u00f3 350 millones de",
            "start": 7404.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pesos entregando obras a nombre de",
            "start": 7408.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "contratistas ligados a empresas",
            "start": 7410.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fantasmas o de reciente creaci\u00f3n en",
            "start": 7413.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "donde destacan nombres de personas",
            "start": 7416.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "allegadas al exfuncionario la magistrada",
            "start": 7418.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que fue su sucesora en el cargo Sof\u00eda",
            "start": 7422.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez hizo p\u00fablico que horas despu\u00e9s",
            "start": 7425.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de asumir el cargo el secretario de",
            "start": 7428.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno Erick Cisneros le puso al tanto",
            "start": 7431.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de estos hechos de corrupci\u00f3n y le pidi\u00f3",
            "start": 7434.3,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que fueron que fueran encubiertos",
            "start": 7436.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que lo hizo public\u00f3 publico",
            "start": 7439.179,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fue destituida por parte del gobierno",
            "start": 7442.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "local no existe denuncia y parece que",
            "start": 7445.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "existe protecci\u00f3n ah\u00ed del \u00c1lvarez Pe\u00f1a",
            "start": 7448.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico que milit\u00f3 en el viejo pri",
            "start": 7451.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cercano al ex gobernador panista",
            "start": 7454.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Miguel el lunes Linares desde el",
            "start": 7458.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal puede haber alguna",
            "start": 7461.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por este asunto Y por qu\u00e9",
            "start": 7463.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cree que el gobierno del Estado no actu\u00f3",
            "start": 7466.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para denunciar este caso de corrupci\u00f3n",
            "start": 7469.219,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Bueno no s\u00e9 si haya",
            "start": 7471.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 7478.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con recursos del Gobierno",
            "start": 7480.04,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "Federal si son recurso federales desde",
            "start": 7484.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "luego que nosotros vamos a intervenir",
            "start": 7488.42,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "a partir de lo que t\u00fa est\u00e1s se\u00f1alando y",
            "start": 7492.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7496.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado tiene que hacer",
            "start": 7497.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo propio",
            "start": 7500.659,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "no debe de haber impunidad",
            "start": 7502.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay que desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 7507.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Ese es el c\u00e1ncer",
            "start": 7512.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s da\u00f1a Entonces",
            "start": 7515.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a revisar",
            "start": 7519.28,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el caso que t\u00fa est\u00e1s planteando Y aqu\u00ed",
            "start": 7521.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vamos a informar si te parece le voy a",
            "start": 7526.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pedir a Rosa Isela Rodr\u00edguez que ella le",
            "start": 7530.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "d\u00e9 seguimiento y que nos informa sobre",
            "start": 7533.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este asunto muy amable se\u00f1or Y por",
            "start": 7535.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "\u00faltimo se\u00f1or la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 7538.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n present\u00f3 una denuncia en",
            "start": 7541.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contra del exgobernador Miguel \u00c1ngel",
            "start": 7544.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "yunes Linares por irregularidades",
            "start": 7546.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "detectadas en la compra de un sistema de",
            "start": 7549.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de videovigilancia que nunca",
            "start": 7552.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 y en el que supuestamente se",
            "start": 7554.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 mil millones de pesos usted",
            "start": 7557.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presidente hab\u00eda advertido en este",
            "start": 7561.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espacio de las ma\u00f1aneras que hab\u00eda que",
            "start": 7563.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "investigar al ex gobernador yunes pero",
            "start": 7566.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta ahora no existe ninguna acci\u00f3n por",
            "start": 7569.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "parte del gobierno de Veracruz deber\u00eda",
            "start": 7571.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el gobierno de Veracruz presentar las",
            "start": 7574.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "denuncias correspondientes Y qu\u00e9 opina",
            "start": 7576.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de que en m\u00e1s de cuatro a\u00f1os no ha no ha",
            "start": 7579.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "procedido por estos actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 7583.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or bueno primero hay que ver si",
            "start": 7586.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "existen denuncias",
            "start": 7588.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo pienso que s\u00ed",
            "start": 7591.139,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "deben de haber denuncias",
            "start": 7593.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda",
            "start": 7598.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "contra ayunes hay que ver si existen",
            "start": 7601.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "denuncias presentadas",
            "start": 7606.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay entonces",
            "start": 7610.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "vamos respetuosamente a pedirle a la",
            "start": 7613.719,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que es Aut\u00f3noma que informe si",
            "start": 7617.599,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "existen denuncias esto",
            "start": 7621.739,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "significa que son procesos no",
            "start": 7623.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "judiciales que se tienen que este",
            "start": 7629.199,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "complementar que",
            "start": 7634.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 7636.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "irse por los cauces de la legalidad pero",
            "start": 7639.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "primero saber si existen o no",
            "start": 7643.159,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Y si hay",
            "start": 7647.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hechos de corrupci\u00f3n que no son",
            "start": 7650.38,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "denunciados",
            "start": 7653.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hay que presentar las denuncias porque",
            "start": 7655.099,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "si no se denuncia",
            "start": 7660.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "se cae encubrimiento",
            "start": 7664.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Yo tengo como Norma que todos",
            "start": 7670.58,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "los expedientes que me presentan sobre",
            "start": 7674.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "casos de corrupci\u00f3n",
            "start": 7680.86,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ordeno que se presenten denuncias",
            "start": 7684.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednese un presidente que le",
            "start": 7689.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevan una carpeta",
            "start": 7692.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 7694.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y que le dice",
            "start": 7698.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a el servidor p\u00fablico",
            "start": 7701.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7706.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no haga nada",
            "start": 7709.099,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7713.96,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la archive",
            "start": 7716.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ese servidor p\u00fablico",
            "start": 7720.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "le pierde el respeto",
            "start": 7724.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 7727.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7730.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo tiene",
            "start": 7732.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "agarrado",
            "start": 7737.179,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "chantajeado",
            "start": 7740.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 la autoridad sobre todo la",
            "start": 7744.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 7746.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "una vez era yo jefe de gobierno",
            "start": 7751.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3",
            "start": 7757.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un funcionario de obra p\u00fablica as\u00ed me",
            "start": 7759.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Oiga su hermano",
            "start": 7762.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "me fue a ver",
            "start": 7764.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y me pidi\u00f3",
            "start": 7767.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Entonces se me qued\u00f3 viendo no",
            "start": 7769.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para ver si le dec\u00eda yo s\u00ed ati\u00e9ndelo",
            "start": 7776.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "si le digo eso",
            "start": 7781.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pues no solo",
            "start": 7785.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estoy yo",
            "start": 7788.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cometiendo un delito",
            "start": 7790.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si no estoy perdiendo Completamente mi",
            "start": 7794.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autoridad y le estoy dando a \u00e9l licencia",
            "start": 7796.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para robar",
            "start": 7799.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque se vuelve Mi c\u00f3mplice",
            "start": 7803.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "se me qued\u00f3 viendo as\u00ed",
            "start": 7807.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y le dije sabe qu\u00e9",
            "start": 7811.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ni lo reciba",
            "start": 7814.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y esas cosas ni me las venga a plantear",
            "start": 7818.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "s\u00e1quese",
            "start": 7825.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7832.46,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fue del 2000 al 2005 pero este lo que",
            "start": 7833.98,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "quiero decir es este nada",
            "start": 7840.139,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 7844.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 7849.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no han podido con nosotros",
            "start": 7851.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 7855.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7857.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este le tuviese yo",
            "start": 7859.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7863.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o al dinero",
            "start": 7865.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7871.099,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "pues no tendr\u00eda autoridad",
            "start": 7874.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo los enfrento C\u00f3mo digo de que este",
            "start": 7876.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 7882.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Jorge Ramos",
            "start": 7886.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 7889.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que como",
            "start": 7892.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "diez millones de pesos al mes",
            "start": 7898.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que de parte de qui\u00e9n",
            "start": 7903.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a Qui\u00e9n representa S\u00ed ya s\u00e9 que a una",
            "start": 7907.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "televisora una cadena de",
            "start": 7909.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este televisi\u00f3n s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7912.739,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "pero que hay ah\u00ed detr\u00e1s",
            "start": 7916.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7921.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo dinero",
            "start": 7923.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 7926.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7929.119,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "este por lo general todo lo que hace",
            "start": 7930.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es en contra",
            "start": 7935.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de los intereses",
            "start": 7938.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 7941.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "siempre a favor",
            "start": 7944.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de los de arriba",
            "start": 7947.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7949.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a favor de los potentados",
            "start": 7950.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7954.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es un periodismo",
            "start": 7956.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "por Consigna",
            "start": 7959.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "s\u00ed fuese yo corrupto Pues c\u00f3mo voy a",
            "start": 7972.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hablar de o c\u00f3mo voy a decir de que lo",
            "start": 7975.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "he de Mola",
            "start": 7978.56,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7981.679,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7984.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "enriquecido",
            "start": 7987.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no me contesta que",
            "start": 7993.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "le estoy haciendo",
            "start": 7995.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "una propuesta de cambalache",
            "start": 7998.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de que cambiamos lo que yo tengo con lo",
            "start": 8002.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que \u00e9l tiene",
            "start": 8004.659,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Aunque me va a doler mucho dejar all\u00e1 La",
            "start": 8007.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Quinta de Palenque pero ya dije que",
            "start": 8011.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a la quinta que \u00e9l tiene que es como",
            "start": 8016.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s grande el terreno Valle",
            "start": 8020.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Bravo",
            "start": 8023.26,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "le voy a poner este la quinta",
            "start": 8025.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8029.579,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8031.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o al Muy bien se\u00f1or agradezco sus",
            "start": 8034.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 8038.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Tania Dami\u00e1n del portal de noticias",
            "start": 8052.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulo siete de Puebla una disculpa",
            "start": 8054.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Estaba nerviosa bueno presidente sabemos",
            "start": 8057.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que con la llegada de tesla a M\u00e9xico se",
            "start": 8061.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "habla que muchas proveedoras llegar\u00e1n a",
            "start": 8064.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esta zona del centro del pa\u00eds",
            "start": 8068.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo garantizar que las empresas las",
            "start": 8070.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Industrias",
            "start": 8074.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respeten el medio ambiente y tambi\u00e9n en",
            "start": 8075.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Puebla se ha dado mucho la especulaci\u00f3n",
            "start": 8079.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inmobiliaria inmobiliaria es decir",
            "start": 8082.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funcionarios enteran que se van a",
            "start": 8084.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construir obras que se van a construir",
            "start": 8087.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "parques industriales hasta",
            "start": 8089.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "fraccionamientos y algunos mismos ellos",
            "start": 8091.119,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "o les avisan empresarios consentidos",
            "start": 8095.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "compran hay ejidatarios a precios muy",
            "start": 8097.86,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "bajos a veces hasta presionan este",
            "start": 8100.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "amenazan y luego pues revenden a precios",
            "start": 8104.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "altos",
            "start": 8107.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ganando mucho dinero y es una",
            "start": 8109.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de Pues de diferentes",
            "start": 8112.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sectores sociales en Puebla porque",
            "start": 8114.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sabemos que habr\u00e1 empleo con con toda",
            "start": 8117.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esta pero C\u00f3mo evitar pues esas pues",
            "start": 8119.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esas injusticias porque en Puebla Pues",
            "start": 8123.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en Puebla capital y en varias zonas se",
            "start": 8125.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha dado este este fen\u00f3meno Bueno lo",
            "start": 8127.78,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mejor es que se aprueben y se respeten",
            "start": 8131.139,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "los planes de desarrollo urbano",
            "start": 8135.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 8139.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "elaborando estos planes",
            "start": 8141.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8144.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "todos los municipios",
            "start": 8145.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por donde va a pasar el tren Maya y",
            "start": 8148.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 8153.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tren del istmo",
            "start": 8155.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8158.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "va a haber crecimiento",
            "start": 8160.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "poblacional",
            "start": 8163.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que",
            "start": 8166.179,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "las ciudades los pueblos",
            "start": 8169.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "crezcan de manera ordenada",
            "start": 8173.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y para eso el plan de desarrollo que no",
            "start": 8181.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se permitan",
            "start": 8186.099,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "construcciones",
            "start": 8188.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de determinada altura",
            "start": 8193.979,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en zonas",
            "start": 8198.939,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "en donde hay selva",
            "start": 8201.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay manglares",
            "start": 8205.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8207.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay cerros",
            "start": 8209.519,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "que se cuide",
            "start": 8215.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el paisaje",
            "start": 8219.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y desde luego que no se destruye el",
            "start": 8221.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 8225.099,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para eso son los planes",
            "start": 8227.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de desarrollo urbano los estamos",
            "start": 8230.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprobando tienen que ver mucho con los",
            "start": 8232.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales con los cabildos y",
            "start": 8236.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los congresos locales pero",
            "start": 8239.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n es que",
            "start": 8241.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8245.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "cuente con estos planes en todos los",
            "start": 8247.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "municipios y si ya se tienen que se",
            "start": 8251.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actualicen",
            "start": 8254.32,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y sobre todo que se apliquen",
            "start": 8256.0,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "hablando de Veracruz",
            "start": 8261.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense es sea de efesio que",
            "start": 8264.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "construyeron ah\u00ed",
            "start": 8267.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por dinero",
            "start": 8269.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Precisamente en esos gobiernos a los que",
            "start": 8271.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hizo menci\u00f3n",
            "start": 8273.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era periodista",
            "start": 8276.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Pon esto",
            "start": 8279.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8283.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan por ejemplo",
            "start": 8285.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "S\u00ed el edificio en Canc\u00fan",
            "start": 8291.939,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y se orden\u00f3",
            "start": 8294.899,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "al principio",
            "start": 8298.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y en la Riviera Maya",
            "start": 8300.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este el crecimiento sobre todo",
            "start": 8302.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el que no tuviesen los hoteles o los",
            "start": 8306.84,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "edificios m\u00e1s de cuatro pisos",
            "start": 8311.92,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "se respet\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 8316.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "esa Norma",
            "start": 8319.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "pero mire eso",
            "start": 8323.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el faro en este Puerto que es el",
            "start": 8326.92,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "puerto de la historia de M\u00e9xico",
            "start": 8331.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ese edificio que est\u00e1 detr\u00e1s",
            "start": 8336.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo construyeron por influyentismo",
            "start": 8339.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por moches",
            "start": 8347.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y lo autorizaron autoridades judiciales",
            "start": 8350.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 8353.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con autoridades municipales y estatales",
            "start": 8356.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "En complicidad",
            "start": 8359.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de todo esto es lo que",
            "start": 8362.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se tiene que evitar",
            "start": 8365.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en todos lados entonces en el caso de",
            "start": 8368.019,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pueblo a lo mismo o sea ordenar",
            "start": 8371.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que es una ciudad tan bella",
            "start": 8374.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8378.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "apreciar desde",
            "start": 8380.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un mirador de Puebla",
            "start": 8384.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el popo",
            "start": 8388.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana cuando sale uno a caminar",
            "start": 8391.479,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que lo ha hecho varias veces",
            "start": 8394.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8398.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es un placer",
            "start": 8402.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero que se pueda ver no porque de",
            "start": 8405.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 8410.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "monta\u00f1as de edificios",
            "start": 8411.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan tipo de regulaci\u00f3n",
            "start": 8415.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y en el caso",
            "start": 8420.16,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de actividades",
            "start": 8421.859,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas pues dar facilidades pero",
            "start": 8424.979,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pedirle a las empresas que act\u00faen",
            "start": 8428.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Exactamente igual",
            "start": 8431.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "como act\u00faan en sus pa\u00edses de origen",
            "start": 8433.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que no Vengan aqu\u00ed",
            "start": 8439.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a alterar",
            "start": 8444.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la convivencia y a destruir",
            "start": 8452.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 8457.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es lo de las minas",
            "start": 8460.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "canadienses",
            "start": 8463.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les pedimos",
            "start": 8466.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las mismas normas que ustedes aplican",
            "start": 8469.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "o all\u00e1 se permite la destrucci\u00f3n",
            "start": 8472.2,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "completa La explotaci\u00f3n a cielo abierto",
            "start": 8475.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de Las Minas",
            "start": 8478.899,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8484.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este no se cobran impuestos como pasaba",
            "start": 8485.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8489.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que no pagaban impuestos por la",
            "start": 8491.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n",
            "start": 8493.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 otra cosa si se puede",
            "start": 8495.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues que le paguen igual al trabajador",
            "start": 8498.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "minero mexicano que lo que gana el",
            "start": 8501.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "minero",
            "start": 8505.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "canadiense",
            "start": 8507.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8509.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8511.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "toda la inversi\u00f3n est\u00e1 llegando mucha",
            "start": 8512.819,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 8515.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mucha mucha inversi\u00f3n y",
            "start": 8516.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "son bienvenidos los inversionistas",
            "start": 8520.26,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "extranjeros y ellos saben que",
            "start": 8524.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8528.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8530.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 8532.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico es un pa\u00eds con estabilidad",
            "start": 8535.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con estabilidad pol\u00edtica",
            "start": 8539.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ayer no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1 el peso ahora",
            "start": 8544.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo est\u00e1 ahora",
            "start": 8551.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a ver miren esto",
            "start": 8553.92,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "Esto no se ve\u00eda",
            "start": 8556.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 8559.899,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 8562.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que que estuviese as\u00ed bueno",
            "start": 8567.819,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "2016 este",
            "start": 8574.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "pero lo que",
            "start": 8578.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido el peso es \u00fanico",
            "start": 8580.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8584.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os",
            "start": 8586.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s se ha apreciado en",
            "start": 8591.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 8594.04,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "1736",
            "start": 8597.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como dir\u00edan",
            "start": 8600.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en algunos lugares",
            "start": 8604.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde lo vas a agarrar primo hermano",
            "start": 8608.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8611.8,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 8613.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso no sale en el reforma",
            "start": 8615.939,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ni en el universal",
            "start": 8617.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8620.5,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "para el director del universal Ya vimos",
            "start": 8621.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8623.979,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "somos populistas",
            "start": 8625.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces por eso est\u00e1 llegando",
            "start": 8630.399,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n y",
            "start": 8633.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "son bienvenidos est\u00e1 creciendo mucho la",
            "start": 8637.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nada m\u00e1s que tenemos que cuidar",
            "start": 8641.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el medio ambiente ayer Mar\u00eda Luisa",
            "start": 8644.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comentaba y es una de sus tareas de que",
            "start": 8646.899,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "al finalizar nuestro gobierno",
            "start": 8651.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 8655.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reservas naturales",
            "start": 8657.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como no se hizo",
            "start": 8662.859,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de C\u00e1rdenas",
            "start": 8667.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "o sea vamos a dejar millones de",
            "start": 8671.979,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 8674.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de reservas",
            "start": 8676.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "naturales porque es",
            "start": 8678.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el cuidado de la naturaleza es el",
            "start": 8685.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cuidado de la vida",
            "start": 8689.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero es el futuro",
            "start": 8691.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por ejemplo para el turismo",
            "start": 8696.399,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "si no se cuida la naturaleza",
            "start": 8699.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puede ser que se tenga auge",
            "start": 8703.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero transitoriamente",
            "start": 8706.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "temporalmente",
            "start": 8708.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en un centro tur\u00edstico se destruye la",
            "start": 8710.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "naturaleza y ya se acab\u00f3",
            "start": 8714.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si se conserva hay",
            "start": 8718.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "turismo para mucho tiempo",
            "start": 8721.08,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "y hay trabajo",
            "start": 8725.74,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que tenemos que procurar",
            "start": 8730.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente tiene alg\u00fan c\u00e1lculo de",
            "start": 8734.34,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inversiones por el para la zona centro",
            "start": 8737.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds tomando en cuenta esto que",
            "start": 8739.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "usted Comenta Pues que se evite la",
            "start": 8741.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para privilegiada porque",
            "start": 8744.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como le hacen es aqu\u00ed va a haber un",
            "start": 8747.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "parque industrial lo proyectan y luego",
            "start": 8749.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues compran lo que es alrededor pero",
            "start": 8751.899,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "tienen alg\u00fan c\u00e1lculo de inversi\u00f3n por",
            "start": 8755.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta zona centro Hidalgo Ciudad de",
            "start": 8759.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Tlaxcala Puebla el gobernador de",
            "start": 8761.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Puebla tiene el informe el me ha dado a",
            "start": 8764.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conocer que",
            "start": 8769.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por decidir sobre nuevas",
            "start": 8770.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "inversiones sobre todo de la industria",
            "start": 8773.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "automotriz",
            "start": 8775.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y de autopartes en Puebla",
            "start": 8777.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 8781.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8783.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho inter\u00e9s en inversiones En Puebla",
            "start": 8787.08,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s ya tiene una planta",
            "start": 8791.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Industrial muy importante",
            "start": 8794.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 8798.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Puebla",
            "start": 8799.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "desde los aeropuertos y eso no se sabe",
            "start": 8802.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8808.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8809.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tr\u00e1fico",
            "start": 8810.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y no solo pasajeros sino carga",
            "start": 8814.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Puebla",
            "start": 8820.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y pues as\u00ed",
            "start": 8823.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8825.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es notorio tambi\u00e9n que en Hidalgo est\u00e1n",
            "start": 8828.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n llegando",
            "start": 8833.7,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "inversiones extranjeras fue",
            "start": 8836.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 8840.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "muy buena la decisi\u00f3n de",
            "start": 8843.06,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "construir el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 8848.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en los l\u00edmites del estado de M\u00e9xico con",
            "start": 8851.859,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Hidalgo porque para all\u00e1",
            "start": 8854.02,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "va a haber crecimiento",
            "start": 8858.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es donde hay agua donde hay tensiones",
            "start": 8860.979,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de la Industria",
            "start": 8865.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Entonces el aeropuerto tiene tambi\u00e9n ese",
            "start": 8869.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito tienen ferrocarril para carga",
            "start": 8873.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "o sea tiene much\u00edsimas ventajas y",
            "start": 8875.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "una mano de obra la de los trabajadores",
            "start": 8880.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de Hidalgo de primera",
            "start": 8883.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Bueno ah\u00ed en Sahag\u00fan se est\u00e1n",
            "start": 8886.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construyendo los trenes para el tren",
            "start": 8890.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Maya Ah\u00ed est\u00e1 alson y ah\u00ed est\u00e1n muchas",
            "start": 8893.2,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "empresas ayer que pasaba por ah\u00ed",
            "start": 8896.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recordaba",
            "start": 8899.979,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8902.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hubo un tiempo",
            "start": 8904.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "antes de el proyecto de",
            "start": 8907.54,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de Texcoco de que se decidiera hacer el",
            "start": 8911.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto en Texcoco se hablaba tambi\u00e9n",
            "start": 8914.979,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de hacer el aeropuerto en tizayuca",
            "start": 8918.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los de Hidalgo saben Bueno pues tizayuca",
            "start": 8922.899,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerca o m\u00e1s cerca de Pachuca y m\u00e1s",
            "start": 8926.14,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "distante de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8932.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en ese entonces cuando estaban",
            "start": 8935.5,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "decidiendo entre tizayuca o Texcoco",
            "start": 8939.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muchos estaban por tizayuca",
            "start": 8944.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "yo estaba planteando eso era yo jefe de",
            "start": 8949.479,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8952.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "precisamente Para",
            "start": 8953.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "impulsar",
            "start": 8956.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "orientar el crecimiento hacia esa Regi\u00f3n",
            "start": 8958.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "donde hay agua donde la naturaleza hizo",
            "start": 8961.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su trabajo por eso hay que cuidar mucho",
            "start": 8964.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la naturaleza porque para all\u00e1 fue toda",
            "start": 8966.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el agua del Gran Canal del desag\u00fce Y",
            "start": 8969.58,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "esa agua fue creando con el tiempo",
            "start": 8974.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "un gran",
            "start": 8980.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero",
            "start": 8984.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hay agua y para qu\u00e9 se trae el",
            "start": 8985.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 8990.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 mejor que se Oriente",
            "start": 8991.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el desarrollo urbano donde est\u00e1 el agua",
            "start": 8998.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces ese era el razonamiento Pero",
            "start": 9001.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "recuerdo que entonces",
            "start": 9004.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nadie protestaba",
            "start": 9007.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de que tizayuca estaba muy lejos",
            "start": 9010.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9015.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dec\u00eda pero c\u00f3mo va a construir en",
            "start": 9017.939,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tizayuca si est\u00e1 muy lejos",
            "start": 9020.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se construye",
            "start": 9023.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en Santa",
            "start": 9026.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda que est\u00e1 m\u00e1s cerca Ah no est\u00e1",
            "start": 9028.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lej\u00edsimo",
            "start": 9031.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 cuando se hablaba de tizayuca",
            "start": 9033.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda tanto cuestionamiento porque",
            "start": 9039.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda intereses tambi\u00e9n ya hab\u00edan",
            "start": 9042.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comprado todos los terrenos",
            "start": 9044.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo hicieron con Texcoco",
            "start": 9047.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9052.979,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "poderoso caballero don dinero",
            "start": 9054.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ten\u00eda silenciados",
            "start": 9060.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los medios",
            "start": 9063.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9067.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy lejos este",
            "start": 9069.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el Felipe \u00c1ngeles ahora que estuvo la",
            "start": 9073.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "asesora de seguridad",
            "start": 9078.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "del presidente Elizabeth",
            "start": 9080.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este me dijo",
            "start": 9086.78,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "llegamos al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y",
            "start": 9090.319,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed vamos a salir aviones militares",
            "start": 9094.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que la trasladan",
            "start": 9098.78,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 buen aeropuerto",
            "start": 9102.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bueno este yo creo que el secretario de",
            "start": 9106.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "transporte va a llegar tambi\u00e9n por ah\u00ed",
            "start": 9110.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por el aeropuerto Felipe pero en el caso",
            "start": 9114.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de Puebla regresando hay que cuidar",
            "start": 9117.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el medio ambiente presidente ahorita",
            "start": 9120.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 el tema de la Reforma minera",
            "start": 9122.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cartocr\u00edtica y cambiemos ya se\u00f1alan que",
            "start": 9124.399,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se prev\u00e9n amparos de empresas",
            "start": 9127.56,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "por el tema pues se sienten afectados en",
            "start": 9130.819,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sus intereses y comentaba carto cr\u00edtica",
            "start": 9134.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que el 82% de las concesiones pues no",
            "start": 9137.939,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "han no han sido utilizadas",
            "start": 9140.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y se usan para especulaci\u00f3n financiera",
            "start": 9142.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 9145.28,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su opini\u00f3n me parece que tambi\u00e9n",
            "start": 9147.8,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "una empresa canadiense ya gan\u00f3 una un",
            "start": 9151.979,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Amparo de manera parcial Ellos est\u00e1n",
            "start": 9155.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preocupados por las concesiones que no O",
            "start": 9158.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sea que las tienen porque se dieron",
            "start": 9160.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "demasiadas concesiones pero no las est\u00e1n",
            "start": 9162.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usando qu\u00e9 va a pasar en ese sentido no",
            "start": 9165.06,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1n afectando las",
            "start": 9168.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "concesiones otorgadas nos estamos",
            "start": 9173.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "respetando",
            "start": 9176.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a sabiendas",
            "start": 9178.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de que no las est\u00e1n explotando",
            "start": 9181.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9188.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se entregaron",
            "start": 9189.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas concesiones y sobre todo",
            "start": 9191.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas",
            "start": 9195.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y esos t\u00edtulos",
            "start": 9198.899,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en vez de utilizarse para llevar a cabo",
            "start": 9203.58,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "exploraciones y explotar minerales",
            "start": 9206.819,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "empezaron a negociarse",
            "start": 9210.979,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "en el mercado Financiero",
            "start": 9215.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que usaron para la especulaci\u00f3n",
            "start": 9219.72,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 9221.28,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed es como los contratos que",
            "start": 9224.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entregaron para la explotaci\u00f3n de los",
            "start": 9227.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bloques de petr\u00f3leo que entregaron",
            "start": 9230.04,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ciento diez contratos hicieron todo un",
            "start": 9233.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo",
            "start": 9235.979,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con eso que iba a llegar",
            "start": 9237.72,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "el dinero a raudales",
            "start": 9241.859,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y vamos a estar produciendo hoy",
            "start": 9244.939,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "tres millones de barriles",
            "start": 9248.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tampoco de Eso habla el reforma No ni El",
            "start": 9252.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Universal",
            "start": 9255.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ni en la radio",
            "start": 9257.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los comentaristas expertos en econom\u00eda",
            "start": 9260.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo enga\u00f1aron",
            "start": 9263.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y de esos 110 contratos hay tres",
            "start": 9266.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndose",
            "start": 9271.979,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9275.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cuando mucho deben de estar extrayendo",
            "start": 9278.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "30.000 barriles diarios",
            "start": 9283.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de los tres millones de barriles",
            "start": 9288.0,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "son unos reverendos",
            "start": 9293.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mentirosos",
            "start": 9296.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no cancelamos",
            "start": 9299.819,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las concesiones o los contratos estos",
            "start": 9305.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que entregaron no",
            "start": 9309.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "porque afortunadamente en el caso de los",
            "start": 9312.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "contratos petroleros representan el 20%",
            "start": 9316.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "del potencial de petr\u00f3leo que hay en el",
            "start": 9319.02,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no les dio el tiempo",
            "start": 9322.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de entregarlo todo de privatizarlo todo",
            "start": 9327.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "como era mucho lo que hab\u00eda",
            "start": 9331.859,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo que sigue teniendo nuestro pa\u00eds",
            "start": 9335.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la alarma",
            "start": 9343.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "llegamos y para atr\u00e1s los l\u00edderes",
            "start": 9345.319,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 9350.399,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "la robadera Y entonces",
            "start": 9353.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya Pemex",
            "start": 9356.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 9358.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fortalecida como empresa p\u00fablica",
            "start": 9360.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con lo que se tiene de producci\u00f3n en",
            "start": 9365.16,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Pemex porque ya se levant\u00f3 la producci\u00f3n",
            "start": 9368.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "podemos garantizar la autosuficiencia",
            "start": 9373.439,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica lo mismo la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 9376.28,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de Electricidad",
            "start": 9379.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y en el caso de la miner\u00eda igual",
            "start": 9382.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entregaron millones de hect\u00e1reas Pero",
            "start": 9385.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como ahora tienen que pagar impuestos",
            "start": 9389.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que no pagaban est\u00e1n devolviendo las",
            "start": 9390.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 9394.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin cancelarlas como Cu\u00e1ntas ya se",
            "start": 9397.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "devolvieron tiene la informaci\u00f3n no",
            "start": 9400.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tengo el dato exacto pero s\u00ed se han",
            "start": 9402.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "rescatado millones de hect\u00e1reas",
            "start": 9405.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan entregado en concesi\u00f3n y que",
            "start": 9408.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los mismos due\u00f1os de las concesiones se",
            "start": 9411.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "las est\u00e1n entregando",
            "start": 9414.359,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "esto es muy bueno y lo que s\u00ed les puedo",
            "start": 9419.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comentar y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 9422.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa \u00e1rboles que no hemos",
            "start": 9425.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 9429.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ninguna concesi\u00f3n",
            "start": 9430.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde que estamos",
            "start": 9433.439,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hubo una",
            "start": 9435.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de una concesi\u00f3n",
            "start": 9439.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la del voleo all\u00e1 en",
            "start": 9443.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Baja California Sur",
            "start": 9446.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque ya es el cierre",
            "start": 9448.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la mina se quedaban sin trabajo",
            "start": 9452.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 9455.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mil trescientos cincuenta y ocho",
            "start": 9458.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "familias y",
            "start": 9460.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se someti\u00f3 a una consulta",
            "start": 9462.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y la gente este autoriz\u00f3 que ese ampliar",
            "start": 9466.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "para que finalice la explotaci\u00f3n es el",
            "start": 9472.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "\u00fanico caso",
            "start": 9476.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Entonces estamos cumpliendo nuestro",
            "start": 9479.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "compromiso de no a las concesiones",
            "start": 9481.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mineras",
            "start": 9483.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no al fracking",
            "start": 9485.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n energ\u00e9tica",
            "start": 9488.1,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "no al transg\u00e9nico no al ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 9491.479,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "y estamos cuidando",
            "start": 9497.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la alimentaci\u00f3n",
            "start": 9501.899,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la gente y la salud del pueblo",
            "start": 9503.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y es lo mismo no se molestaron y hay",
            "start": 9509.42,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "amparos por la cuesti\u00f3n de los",
            "start": 9514.7,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "vapeadores que se prohibieron son",
            "start": 9517.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empresas muy fuertes y sobre todo",
            "start": 9520.68,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los que se dedican a la publicidad",
            "start": 9523.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 9526.979,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que se recib\u00eda del gobierno",
            "start": 9528.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que era mucho",
            "start": 9531.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9534.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Pues los que m\u00e1s pagaban publicidad",
            "start": 9536.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eran las cigarreras",
            "start": 9539.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los que vend\u00edan el alcohol",
            "start": 9542.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la cerveza",
            "start": 9546.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "agarra la jarra Dec\u00eda",
            "start": 9550.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya vamos a agarrar por \u00faltimo solamente",
            "start": 9554.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo por \u00faltimo los medios de",
            "start": 9556.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de Puebla consignan varios",
            "start": 9560.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medios incluyendo \u00e1ngulos siete que hay",
            "start": 9562.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un conflicto con Campesinos de pantepec",
            "start": 9564.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en donde acusan al ex secretario de",
            "start": 9567.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ardelio Vargas de Pues",
            "start": 9569.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "despojarlos de un terreno Y bueno pues",
            "start": 9573.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la ciudad de Puebla",
            "start": 9576.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haciendo una protesta pero tambi\u00e9n",
            "start": 9578.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Quiero comentarle hay unos campesinos es",
            "start": 9581.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otro tema de Tlacotepec de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 9583.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "me contactaron porque quieren hacerle",
            "start": 9585.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llegar un proyecto han buscado digamos",
            "start": 9589.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tienen reuniones all\u00e1 en Puebla con la",
            "start": 9591.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con varios delegados de Gobierno Federal",
            "start": 9594.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un proyecto que traen solo me pidieron",
            "start": 9597.359,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que se lo hiciera llegar a trav\u00e9s de de",
            "start": 9600.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas es lluvia por inercia Pues yo",
            "start": 9602.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que me contactaron y solamente",
            "start": 9604.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y lo de Gracias y lo de pantepec que le",
            "start": 9606.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comentaba",
            "start": 9609.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y muchas gracias y felicidades",
            "start": 9610.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Felicidades por hacer periodismo en",
            "start": 9613.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 9615.72,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "vamos a desayunar",
            "start": 9620.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9626.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 9634.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "van a decir lo de San Luis de San Luis",
            "start": 9637.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "Ah qued\u00f3 pendiente este es que se nos",
            "start": 9640.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "acumula mucha informaci\u00f3n pero el",
            "start": 9646.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles viene el mi\u00e9rcoles",
            "start": 9649.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 9652.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "voy a estar en la Huasteca voy a la",
            "start": 9655.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Huasteca",
            "start": 9659.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Potosina a la Huasteca Hidalguense a la",
            "start": 9662.18,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "Huasteca veracruzana y a la Huasteca",
            "start": 9666.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "poblana",
            "start": 9669.359,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9671.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9675.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no puedo este opinar sobre esto nada m\u00e1s",
            "start": 9679.64,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "decirles de que est\u00e1n",
            "start": 9685.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 9695.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "resguardo",
            "start": 9698.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un grupo y este todos todos todos todos",
            "start": 9707.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9710.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s",
            "start": 9711.92,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana puede ser o pasado Ya que podamos",
            "start": 9715.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hablar m\u00e1s porque",
            "start": 9718.979,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "este nos vemos este ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 9720.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed de este lado ya nada m\u00e1s este",
            "start": 9730.939,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "como el 75% y ac\u00e1 el 50",
            "start": 9734.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 9739.1,
            "duration": 3.48
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenas tardes \u00e1nimo se hizo un poquito tarde porque son varios temas los que tratamos sin embargo vamos a desahogar toda la agenda vamos a comenzar con [M\u00fasica] los proyectos hidr\u00e1ulicos que estamos realizando no se conocen obras muy importantes en [M\u00fasica] el prop\u00f3sito de que no falte el agua el agua es fundamental es salud es vida entonces estamos informando sobre proyectos que se est\u00e1n llevando a cabo en todo el pa\u00eds presas acueductos obras muy importantes de agua Entonces vamos a dedicar todos los mi\u00e9rcoles a informar sobre estos proyectos Ya hicimos el mi\u00e9rcoles pasado un informe ahora vamos a hablar sobre lo que se est\u00e1 haciendo en el lago de Texcoco es la recuperaci\u00f3n del lago de Texcoco ah\u00ed donde quer\u00edan construir el aeropuerto con prop\u00f3sitos de lucro con fines de corrupci\u00f3n ah\u00ed que quer\u00edan destruir desaparecer el lago de Texcoco el hist\u00f3rico lago de Texcoco pues ya se est\u00e1 recuperando el lago de Texcoco Y eso no lo sabe la gente saben que tomamos la decisi\u00f3n entre todos de no construir ah\u00ed el aeropuerto y hacerlo en la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda y lo que ya se logr\u00f3 construir el nuevo aeropuerto Felipe \u00c1ngeles pero qu\u00e9 se decidi\u00f3 en cuanto al lago de Texcoco bueno primero convertir el lago de Texcoco y toda esa extensi\u00f3n de terrenos de humedales en zona de reserva de ecol\u00f3gica son doce mil hect\u00e1reas y hay todo un plan que ahora vamos a exponer Y tambi\u00e9n vamos a tener informaci\u00f3n sobre lo que se est\u00e1 haciendo en Monterrey y en la zona conurbada para que no vuelva a suceder lo que se padeci\u00f3 el a\u00f1o pasado que no falte el agua ahora van a ver ustedes lo que estamos llevando a cabo en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado de Nuevo Le\u00f3n y luego pues ya vamos a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras es granito un pedacito muy chiquito no una muestra muy peque\u00f1a de todo el bombardeo de mentiras y toda la manipulaci\u00f3n en los medios de informaci\u00f3n con rosas excepciones ya no lo olviden no Son medios de informaci\u00f3n Son medios de manipulaci\u00f3n con honrosas excepciones y mucho menos medios de comunicaci\u00f3n porque la comunicaci\u00f3n son mensajes de ida y vuelta y eso no existe son grandes empresas que defienden intereses y que por eso manipulan apoyan al gobiernos mafiosos de los que ellos forman parte sacan provecho de esos gobiernos que est\u00e1n al servicio de minor\u00edas rapaces y atacan a quienes buscan que haya una aut\u00e9ntica democracia y que sea el gobierno que sea el gobierno del pueblo que sea el pueblo El que gobierne eso les molesta much\u00edsimo por eso las campa\u00f1as que no se hab\u00edan visto desde los tiempos de Francisco y Madero las campa\u00f1as en contra del presidente en contra de el gobierno de la transformaci\u00f3n es hist\u00f3rico desde la \u00e9poca en que todos los medios se lanzaron en contra de Francisco I Madero para hacer valer los intereses del viejo r\u00e9gimen hasta que cometieron la felon\u00eda de asesinar al presidente y al vicepresidente pero quienes crearon el ambiente para llevar a cabo ese triste y horrendo homicidio porque es de los episodios m\u00e1s vergonzosos de la historia de M\u00e9xico fueron los medios en aquel entonces jugaron ese ese papel desde Entonces hasta ahora hay una diferencia la debe era un hombre bueno un dem\u00f3crata aut\u00e9ntico no ha habido un presidente con la vocaci\u00f3n democr\u00e1tica de madera por eso se le conoci\u00f3 como ap\u00f3stol de la democracia pero pens\u00f3 que bastaba la libertad no le dio la importancia que tambi\u00e9n tiene la justicia es justicia y Libertad y democracia Entonces no logr\u00f3 una alianza con el pueblo pudo lograr la alianza con Zapata y al principio se entendieron pero los m\u00e1s cercanos al presidente de Madero y adem\u00e1s traidores hicieron labor para separarlos Entonces se qued\u00f3 el presidente Madero sin base social sin sustento sin apoyo del pueblo con los medios en contra trat\u00e1ndolo de espiritista de loco insult\u00e1ndolo todos los meses y los intelectuales de aquel entonces igual que ahora como rosas excepciones y por eso se les facilit\u00f3 El golpe ahora es distinto porque nosotros tenemos el apoyo el respaldo de la mayor\u00eda del pueblo Y entonces estas minor\u00edas la oligarqu\u00eda corrupta sus Voceros sus intelectuales org\u00e1nicos sus medios de manipulaci\u00f3n no les ayudan [M\u00fasica] no son tan poderosos como para destruirnos pol\u00edticamente porque el pueblo es mucha pieza Entonces d\u00f3nde est\u00e1 la clave en atender al pueblo Escuchar al pueblo y apoyarse en el pueblo para transformar porque al final por qu\u00e9 son los ataques al gobierno y al presidente porque no quieren la transformaci\u00f3n quieren que siga el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n quieren seguir saqueando quieren seguir robando Pues tampoco les gusta que estemos buscando la igualdad porque ellos son clasistas son racistas y como toda la derecha como son las derechas en el mundo muy hip\u00f3critas su doctrina es la hipocres\u00eda entonces en apariencia no eran tolerantes buscaban la igualdad creaban en lo que llaman la sociedad civil organizaciones para defensa de Derechos Humanos en contra de la discriminaci\u00f3n toda una fachada cu\u00e1ndo ocultaban lo que verdaderamente representan solo en privado hablaban de la superioridad no de algunos por ejemplo de los acad\u00e9micos no con posgrado doctores cient\u00edficos intelectuales pero muy clasistas y muy racistas un ejemplo pero nada m\u00e1s una peque\u00f1a muestra fue el texto de la se\u00f1ora Denise Dresser decirle a la primera gobernadora del Estado de M\u00e9xico malolienta y es del colegio de M\u00e9xico y doctora en ciencia pol\u00edtica en una universidad del extranjero y la directora de ciencia pol\u00edtica en el itam pero no es nada m\u00e1s ella otro intelectual as\u00ed org\u00e1nico del conservadurismo otra eminencia Casta\u00f1eda acu\u00e9rdense cuando habl\u00f3 de Putla que era un pueblo horroroso o el que estaba en el INE Lorenzo C\u00f3rdoba que eran unos indios chichimecas unos Campesinos de Guanajuato que fueron a pedirle que participaran indios chichimecas pero estoy hablando de puros doctor ya no hablemos de Aguilar camino que es me invent\u00f3 la madre tambi\u00e9n doctor no del colegio de M\u00e9xico y cient\u00edficos cuando me dio el covid uno de estos cient\u00edficos plante\u00f3 de que era la oportunidad para que me pusieran m\u00e1s dosis de la normal y que hay que dar y que me petatearan Pero as\u00ed son superiores no muy clasistas muy racistas entonces todo esto es lo que est\u00e1 saliendo con la transformaci\u00f3n por eso lo de Elizabeth de hoy pues es nada no minucia pero vamos ya a entrar en materia no est\u00e1 muy bien lo de las obras con su permiso se\u00f1or presidente secretaria albores compa\u00f1eros medios de difusi\u00f3n el d\u00eda de hoy se continuar\u00e1 con el seguimiento a los avances presentados el pasado mi\u00e9rcoles sobre los quince proyectos h\u00eddricos prioritarios que realiza el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua para privilegiar el derecho humano al agua como anunciamos se construye empresas y acueductos para el suministro de agua potable en distintas entidades del pa\u00eds con un caudal estimado de 17 metros c\u00fabicos por segundo as\u00ed como distritos de riego para atender m\u00e1s de cien mil nuevas hect\u00e1reas esto representa una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 93 mil millones de pesos con plena transparencia y cero tolerancia a la corrupci\u00f3n En beneficio de m\u00e1s de 21 millones de habitantes y productores lo que permite generar m\u00e1s de 44 mil empleos hoy informaremos El Avance que se tienen en tres proyectos h\u00eddricos prioritarios los cuales ser\u00e1n presentados por los responsables de las obras el arquitecto i\u00f1aki Echeverr\u00eda y un servidor iniciamos con el arquitecto i\u00f1aki con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Gracias por la oportunidad de exponer los avances de este maravilloso importante proyecto para nuestro pa\u00eds el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco es un \u00e1rea de 14.300 hect\u00e1reas que fue protegida por usted se\u00f1or presidente el 22 de marzo de dos a trav\u00e9s de un decreto que la convirti\u00f3 en un \u00e1rea natural protegida este acto decisivo para proteger la Salud Ambiental del Valle de M\u00e9xico dota de protecci\u00f3n jur\u00eddica y garantiza un mejor futuro para todos los que lo habitamos humanos aves animales insectos plantas entre otros otorgan salvaguarda adicional la certificaci\u00f3n obtenida en Suiza por la semarnat que denomina nuestros humedales como en zonas de importancia ramsar y existe adem\u00e1s un reconocimiento internacional como \u00e1rea de importancia ambiental por tratarse de un corredor migratorio que utilizan 300.000 aves anualmente el parque ecol\u00f3gico lago Texcoco mejora las condiciones de vida de todas las poblaciones que habitamos el Valle de M\u00e9xico y permite imaginar y dibujar un futuro radicalmente mejor para las generaciones por venir a continuaci\u00f3n Les comparto algunos datos interesantes se trata de un territorio que equivale a uno punto cinco veces la extensi\u00f3n de la ciudad de Oaxaca o 17 veces la del Bosque de Chapultepec y contiene entre otras cosas la zona donde se constru\u00eda el nuevo aeropuerto a la Ciudad de M\u00e9xico Que Fue cancelado por la decisi\u00f3n de la gente en particular por los pueblos de Atenco en Pos de una visi\u00f3n m\u00e1s ambiciosa que busca recuperar la salud de la Cuenca hidrol\u00f3gica del Valle de M\u00e9xico con una inversi\u00f3n mayor a los que a 2500 millones de pesos Se han generado ya casi seis mil empleos de un total de ocho mil en este momento se cuenta ya con avance f\u00edsico general de obra de 65% 87% en cuerpos de agua 68% en restauraci\u00f3n Ambiental 56% de equipamiento deportivo y 70% de infraestructura entre otras cosas con estas obras se capturan hasta uno punto cinco millones de toneladas de carbono al a\u00f1o y se mejora la calidad de la del aire de la regi\u00f3n en un 19% se preservan las funciones primordiales de tratamiento y regulaci\u00f3n hidrol\u00f3gica para proteger a las personas y sus bienes se construyen infraestructuras verdes y azules para captaci\u00f3n y mantenimiento de excedentes en \u00e9poca de lluvias se recuperan tres mil novecientas hect\u00e1reas de humedales y cuerpos de agua se produce y propaga vegetaci\u00f3n hal\u00f3fila nativa y end\u00e9mica para evitar tolvaneras se conservan y promueven procesos bioculturales ancestrales de la zona como la cosecha de la huaute la extracci\u00f3n del tequesquite o el cultivo el algo espirulina y sobre todo es posible abrir este espacio a la gente Este es un proyecto principalmente para la gente m\u00e1s olvidada del Valle de M\u00e9xico se estima que el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco podr\u00e1 recibir cerca de ocho punto siete millones de visitantes anuales acceder este espacio les permitir\u00e1 familiarizarse con procesos naturales del Valle de M\u00e9xico disfrutar su naturaleza cuerpos de agua gaseoso ciclistas andadores miradores de aves \u00e1reas recreativas y un \u00e1rea deportiva de 270 hect\u00e1reas que lo es lo que equivale a cuarenta veces el \u00e1rea del Estadio Azteca el parque ecol\u00f3gico lago Texcoco se convertir\u00e1 en un s\u00edmbolo de potencial de renovaci\u00f3n de nuestra sociedad un ejemplo de C\u00f3mo restaurar la naturaleza y devolver a las familias mexicanas la esperanza en el futuro es un acto de Justicia social e hist\u00f3rica En beneficio del Valle de M\u00e9xico y de sus poblaciones m\u00e1s vulnerables en busca de una forma mejor de evitar mayor bienestar y mejor calidad de vida Gracias Se\u00f1or Presidente comprensi\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente la Zona Metropolitana de Monterrey ya ten\u00eda indicios de d\u00e9ficit de agua al inicios de su administraci\u00f3n fue por ese motivo que en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado de Nuevo Le\u00f3n se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de la presa la libertad invierte el Gobierno Federal tres mil seiscientos ochenta y ocho millones de pesos hay una parte correspondiente a esta misma cantidad por parte del gobierno del Estado de Nuevo Le\u00f3n beneficiar\u00e1 a 500.000 habitantes es una cortina de concreto compactado con rodillo con una longitud de 1915 metros y 52 metros de altura es \u00fanica en el pa\u00eds con esta longitud y con este tipo de material se reforzar\u00e1n cuatro kil\u00f3metros del Acueducto Cerro Monterrey y se ampliar\u00e1 la capacidad instalada de la potabilizadora San Roque aportar\u00e1 a la zona metropolitana uno punto seis metros c\u00fabicos por segundo la siguiente por favor aqu\u00ed tenemos unas im\u00e1genes que muestran el proceso de colocaci\u00f3n del concreto rolado en la cortina y una torre de obra de toma para agua potable tenemos un avance f\u00edsico del 65% y financiero del 63% se generan 923 empleos y se estima concluirlo el 31 de diciembre pero octubre octubre tal vez tengamos un almacenamiento ya si tenemos buenas lluvias Aunque haya todav\u00eda el proceso de construcci\u00f3n de la presa podemos Ya empezar a almacenar agua la siguiente por favor la siguiente en marzo del a\u00f1o pasado 2022 se present\u00f3 un problema de escasez de agua en Monterrey en su zona metropolitana para esa fecha ten\u00edamos como principales fuentes de abastecimiento de agua superficial a la zona metropolitana las presas el cuchillo la boca y Cerro las presas la boca y se arrepiento estaban en condiciones de almacenamiento muy bajas siete punto cuatro por ciento ten\u00edamos el 10 de julio del 2022 y el 0.5% de las Cerro  estaban vac\u00edas las presas debido a esto se present\u00f3 una crisis en la zona metropolitana de abasto de agua y el presidente de la rep\u00fablica dio instrucciones inmediatamente para que se iniciara un proyecto que estaba en el escritorio que es el cuchillo 2 actualmente el cuchillo uno un acueducto paralelo al que se va a est\u00e1 aportando cinco mil litros por segundo y es el que mantuvo durante la crisis el abastecimiento por aguas superficial sabemos que la presa el cuchillo tiene capacidad suficiente se hicieron estudios hidrol\u00f3gicos y tiene capacidad suficiente para alimentar tanto el cuchillo uno como el cuchillo dos El Seis de junio registramos que tiene un almacenamiento el cuchillo de 574 millones de metros c\u00fabicos capacidad suficiente para alimentar los dos acueductos la boca y se arrepiento se han estado recuperando con las lluvias 48.1 por ciento y se arrepiento 16.9 el presidente dio instrucciones inmediatamente de que se iniciara esta obra la siguiente por favor que se iniciara esta obra y se definieron recursos se integraron recursos del Gobierno Federal para hacer una inversi\u00f3n de 4.743 millones de pesos qui\u00e9n te instruy\u00f3 que se formara un grupo social para definir empresas locales que pudieran construir inmediatamente este acueducto cuchillo dos se contrataron diez empresas constructoras que van a construir todo lo que se refiere al acueducto y los accesorios tanques y y toda la obra civil pero el gobierno de Nuevo Le\u00f3n aportar\u00e1 lo que se refiere a los tubos y proveer\u00e1 tambi\u00e9n tuber\u00eda y el y los sistemas el\u00e9ctricos este cuchillo dos abastecer\u00e1 cinco metros c\u00fabicos por segundo de Agua de la presa el cuchillo y la construcci\u00f3n se realizar\u00e1 en un tiempo r\u00e9cord Esperamos que en agosto de este a\u00f1o podamos contar ya con una planta de bombeo una bomba para estar abasteciendo al menos un metro c\u00fabico por segundo y mitigar la crisis de agua que se tiene y evitarla para este periodo de lluvias consta de un acueducto a presi\u00f3n 90 kil\u00f3metros 16 estructuras de control de fen\u00f3menos transitorios tanques de sumergencia Torres de oscilaci\u00f3n tanque unidireccional y c\u00e1maras de aire cinco plantas de bombeo con seis equipos de bombeo por planta un arreglo cinco m\u00e1s uno el presidente tambi\u00e9n instruy\u00f3 de que la secretar\u00eda de la defensa nacional estuviese a cargo de la gerencia de todo el proyecto toda la parte administrativa y supervisi\u00f3n de la obra est\u00e1 a cargo de la Sedena y est\u00e1 trabajando continuamente 24 horas para realizar y llevar a cabo este trabajo va a beneficiar a la totalidad de los habitantes de la ciudad de Monterrey en el estado de Nuevo Le\u00f3n 5.4 millones de habitantes a continuaci\u00f3n vamos a ver un v\u00eddeo que nos va a mostrar algunas im\u00e1genes del proceso constructivo y algunos datos adicionales para atender una sentida demanda de la poblaci\u00f3n de Monterrey que se ha visto afectada por la baja disponibilidad de agua por la sequ\u00eda el gobierno de M\u00e9xico trabaja en dos grandes proyectos con un presupuesto Federal de 3.687.88 millones de pesos se Avanza en la construcci\u00f3n de la presa La Libertad que completar\u00e1 el abasto de agua a la Zona Metropolitana de Monterrey con una aportaci\u00f3n de uno punto seis metros c\u00fabicos por segundo Esta obra beneficiar\u00e1 al menos a 500.000 personas a la fecha lleva un avance f\u00edsico de 64.8% y financiero del 62.9% [M\u00fasica] Adem\u00e1s para que no se vuelva a vivir una crisis como la de 2022 se construye en tiempo r\u00e9cord el acueducto el cuchillo 2 con una inversi\u00f3n Federal de 4.743 millones de pesos es una obra en la que se privilegi\u00f3 la participaci\u00f3n de empresas locales y la gerencia de la obra est\u00e1 a cargo de Sedena el proyecto la libertad ha generado 923 empleos directos y el cuchillo 2 2163 ser\u00eda todo presente Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es siete de junio de 2023 esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana es un orgullo estar aqu\u00ed nuevamente a prop\u00f3sito del orgullo y vamos con la primera odont\u00f3loga inventa que vacunas pfizer fueron diluidas y ya sabemos que si lo dice un opositor los medios les dan bola el 30 de mayo pasado la odont\u00f3loga laurian Jim\u00e9nez quien se volvi\u00f3 famosa ustedes recordar\u00e1n en redes sociales durante la pandemia por covid diecinueve sobre todo por cuestionar la pol\u00edtica sanitaria del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aunque le hab\u00edan no es epidemi\u00f3loga ni tiene experiencia en la funci\u00f3n p\u00fablica la estomat\u00f3loga es una odiadora de tiempo completo Es m\u00e1s hasta public\u00f3 un libro y ya es autora de un libro sobre la epidemia en M\u00e9xico y de tambi\u00e9n es autora de muchas mentiras y de ataques contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y tambi\u00e9n del doctor Hugo L\u00f3pez gatel quien estuvo a cargo del manejo de la pandemia hoy la odont\u00f3loga le habr\u00edan volvi\u00f3 a hacer noticia por refritear una de sus notas m\u00e1s virales no sabemos si fue porque se acercaban los comicios o porque bueno que ella nos diga ella public\u00f3 y hasta dio entrevistas de que se diluyeron las vacunas de covid 19 de la marca pfizer lo cual es falso toma una t\u00e9cnica de vacunaci\u00f3n como una negligencia cuando es el mismo laboratorio o sea pfizer quien establece el protocolo pero esas falsedades Fueron retomadas por supuesto por el odiador de las grandes ligas Carlos a las raqui el periodista Sergio Sarmiento y no pod\u00eda faltar El eco de los medios como el como el diario Z\u00f3calo vamos con la siguiente por favor dos mentiras sobre el Centro Nacional de inteligencia Y las elecciones del Estado de M\u00e9xico este est\u00e1 buen\u00edsima todo inici\u00f3 el primero de junio cuando el columnista del universal Mario Maldonado escribi\u00f3 que seg\u00fan sus fuentes de gobierno el Centro Nacional de inteligencia report\u00f3 al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que la candidata Alejandra del Moral estaba en empate t\u00e9cnico con la maestra Delfina G\u00f3mez pues se le habr\u00eda acercado tanto que estaba a unos puntos de alcanzarla lo que intentaba la oposici\u00f3n era inventar un empate t\u00e9cnico para enga\u00f1ar a la gente y usaron al Centro Nacional de inteligencia para enga\u00f1ar pero todo esto result\u00f3 falso esto es solo un ejemplo de la guerra medi\u00e1tica ahorita vamos a dar otro pero este es un ejemplo de la guerra medi\u00e1tica que se traen el colmo fue el d\u00eda de la elecci\u00f3n cuando el comunicador Jes\u00fas Mart\u00edn Moreno public\u00f3 en su cuenta en su cuenta de Twitter un documento falso del CNI con la leyenda primer an\u00e1lisis oficial de c\u00f3mo vamos en la elecci\u00f3n y luego hace una invitaci\u00f3n a todos los que est\u00e1n leyendo su tweet Supongo sigan votando acudan a las urnas aseg\u00farate que con tu voto que que ganar\u00e1 quien quien quieres que gane juntos haremos el millar y luego pone el hashtag opiniones como para que le respondan qu\u00e9 opina de Suite por el alcance vea nada m\u00e1s lo que pas\u00f3 despu\u00e9s por el alcance en vistas de la publicaci\u00f3n el INE el INE el Instituto Nacional electoral respondi\u00f3 puntualizando que no se permite la publicaci\u00f3n de encuestas conteos r\u00e1pidos ni cualquier otro ejercicio similar antes del cierre de las casillas o sea lo rega\u00f1aron y tambi\u00e9n la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana respondi\u00f3 a este tuit bueno no no respondi\u00f3 este tweet public\u00f3 uno con la supuesta boleta la cual es falsa y y puntualiz\u00f3 que el Centro Nacional de inteligencia no hace ni manda realizar encuestas electorales y menos de reporte electoral Pero como dice la canci\u00f3n Todo se derrumb\u00f3 y Delfina gan\u00f3 vamos con la siguiente ante los procesos electorales en el Estado de M\u00e9xico y Coahuila la mayor\u00eda de medios de comunicaci\u00f3n hicieron trabajos sucio para la oposici\u00f3n vamos a ver algo me gustar\u00eda si me pueden pasar r\u00e1pido todas las p\u00e1ginas que tenemos estas portadas de peri\u00f3dicos son de los \u00faltimos cinco d\u00edas antes de los comicios del domingo pasado ya vieron muy bien Podemos regresar a la primera por favor conforme se acercaba la fecha de las elecciones para las gubernaturas del Estado de M\u00e9xico y de Coahuila arreciaban las campa\u00f1as de ataques en contra del gobierno de M\u00e9xico en los medios de comunicaci\u00f3n pero no nada m\u00e1s contra el gobierno de M\u00e9xico ni las o sea las ma\u00f1aneras los funcionarios las dependencias de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal bueno se fueron contra todos y bueno como ejemplo les mostramos las portadas de peri\u00f3dicos de cinco d\u00edas previos a las elecci\u00f3n y se ve c\u00f3mo van aumentando las cr\u00edticas pa ulatinamente y las denuncias las mentiras contra el gobierno incluida vea nada m\u00e1s esta joya incluida la foto en portada de un director de un diario mexicano Llamando a acabar con el populismo en Am\u00e9rica Latina bueno en la foto vemos a Lito Moreno que es el l\u00edder nacional del del Pri a Jes\u00fas Zambrano Y por supuesto pues vemos al director del universal juzgue usted pr\u00e1cticamente todos le entraron al lado sincronizado de la desinformaci\u00f3n y de las mentiras aqu\u00ed como podemos ver estuvo reforma El Universal Milenio El Sol de M\u00e9xico la raz\u00f3n contra r\u00e9plica y la economista 24 horas todos enados sincronizado y bueno la vamos a dejar aqu\u00ed para que usted juzgue saque sus propias conclusiones Y por \u00faltimo vamos a presentar la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre las mentiras que se han dicho sobre las elecciones del Estado de M\u00e9xico en particular de que escuche bien De qu\u00e9 se trat\u00f3 de una elecci\u00f3n de estado local es risible pero hasta H\u00e9ctor Aguilar Camilo dice vamos a ver hubo una elecci\u00f3n de estado no dejemos de mirar el elefante luego de la jornada electoral del cuatro de junio la oposici\u00f3n lanz\u00f3 una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales que aseguraba sin presentar ninguna prueba que en el Estado de M\u00e9xico ocurri\u00f3 una elecci\u00f3n de estado Cuervos de la naci\u00f3n tocando puertas en cada casa durante cuatro a\u00f1os ofreciendo programas sociales a nombre de morena de L\u00f3pez y Delfina y amenazando de perderlo si no votaban por ellos hay que empezar diciendo se\u00f1ores de morena no sean c\u00ednicos fue una elecci\u00f3n de estado elecci\u00f3n de estado no quiere decir 100% elecci\u00f3n de estado quiere decir una parte importante decisiva de la elecci\u00f3n est\u00e1 construida desde fuera desde el poder en la mesa la variable anal\u00edtica de la elecci\u00f3n de estado en su esfuerzo por acreditar la falsa elecci\u00f3n de estado pol\u00edticos y comentaristas de la oposici\u00f3n se\u00f1alaron falsas irregularidades en los comicios a pesar de que ni el Instituto electoral del Estado de M\u00e9xico ni el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n ni el Instituto Nacional electoral registraron esas falsas irregularidades ni la intervenci\u00f3n del Gobierno Federal en la jornada electoral lo que contrasta con las loas a estos institutos electorales y al tribunal que lanzaron en redes sociales los mismos pol\u00edticos y comentaristas que sostienen la de la elecci\u00f3n de estado tambi\u00e9n acusaron al actual gobernador Alfredo del Mazo de haber entregado la plaza a morena para justificar La falsa afirmaci\u00f3n de la elecci\u00f3n de estado se\u00f1alaron sin prueba alguna el presidente L\u00f3pez Obrador apret\u00f3 al gobernador mexicanse continuando con el discurso de la falsa elecci\u00f3n de estado adem\u00e1s aseguraron que del Mazo entreg\u00f3 la elecci\u00f3n a Delfina G\u00f3mez a cambio de una supuesta embajada al terminar su mandato de gobernador la plaza lo divertido infodemia presidente lo que hay que ver Est\u00e1 interesante V\u00e1monos ni modo es que la primera fila porque Ah qued\u00f3 pendiente un compa\u00f1ero s\u00ed adelante Arturo p\u00e1ramo Grupo Imagen se\u00f1or ayer el canciller Marcelo ebrard anunci\u00f3 que se separar\u00e1 del cargo a partir del pr\u00f3ximo lunes doce que le entregar\u00e1 usted su renuncia esto porque todos sabemos que quiere participar en el proceso de encuestas de morena para definir al candidato presidencial de ese partido mi son varias preguntas acerca de esto la primera ser\u00eda usted ya recibi\u00f3 alg\u00fan tipo de notificaci\u00f3n alg\u00fan tipo de renuncia por escrito de parte de Marcelo ebrard ya se comunic\u00f3 con usted ya usted tiene conocimiento tambi\u00e9n de esta decisi\u00f3n de boca del propio canciller se trat\u00f3 el tema el pasado lunes en la reuni\u00f3n que tuvieron en la noche en la cena si nos pudiese comentar acerca tambi\u00e9n presidente ya una vez que se conoce esta decisi\u00f3n ya tiene Usted ya sabe qui\u00e9n va a sustituir a Marcelo ebrard frente de la canciller\u00eda Bueno pues son varias preguntas Este s\u00ed como sabemos hay un proceso en puerta se tiene que elegir al candidato o candidata a la presidencia de del bloque conservador de otros partidos y de morena y la coalici\u00f3n no que van integrado Entonces ya inici\u00f3 este proceso y por eso la [M\u00fasica] renuncia de Marcelo ebratt porque como es de dominio p\u00fablico \u00e9l aspira a ser candidato C\u00f3mo la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Claudia como el coordinador de los senadores Ricardo Monreal como Alan a gusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n son los que este han expresado su inter\u00e9s de este el PT este tambi\u00e9n a este expresado y tiene todo su derecho a participar y tambi\u00e9n por el verde S\u00ed este Entonces ya inici\u00f3 este proceso ya eso se debe lo de la renuncia de Marcelo y es posible que este en estos d\u00edas los que aspiren pues tambi\u00e9n presenten sus renuncias se\u00f1or presidente este qui\u00e9n va a sustituirlos hay tiempo todav\u00eda porque apenas fue el anuncio este va a presentar la renuncia Marcelo creo que el pr\u00f3ximo lunes pues yo tengo tiempo para este pensar que este qui\u00e9n puede sustituirlo y as\u00ed en todos los casos es muy importante que estemos asistiendo a un hecho in\u00e9dito algo nunca visto porque durante mucho tiempo fue el dedazo el tapado la imposici\u00f3n del presidente \u00e9l era el que designaba a su sucesor estamos hablando de siglos y por primera vez no hay tapado no hay dedazo no hay imposici\u00f3n en el caso que nos corresponde en el bloque conservador ah\u00ed ya sabemos que van a consultar con los manda m\u00e1s con los oligarcas para buscar el acuerdo c\u00f3mo lo han hecho en los \u00faltimos tiempos por ejemplo Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 tuvo una destacada participaci\u00f3n con Fox sobre todo en la imposici\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n con el fraude electoral y luego tambi\u00e9n se agruparon en la pasada elecci\u00f3n presidencial para enfrentarnos crearon un grupo ah\u00ed estuvo krause y otros creo que se llamaba primero fue Y luego el Grupo Berl\u00edn y todos aportaron much\u00edsimo dinero ya el relevo estuvo a cargo de Claudio hijo entonces empez\u00f3 ya el destacar como el jefe y ya se convirti\u00f3 en el jefe de todo el bloque opositor lo echan la culpa presidente del Pri al presidente del pan Bueno le echan la culpa a la gente este en su actitud clasistan de siempre el pueblo este no sabe el pueblo es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto pero nadie habla de clavos si fuese realmente empresario y estuviese a cargo de una empresa porque no es empresario es Traficante de influencia y ahora aprend\u00ed de pol\u00edtico pero si fuese gerente de una empresa ya lo hubiesen corrido porque Imag\u00ednese es el jefe de todo el bloque conservador y no ganan y no ganan porque pues dicen no conectan Pues s\u00ed son muy clasistas ofenden a la gente c\u00f3mo le van a echar la culpa a la gente que es la gente quiere que este siga la corrupci\u00f3n que la gente quiere que los sigan ninguneando que la gente quiere que se sigan robando el presupuesto unos cuantos que la gente quiere que los sigan humillando pero ellos no se dan cuenta por su enajenaci\u00f3n Bueno si los doctores como Aguilar camin como Casta\u00f1eda como la se\u00f1ora Dresser act\u00faan as\u00ed Imag\u00ednese Claudia y muchos Entonces ahora pues es distinto es el pueblo el protagonista principal les guste o no les guste Ellos tienen sus esquemas tienen sus formas de elegir en el caso de morena pues ya inici\u00f3 el proceso y de acuerdo al estatuto en morena est\u00e1 contemplado el que se hagan encuestas Y es probable que ese sea el m\u00e9todo de elecci\u00f3n ayer lo mencion\u00f3 Marcelo ebrard y pues pr\u00e1cticamente todos los que van a participar no he escuchado a nadie que se oponga al m\u00e9todo adem\u00e1s es un m\u00e9todo que ha probado su eficacia la mayor\u00eda de las gobernadoras los gobernadores fueron primero electos mediante encuestas y ah\u00ed est\u00e1n los resultados 23 gubernaturas de 32 no tienes un mapa porque esta conferencia la ven hasta [M\u00fasica] en el extranjero Y entonces Ya hay que estar informando porque si no Es mucha la manipulaci\u00f3n mande puede este definirse cualquier m\u00e9todo pero eso ya corresponde a el consejo de morena se\u00f1or presidente aqu\u00ed est\u00e1 esp\u00e9rate Vamos a ponerlo porque ah\u00ed en imagen no ponen tenemos tiempo no se preocupe Claro en imagen no es donde est\u00e1 Ciro no ah\u00ed no ponen esto no se ve eso entonces s\u00ed los estados la mayor\u00eda est\u00e1n gobernados por mujeres hombres que surgieron de las candidaturas de morena y que a la vez fueron electos mediante encuestas Entonces ya es un m\u00e9todo acreditado y as\u00ed est\u00e1 s\u00ed son 22 estados m\u00e1s un partido de la coalici\u00f3n el verde son 23 estados ya morena est\u00e1 gobernando con el partido verde que gobierna en San Luis Potos\u00ed est\u00e1 gobernando en 23 entidades federativas donde viven o est\u00e1 por Todav\u00eda falta el proceso en el Estado de M\u00e9xico pero va a llegar como al setenta y uno por ciento Ah 72.1 doce por ciento noventa millones ochocientos setenta y ocho mil doscientos treinta y cinco habitantes Y esto es por el amor al pueblo nada m\u00e1s es es un consejo no que les doy a nuestros adversarios del bloque conservador que le tengan amor al pueblo que no desprecien al pueblo que sean humanistas que no sean prepotentes que no se sientan superiores que dejen esa \u00ednfulas de superioridad El clasismo el racismo eres un maloliente indio para tarrajada qu\u00e9 es eso adem\u00e1s de clasicismo de racismo es inhumano se violan Derechos Humanos con esas actitudes y no se puede decir que el que act\u00faa As\u00ed es cristiano o de cualquier otra religi\u00f3n Aunque vaya a los templos todos los domingos ni confiesa y comulgue D\u00f3nde est\u00e1 el amor al pr\u00f3jimo que es la esencia del humanismo pero ya basta por ejemplo lo de los peri\u00f3dicos lo que mencion\u00f3 aqu\u00ed Elizabeth C\u00f3mo pero no fue una semana antes ustedes seguramente lo notaron c\u00f3mo estaban en puerta las elecciones en estado de M\u00e9xico y hay mucha influencia de los medios y ten\u00edan la posibilidad de manipular fue un bombardeo arreci\u00f3 si hasta los veo ahora despu\u00e9s de las elecciones este moderados plurales es distintos Pero antes y era peri\u00f3dicos y la radio a todo lo que daba la televisi\u00f3n pues lo de la mesa de an\u00e1lisis es en televisi\u00f3n donde habla este H\u00e9ctor de que fue una elecci\u00f3n de estado aunque como dijo aunque no del todo aunque no al 100% este yo siempre recuerdo a un cr\u00edtico literario aninski que le hizo una cr\u00edtica un cuestionamiento al Gran escritor ruso Google porque despu\u00e9s de ser un gran escritor porque hay buenos y grandes escritores y este era un gran escritor empez\u00f3 a mentir y acomodarse no con La minor\u00eda de su tiempo se cans\u00f3 de ser honesto yenixquin escribe una frase que aplica todos esos No cabe duda dice bielessky que cuando alguien se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento es extraordinaria la frase eran m\u00e1s inteligentes antes Y entonces como se este echaron a perder por el dinero pues perdieron la imaginaci\u00f3n y el talento y llegaron a esto lamentable entonces tambi\u00e9n lo otro f\u00edjense hablan de elecci\u00f3n de estado Por qu\u00e9 no pones cuando el conductor de la radio lo que mencion\u00f3 Elizabeth es un conductor de radio no dan a conocer un poco porque todo esto estuvo orquestado por el equipo de Claudio x Gonz\u00e1lez por eso sali\u00f3 acu\u00e9rdense que ayer hablamos o Antier de alaraki que sali\u00f3 como a las doce una de la tarde no a decir este que estaban arriba y que pero que no hab\u00eda que confiarse que hab\u00eda que ir a comer y luego este a votar Llamando a votar porque tambi\u00e9n la doble moral no el doble discurso supuestamente respetuosos de la legalidad no Supuestamente dem\u00f3cratas respetuosos de las normas del INE pero en realidad unos falsarios porque eso es est\u00e1 prohibido o sea como Fox un d\u00eda antes Aunque Fox ya tiene tiempo que no est\u00e1 exacto Pero c\u00f3mo un d\u00eda antes este a llamar a votar bueno es un conductor de radio de Qu\u00e9 radio es a prop\u00f3sito del alto se atreven a esto Miren la hora 12:47 del d\u00eda de la elecci\u00f3n lo mismo de al arranque a ver miren qui\u00e9n Reproduce esto puedes poner la siguiente s\u00ed a eso voy miren otro palad\u00edn de la democracia con la misma informaci\u00f3n son hip\u00f3critas o no son hip\u00f3critas no este ah\u00ed en secreto la opini\u00f3n es libre y este y ustedes Este pero s\u00ed es importante que veamos todo esto ya los dem\u00e1s pues Porque no solo es decir va arriba este la candidata de la coalici\u00f3n opositora si no es hacer campa\u00f1a con todos los medios Entonces eso ya se termin\u00f3 no hay repito dedazo no hay tapado va a ser la gente la que va a decidir y estamos iniciando una etapa nueva [M\u00fasica] porque esto repito es in\u00e9dito se\u00f1or el domingo se re\u00fane el consejo de morena seguramente ah\u00ed con base en los estatutos del partido se determinar\u00e1 que quien quiera participar en este proceso de selecci\u00f3n a trav\u00e9s de las encuestas tenga que separarse de su cargo por eso el canciller se adelant\u00f3 para hacer el anuncio en ese sentido el secretario de gobernaci\u00f3n tendr\u00eda que hacer lo propio en caso de continuar con ese intento tambi\u00e9n la jefa de gobierno y todo aquel que quiera que ocupe un cargo P\u00fablico de elecci\u00f3n popular y que est\u00e9 interesado en participar tendr\u00eda que renunciar a partir de que se morena d\u00e9 a conocer esta decisi\u00f3n del Consejo es decir a partir del pr\u00f3ximo lunes as\u00ed es estoy de acuerdo contigo okay Entonces tendr\u00eda que recibir usted la renuncia de quien corresponda a partir del pr\u00f3ximo lunes S\u00ed s\u00ed en el consejo de morena se aprueba el que deben de renunciar pues as\u00ed tiene que ser Okay y en lo que corresponde al gabinete presidencial la gente que se va que ya anunci\u00f3 que se va usted har\u00eda ahorita un balance de cu\u00e1l fue C\u00f3mo fue el desempe\u00f1o de ellos a lo largo de su administraci\u00f3n muy buenos todos es un equipo Esta no es labor de un solo hombre es la labor de mujeres de hombres del gobierno pero como ya lo dije sobre todo del pueblo son el pueblo todo sin el pueblo nada solo el pueblo puede salvar al pueblo Ayer fui a Hidalgo a supervisar obras y a iniciar el programa de INS bienestar ah\u00ed la gente participando y [M\u00fasica] muy contenta por lo que se est\u00e1 haciendo y entre todos porque son m\u00e9dicos son enfermeras trabajadores de la salud est\u00e1n ayudando mucho maestras maestros en la transformaci\u00f3n camineros esto es constructores muchos trabajadores de la construcci\u00f3n guerreros soldadores la transformaci\u00f3n del pa\u00eds lo que pasa que cuando estos intelectuales del conservadurismo van a ir a Zacualtip\u00e1n o a Huejutla boaputla o a tlaxiaco s\u00ed o a chinipas va son no no este aqu\u00ed est\u00e1n Todo el tiempo o en Nueva York o en Par\u00eds o en Londres o Washington s\u00ed este son gentes de mundo internacionalistas de la aldea global entonces este no conocen la idiosincrasia del pueblo de M\u00e9xico Se\u00f1or por \u00faltimo de mi parte qu\u00e9 reporte le dieron hoy en la reuni\u00f3n de gabinete de seguridad sobre lo que vimos ayer en los el video de lo que sucedi\u00f3 en Nuevo Laredo con la Sedena s\u00ed me informaron y ya se est\u00e1 actuando al parecer si hubo ajusticiamiento y eso no se puede permitir nosotros no somos iguales a los anteriores gobiernos Entonces cuando hay un abuso cuando hay un exceso cuando se violan Derechos Humanos tiene que castigarse a los responsables y ya se inici\u00f3 el proceso para profundizar en la investigaci\u00f3n y ya est\u00e1n de a punto de ponerse a disposici\u00f3n los responsables de las autoridades competentes todos los que participaron S\u00ed s\u00ed antes las masacres se ordenaban desde arriba la pol\u00edtica supuestamente de seguridad pues la llevaba a cabo Garc\u00eda Luna y era la de mata los en caliente era la guerra y a los heridos los remataban y hab\u00eda ajusticiamientos esos son casos aislados y cuando se dan se castigan no se permiten O sea que no somos iguales pues exceso de fuerza violencia este buscando enfrentar la violencia con la violencia todo esto que se tiene que ir de cerrando pero que se introdujo en el periodo neoliberal Imag\u00ednese Calder\u00f3n declara la guerra y nombra a Garc\u00eda Luna de secretario de seguridad Claro que cuando asesinaban cuando violaban derechos humanos cuando hab\u00eda masacres cuando dominaba el narcotr\u00e1fico cuando hab\u00eda un narco estado no hab\u00eda reportes como los de c\u00f3mo se llama este periodista el m\u00e1s Jorge Ramos como ahora pero claro Qu\u00e9 bueno que todo esto est\u00e1 saliendo porque esto no se debe de permitir nada m\u00e1s que entonces Jorge Ramos callaba como momia como todos ahora es distinto ahora Jorge Ramos y sus jefes andan buscando no Y si encuentran algo y es una injusticia se act\u00faa se va a analizar pero de entrada la misma secretar\u00eda de la defensa est\u00e1 recomendando que se act\u00fae por el presunto delito de ejecuci\u00f3n extrajudicial s\u00ed es la fiscal\u00eda la que va a ser su trabajo pero este no hay encubrimiento porque nosotros no toleramos la violaci\u00f3n de los Derechos Humanos y repito repito Aunque parezca disco rayado no somos iguales Entonces lo mismo en el caso de Ayotzinapa y lo mismo en todos los casos en donde haya violaci\u00f3n a Derechos Humanos adem\u00e1s siempre he sostenido Y esa es una convicci\u00f3n que hay ya en los mandos tanto de la Secretar\u00eda de Marina como de la secretar\u00eda de la defensa de que la actitud indebida o delitos cometidos por miembros de una instituci\u00f3n no deben encubrirse para no manchar a la instituci\u00f3n Imag\u00ednese el encubrir el caso Ayotzinapa el inventar la llamada verdad hist\u00f3rica para proteger a polic\u00edas a delincuentes y a miembros del ej\u00e9rcito por qu\u00e9 porque no se dice la verdad Claro que antes pues hab\u00eda una red de componentes de complicidades no hab\u00eda asociaci\u00f3n delictuosa de Pues un narcoestado Entonces se ten\u00edan que tapar unos con otros pero ahora es distinto porque el pueblo es mucha pieza el pueblo es sabio y dijo basta y nos trajeron aqu\u00ed y nosotros no llegamos por recomendaci\u00f3n de un grupo o por imposici\u00f3n de oligarcas llegamos aqu\u00ed por mandato del pueblo y somos completamente libres Y eso es lo que debemos de procurar hacia adelante que la autoridad no est\u00e9 subordinada a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado que el gobierno represente a todos que se gobierne para todos no que sea un gobierno secuestrado tomado por una minor\u00eda como suced\u00eda hoy voy a recibir al secretario de transporte del gobierno de Estados Unidos como a la una de la tarde va a estar en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles all\u00e1 nos vamos a encontrar no lo va a esperar el secretario de relaciones exteriores el secretario de la defensa el secretario de Comunicaciones y yo voy a estar despu\u00e9s porque tengo una reuni\u00f3n este que concert\u00e9 con anterioridad aqu\u00ed en palacio pero de a las 12 voy hacia hacia el Felipe \u00c1ngeles y nos vamos a reunir y este vamos a tratar lo de la categor\u00eda uno S\u00ed s\u00ed este porque ya cumplimos todo todo todo todo todo todo es como hacerlo bajo protesta Pero para qu\u00e9 Por qu\u00e9 digo bajo protesta primero porque qui\u00e9nes son los jueces de otro pa\u00eds Con qu\u00e9 autoridad califican la actitud el funcionamiento en otro gobierno en otro pa\u00eds primero Bueno pero est\u00e1 bien ya as\u00ed est\u00e1n las cosas lo segundo es c\u00f3mo este nos quitan categor\u00eda uno si cuando el narcotr\u00e1fico manejaba el aeropuerto ten\u00eda categor\u00eda uno qu\u00e9 pasaba cuando aplicaban en el operativo 2045 Y entonces categor\u00eda uno entonces la agencia que califica D\u00f3nde estaba Qu\u00e9 hac\u00edan pero bueno como dice la canci\u00f3n lo que pas\u00f3 pas\u00f3 ese y ahora vamos a a buscar que regresen la categor\u00eda muy bien adelante ella Gracias se\u00f1or presidente Soy Tere Mora Guill\u00e9n corresponsal de los diarios imagen del Golfo y Diario del istmo se\u00f1or y por otro lado yo quiero preguntarle tengo tres preguntas al d\u00eda de hoy 11 estados incluido Veracruz han aprobado en sus c\u00f3digos penales la despenalizaci\u00f3n del aborto voluntario hasta las 12 semanas de gestaci\u00f3n se\u00f1or Sin embargo a pesar de estar establecido ya este derecho en la Constituci\u00f3n de Veracruz al d\u00eda de hoy en los hospitales del IMSS se les niega esta atenci\u00f3n y por lo tanto el acceso a ejercer su derecho a la salud sexual y reproductiva esta situaci\u00f3n se ha grabado con la reciente incorporaci\u00f3n de hospitales estatales al sistema del IMSS bienestar con lo que se pone en riesgo la vida de la salud de las mujeres veracruzanas particularmente las mujeres y adolescentes m\u00e1s pobres al recurrir entonces abortos clandestinos hay que aclarar que esto es independiente es decir no se refiere a la aplicaci\u00f3n de la norma 046 relativa la violencia sexual con la que tambi\u00e9n hay quejas importantes en cuanto a su observancia siendo que el IMSS es una instituci\u00f3n que se rige por lineamientos centrales como y hasta cu\u00e1ndo se va a resolver esta situaci\u00f3n se\u00f1or vamos a pedirle a Zoe Robledo director del seguro social que nos informe que d\u00e9 respuesta a lo que est\u00e1s planteando hoy mismo Qu\u00e9 te parece S\u00ed este Porque si es un mandamiento legal hay que cumplirlo As\u00ed es se\u00f1or el se\u00f1or Mi segunda pregunta ser\u00eda una investigaci\u00f3n period\u00edstica de la agencia de noticias en Veracruz revel\u00f3 que el expresidente del poder judicial del Estado Edel \u00c1lvarez Pe\u00f1a desvi\u00f3 350 millones de pesos entregando obras a nombre de contratistas ligados a empresas fantasmas o de reciente creaci\u00f3n en donde destacan nombres de personas allegadas al exfuncionario la magistrada que fue su sucesora en el cargo Sof\u00eda Mart\u00ednez hizo p\u00fablico que horas despu\u00e9s de asumir el cargo el secretario de gobierno Erick Cisneros le puso al tanto de estos hechos de corrupci\u00f3n y le pidi\u00f3 que fueron que fueran encubiertos despu\u00e9s de que lo hizo public\u00f3 publico fue destituida por parte del gobierno local no existe denuncia y parece que existe protecci\u00f3n ah\u00ed del \u00c1lvarez Pe\u00f1a un pol\u00edtico que milit\u00f3 en el viejo pri adem\u00e1s cercano al ex gobernador panista Miguel el lunes Linares desde el Gobierno Federal puede haber alguna investigaci\u00f3n por este asunto Y por qu\u00e9 cree que el gobierno del Estado no actu\u00f3 para denunciar este caso de corrupci\u00f3n se\u00f1or Bueno no s\u00e9 si haya alguna relaci\u00f3n con recursos del Gobierno Federal si son recurso federales desde luego que nosotros vamos a intervenir a partir de lo que t\u00fa est\u00e1s se\u00f1alando y tambi\u00e9n el gobierno del estado tiene que hacer lo propio no debe de haber impunidad hay que desterrar la corrupci\u00f3n Ese es el c\u00e1ncer que m\u00e1s da\u00f1a Entonces vamos a revisar el caso que t\u00fa est\u00e1s planteando Y aqu\u00ed vamos a informar si te parece le voy a pedir a Rosa Isela Rodr\u00edguez que ella le d\u00e9 seguimiento y que nos informa sobre este asunto muy amable se\u00f1or Y por \u00faltimo se\u00f1or la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n present\u00f3 una denuncia en contra del exgobernador Miguel \u00c1ngel yunes Linares por irregularidades detectadas en la compra de un sistema de c\u00e1maras de videovigilancia que nunca funcion\u00f3 y en el que supuestamente se invirti\u00f3 mil millones de pesos usted presidente hab\u00eda advertido en este espacio de las ma\u00f1aneras que hab\u00eda que investigar al ex gobernador yunes pero hasta ahora no existe ninguna acci\u00f3n por parte del gobierno de Veracruz deber\u00eda el gobierno de Veracruz presentar las denuncias correspondientes Y qu\u00e9 opina de que en m\u00e1s de cuatro a\u00f1os no ha no ha procedido por estos actos de corrupci\u00f3n se\u00f1or bueno primero hay que ver si existen denuncias yo pienso que s\u00ed deben de haber denuncias en la fiscal\u00eda contra ayunes hay que ver si existen denuncias presentadas S\u00ed hay entonces vamos respetuosamente a pedirle a la fiscal\u00eda que es Aut\u00f3noma que informe si existen denuncias esto significa que son procesos no judiciales que se tienen que este complementar que tienen que irse por los cauces de la legalidad pero primero saber si existen o no Y si hay hechos de corrupci\u00f3n que no son denunciados hay que presentar las denuncias porque si no se denuncia se cae encubrimiento Yo tengo como Norma que todos los expedientes que me presentan sobre casos de corrupci\u00f3n ordeno que se presenten denuncias porque imag\u00ednese un presidente que le llevan una carpeta sobre corrupci\u00f3n y que le dice a el servidor p\u00fablico de que no haga nada lo que la archive ese servidor p\u00fablico le pierde el respeto al presidente y ya lo tiene agarrado chantajeado Y d\u00f3nde est\u00e1 la autoridad sobre todo la autoridad moral una vez era yo jefe de gobierno y lleg\u00f3 un funcionario de obra p\u00fablica as\u00ed me Oiga su hermano me fue a ver y me pidi\u00f3 Entonces se me qued\u00f3 viendo no para ver si le dec\u00eda yo s\u00ed ati\u00e9ndelo si le digo eso pues no solo estoy yo cometiendo un delito si no estoy perdiendo Completamente mi autoridad y le estoy dando a \u00e9l licencia para robar porque se vuelve Mi c\u00f3mplice se me qued\u00f3 viendo as\u00ed y le dije sabe qu\u00e9 ni lo reciba y esas cosas ni me las venga a plantear s\u00e1quese ya fue del 2000 al 2005 pero este lo que quiero decir es este nada cero impunidad por eso tambi\u00e9n no han podido con nosotros Porque si este le tuviese yo mucho cari\u00f1o al dinero no pues no tendr\u00eda autoridad c\u00f3mo los enfrento C\u00f3mo digo de que este periodista Jorge Ramos gana Pues yo creo que como diez millones de pesos al mes ahora s\u00ed que de parte de qui\u00e9n a Qui\u00e9n representa S\u00ed ya s\u00e9 que a una televisora una cadena de este televisi\u00f3n s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero que hay ah\u00ed detr\u00e1s porque es much\u00edsimo dinero mucho dinero y este por lo general todo lo que hace es en contra de los intereses de los pueblos siempre a favor de los de arriba siempre a favor de los potentados o sea es un periodismo por Consigna s\u00ed fuese yo corrupto Pues c\u00f3mo voy a hablar de o c\u00f3mo voy a decir de que lo he de Mola no est\u00e1 enriquecido que no me contesta que le estoy haciendo una propuesta de cambalache de que cambiamos lo que yo tengo con lo que \u00e9l tiene Aunque me va a doler mucho dejar all\u00e1 La Quinta de Palenque pero ya dije que a la quinta que \u00e9l tiene que es como tres veces m\u00e1s grande el terreno Valle de Bravo le voy a poner este la quinta el [Risas] o al Muy bien se\u00f1or agradezco sus respuestas Tania Dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulo siete de Puebla una disculpa Estaba nerviosa bueno presidente sabemos que con la llegada de tesla a M\u00e9xico se habla que muchas proveedoras llegar\u00e1n a esta zona del centro del pa\u00eds C\u00f3mo garantizar que las empresas las Industrias respeten el medio ambiente y tambi\u00e9n en Puebla se ha dado mucho la especulaci\u00f3n inmobiliaria inmobiliaria es decir funcionarios enteran que se van a construir obras que se van a construir parques industriales hasta fraccionamientos y algunos mismos ellos o les avisan empresarios consentidos compran hay ejidatarios a precios muy bajos a veces hasta presionan este amenazan y luego pues revenden a precios altos ganando mucho dinero y es una preocupaci\u00f3n de Pues de diferentes sectores sociales en Puebla porque sabemos que habr\u00e1 empleo con con toda esta pero C\u00f3mo evitar pues esas pues esas injusticias porque en Puebla Pues en Puebla capital y en varias zonas se ha dado este este fen\u00f3meno Bueno lo mejor es que se aprueben y se respeten los planes de desarrollo urbano nosotros estamos elaborando estos planes en todos los municipios por donde va a pasar el tren Maya y tambi\u00e9n el tren del istmo porque va a haber crecimiento poblacional y lo que queremos es que las ciudades los pueblos crezcan de manera ordenada y para eso el plan de desarrollo que no se permitan construcciones de determinada altura en zonas en donde hay selva hay manglares [M\u00fasica] hay cerros que se cuide el paisaje y desde luego que no se destruye el territorio para eso son los planes de desarrollo urbano los estamos aprobando tienen que ver mucho con los gobiernos municipales con los cabildos y tambi\u00e9n con los congresos locales pero una recomendaci\u00f3n es que se cuente con estos planes en todos los municipios y si ya se tienen que se actualicen y sobre todo que se apliquen hablando de Veracruz imag\u00ednense es sea de efesio que construyeron ah\u00ed por dinero Precisamente en esos gobiernos a los que hizo menci\u00f3n la compa\u00f1era periodista Pon esto en Canc\u00fan por ejemplo S\u00ed el edificio en Canc\u00fan y se orden\u00f3 al principio y en la Riviera Maya este el crecimiento sobre todo el que no tuviesen los hoteles o los edificios m\u00e1s de cuatro pisos se respet\u00f3 durante mucho tiempo esa Norma pero mire eso ah\u00ed en el faro en este Puerto que es el puerto de la historia de M\u00e9xico ese edificio que est\u00e1 detr\u00e1s lo construyeron por influyentismo por moches y lo autorizaron autoridades judiciales jueces con autoridades municipales y estatales En complicidad de todo esto es lo que se tiene que evitar en todos lados entonces en el caso de pueblo a lo mismo o sea ordenar que es una ciudad tan bella este apreciar desde un mirador de Puebla el popo en la ma\u00f1ana cuando sale uno a caminar que lo ha hecho varias veces este es un placer pero que se pueda ver no porque de repente monta\u00f1as de edificios sin ning\u00fan tipo de regulaci\u00f3n y en el caso de actividades econ\u00f3micas pues dar facilidades pero pedirle a las empresas que act\u00faen Exactamente igual como act\u00faan en sus pa\u00edses de origen que no Vengan aqu\u00ed a alterar la convivencia y a destruir la naturaleza es lo de las minas canadienses qu\u00e9 les pedimos las mismas normas que ustedes aplican o all\u00e1 se permite la destrucci\u00f3n completa La explotaci\u00f3n a cielo abierto de Las Minas all\u00e1 este no se cobran impuestos como pasaba aqu\u00ed que no pagaban impuestos por la extracci\u00f3n Y qu\u00e9 otra cosa si se puede pues que le paguen igual al trabajador minero mexicano que lo que gana el minero canadiense entonces adelante toda la inversi\u00f3n est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n mucha mucha inversi\u00f3n y son bienvenidos los inversionistas extranjeros y ellos saben que hay seguridad para la inversi\u00f3n en M\u00e9xico que M\u00e9xico es un pa\u00eds con estabilidad econ\u00f3mica con estabilidad pol\u00edtica ayer no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1 el peso ahora a ver c\u00f3mo est\u00e1 ahora a ver miren esto Esto no se ve\u00eda desde seis que que estuviese as\u00ed bueno 2016 este pero lo que se ha fortalecido el peso es \u00fanico en 50 a\u00f1os es la moneda que m\u00e1s se ha apreciado en el mundo 1736 como dir\u00edan en algunos lugares A d\u00f3nde lo vas a agarrar primo hermano este esto es nada m\u00e1s que eso no sale en el reforma ni en el universal porque para el director del universal Ya vimos este somos populistas entonces por eso est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n y son bienvenidos est\u00e1 creciendo mucho la econom\u00eda nada m\u00e1s que tenemos que cuidar el medio ambiente ayer Mar\u00eda Luisa comentaba y es una de sus tareas de que al finalizar nuestro gobierno vamos a dejar reservas naturales como no se hizo desde la \u00e9poca de C\u00e1rdenas o sea vamos a dejar millones de hect\u00e1reas de reservas naturales porque es el cuidado de la naturaleza es el cuidado de la vida pero es el futuro por ejemplo para el turismo si no se cuida la naturaleza puede ser que se tenga auge pero transitoriamente temporalmente en un centro tur\u00edstico se destruye la naturaleza y ya se acab\u00f3 si se conserva hay turismo para mucho tiempo y hay trabajo Y eso es lo que tenemos que procurar presidente tiene alg\u00fan c\u00e1lculo de inversiones por el para la zona centro del pa\u00eds tomando en cuenta esto que usted Comenta Pues que se evite la informaci\u00f3n para privilegiada porque como le hacen es aqu\u00ed va a haber un parque industrial lo proyectan y luego pues compran lo que es alrededor pero tienen alg\u00fan c\u00e1lculo de inversi\u00f3n por esta zona centro Hidalgo Ciudad de M\u00e9xico Tlaxcala Puebla el gobernador de Puebla tiene el informe el me ha dado a conocer que est\u00e1n por decidir sobre nuevas inversiones sobre todo de la industria automotriz y de autopartes en Puebla y s\u00ed hay mucho inter\u00e9s en inversiones En Puebla que adem\u00e1s ya tiene una planta Industrial muy importante por ejemplo el aeropuerto de Puebla desde los aeropuertos y eso no se sabe mucho con m\u00e1s tr\u00e1fico y no solo pasajeros sino carga el aeropuerto de Puebla y pues as\u00ed este es notorio tambi\u00e9n que en Hidalgo est\u00e1n tambi\u00e9n llegando inversiones extranjeras fue entre otras cosas muy buena la decisi\u00f3n de construir el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en los l\u00edmites del estado de M\u00e9xico con Hidalgo porque para all\u00e1 va a haber crecimiento es donde hay agua donde hay tensiones para el desarrollo de la Industria Entonces el aeropuerto tiene tambi\u00e9n ese prop\u00f3sito tienen ferrocarril para carga o sea tiene much\u00edsimas ventajas y una mano de obra la de los trabajadores de la construcci\u00f3n de Hidalgo de primera Bueno ah\u00ed en Sahag\u00fan se est\u00e1n construyendo los trenes para el tren Maya Ah\u00ed est\u00e1 alson y ah\u00ed est\u00e1n muchas empresas ayer que pasaba por ah\u00ed recordaba de que hubo un tiempo antes de el proyecto de de Texcoco de que se decidiera hacer el aeropuerto en Texcoco se hablaba tambi\u00e9n de hacer el aeropuerto en tizayuca los de Hidalgo saben Bueno pues tizayuca est\u00e1 cerca o m\u00e1s cerca de Pachuca y m\u00e1s distante de la Ciudad de M\u00e9xico en ese entonces cuando estaban decidiendo entre tizayuca o Texcoco muchos estaban por tizayuca yo estaba planteando eso era yo jefe de gobierno precisamente Para impulsar orientar el crecimiento hacia esa Regi\u00f3n donde hay agua donde la naturaleza hizo su trabajo por eso hay que cuidar mucho la naturaleza porque para all\u00e1 fue toda el agua del Gran Canal del desag\u00fce Y esa agua fue creando con el tiempo un gran acu\u00edfero y ah\u00ed hay agua y para qu\u00e9 se trae el agua ac\u00e1 mejor que se Oriente el desarrollo urbano donde est\u00e1 el agua entonces ese era el razonamiento Pero recuerdo que entonces nadie protestaba de que tizayuca estaba muy lejos nadie dec\u00eda pero c\u00f3mo va a construir en tizayuca si est\u00e1 muy lejos se construye el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en Santa Luc\u00eda que est\u00e1 m\u00e1s cerca Ah no est\u00e1 lej\u00edsimo Por qu\u00e9 cuando se hablaba de tizayuca no hab\u00eda tanto cuestionamiento porque hab\u00eda intereses tambi\u00e9n ya hab\u00edan comprado todos los terrenos as\u00ed como lo hicieron con Texcoco entonces poderoso caballero don dinero ten\u00eda silenciados a los medios ahora est\u00e1 muy lejos este el Felipe \u00c1ngeles ahora que estuvo la asesora de seguridad del presidente Elizabeth este me dijo llegamos al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y por ah\u00ed vamos a salir aviones militares que la trasladan Qu\u00e9 buen aeropuerto bueno este yo creo que el secretario de transporte va a llegar tambi\u00e9n por ah\u00ed por el aeropuerto Felipe pero en el caso de Puebla regresando hay que cuidar el medio ambiente presidente ahorita toc\u00f3 el tema de la Reforma minera cartocr\u00edtica y cambiemos ya se\u00f1alan que se prev\u00e9n amparos de empresas por el tema pues se sienten afectados en sus intereses y comentaba carto cr\u00edtica que el 82% de las concesiones pues no han no han sido utilizadas y se usan para especulaci\u00f3n financiera b\u00e1sicamente Cu\u00e1l es su opini\u00f3n me parece que tambi\u00e9n una empresa canadiense ya gan\u00f3 una un Amparo de manera parcial Ellos est\u00e1n preocupados por las concesiones que no O sea que las tienen porque se dieron demasiadas concesiones pero no las est\u00e1n usando qu\u00e9 va a pasar en ese sentido no este se est\u00e1n afectando las concesiones otorgadas nos estamos respetando a sabiendas de que no las est\u00e1n explotando que se entregaron much\u00edsimas concesiones y sobre todo millones de hect\u00e1reas y esos t\u00edtulos en vez de utilizarse para llevar a cabo exploraciones y explotar minerales empezaron a negociarse en el mercado Financiero que usaron para la especulaci\u00f3n financiera pero a\u00fan as\u00ed es como los contratos que entregaron para la explotaci\u00f3n de los bloques de petr\u00f3leo que entregaron ciento diez contratos hicieron todo un esc\u00e1ndalo con eso que iba a llegar el dinero a raudales y vamos a estar produciendo hoy tres millones de barriles tampoco de Eso habla el reforma No ni El Universal ni en la radio los comentaristas expertos en econom\u00eda de c\u00f3mo enga\u00f1aron y de esos 110 contratos hay tres aplic\u00e1ndose y cuando mucho deben de estar extrayendo 30.000 barriles diarios de los tres millones de barriles son unos reverendos mentirosos Entonces por qu\u00e9 no cancelamos las concesiones o los contratos estos que entregaron no porque afortunadamente en el caso de los contratos petroleros representan el 20% del potencial de petr\u00f3leo que hay en el pa\u00eds no les dio el tiempo de entregarlo todo de privatizarlo todo como era mucho lo que hab\u00eda lo que sigue teniendo nuestro pa\u00eds son\u00f3 la alarma llegamos y para atr\u00e1s los l\u00edderes se acab\u00f3 la robadera Y entonces ya Pemex ya est\u00e1 fortalecida como empresa p\u00fablica con lo que se tiene de producci\u00f3n en Pemex porque ya se levant\u00f3 la producci\u00f3n podemos garantizar la autosuficiencia energ\u00e9tica lo mismo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y en el caso de la miner\u00eda igual entregaron millones de hect\u00e1reas Pero como ahora tienen que pagar impuestos que no pagaban est\u00e1n devolviendo las concesiones sin cancelarlas como Cu\u00e1ntas ya se devolvieron tiene la informaci\u00f3n no tengo el dato exacto pero s\u00ed se han rescatado millones de hect\u00e1reas que hab\u00edan entregado en concesi\u00f3n y que los mismos due\u00f1os de las concesiones se las est\u00e1n entregando esto es muy bueno y lo que s\u00ed les puedo comentar y aqu\u00ed est\u00e1 Mar\u00eda Luisa \u00e1rboles que no hemos entregado ninguna concesi\u00f3n desde que estamos hubo una ampliaci\u00f3n de una concesi\u00f3n la del voleo all\u00e1 en Baja California Sur porque ya es el cierre de la mina se quedaban sin trabajo Cu\u00e1ntos mil trescientos cincuenta y ocho familias y se someti\u00f3 a una consulta y la gente este autoriz\u00f3 que ese ampliar para que finalice la explotaci\u00f3n es el \u00fanico caso Entonces estamos cumpliendo nuestro compromiso de no a las concesiones mineras no al fracking para la explotaci\u00f3n energ\u00e9tica no al transg\u00e9nico no al ma\u00edz transg\u00e9nico y estamos cuidando la alimentaci\u00f3n de la gente y la salud del pueblo y es lo mismo no se molestaron y hay amparos por la cuesti\u00f3n de los vapeadores que se prohibieron son empresas muy fuertes y sobre todo los que se dedican a la publicidad porque antes adem\u00e1s de lo que se recib\u00eda del gobierno que era mucho este Pues los que m\u00e1s pagaban publicidad eran las cigarreras los que vend\u00edan el alcohol la cerveza agarra la jarra Dec\u00eda ya vamos a agarrar por \u00faltimo solamente rapid\u00edsimo por \u00faltimo los medios de comunicaci\u00f3n de Puebla consignan varios medios incluyendo \u00e1ngulos siete que hay un conflicto con Campesinos de pantepec en donde acusan al ex secretario de seguridad p\u00fablica ardelio Vargas de Pues despojarlos de un terreno Y bueno pues est\u00e1n en la ciudad de Puebla haciendo una protesta pero tambi\u00e9n Quiero comentarle hay unos campesinos es otro tema de Tlacotepec de Benito Ju\u00e1rez me contactaron porque quieren hacerle llegar un proyecto han buscado digamos tienen reuniones all\u00e1 en Puebla con la con varios delegados de Gobierno Federal un proyecto que traen solo me pidieron que se lo hiciera llegar a trav\u00e9s de de Jes\u00fas es lluvia por inercia Pues yo ahora s\u00ed que me contactaron y solamente y lo de Gracias y lo de pantepec que le comentaba y muchas gracias y felicidades Felicidades por hacer periodismo en Puebla vamos a desayunar [M\u00fasica] de qu\u00e9 van a decir lo de San Luis de San Luis Ah qued\u00f3 pendiente este es que se nos acumula mucha informaci\u00f3n pero el mi\u00e9rcoles viene el mi\u00e9rcoles por favor voy a estar en la Huasteca voy a la Huasteca Potosina a la Huasteca Hidalguense a la Huasteca veracruzana y a la Huasteca poblana [M\u00fasica] ya no puedo este opinar sobre esto nada m\u00e1s decirles de que est\u00e1n bajo resguardo un grupo y este todos todos todos todos todos este nada m\u00e1s ma\u00f1ana puede ser o pasado Ya que podamos hablar m\u00e1s porque este nos vemos este ma\u00f1ana ma\u00f1ana ya aqu\u00ed de este lado ya nada m\u00e1s este como el 75% y ac\u00e1 el 50 Adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:35.311552"
}