{
    "video_id": "jvnbEeOkT0w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jvnbEeOkT0w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAZ8pY3Lejdqdmjte9gsKX7dDlmUA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jvnbEeOkT0w",
    "video_title": "Ceremonia de Salutaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas y Guardia Nacional a la Presidenta Claudia Sheinbaum.",
    "video_length_seconds": 3996,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "escuela naval militar y del colegio del",
            "start": 0.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aire la presidenta de la Rep\u00fablica y",
            "start": 26.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comandantes Suprema de las fuerzas",
            "start": 29.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "armadas pasar\u00e1 revista las tropas que",
            "start": 31.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "integran el dispositivo de",
            "start": 33.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "honores la banda de m\u00fasica y el coro de",
            "start": 44.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 47.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "interpretar\u00e1n la marcha militar revista",
            "start": 49.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 52.399,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 55.23,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pas\u00f3n sobre el Templo del",
            "start": 62.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "val\u00f3n",
            "start": 70.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "noo",
            "start": 72.759,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la nuestra",
            "start": 75.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Dead",
            "start": 78.799,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "compromiso y",
            "start": 80.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 82.69,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "deci\u00f3n ofrenda su vida por la patria con",
            "start": 84.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 92.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "suasi\u00f3n",
            "start": 94.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.89,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "soer",
            "start": 102.24,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 103.35,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 104.479,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "laaz",
            "start": 107.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 108.82,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "fuercia",
            "start": 110.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "compromiso y",
            "start": 112.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.74,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la patria con horror fuerzas saladas",
            "start": 119.96,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "conen la mis salvando",
            "start": 124.92,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "conosa por M\u00e9xico su",
            "start": 130.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n con",
            "start": 135.319,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "veneras nuas almas cumen",
            "start": 137.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "laes al",
            "start": 141.879,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mos y",
            "start": 144.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "poric su cor al defenderlo con",
            "start": 147.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "veneraci\u00f3n",
            "start": 152.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 159.14,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 165.96,
            "duration": 21.47
        },
        {
            "text": "su raz\u00f3n y",
            "start": 189.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "voluntad se reflejan en su",
            "start": 192.0,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "actuad al pelear con",
            "start": 195.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "dignidad alcanzando el",
            "start": 199.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ideal son",
            "start": 203.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres fieles en la no seen",
            "start": 205.72,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s en el frente",
            "start": 211.48,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "luchar\u00e1n siempre firmes sin",
            "start": 215.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 220.75,
            "duration": 13.26
        },
        {
            "text": "claudicar",
            "start": 234.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hijos patriotismo",
            "start": 236.439,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 239.53,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "defendiendo la",
            "start": 242.519,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n marcha con",
            "start": 244.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n en la guerra",
            "start": 248.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "V protegiendo la",
            "start": 252.439,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "libertad nua patria",
            "start": 256.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ser\u00e1",
            "start": 260.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "grande cas",
            "start": 261.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 265.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "son ejemplo de",
            "start": 274.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 277.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "valoro deber",
            "start": 279.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protegiendo la",
            "start": 283.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 285.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 287.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 289.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compromiso y",
            "start": 291.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "deci\u00f3n",
            "start": 295.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "segido por la patria",
            "start": 297.24,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "conor con su trans pasi\u00f3n son",
            "start": 301.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 307.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 309.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deoro de",
            "start": 311.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protendo la",
            "start": 315.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 317.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nuestra con miso y",
            "start": 320.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n Fran suid",
            "start": 326.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por la patria",
            "start": 330.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "conor fuerzas armadas comen",
            "start": 332.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 336.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "salvando por M\u00e9xico su coraz\u00f3n para",
            "start": 340.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "defenderlo con",
            "start": 345.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "veneras puas",
            "start": 347.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "salvadas la misi\u00f3nes salv con",
            "start": 350.52,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "Grand y por M\u00e9xico su",
            "start": 355.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "a defender la conaci\u00f3n",
            "start": 360.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 367.9,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 378.87,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 391.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "honores correspondientes a la presidenta",
            "start": 393.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 396.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante Suprema de las",
            "start": 398.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 401.039,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 414.07,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 431.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 439.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 442.57,
            "duration": 14.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 460.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 465.73,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 479.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 487.12,
            "duration": 14.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 504.52,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "es una tradici\u00f3n en las fuerzas armadas",
            "start": 514.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico realizar una ceremonia de",
            "start": 516.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "salutaci\u00f3n en la cual integrantes del",
            "start": 519.64,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 522.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico y actualmente de la",
            "start": 525.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guardia nacional realizar el saludo",
            "start": 528.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "militar como la m\u00e1s grande muestra de",
            "start": 531.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "respeto subordinaci\u00f3n y lealtad a la",
            "start": 534.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que representa la titular",
            "start": 538.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo como comandante",
            "start": 541.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Suprema de las fuerzas armadas por lo",
            "start": 543.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "anterior los funcionarios de las",
            "start": 547.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de la defensa nacional y de",
            "start": 549.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Marina as\u00ed como los comandantes del",
            "start": 551.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y fuerza \u00e1rea mexicana",
            "start": 553.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el saludo a la presidenta",
            "start": 556.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 559.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante Suprema de las",
            "start": 561.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas general de divisi\u00f3n de",
            "start": 563.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 567.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Mayor rubias L\u00f3pez subsecretario de la",
            "start": 568.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 571.8,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "nacional almirante cuerpo general",
            "start": 584.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 barradas",
            "start": 587.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cobos subsecretario de Marina",
            "start": 590.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n de Estado Mayor",
            "start": 604.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Enrique Mart\u00ednez L\u00f3pez oficial mayor de",
            "start": 607.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 610.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nacional almirante cuerpo general",
            "start": 620.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Francisco",
            "start": 622.959,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Guillermo",
            "start": 625.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escares oficial mayor de Marina",
            "start": 626.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 640.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos Inspector y",
            "start": 642.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 646.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante cuerpo general diplomado",
            "start": 657.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Gerardo de Jes\u00fas Toledo",
            "start": 660.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n Inspector y contralor general de",
            "start": 663.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Marina general de brigada diplomado de",
            "start": 675.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Arturo Coronel flores jefe",
            "start": 677.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del Estado Mayor conjunto de la defensa",
            "start": 681.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 683.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "almirante Infanter\u00eda de Marina",
            "start": 694.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "paracaidista diplomado de Estado Mayor",
            "start": 696.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Manuel Salinas P\u00e9rez jefe del",
            "start": 699.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Estado Mayor general de la",
            "start": 702.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "armada general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 715.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Norberto Cort\u00e9s Rodr\u00edguez",
            "start": 718.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comandante del ej\u00e9rcito",
            "start": 721.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mexicano vicealmirante cuerpo general",
            "start": 734.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Alfredo Ram\u00f3n",
            "start": 737.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "enriquez Delgado comandante del cuartel",
            "start": 740.48,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "general del alto mando de la armada",
            "start": 743.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 753.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo \u00d3scar r\u00e9",
            "start": 755.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Rubio S\u00e1nchez comandante de la Fuerza",
            "start": 759.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea",
            "start": 761.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Mexicana en representaci\u00f3n de la mujer",
            "start": 772.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en las fuerzas armadas realizar\u00e1n la",
            "start": 775.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "salutaci\u00f3n a la",
            "start": 777.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia",
            "start": 780.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nacional la general brigadier justicia",
            "start": 782.959,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "militar y licenciada Mariana de la cruz",
            "start": 785.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez teniente coronel m\u00e9dico cirujano",
            "start": 800.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Liliana de Jes\u00fas bonola Gallardo",
            "start": 804.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n primero fuerza a\u00e9rea de Estado",
            "start": 822.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Mayor Cecilia cristel Castillo",
            "start": 824.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Guerrero soldado auxiliar oficinista",
            "start": 838.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "evely carina barrio",
            "start": 840.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "solvera y agente itel Karina Valencia",
            "start": 853.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Camacho",
            "start": 857.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la Secretar\u00eda de Marina armada de",
            "start": 874.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico contra almirante del servicio de",
            "start": 876.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n e intendencia naval",
            "start": 879.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maestra en administraci\u00f3n p\u00fablica ma",
            "start": 881.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Patricia Camacho",
            "start": 883.759,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "Reyes capit\u00e1n de nav\u00edo del servicio de",
            "start": 894.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sanidad naval m\u00e9dico cirujano naval",
            "start": 897.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "paracaidista Laura Serrano",
            "start": 900.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Salinas Teniente de corbeta del servicio",
            "start": 914.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "docente naval licenciada en educaci\u00f3n",
            "start": 917.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "f\u00edsica M\u00f3nica Alejandra Jim\u00e9nez muro",
            "start": 919.759,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tercer maestre del servicio de",
            "start": 933.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n e intendencia naval Ana",
            "start": 935.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Cristina Hern\u00e1ndez",
            "start": 938.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez y Marinero del servicio de",
            "start": 950.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n e intendencia naval ni",
            "start": 953.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Gisel mercado flores",
            "start": 956.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n a la",
            "start": 977.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico y funcionarios que",
            "start": 980.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la acompa\u00f1an Para ocupar su lugar en el",
            "start": 982.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 985.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3",
            "start": 1006.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 1030.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "asiento preside esta ceremonia de",
            "start": 1040.439,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salutaci\u00f3n de las fuerzas armadas y",
            "start": 1043.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Guardia nacional la presidenta",
            "start": 1045.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1048.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante Suprema de las",
            "start": 1049.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas doctora Claudia",
            "start": 1052.72,
            "duration": 13.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1057.49,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "shdo integran el presidio el general",
            "start": 1066.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ricardo trevilla Trejo secretario de la",
            "start": 1070.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "defensa nacional y alto mando del",
            "start": 1072.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional",
            "start": 1075.039,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1079.48,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles",
            "start": 1088.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 1091.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 1093.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1095.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciada rosela Rodr\u00edguez",
            "start": 1101.039,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1104.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "maestro Mart\u00ed batres guadarrama jefe de",
            "start": 1115.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de",
            "start": 1118.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestro Omar Garc\u00eda harfu",
            "start": 1125.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1129.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1131.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como funcionarios de las secretar\u00edas",
            "start": 1139.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y de",
            "start": 1141.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Marina tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 1151.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de comandantes de",
            "start": 1153.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "regiones militares navales y a\u00e9reas y",
            "start": 1155.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fuerzas navales coordinadores estatales",
            "start": 1158.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional agregados",
            "start": 1160.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "militares navales y a\u00e9reos acreditados",
            "start": 1162.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n",
            "start": 1165.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de retiro generales almirantes",
            "start": 1167.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comisarios jefes capitanes inspectores",
            "start": 1170.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "oficiales Cadetes personal de tropa",
            "start": 1174.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes",
            "start": 1177.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 1179.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia",
            "start": 1182.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed como representantes de",
            "start": 1185.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 1187.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 1189.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 1191.799,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 1194.84,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1196.91,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el almirante Raimundo Pedro Morales",
            "start": 1205.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles secretario de Marina y alto",
            "start": 1208.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1 uso de",
            "start": 1210.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1213.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "palabra M\u00e9xico contin\u00faa haciendo",
            "start": 1220.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "historia desde hace 200 a\u00f1os gualupe",
            "start": 1225.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Victoria Benem\u00e9rito de la patria fue",
            "start": 1229.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "declarado el primer presidente de",
            "start": 1231.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces nuestra naci\u00f3n inici\u00f3",
            "start": 1234.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "una traves\u00eda hacia la democracia la",
            "start": 1237.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "libertad la soberan\u00eda y el respeto a la",
            "start": 1240.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 1242.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ciudadana la transformaci\u00f3n contin\u00faa y",
            "start": 1243.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la victoria de nuestro pueblo se ha",
            "start": 1246.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hecho presente el M\u00e9xico de hoy es",
            "start": 1248.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "testigo de uno de los cambios m\u00e1s",
            "start": 1252.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "significativos y trascendentales en la",
            "start": 1253.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "historia de la vida nacional ha sido",
            "start": 1255.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vestida la primera mujer de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1258.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con la Banda presidencial y con ello",
            "start": 1260.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ASUME el encargo de comandanta Suprema",
            "start": 1263.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas la doctora",
            "start": 1265.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Claudia sh",
            "start": 1267.919,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "pardo la Secretar\u00eda de Marina armada de",
            "start": 1277.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico rinde honores a nuestra",
            "start": 1280.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comandanta le presenta sus respetos y",
            "start": 1282.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n con ello respalda y rea su",
            "start": 1285.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "absoluto apoyo a la decisi\u00f3n de nuestro",
            "start": 1288.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo doctora Claudia shdo presidenta",
            "start": 1291.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1294.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 1296.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1298.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "armadas general Ricardo trevilla tejo",
            "start": 1299.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Secretario de Defensa nacional",
            "start": 1302.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del presidium",
            "start": 1304.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres ordenes de",
            "start": 1306.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno soldados y marinos guardias",
            "start": 1308.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nacionales integrantes de las fuerzas",
            "start": 1311.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "armadas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada",
            "start": 1313.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y Guardia nacional invitados",
            "start": 1316.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "especiales representantes de los medios",
            "start": 1319.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n queridas familias",
            "start": 1322.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mexicanas como pa\u00eds somos Herederos de",
            "start": 1325.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Gloriosos episodios hist\u00f3ricos que",
            "start": 1328.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as las luchas nacionales en",
            "start": 1330.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "defensa de sus m\u00e1s altos intereses por",
            "start": 1332.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ello el destino de la patria es un deber",
            "start": 1335.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "absoluto de cada ciudadana y Cada",
            "start": 1338.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciudadano la Secretar\u00eda de Marina armada",
            "start": 1340.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ha acompa\u00f1ado a nuestra Patria",
            "start": 1343.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la defensa de sus ideales por m\u00e1s de",
            "start": 1346.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dos siglos colmados de lealtad y",
            "start": 1349.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "entrega cada etapa de la vida nacional",
            "start": 1352.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la que esta instituci\u00f3n ha sido",
            "start": 1355.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "part\u00edcipe le ha permitido forjar una",
            "start": 1356.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia de confianza de lazos",
            "start": 1359.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "indisolubles de amor a nuestro pueblo",
            "start": 1361.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estimada ciudadan\u00eda la voz de nuestro",
            "start": 1363.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo ha sido escuchada las y los",
            "start": 1367.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mexicanos han decidido tomar las riendas",
            "start": 1369.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n porque en una aut\u00e9ntica",
            "start": 1372.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "democracia solo a ellos les corresponde",
            "start": 1374.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hacer valer los encargos de la patria",
            "start": 1376.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en esta nueva traves\u00eda hacia la",
            "start": 1379.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "continuidad de la transformaci\u00f3n la",
            "start": 1381.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico ha sido convocada a",
            "start": 1383.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sumarse una vez m\u00e1s a esta gran",
            "start": 1385.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "causa por tanto habremos de trabajar en",
            "start": 1388.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "favor de los leg\u00edtimos intereses del",
            "start": 1391.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico el bienestar y progreso",
            "start": 1393.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del pueblo ser\u00e1 el centro de todos",
            "start": 1395.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 1397.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "esfuerzos como principio vital habremos",
            "start": 1399.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de acompa\u00f1ar al pa\u00eds hacia la paz la",
            "start": 1402.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seguridad y la libertad Seguiremos por",
            "start": 1404.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tanto enarbolando los principios de",
            "start": 1406.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "honor deber lealtad y Patriotismo y con",
            "start": 1408.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ellos el de la honestidad y el amor a la",
            "start": 1412.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "patria con miras hacia el futuro nuestro",
            "start": 1416.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "principal objetivo ser\u00e1 continuar",
            "start": 1420.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trabajando por y para los mexicanos como",
            "start": 1421.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la armada que siempre hemos sido cercana",
            "start": 1424.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "solidaria honesta institucional y",
            "start": 1427.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "altamente estrat\u00e9gica pero tambi\u00e9n como",
            "start": 1429.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una Armada que reafirma su irrestricto",
            "start": 1433.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos y un",
            "start": 1435.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mayor impulso la perspectiva de g\u00e9nero",
            "start": 1437.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para la igualdad sustantiva una Armada",
            "start": 1439.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "decidida a consolidar hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 1442.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n cada vez m\u00e1s destacada",
            "start": 1445.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la mujer en nuestras filas Seguiremos",
            "start": 1447.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "siendo una instituci\u00f3n comprometida con",
            "start": 1450.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el esfuerzo nacional para garantizar el",
            "start": 1452.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porvenir de las actuales y futuras",
            "start": 1454.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generaciones doctora Claudia sheng un",
            "start": 1456.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pardo comandanta Suprema de las fuerzas",
            "start": 1459.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "armadas en nombre de quienes integramos",
            "start": 1461.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 1464.039,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reciban nuestras m\u00e1s sinceras",
            "start": 1466.24,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "felicitaciones",
            "start": 1467.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hoy la naci\u00f3n entera se Libra este",
            "start": 1469.159,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1471.36,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "transcendental como primera mujer",
            "start": 1472.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente toma usted el tim\u00f3n desde",
            "start": 1474.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1477.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "buque un hecho que habr\u00e1 de quedar en la",
            "start": 1478.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "historia de la naci\u00f3n y que vive ya en",
            "start": 1481.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de las y los mexicanos el",
            "start": 1482.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblo no se equivoca y ha expresado su",
            "start": 1485.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "voluntad de manera personal agradezco su",
            "start": 1487.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n al conferir el encargo como",
            "start": 1491.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 1493.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico s\u00e9 que su decisi\u00f3n entr",
            "start": 1495.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de su confianza una gran",
            "start": 1498.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "responsabilidad para con nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1500.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un compromiso sublime y noble pero",
            "start": 1502.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de grandes desaf\u00edos un",
            "start": 1505.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "compromiso que siempre tendr\u00e1 de mi",
            "start": 1507.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parte lealtad y arduo trabajo",
            "start": 1508.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inquebrantable determinaci\u00f3n y entrega",
            "start": 1511.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "absoluta Perm\u00edtame ratificar ante usted",
            "start": 1513.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y ante la naci\u00f3n mi juramento patrio un",
            "start": 1516.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "juramento que implica ofrendar hasta la",
            "start": 1519.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vida misma Si fuera necesario Bajo su",
            "start": 1521.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "digno mando estar\u00e9 a la altura de los",
            "start": 1524.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ideales que este tiempo de cambio y",
            "start": 1526.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "sobre so todo a la altura de las",
            "start": 1528.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "necesidades de nuestro pa\u00eds tiene ante",
            "start": 1529.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "usted un contingente representativo de",
            "start": 1532.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestras tropas y tripulaciones",
            "start": 1534.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manifest\u00e1ndole nuestro respeto y",
            "start": 1537.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n en calidad de comandanta",
            "start": 1538.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Suprema al igual que usted quienes",
            "start": 1541.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "portamos el uniforme naval tenemos como",
            "start": 1544.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00fanica m\u00e1s noble misi\u00f3n servir a M\u00e9xico",
            "start": 1546.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nuestra ruta a seguir es y siempre ser\u00e1",
            "start": 1549.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el impulso del poder mar\u00edtimo la defensa",
            "start": 1551.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de nuestra soberan\u00eda la seguridad",
            "start": 1554.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional y el fiel cumplimiento de las",
            "start": 1556.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "misiones encomendadas todo ello para el",
            "start": 1558.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar de la sociedad mexicana este",
            "start": 1560.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nuevo liderazgo de las fuerzas armadas",
            "start": 1563.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que usted representa entra\u00f1a la fuerza",
            "start": 1564.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de la igualdad de la raz\u00f3n de la",
            "start": 1568.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "democracia y sobre todo la fuerza de",
            "start": 1570.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nuestro amor por M\u00e9xico tenemos por",
            "start": 1572.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tanto significativos retos toda vez que",
            "start": 1575.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no solo estamos llamados a preservar y",
            "start": 1577.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "custodiar todo lo alcanzado y lo que por",
            "start": 1579.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "herencia hist\u00f3rica nos han sido",
            "start": 1581.6,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "conferido sino que tenemos el alto",
            "start": 1583.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "encargo de continuar y consolidar con",
            "start": 1585.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tan gran legado de justicia social y",
            "start": 1586.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyo a las y los mexicanos para tan",
            "start": 1589.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gloriosa encomienda nuestro pa\u00eds cuenta",
            "start": 1592.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con la Secretar\u00eda de Marina armada de",
            "start": 1594.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuenta con nuestra inquebrantable",
            "start": 1596.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lealtad y probada",
            "start": 1598.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "institucionalidad cuenta con hombres y",
            "start": 1600.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mujeres navales mercantes y personal",
            "start": 1602.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "civil de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1604.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Centinelas de la patria custodios de los",
            "start": 1606.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ideales de los sentimientos y las",
            "start": 1608.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "voluntades de nuestra naci\u00f3n de Cara a",
            "start": 1610.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la modernidad con una visi\u00f3n hacia el",
            "start": 1612.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "futuro desde una perspectiva mar\u00edtima",
            "start": 1613.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenga la seguridad que desde el mar aire",
            "start": 1616.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y tierra actuaremos en todo momento bajo",
            "start": 1619.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el principio democr\u00e1tico de la",
            "start": 1622.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n del poder militar al poder",
            "start": 1623.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "civil con justicia subordinaci\u00f3n y sobre",
            "start": 1625.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo con honradez nos mantendremos",
            "start": 1628.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "atentos al llamado de la patria pero",
            "start": 1630.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "para atender con acciones sus",
            "start": 1633.039,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "necesidades y para hacer realidad cada",
            "start": 1634.399,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "uno de los proyectos que nos sean",
            "start": 1636.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "encomendados mi comandanta Suprema Bajo",
            "start": 1637.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "su mando navegaremos juntos respondiendo",
            "start": 1640.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre al llamado de la gente de mar en",
            "start": 1643.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "la de la poblaci\u00f3n civil para",
            "start": 1645.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "salvaguardar su vida y sus intereses sus",
            "start": 1647.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "actividades proteger el medio ambiente",
            "start": 1649.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "marino y garantizar la soberan\u00eda",
            "start": 1651.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nacional como primer escudo de la",
            "start": 1652.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n habremos de impulsar los mares",
            "start": 1655.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puertos y aeropuertos mexicanos Adem\u00e1s",
            "start": 1658.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 1661.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Tehuantepec como principales",
            "start": 1662.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "potenciadores del bienestar y desarrollo",
            "start": 1664.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sustentable de M\u00e9xico convirtiendo a",
            "start": 1666.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n en un actor protag\u00f3nico a",
            "start": 1668.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nivel mundial A partir de su naturaleza",
            "start": 1670.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica somos un pa\u00eds bioce\u00e1nico bip",
            "start": 1672.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "peninsular con 5100 127 km cu de",
            "start": 1676.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "territorio insular 11,122 km de franja",
            "start": 1679.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "costera y m\u00e1s de 3 millones de kilm cuad",
            "start": 1682.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de zona econ\u00f3mica exclusiva Somos la",
            "start": 1685.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "novena del mundo somos un pa\u00eds con 17",
            "start": 1687.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estados costeros donde habita el 41 por",
            "start": 1691.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n y cerca del",
            "start": 1694.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "43 del producto interno bruto se genera",
            "start": 1696.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en esos estados somos una naci\u00f3n",
            "start": 1698.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "privilegiada de un poder mar\u00edtimo",
            "start": 1701.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nacional representado por sus intereses",
            "start": 1703.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos que son fundamentales para el",
            "start": 1704.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico el bienestar del",
            "start": 1707.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pueblo y cuya gesti\u00f3n es clave para el",
            "start": 1709.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aprovechamiento sostenible y sustentable",
            "start": 1710.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pero no hay desarrollo sin seguridad es",
            "start": 1713.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el poder naval el garante para",
            "start": 1715.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "protegerlo con base en las capacidades",
            "start": 1717.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de la armada por lo que su apoyo resulta",
            "start": 1719.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "imprescindible para potenciar el poder",
            "start": 1722.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo Nacional para la defensa",
            "start": 1724.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad y desarrollo nacional as\u00ed",
            "start": 1726.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enfilamos nuestra proa hacia la victoria",
            "start": 1729.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico de la esperanza del bienestar",
            "start": 1731.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "social y de la inclusi\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 1733.76,
            "duration": 16.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1736.68,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general",
            "start": 1755.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Ricardo trevilla Trejo secretario de la",
            "start": 1757.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "defensa nacional y alto mando del",
            "start": 1760.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional",
            "start": 1762.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "doctora Claudia ch",
            "start": 1779.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pardo presidenta de los Estados Unidos",
            "start": 1783.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos Y a partir de este momento",
            "start": 1787.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "como una contribuci\u00f3n que hace la",
            "start": 1789.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a la",
            "start": 1791.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica de posicionamiento de",
            "start": 1793.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la mujer y a su valiosa contribuci\u00f3n",
            "start": 1795.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que hace a este pa\u00eds comandanta Suprema",
            "start": 1798.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las fuerzas",
            "start": 1802.24,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "armadas licenciada rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 1812.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 1816.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n almirante Raimundo Pedro",
            "start": 1819.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 1823.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles secretario de Marina y alto",
            "start": 1824.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mando de la armada de",
            "start": 1827.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestro Omar Garc\u00eda",
            "start": 1829.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "harfuch secretario de seguridad y",
            "start": 1833.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 1835.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ciudadana maestro Mart\u00ed batres",
            "start": 1838.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 1841.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1844.2,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico funcionarios de las secretar\u00edas",
            "start": 1846.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y de",
            "start": 1849.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Marina compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito",
            "start": 1851.519,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Armada fuerza a\u00e9rea y guard nacional en",
            "start": 1855.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "activo y en",
            "start": 1858.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "retiro agregados de defensa militares",
            "start": 1860.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos y navales acreditados en nuestro",
            "start": 1863.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds respetables familias que nos",
            "start": 1866.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an invitados especiales",
            "start": 1870.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1873.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy buenos",
            "start": 1875.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas todas las mexicanas y mexicanos",
            "start": 1878.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuimos testigos de un acto que",
            "start": 1882.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 un hito en la historia patria",
            "start": 1884.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 1887.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "orgullosamente presenciamos la toma de",
            "start": 1889.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de la primera mujer jefa de",
            "start": 1892.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estado que guiar\u00e1 el destino del",
            "start": 1895.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para los soldados de la Rep\u00fablica",
            "start": 1898.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este orgullo se enaltece Porque adem\u00e1s",
            "start": 1902.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia Shin bardo es la",
            "start": 1905.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "primera mujer comandanta Suprema de las",
            "start": 1909.639,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1913.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicanas hecho in\u00e9dito en nuestro",
            "start": 1914.799,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "devenir y motivo por el cual nos",
            "start": 1918.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "encontramos reunidos para realizar la",
            "start": 1920.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "salutaci\u00f3n oficial militar tradici\u00f3n que",
            "start": 1923.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se realiza cuando se ASUME el mando de",
            "start": 1926.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tropas y qu\u00e9 mejor escenario que este",
            "start": 1930.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "imponente campo deportivo militar Marte",
            "start": 1933.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "activo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1936.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nacional y de la naci\u00f3n desde",
            "start": 1938.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1937 designado por el general Joaqu\u00edn",
            "start": 1942.639,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Amaro Dom\u00ednguez destacado militar que en",
            "start": 1946.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la etapa posrevolucionaria impuls\u00f3 la",
            "start": 1950.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n militar en la instituci\u00f3n del",
            "start": 1952.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito salutaci\u00f3n que realizamos con",
            "start": 1955.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el \u00e1varo patrio que ondea",
            "start": 1958.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "majestuosamente ante nosotros al que los",
            "start": 1961.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "soldados pilotos marinos y guardias",
            "start": 1965.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacionales le Juramos lealtad desde el",
            "start": 1968.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda que ingresamos al servicio de",
            "start": 1971.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "las armas y ante el que hoy iamos esa",
            "start": 1974.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lealtad institucional a nuestra",
            "start": 1978.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "presidenta y comandanta",
            "start": 1981.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Suprema de de ah\u00ed la relevancia de este",
            "start": 1986.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "acto trascendental en el que las mujeres",
            "start": 1991.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y hombres que integramos el Instituto",
            "start": 1994.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "armado reafirmamos tambi\u00e9n nuestro firme",
            "start": 1997.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "compromiso con el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2000.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "representado en la legitimidad de la",
            "start": 2003.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "doora Claudia Shane bardo elegida",
            "start": 2007.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico por millones de",
            "start": 2010.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicanas y",
            "start": 2013.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicanos en este punto quiero destacar",
            "start": 2015.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que la lealtad y el compromiso con El",
            "start": 2018.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ejecutivo de la naci\u00f3n y con las",
            "start": 2020.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "instituciones est\u00e1n arraigadas en el gen",
            "start": 2023.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de cada militar afirmaci\u00f3n",
            "start": 2026.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "innegable que se ha escrito en el",
            "start": 2029.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "devenir nacional mediante acciones",
            "start": 2031.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "palpables que van desde hechos heroicos",
            "start": 2034.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hasta el apoyo a la sociedad ante",
            "start": 2037.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de",
            "start": 2040.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "necesidad como lo hacemos precisamente",
            "start": 2043.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ahora en el Estado de Guerrero con m\u00e1s",
            "start": 2045.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de 7000 elementos e innumerables",
            "start": 2048.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pertrechos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 2051.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guardia nacional para aplicar los planes",
            "start": 2054.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dn3 e y",
            "start": 2057.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gna por el paso del hurac\u00e1n",
            "start": 2059.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "joh amable",
            "start": 2063.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "auditorio los soldados de la Rep\u00fablica",
            "start": 2065.919,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos sentimos privilegiados de formar",
            "start": 2069.24,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "parte de una",
            "start": 2071.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que surgi\u00f3 del movimiento",
            "start": 2072.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2075.24,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "revolucionario para el sostenimiento de",
            "start": 2076.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la Democracia para la defensa del pueblo",
            "start": 2078.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y sus derechos y para garantizar la",
            "start": 2081.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "permanencia del estado",
            "start": 2084.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mexicano este es nuestro origen y del",
            "start": 2086.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cual nos sentimos",
            "start": 2090.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "orgullosos adem\u00e1s estos son los",
            "start": 2093.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "preceptos que que desde siempre han",
            "start": 2096.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "guiado el rumbo de las fuerzas armadas y",
            "start": 2098.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a los que hay que A\u00f1adir la",
            "start": 2101.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n total al poder",
            "start": 2103.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "civil ideales con los que Seguiremos",
            "start": 2106.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "manteniendo el \u00edmpetu y la entereza para",
            "start": 2109.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "afrontar los retos y desaf\u00edos que se",
            "start": 2112.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presenten en nuest en este nuevo camino",
            "start": 2115.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 2118.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "comenzando postulados que ahora se ven",
            "start": 2122.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enaltecidos debido a la enorme",
            "start": 2124.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 2126.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de las mujeres en la vida p\u00fablica del",
            "start": 2128.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Ya que en el instituto armado desde",
            "start": 2131.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicanas ellas han",
            "start": 2134.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ado un papel por dem\u00e1s",
            "start": 2137.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "determinante ejemplo de ello son Amelia",
            "start": 2139.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Robles quien se disfraz\u00f3 de hombre para",
            "start": 2143.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "poder combatir con las tropas",
            "start": 2146.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "revolucionarias Adela belarde conocida",
            "start": 2147.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como La Adelita quien inicialmente se",
            "start": 2151.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1\u00f3 como enfermera en el",
            "start": 2154.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "movimiento revolu ionario Carmen Alan\u00eds",
            "start": 2156.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quien se levant\u00f3 en armas en casas",
            "start": 2160.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grandes y particip\u00f3 en la toma de Ciudad",
            "start": 2162.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Rosa Bobadilla quien se enrol\u00f3 en",
            "start": 2165.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las fuerzas zapatistas y destac\u00f3 por su",
            "start": 2169.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "liderazgo en batalla y dolores Jim\u00e9nez",
            "start": 2172.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quien fue defensora de los derechos de",
            "start": 2175.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las mujeres solo por citar",
            "start": 2177.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "algunas ellas lucharon por construir un",
            "start": 2180.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2184.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde entonces",
            "start": 2185.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las mujeres han sido parte fundamental",
            "start": 2188.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas abri\u00e9ndose camino",
            "start": 2190.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con esfuerzo talento y",
            "start": 2193.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "perseverancia fue as\u00ed que en",
            "start": 2196.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "1938 dieron un paso trascendental con la",
            "start": 2200.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "apertura de la Escuela Militar de",
            "start": 2203.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enfermeras y posteriormente en los a\u00f1os",
            "start": 2205.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "70s con el ingreso a la escuela m\u00e9dico",
            "start": 2208.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "militar de transmisiones y de",
            "start": 2211.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda a inicio de este Milenio se",
            "start": 2215.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 a\u00fan m\u00e1s la participaci\u00f3n de la",
            "start": 2219.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mujer al integrarse a diversos planteles",
            "start": 2221.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que eran considerados solo para hombres",
            "start": 2225.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como el heroico colegio militar colegio",
            "start": 2227.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del aire Escuela Militar de ingenieros y",
            "start": 2230.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escuela superior de",
            "start": 2233.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "guerra por lo que respecta a la",
            "start": 2237.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que acaba de concluir se",
            "start": 2239.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dio otro gran impulso al incorporarse a",
            "start": 2242.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las armas de combate de Infanter\u00eda",
            "start": 2245.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda Y blindada contando",
            "start": 2248.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "actualmente con 14 oficiales y 278",
            "start": 2251.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "elementos de tropa adem\u00e1s de",
            "start": 2255.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "494 Cadetes en formaci\u00f3n las que suman",
            "start": 2258.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se suman a las",
            "start": 2262.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "4790 mujeres que integran las fuerzas",
            "start": 2264.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "armadas de tierra aire y Guardia",
            "start": 2268.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional con lo que se ha consolidado su",
            "start": 2270.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en toda la estructura",
            "start": 2274.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "por ello Ahora nos toca dar un paso m\u00e1s",
            "start": 2278.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al frente gener\u00e1ndole las condiciones",
            "start": 2281.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "propicias para que puedan ejercer el",
            "start": 2285.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mando de tropas en todos los niveles y",
            "start": 2287.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conduzcan por igual a hombres y mujeres",
            "start": 2290.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en todas las actividades del quehacer",
            "start": 2294.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "militar esta ser\u00e1 una prioridad en el",
            "start": 2298.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional",
            "start": 2300.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como lo se\u00f1al\u00e9 en la ceremonia de toma",
            "start": 2304.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de posesi\u00f3n de la secretar a mi cargo",
            "start": 2305.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shinan pardo presidenta",
            "start": 2309.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica y comandanta Suprema de",
            "start": 2313.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas en este nuevo",
            "start": 2315.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "episodio de Gran trascendencia para los",
            "start": 2319.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicanos los militares nos encontramos",
            "start": 2322.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "motivados para como usted no lo se\u00f1al\u00f3",
            "start": 2325.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el heroico colegio militar el 10 de",
            "start": 2328.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "septiembre atender con humanismo",
            "start": 2331.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "disciplina y valor los retos que",
            "start": 2334.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tengamos que",
            "start": 2337.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "afrontar motivaci\u00f3n que se desprende del",
            "start": 2339.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gran honor que sentimos al ser guiados",
            "start": 2342.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por primera vez por una comandanta",
            "start": 2344.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Suprema que nos hace recordar al general",
            "start": 2346.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "humanista Felipe \u00c1ngeles cuya empat\u00eda",
            "start": 2349.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por su semejantes le asignaron un lugar",
            "start": 2353.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "preponderante en la historia militar",
            "start": 2355.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prueba de ello Es que en el segundo d\u00eda",
            "start": 2359.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de su mandato usted tom\u00f3 acciones",
            "start": 2362.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inmediatas asistiendo al Estado de",
            "start": 2364.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Guerrero en el que lamentablemente con",
            "start": 2367.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nacionales atraviesan momentos de",
            "start": 2370.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dificultad por el hurac\u00e1n joh y donde se",
            "start": 2373.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "encuentran las tropas desplegadas",
            "start": 2376.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ayudando a la",
            "start": 2378.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n muestra de su esencia social",
            "start": 2379.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2383.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "compartimos puede estar segura que",
            "start": 2384.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acorde con sus",
            "start": 2387.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "instrucciones continuaremos atendiendo",
            "start": 2388.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cualquier contingencia que se presente y",
            "start": 2391.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aportando a la naci\u00f3n en la construcci\u00f3n",
            "start": 2393.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de v\u00edas f\u00e9rreas carreteras hospitales y",
            "start": 2396.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todo tipo de obra que contribuyan al",
            "start": 2399.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Progreso del",
            "start": 2402.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estamos preparados para desempe\u00f1ar",
            "start": 2404.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestras misiones sustantivas y seguir",
            "start": 2408.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siendo elementos estrat\u00e9gicos en el",
            "start": 2411.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollo de infraestructura en los",
            "start": 2414.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios de su gobierno y",
            "start": 2416.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la seguridad por",
            "start": 2418.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "supuesto tenga la certeza que este",
            "start": 2421.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "saludo que lo que le otorgan los mandos",
            "start": 2425.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "militares as\u00ed como todos los soldad",
            "start": 2427.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "soldados pilotos y marinos del ej\u00e9rcito",
            "start": 2430.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea Guardia nacional y de la",
            "start": 2433.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico lleva consigo el",
            "start": 2436.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "respaldo y la motivaci\u00f3n plena para",
            "start": 2439.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "impulsar su proyecto de naci\u00f3n que",
            "start": 2441.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estamos seguros y har\u00e1 el pa\u00eds hacia",
            "start": 2444.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 2447.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Horizontes porque estamos convencidos",
            "start": 2448.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que Bajo su liderazgo y gu\u00eda Seguiremos",
            "start": 2451.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contribuyendo al bienestar de los",
            "start": 2454.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2456.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "le refrendamos nuestro profundo respeto",
            "start": 2458.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nuestra firme lealtad y total",
            "start": 2462.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para caminar juntos con",
            "start": 2464.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "usted en su elevada encomienda con",
            "start": 2466.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad compromiso y amor al",
            "start": 2470.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico como bien me lo",
            "start": 2473.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 en mi nombramiento como",
            "start": 2475.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional Muchas",
            "start": 2477.92,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2480.28,
            "duration": 18.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2481.53,
            "duration": 19.75
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige la",
            "start": 2498.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional de los Estados",
            "start": 2501.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de",
            "start": 2503.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas doctora Claudia Shin",
            "start": 2506.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bardo",
            "start": 2510.04,
            "duration": 11.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2512.94,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 2522.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas general Ricardo trevilla Trejo",
            "start": 2524.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 2529.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles",
            "start": 2533.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 2537.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Marina altos mandos del ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 2538.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y Guardia nacional as\u00ed como de la",
            "start": 2542.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico agregados",
            "start": 2546.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "militares navales y a\u00e9reos acreditados",
            "start": 2549.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n",
            "start": 2554.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de retiro generales",
            "start": 2558.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "almirantes comisarios jefes capitanes",
            "start": 2561.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales Cadetes personal",
            "start": 2565.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica",
            "start": 2569.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2574.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y",
            "start": 2577.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Guardia",
            "start": 2582.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nacional Es un honor dirigirme ante",
            "start": 2583.44,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ustedes hombres y mujeres de las fuerzas",
            "start": 2588.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "armadas de nuestro",
            "start": 2592.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 2594.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 2599.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "maravilloso principalmente por su pueblo",
            "start": 2601.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "generoso solid",
            "start": 2605.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alegre",
            "start": 2608.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "libertario resistente Rebelde honesto y",
            "start": 2609.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "sabio tenemos or\u00edgenes como mexicanos y",
            "start": 2615.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mexicanas en civilizaciones que se",
            "start": 2619.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "remontan a m\u00e1s de 3000 a\u00f1os que dieron",
            "start": 2622.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al mundo conocimientos y formas de",
            "start": 2626.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y desarrollo con valores",
            "start": 2629.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "profundos que nos arropan y engrandecen",
            "start": 2632.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como na",
            "start": 2636.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 2638.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "probablemente el \u00fanico o de los pocos",
            "start": 2639.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en el mundo que han vivido",
            "start": 2643.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuatro transformaciones",
            "start": 2646.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "profundas que han moldeado nuestra",
            "start": 2648.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "historia hasta llegar a ser lo que somos",
            "start": 2651.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2655.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "independencia que inicia en",
            "start": 2656.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "1810 con el grito de Miguel Hidalgo y",
            "start": 2659.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Costilla padre de nuestra patria",
            "start": 2663.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "21 se consuma la",
            "start": 2667.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "independencia pero no es sino hasta",
            "start": 2670.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "1824 justamente hace 200 a\u00f1os que se",
            "start": 2674.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "establece la Rep\u00fablica con su primer",
            "start": 2678.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente Guadalupe",
            "start": 2681.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Victoria la segunda",
            "start": 2684.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que inici\u00f3 poco m\u00e1s de 30",
            "start": 2686.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s tarde despu\u00e9s de haber vivido",
            "start": 2690.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n estadounidense y haber",
            "start": 2693.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "perdido la la mitad de nuestro",
            "start": 2696.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "territorio encabezada por Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2698.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y los liberales",
            "start": 2701.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicanos esta segunda",
            "start": 2703.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n represent\u00f3 la separaci\u00f3n",
            "start": 2705.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entre la iglesia y el estado y una nueva",
            "start": 2708.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la de",
            "start": 2712.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "1857 los liberales mexicanos tambi\u00e9n",
            "start": 2715.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "junto al pueblo de M\u00e9xico combatieron la",
            "start": 2719.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n francesa para lograr la",
            "start": 2722.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "segunda independencia",
            "start": 2725.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recordamos a los j\u00f3venes de aquella",
            "start": 2728.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e9poca que trascienden hasta nuestros",
            "start": 2730.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas Los ni\u00f1os h\u00e9roes cadetes del",
            "start": 2733.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Colegio Militar que dieron su vida para",
            "start": 2736.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "defender a la patria tambi\u00e9n al General",
            "start": 2739.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Ignacio Zaragoza en la gloriosa batalla",
            "start": 2743.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de Puebla contra el ej\u00e9rcito franc\u00e9s que",
            "start": 2746.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a los",
            "start": 2750.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "combatientes tenemos enfrente al mejor",
            "start": 2752.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito del mundo",
            "start": 2755.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pero nosotros somos los mejores hijos de",
            "start": 2757.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la tercera",
            "start": 2761.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 2764.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Inicia con el Plan de San Luis cuando",
            "start": 2767.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero llama tomar las armas",
            "start": 2770.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico para derrotar la",
            "start": 2773.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dictadura de Porfirio D\u00edaz Madero llega",
            "start": 2777.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a la presidencia despu\u00e9s de meses de",
            "start": 2780.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "insurgencia pero poco m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 2783.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s es derrocado y asesinado junto",
            "start": 2786.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al presidente Pino Su\u00e1rez por un golpe",
            "start": 2789.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de estado perpetrado por Victoriano",
            "start": 2792.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Huerta de todos los gobernadores de",
            "start": 2795.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aquel tiempo solo hay uno que no acept\u00f3",
            "start": 2798.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ese golpe de estado el entonces",
            "start": 2801.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernador de Coahuila estado natal de",
            "start": 2804.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Madero Venustiano",
            "start": 2807.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Carranza el 19 de febrero de",
            "start": 2810.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "1913 el congreso del estado de",
            "start": 2814.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un c\u00e9lebre decreto en el que",
            "start": 2817.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desconoc\u00eda al usurpador Victoriano",
            "start": 2820.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Huerta y facultaba venostiano Carranza",
            "start": 2822.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para crear una Fuerza Armada y",
            "start": 2826.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "restablecer la democracia y el orden",
            "start": 2828.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "constitucional Ese es justamente el",
            "start": 2832.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "origen del ej\u00e9rcito mexicano de las",
            "start": 2836.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas 7 a\u00f1os m\u00e1s tarde del",
            "start": 2839.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "inicio de la Revoluci\u00f3n el ej\u00e9rcito de",
            "start": 2843.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hombres y tambi\u00e9n de mujeres",
            "start": 2846.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 no podemos olvidar a los cadetes",
            "start": 2849.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del Colegio Militar que acompa\u00f1aron a",
            "start": 2852.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Madero entre el castillo de Chapultepec",
            "start": 2855.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y el Palacio Nacional defendiendo a su",
            "start": 2858.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente y a la democracia en el",
            "start": 2861.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "inicio de lo que se conoci\u00f3 como la",
            "start": 2864.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Decena Tr\u00e1gica o al general Felipe",
            "start": 2866.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles uno de los grandes humanistas",
            "start": 2869.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que dijo hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero de",
            "start": 2872.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "infinitamente precioso que todos debemos",
            "start": 2878.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "defender la",
            "start": 2881.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vida Esto significa que las fuerzas",
            "start": 2884.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "armadas mexicanas vienen de una",
            "start": 2887.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n social vienen de la lucha por",
            "start": 2890.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la democracia de la defensa del pueblo",
            "start": 2893.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismo por sus derechos por la justicia",
            "start": 2896.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "social contra un golpe de estado es",
            "start": 2899.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decir las instituciones de la defensa",
            "start": 2903.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nacional y la Marina tienen un origen",
            "start": 2906.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "popular y este se ha mantenido hasta",
            "start": 2910.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestra fecha y eso no solo es un",
            "start": 2913.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "orgullo sino que es una fortuna para",
            "start": 2916.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 2920.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "2018 el pueblo por la v\u00eda pac\u00edfica y",
            "start": 2924.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "electoral dispuso Iniciar una nueva",
            "start": 2927.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pac\u00edfica que inici\u00f3 con",
            "start": 2931.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el entonces presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2934.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2936.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con \u00e9l llegaron nuevos derechos sociales",
            "start": 2937.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y Obras P\u00fablicas estrat\u00e9gicas para el",
            "start": 2940.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds as\u00ed como la guardia",
            "start": 2943.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nacional que se cre\u00f3 para proteger al",
            "start": 2946.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y construir paz y",
            "start": 2949.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguridad a esta era le llamamos la",
            "start": 2952.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y tiene una forma",
            "start": 2955.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de pensamiento el humanismo mexicano que",
            "start": 2959.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en esencia Busca la prosperidad",
            "start": 2963.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "compartida erradicando la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2965.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "enalteciendo la grandeza cultural de",
            "start": 2969.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las fuerzas armadas han",
            "start": 2972.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado y nos seguir\u00e1n acompa\u00f1ando",
            "start": 2974.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Leal y patri\u00f3tico al pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 2977.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n desempe\u00f1ando sus tareas",
            "start": 2981.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fundamentales defender la integridad la",
            "start": 2985.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "independencia la soberan\u00eda de la naci\u00f3n",
            "start": 2988.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad interior y hoy",
            "start": 2991.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica auxiliar a la",
            "start": 2994.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil en Casos de necesidades",
            "start": 2997.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas realizar acciones c\u00edvicas y",
            "start": 3000.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Obras sociales que tiendan al Progreso",
            "start": 3003.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y en caso de desastre prestar",
            "start": 3006.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ayuda para el mantenimiento del orden",
            "start": 3010.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "auxilio de las personas sus bienes y la",
            "start": 3013.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de sus zonas",
            "start": 3017.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "afectadas en una tarea m\u00e1s para la",
            "start": 3019.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional hace",
            "start": 3023.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "unos se public\u00f3 la reforma",
            "start": 3026.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "constitucional que establece a la",
            "start": 3028.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "guardia como parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 3030.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la defensa nacional para garantizar la",
            "start": 3033.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica para los que critican",
            "start": 3036.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que esto es militarizaci\u00f3n es totalmente",
            "start": 3039.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "falso en nuestro pa\u00eds no hay estado de",
            "start": 3043.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n no hay violaciones a los",
            "start": 3047.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos lo que hay es m\u00e1s",
            "start": 3049.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "democracia m\u00e1s libertades y Estado de",
            "start": 3052.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "derecho adem\u00e1s La comandanta Suprema de",
            "start": 3055.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas es electa por voto",
            "start": 3059.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "popular es una Civil orgullosamente las",
            "start": 3062.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas mexicanas tienen una",
            "start": 3066.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 3069.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "civilista esto significa que honrosa y",
            "start": 3071.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lealmente las fuerzas armadas Siempre",
            "start": 3074.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "han obedecido al mando civil como lo",
            "start": 3077.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 3080.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos como como",
            "start": 3083.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo he dicho en otras ocasiones tengan la",
            "start": 3086.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "certeza que nuestro origen humanista por",
            "start": 3089.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el profundo respeto que tengo a nuestras",
            "start": 3093.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas nunca emitir\u00e9 orden",
            "start": 3096.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "alguna que vulnere el orden",
            "start": 3099.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constitucional o los Derechos Humanos",
            "start": 3102.04,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "del pueblo de",
            "start": 3104.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace solo unos d\u00edas dos d\u00edas jur\u00e9",
            "start": 3105.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "como presidenta constitucional de los",
            "start": 3110.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3113.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Mexicanos es la primera vez es que",
            "start": 3114.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene una mujer presidenta y por",
            "start": 3117.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tanto una comandanta Suprema de las",
            "start": 3120.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas ello tambi\u00e9n refleja la",
            "start": 3122.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "profunda transformaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 3126.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "viviendo nuestro pa\u00eds las fuerzas",
            "start": 3128.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "armadas tambi\u00e9n han visto m\u00e1s mujeres",
            "start": 3131.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "participar en todos los \u00e1mbitos y estoy",
            "start": 3134.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "segura que seguir\u00e1 as\u00ed porque las",
            "start": 3137.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mujeres tenemos capacidad voluntad y no",
            "start": 3140.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "somos menos que los hombres",
            "start": 3144.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa de la",
            "start": 3147.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con",
            "start": 3149.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "honestidad amor al pueblo y a nuestra",
            "start": 3151.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "patria nos tocar\u00e1 juntas y juntos seguir",
            "start": 3154.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la paz la seguridad y",
            "start": 3158.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atender siempre con humanismo disciplina",
            "start": 3163.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y valor los problemas que tengamos",
            "start": 3167.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "juntas y juntos que",
            "start": 3170.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "enfrentar tengan la certeza que haremos",
            "start": 3172.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3175.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds todav\u00eda m\u00e1s pr\u00f3spero justo e",
            "start": 3177.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "igualitario y Seguiremos engrandeciendo",
            "start": 3181.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la dignidad y el orgullo de ser",
            "start": 3183.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos les seguir\u00e9",
            "start": 3187.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "convocando para seguir apoyando en la",
            "start": 3190.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de grandes proyectos",
            "start": 3193.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos como los trenes de",
            "start": 3195.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pasajeros y m\u00e1s puertos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3197.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "son y van a seguir siendo los tiempos de",
            "start": 3201.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "haza\u00f1as pac\u00edficas del pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 3206.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sus fuerzas",
            "start": 3209.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "armadas les anuncio adem\u00e1s que est\u00e1 en",
            "start": 3212.0,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "el Congreso de La Uni\u00f3n una reforma para",
            "start": 3216.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "garantizar que el salario m\u00ednimo de",
            "start": 3221.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "maestras y maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 3225.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos de enfermeras de soldados",
            "start": 3228.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "marinos y efectivos de la guardia",
            "start": 3232.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nacional el salario m\u00ednimo de soldados",
            "start": 3234.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "marinos y efectivos de la guardia",
            "start": 3238.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nacional sea equivalente de manera",
            "start": 3240.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "progresiva al salario promedio del",
            "start": 3244.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 3246.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Social sepan que vamos a ser un gobierno",
            "start": 3250.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "honesto \u00edntegro que dar\u00e1 orgullo a",
            "start": 3255.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3258.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pueblo termino con lo siguiente como lo",
            "start": 3259.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "hice hace unas semanas en el colegio",
            "start": 3264.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "militar feliciten de mi parte a sus",
            "start": 3268.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "familias como madre y abuela como",
            "start": 3273.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica s s\u00e9 lo que",
            "start": 3277.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "significa tambi\u00e9n el sacrificio que las",
            "start": 3280.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "familias hacen por ustedes y por",
            "start": 3283.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les digo a las familias a sus",
            "start": 3287.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "madres a sus hijos a sus hijas Que sepan",
            "start": 3291.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que tienen hijos e hijas",
            "start": 3296.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "extraordinarios grandiosos en las",
            "start": 3300.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de M\u00e9xico que haremos",
            "start": 3303.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s juntos y juntas cosas",
            "start": 3306.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "extraordinarias porque estamos viviendo",
            "start": 3310.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 3314.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "virtuosos con fuerzas armadas",
            "start": 3315.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "humanistas visionarias y ejemplares que",
            "start": 3319.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vivan las fuerzas armadas que viva",
            "start": 3324.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 3327.92,
            "duration": 26.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3331.85,
            "duration": 22.15
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 3363.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pie de conformidad con el art\u00edculo 143",
            "start": 3373.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del reglamento del ceremonial militar",
            "start": 3377.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cuando los cuerpos de tropa hayan de",
            "start": 3380.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desfilar ante una autoridad lo har\u00e1n en",
            "start": 3382.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "columna de honor",
            "start": 3385.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sujet\u00e1ndose cada arma a las",
            "start": 3386.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "prescripciones de sus reglamentos",
            "start": 3388.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "particulares o a las disposiciones",
            "start": 3390.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "especiales durante esta marcha las",
            "start": 3393.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tropas demuestran su capacidad de",
            "start": 3396.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n disciplina adiestramiento",
            "start": 3398.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "marcialidad y orgullo con la finalidad",
            "start": 3402.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de rendir honores a figuras importantes",
            "start": 3405.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o para conmemorar eventos hist\u00f3ricos",
            "start": 3408.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "significativos",
            "start": 3411.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 3417.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de la guardia nacional",
            "start": 3419.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n un desfile de honor ante la",
            "start": 3421.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional de los Estados",
            "start": 3424.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de",
            "start": 3427.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 3430.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3456.45,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3464.61,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ha Oh",
            "start": 3475.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3480.52,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3486.73,
            "duration": 24.86
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3514.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3517.33,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3532.35,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3556.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ha Oh",
            "start": 3565.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3569.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3577.76,
            "duration": 21.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3601.43,
            "duration": 23.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3624.96,
            "duration": 29.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3626.47,
            "duration": 28.37
        },
        {
            "text": "Oh Oh",
            "start": 3654.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3659.15,
            "duration": 17.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3679.8,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3685.58,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 3698.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonar nuestro Himno Nacional al",
            "start": 3700.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personal civil Se le pide amablemente",
            "start": 3703.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "colocarse en posici\u00f3n de firmes",
            "start": 3705.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3722.34,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3732.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de en la",
            "start": 3735.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ca",
            "start": 3739.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yerra al",
            "start": 3743.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "laer",
            "start": 3751.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al si yo patria",
            "start": 3754.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tues de la paz",
            "start": 3759.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en en el cielo tuerno",
            "start": 3763.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "destino poro de",
            "start": 3766.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Dios m\u00e1s un extra\u00f1o enemigo",
            "start": 3770.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "juar con su",
            "start": 3775.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "plantao bieno Patria querida que cielo",
            "start": 3778.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "conado en cada hijo de Dios un soldado",
            "start": 3783.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "en cada hijo de Dios",
            "start": 3787.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "meic guerra en la",
            "start": 3792.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cera",
            "start": 3797.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y centros la Tierra al sol",
            "start": 3799.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "alud",
            "start": 3810.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se agradece la presencia en esta",
            "start": 3846.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ceremonia de la presidenta",
            "start": 3849.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3851.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 3852.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de los secretarios de la",
            "start": 3855.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "defensa Nacional de Marina de",
            "start": 3858.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3860.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ciudadana del jefe de gobierno de de la",
            "start": 3863.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico de los funcionarios de",
            "start": 3866.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de la defensa nacional y",
            "start": 3868.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de Marina as\u00ed como de la guardia",
            "start": 3870.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional agregados militares navales y",
            "start": 3873.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3875.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generales en situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 3878.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 3880.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "almirantes comisarios jefes capitanes",
            "start": 3881.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales Cadetes personal",
            "start": 3885.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica",
            "start": 3888.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 3891.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fuerza \u00e1rea mexicana armada de M\u00e9xico y",
            "start": 3893.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Guardia nacional as\u00ed como representantes",
            "start": 3897.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 3899.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "siguieron por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 3902.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "redes sociales que tengan todos una",
            "start": 3904.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3907.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3915.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3921.37,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3934.71,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "la presidenta de M\u00e9xico se dirige a las",
            "start": 3943.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escoltas de bandera para despedirse de",
            "start": 3946.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 3948.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 3971.599,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3982.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "samos ch",
            "start": 3984.559,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "escuela naval militar y del colegio del aire la presidenta de la Rep\u00fablica y comandantes Suprema de las fuerzas armadas pasar\u00e1 revista las tropas que integran el dispositivo de honores la banda de m\u00fasica y el coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional interpretar\u00e1n la marcha militar revista presidencial [M\u00fasica] pas\u00f3n sobre el Templo del val\u00f3n noo la nuestra Dead compromiso y [M\u00fasica] deci\u00f3n ofrenda su vida por la patria con con suasi\u00f3n [M\u00fasica] soer [M\u00fasica] protegiendo laaz [M\u00fasica] fuercia compromiso y [M\u00fasica] la patria con horror fuerzas saladas conen la mis salvando conosa por M\u00e9xico su coraz\u00f3n con veneras nuas almas cumen laes al mos y poric su cor al defenderlo con veneraci\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] su raz\u00f3n y voluntad se reflejan en su actuad al pelear con dignidad alcanzando el ideal son mujeres y hombres fieles en la no seen jam\u00e1s en el frente luchar\u00e1n siempre firmes sin [M\u00fasica] claudicar hijos patriotismo [M\u00fasica] defendiendo la naci\u00f3n marcha con determinaci\u00f3n en la guerra V protegiendo la libertad nua patria ser\u00e1 grande cas [M\u00fasica] son ejemplo de [M\u00fasica] valoro deber protegiendo la naci\u00f3n nuestra lealtad compromiso y deci\u00f3n segido por la patria conor con su trans pasi\u00f3n son ejemplo [M\u00fasica] deoro de protendo la naci\u00f3n nuestra con miso y decisi\u00f3n Fran suid por la patria conor fuerzas armadas comen la de salvando por M\u00e9xico su coraz\u00f3n para defenderlo con veneras puas salvadas la misi\u00f3nes salv con Grand y por M\u00e9xico su a defender la conaci\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes a la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante Suprema de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] H [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] [M\u00fasica] es una tradici\u00f3n en las fuerzas armadas de M\u00e9xico realizar una ceremonia de salutaci\u00f3n en la cual integrantes del ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y actualmente de la guardia nacional realizar el saludo militar como la m\u00e1s grande muestra de respeto subordinaci\u00f3n y lealtad a la instituci\u00f3n que representa la titular del poder ejecutivo como comandante Suprema de las fuerzas armadas por lo anterior los funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como los comandantes del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza \u00e1rea mexicana realizar\u00e1n el saludo a la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante Suprema de las fuerzas armadas general de divisi\u00f3n de Estado Mayor rubias L\u00f3pez subsecretario de la defensa nacional almirante cuerpo general diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 barradas cobos subsecretario de Marina general de divisi\u00f3n de Estado Mayor Enrique Mart\u00ednez L\u00f3pez oficial mayor de la secretar\u00eda de la defensa nacional almirante cuerpo general diplomado de Estado Mayor Francisco Guillermo escares oficial mayor de Marina general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos Inspector y contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante cuerpo general diplomado de Estado Mayor Gerardo de Jes\u00fas Toledo Guzm\u00e1n Inspector y contralor general de Marina general de brigada diplomado de Estado Mayor Arturo Coronel flores jefe del Estado Mayor conjunto de la defensa nacional almirante Infanter\u00eda de Marina paracaidista diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Manuel Salinas P\u00e9rez jefe del Estado Mayor general de la armada general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Norberto Cort\u00e9s Rodr\u00edguez comandante del ej\u00e9rcito mexicano vicealmirante cuerpo general diplomado de Estado Mayor Alfredo Ram\u00f3n enriquez Delgado comandante del cuartel general del alto mando de la armada general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo \u00d3scar r\u00e9 Rubio S\u00e1nchez comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana en representaci\u00f3n de la mujer en las fuerzas armadas realizar\u00e1n la salutaci\u00f3n a la por el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional la general brigadier justicia militar y licenciada Mariana de la cruz S\u00e1nchez teniente coronel m\u00e9dico cirujano Liliana de Jes\u00fas bonola Gallardo capit\u00e1n primero fuerza a\u00e9rea de Estado Mayor Cecilia cristel Castillo Guerrero soldado auxiliar oficinista evely carina barrio solvera y agente itel Karina Valencia Camacho por la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico contra almirante del servicio de administraci\u00f3n e intendencia naval maestra en administraci\u00f3n p\u00fablica ma Patricia Camacho Reyes capit\u00e1n de nav\u00edo del servicio de sanidad naval m\u00e9dico cirujano naval paracaidista Laura Serrano Salinas Teniente de corbeta del servicio docente naval licenciada en educaci\u00f3n f\u00edsica M\u00f3nica Alejandra Jim\u00e9nez muro tercer maestre del servicio de administraci\u00f3n e intendencia naval Ana Cristina Hern\u00e1ndez Ram\u00edrez y Marinero del servicio de administraci\u00f3n e intendencia naval ni Gisel mercado flores se hace una respetuosa invitaci\u00f3n a la presidenta de M\u00e9xico y funcionarios que la acompa\u00f1an Para ocupar su lugar en el presidium c\u00f3 sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia de salutaci\u00f3n de las fuerzas armadas y Guardia nacional la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante Suprema de las fuerzas armadas doctora Claudia [Aplausos] shdo integran el presidio el general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional [Aplausos] almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles secretario de Marina y alto mando de la armada de [Aplausos] M\u00e9xico licenciada rosela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n maestro Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico maestro Omar Garc\u00eda harfu secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana as\u00ed como funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de comandantes de regiones militares navales y a\u00e9reas y fuerzas navales coordinadores estatales de la guardia nacional agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n de retiro generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] el almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1 uso de la palabra M\u00e9xico contin\u00faa haciendo historia desde hace 200 a\u00f1os gualupe Victoria Benem\u00e9rito de la patria fue declarado el primer presidente de M\u00e9xico entonces nuestra naci\u00f3n inici\u00f3 una traves\u00eda hacia la democracia la libertad la soberan\u00eda y el respeto a la voluntad ciudadana la transformaci\u00f3n contin\u00faa y la victoria de nuestro pueblo se ha hecho presente el M\u00e9xico de hoy es testigo de uno de los cambios m\u00e1s significativos y trascendentales en la historia de la vida nacional ha sido vestida la primera mujer de nuestro pa\u00eds con la Banda presidencial y con ello ASUME el encargo de comandanta Suprema de las fuerzas armadas la doctora Claudia sh pardo la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico rinde honores a nuestra comandanta le presenta sus respetos y subordinaci\u00f3n con ello respalda y rea su absoluto apoyo a la decisi\u00f3n de nuestro pueblo doctora Claudia shdo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas general Ricardo trevilla tejo Secretario de Defensa nacional distinguidos integrantes del presidium autoridades de los tres ordenes de gobierno soldados y marinos guardias nacionales integrantes de las fuerzas armadas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada de M\u00e9xico y Guardia nacional invitados especiales representantes de los medios de comunicaci\u00f3n queridas familias mexicanas como pa\u00eds somos Herederos de Gloriosos episodios hist\u00f3ricos que entra\u00f1as las luchas nacionales en defensa de sus m\u00e1s altos intereses por ello el destino de la patria es un deber absoluto de cada ciudadana y Cada ciudadano la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico ha acompa\u00f1ado a nuestra Patria en la defensa de sus ideales por m\u00e1s de dos siglos colmados de lealtad y entrega cada etapa de la vida nacional en la que esta instituci\u00f3n ha sido part\u00edcipe le ha permitido forjar una historia de confianza de lazos indisolubles de amor a nuestro pueblo estimada ciudadan\u00eda la voz de nuestro pueblo ha sido escuchada las y los mexicanos han decidido tomar las riendas de la naci\u00f3n porque en una aut\u00e9ntica democracia solo a ellos les corresponde hacer valer los encargos de la patria en esta nueva traves\u00eda hacia la continuidad de la transformaci\u00f3n la armada de M\u00e9xico ha sido convocada a sumarse una vez m\u00e1s a esta gran causa por tanto habremos de trabajar en favor de los leg\u00edtimos intereses del pueblo de M\u00e9xico el bienestar y progreso del pueblo ser\u00e1 el centro de todos nuestros esfuerzos como principio vital habremos de acompa\u00f1ar al pa\u00eds hacia la paz la seguridad y la libertad Seguiremos por tanto enarbolando los principios de honor deber lealtad y Patriotismo y con ellos el de la honestidad y el amor a la patria con miras hacia el futuro nuestro principal objetivo ser\u00e1 continuar trabajando por y para los mexicanos como la armada que siempre hemos sido cercana solidaria honesta institucional y altamente estrat\u00e9gica pero tambi\u00e9n como una Armada que reafirma su irrestricto respeto a los derechos humanos y un mayor impulso la perspectiva de g\u00e9nero para la igualdad sustantiva una Armada decidida a consolidar hoy m\u00e1s que nunca la participaci\u00f3n cada vez m\u00e1s destacada de la mujer en nuestras filas Seguiremos siendo una instituci\u00f3n comprometida con el esfuerzo nacional para garantizar el porvenir de las actuales y futuras generaciones doctora Claudia sheng un pardo comandanta Suprema de las fuerzas armadas en nombre de quienes integramos la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico reciban nuestras m\u00e1s sinceras felicitaciones hoy la naci\u00f3n entera se Libra este momento transcendental como primera mujer presidente toma usted el tim\u00f3n desde nuestro buque un hecho que habr\u00e1 de quedar en la historia de la naci\u00f3n y que vive ya en el coraz\u00f3n de las y los mexicanos el pueblo no se equivoca y ha expresado su voluntad de manera personal agradezco su designaci\u00f3n al conferir el encargo como secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico s\u00e9 que su decisi\u00f3n entr adem\u00e1s de su confianza una gran responsabilidad para con nuestra naci\u00f3n un compromiso sublime y noble pero tambi\u00e9n de grandes desaf\u00edos un compromiso que siempre tendr\u00e1 de mi parte lealtad y arduo trabajo inquebrantable determinaci\u00f3n y entrega absoluta Perm\u00edtame ratificar ante usted y ante la naci\u00f3n mi juramento patrio un juramento que implica ofrendar hasta la vida misma Si fuera necesario Bajo su digno mando estar\u00e9 a la altura de los ideales que este tiempo de cambio y sobre so todo a la altura de las necesidades de nuestro pa\u00eds tiene ante usted un contingente representativo de nuestras tropas y tripulaciones manifest\u00e1ndole nuestro respeto y subordinaci\u00f3n en calidad de comandanta Suprema al igual que usted quienes portamos el uniforme naval tenemos como \u00fanica m\u00e1s noble misi\u00f3n servir a M\u00e9xico nuestra ruta a seguir es y siempre ser\u00e1 el impulso del poder mar\u00edtimo la defensa de nuestra soberan\u00eda la seguridad nacional y el fiel cumplimiento de las misiones encomendadas todo ello para el bienestar de la sociedad mexicana este nuevo liderazgo de las fuerzas armadas que usted representa entra\u00f1a la fuerza de la igualdad de la raz\u00f3n de la democracia y sobre todo la fuerza de nuestro amor por M\u00e9xico tenemos por tanto significativos retos toda vez que no solo estamos llamados a preservar y custodiar todo lo alcanzado y lo que por herencia hist\u00f3rica nos han sido conferido sino que tenemos el alto encargo de continuar y consolidar con tan gran legado de justicia social y apoyo a las y los mexicanos para tan gloriosa encomienda nuestro pa\u00eds cuenta con la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico cuenta con nuestra inquebrantable lealtad y probada institucionalidad cuenta con hombres y mujeres navales mercantes y personal civil de la Secretar\u00eda de Marina Centinelas de la patria custodios de los ideales de los sentimientos y las voluntades de nuestra naci\u00f3n de Cara a la modernidad con una visi\u00f3n hacia el futuro desde una perspectiva mar\u00edtima tenga la seguridad que desde el mar aire y tierra actuaremos en todo momento bajo el principio democr\u00e1tico de la subordinaci\u00f3n del poder militar al poder civil con justicia subordinaci\u00f3n y sobre todo con honradez nos mantendremos atentos al llamado de la patria pero para atender con acciones sus necesidades y para hacer realidad cada uno de los proyectos que nos sean encomendados mi comandanta Suprema Bajo su mando navegaremos juntos respondiendo siempre al llamado de la gente de mar en la de la poblaci\u00f3n civil para salvaguardar su vida y sus intereses sus actividades proteger el medio ambiente marino y garantizar la soberan\u00eda nacional como primer escudo de la naci\u00f3n habremos de impulsar los mares puertos y aeropuertos mexicanos Adem\u00e1s del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec como principales potenciadores del bienestar y desarrollo sustentable de M\u00e9xico convirtiendo a nuestra naci\u00f3n en un actor protag\u00f3nico a nivel mundial A partir de su naturaleza geopol\u00edtica somos un pa\u00eds bioce\u00e1nico bip peninsular con 5100 127 km cu de territorio insular 11,122 km de franja costera y m\u00e1s de 3 millones de kilm cuad de zona econ\u00f3mica exclusiva Somos la novena del mundo somos un pa\u00eds con 17 estados costeros donde habita el 41 por de la poblaci\u00f3n y cerca del 43 del producto interno bruto se genera en esos estados somos una naci\u00f3n privilegiada de un poder mar\u00edtimo nacional representado por sus intereses mar\u00edtimos que son fundamentales para el desarrollo econ\u00f3mico el bienestar del pueblo y cuya gesti\u00f3n es clave para el aprovechamiento sostenible y sustentable pero no hay desarrollo sin seguridad es el poder naval el garante para protegerlo con base en las capacidades de la armada por lo que su apoyo resulta imprescindible para potenciar el poder mar\u00edtimo Nacional para la defensa seguridad y desarrollo nacional as\u00ed enfilamos nuestra proa hacia la victoria del M\u00e9xico de la esperanza del bienestar social y de la inclusi\u00f3n Muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra el general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional doctora Claudia ch pardo presidenta de los Estados Unidos Mexicanos Y a partir de este momento como una contribuci\u00f3n que hace la secretar\u00eda de la defensa nacional a la pol\u00edtica p\u00fablica de posicionamiento de la mujer y a su valiosa contribuci\u00f3n que hace a este pa\u00eds comandanta Suprema de las fuerzas armadas licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico maestro Omar Garc\u00eda harfuch secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana maestro Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito Armada fuerza a\u00e9rea y guard nacional en activo y en retiro agregados de defensa militares a\u00e9reos y navales acreditados en nuestro pa\u00eds respetables familias que nos acompa\u00f1an invitados especiales representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas todas las mexicanas y mexicanos fuimos testigos de un acto que constituy\u00f3 un hito en la historia patria ya que orgullosamente presenciamos la toma de posesi\u00f3n de la primera mujer jefa de estado que guiar\u00e1 el destino del pa\u00eds para los soldados de la Rep\u00fablica este orgullo se enaltece Porque adem\u00e1s la doctora Claudia Shin bardo es la primera mujer comandanta Suprema de las fuerzas armadas mexicanas hecho in\u00e9dito en nuestro devenir y motivo por el cual nos encontramos reunidos para realizar la salutaci\u00f3n oficial militar tradici\u00f3n que se realiza cuando se ASUME el mando de tropas y qu\u00e9 mejor escenario que este imponente campo deportivo militar Marte activo de la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la naci\u00f3n desde 1937 designado por el general Joaqu\u00edn Amaro Dom\u00ednguez destacado militar que en la etapa posrevolucionaria impuls\u00f3 la educaci\u00f3n militar en la instituci\u00f3n del ej\u00e9rcito salutaci\u00f3n que realizamos con el \u00e1varo patrio que ondea majestuosamente ante nosotros al que los soldados pilotos marinos y guardias nacionales le Juramos lealtad desde el primer d\u00eda que ingresamos al servicio de las armas y ante el que hoy iamos esa lealtad institucional a nuestra presidenta y comandanta Suprema de de ah\u00ed la relevancia de este acto trascendental en el que las mujeres y hombres que integramos el Instituto armado reafirmamos tambi\u00e9n nuestro firme compromiso con el pueblo de M\u00e9xico representado en la legitimidad de la doora Claudia Shane bardo elegida presidenta de M\u00e9xico por millones de mexicanas y mexicanos en este punto quiero destacar que la lealtad y el compromiso con El Ejecutivo de la naci\u00f3n y con las instituciones est\u00e1n arraigadas en el gen de cada militar afirmaci\u00f3n innegable que se ha escrito en el devenir nacional mediante acciones palpables que van desde hechos heroicos hasta el apoyo a la sociedad ante cualquier tipo de necesidad como lo hacemos precisamente ahora en el Estado de Guerrero con m\u00e1s de 7000 elementos e innumerables pertrechos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional para aplicar los planes dn3 e y gna por el paso del hurac\u00e1n joh amable auditorio los soldados de la Rep\u00fablica nos sentimos privilegiados de formar parte de una instituci\u00f3n que surgi\u00f3 del movimiento social revolucionario para el sostenimiento de la Democracia para la defensa del pueblo y sus derechos y para garantizar la permanencia del estado mexicano este es nuestro origen y del cual nos sentimos orgullosos adem\u00e1s estos son los preceptos que que desde siempre han guiado el rumbo de las fuerzas armadas y a los que hay que A\u00f1adir la subordinaci\u00f3n total al poder civil ideales con los que Seguiremos manteniendo el \u00edmpetu y la entereza para afrontar los retos y desaf\u00edos que se presenten en nuest en este nuevo camino que estamos comenzando postulados que ahora se ven enaltecidos debido a la enorme participaci\u00f3n de las mujeres en la vida p\u00fablica del pa\u00eds Ya que en el instituto armado desde la revoluci\u00f3n mexicanas ellas han desempe\u00f1ado un papel por dem\u00e1s determinante ejemplo de ello son Amelia Robles quien se disfraz\u00f3 de hombre para poder combatir con las tropas revolucionarias Adela belarde conocida como La Adelita quien inicialmente se desempe\u00f1\u00f3 como enfermera en el movimiento revolu ionario Carmen Alan\u00eds quien se levant\u00f3 en armas en casas grandes y particip\u00f3 en la toma de Ciudad Ju\u00e1rez Rosa Bobadilla quien se enrol\u00f3 en las fuerzas zapatistas y destac\u00f3 por su liderazgo en batalla y dolores Jim\u00e9nez quien fue defensora de los derechos de las mujeres solo por citar algunas ellas lucharon por construir un mejor pa\u00eds desde entonces las mujeres han sido parte fundamental de las fuerzas armadas abri\u00e9ndose camino con esfuerzo talento y perseverancia fue as\u00ed que en 1938 dieron un paso trascendental con la apertura de la Escuela Militar de enfermeras y posteriormente en los a\u00f1os 70s con el ingreso a la escuela m\u00e9dico militar de transmisiones y de odontolog\u00eda a inicio de este Milenio se impuls\u00f3 a\u00fan m\u00e1s la participaci\u00f3n de la mujer al integrarse a diversos planteles que eran considerados solo para hombres como el heroico colegio militar colegio del aire Escuela Militar de ingenieros y escuela superior de guerra por lo que respecta a la administraci\u00f3n que acaba de concluir se dio otro gran impulso al incorporarse a las armas de combate de Infanter\u00eda caballer\u00eda Y blindada contando actualmente con 14 oficiales y 278 elementos de tropa adem\u00e1s de 494 Cadetes en formaci\u00f3n las que suman se suman a las 4790 mujeres que integran las fuerzas armadas de tierra aire y Guardia nacional con lo que se ha consolidado su participaci\u00f3n en toda la estructura por ello Ahora nos toca dar un paso m\u00e1s al frente gener\u00e1ndole las condiciones propicias para que puedan ejercer el mando de tropas en todos los niveles y conduzcan por igual a hombres y mujeres en todas las actividades del quehacer militar esta ser\u00e1 una prioridad en el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional como lo se\u00f1al\u00e9 en la ceremonia de toma de posesi\u00f3n de la secretar a mi cargo doctora Claudia shinan pardo presidenta de la Rep\u00fablica y comandanta Suprema de las fuerzas armadas en este nuevo episodio de Gran trascendencia para los mexicanos los militares nos encontramos motivados para como usted no lo se\u00f1al\u00f3 en el heroico colegio militar el 10 de septiembre atender con humanismo disciplina y valor los retos que tengamos que afrontar motivaci\u00f3n que se desprende del gran honor que sentimos al ser guiados por primera vez por una comandanta Suprema que nos hace recordar al general humanista Felipe \u00c1ngeles cuya empat\u00eda por su semejantes le asignaron un lugar preponderante en la historia militar prueba de ello Es que en el segundo d\u00eda de su mandato usted tom\u00f3 acciones inmediatas asistiendo al Estado de Guerrero en el que lamentablemente con nacionales atraviesan momentos de dificultad por el hurac\u00e1n joh y donde se encuentran las tropas desplegadas ayudando a la poblaci\u00f3n muestra de su esencia social que compartimos puede estar segura que acorde con sus instrucciones continuaremos atendiendo cualquier contingencia que se presente y aportando a la naci\u00f3n en la construcci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas carreteras hospitales y todo tipo de obra que contribuyan al Progreso del pa\u00eds estamos preparados para desempe\u00f1ar nuestras misiones sustantivas y seguir siendo elementos estrat\u00e9gicos en el desarrollo de infraestructura en los proyectos prioritarios de su gobierno y en la seguridad por supuesto tenga la certeza que este saludo que lo que le otorgan los mandos militares as\u00ed como todos los soldad soldados pilotos y marinos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Guardia nacional y de la armada de M\u00e9xico lleva consigo el respaldo y la motivaci\u00f3n plena para impulsar su proyecto de naci\u00f3n que estamos seguros y har\u00e1 el pa\u00eds hacia mejores Horizontes porque estamos convencidos que Bajo su liderazgo y gu\u00eda Seguiremos contribuyendo al bienestar de los mexicanos le refrendamos nuestro profundo respeto nuestra firme lealtad y total disposici\u00f3n para caminar juntos con usted en su elevada encomienda con responsabilidad compromiso y amor al pueblo de M\u00e9xico como bien me lo instruy\u00f3 en mi nombramiento como secretario de la defensa nacional Muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas doctora Claudia Shin bardo [Aplausos] muy buenos d\u00edas general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles secretario de Marina altos mandos del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional as\u00ed como de la armada de M\u00e9xico agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n de retiro generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional Es un honor dirigirme ante ustedes hombres y mujeres de las fuerzas armadas de nuestro pa\u00eds M\u00e9xico es un pa\u00eds extraordinario maravilloso principalmente por su pueblo generoso solid alegre libertario resistente Rebelde honesto y sabio tenemos or\u00edgenes como mexicanos y mexicanas en civilizaciones que se remontan a m\u00e1s de 3000 a\u00f1os que dieron al mundo conocimientos y formas de organizaci\u00f3n y desarrollo con valores profundos que nos arropan y engrandecen como na somos probablemente el \u00fanico o de los pocos pa\u00edses en el mundo que han vivido tambi\u00e9n cuatro transformaciones profundas que han moldeado nuestra historia hasta llegar a ser lo que somos la independencia que inicia en 1810 con el grito de Miguel Hidalgo y Costilla padre de nuestra patria 21 se consuma la independencia pero no es sino hasta 1824 justamente hace 200 a\u00f1os que se establece la Rep\u00fablica con su primer presidente Guadalupe Victoria la segunda transformaci\u00f3n que inici\u00f3 poco m\u00e1s de 30 a\u00f1os m\u00e1s tarde despu\u00e9s de haber vivido la intervenci\u00f3n estadounidense y haber perdido la la mitad de nuestro territorio encabezada por Benito Ju\u00e1rez y los liberales mexicanos esta segunda transformaci\u00f3n represent\u00f3 la separaci\u00f3n entre la iglesia y el estado y una nueva constituci\u00f3n la de 1857 los liberales mexicanos tambi\u00e9n junto al pueblo de M\u00e9xico combatieron la intervenci\u00f3n francesa para lograr la segunda independencia recordamos a los j\u00f3venes de aquella \u00e9poca que trascienden hasta nuestros d\u00edas Los ni\u00f1os h\u00e9roes cadetes del Colegio Militar que dieron su vida para defender a la patria tambi\u00e9n al General Ignacio Zaragoza en la gloriosa batalla de Puebla contra el ej\u00e9rcito franc\u00e9s que dec\u00eda a los combatientes tenemos enfrente al mejor ej\u00e9rcito del mundo pero nosotros somos los mejores hijos de M\u00e9xico la tercera transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n Mexicana Inicia con el Plan de San Luis cuando Francisco y Madero llama tomar las armas al pueblo de M\u00e9xico para derrotar la dictadura de Porfirio D\u00edaz Madero llega a la presidencia despu\u00e9s de meses de insurgencia pero poco m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s es derrocado y asesinado junto al presidente Pino Su\u00e1rez por un golpe de estado perpetrado por Victoriano Huerta de todos los gobernadores de aquel tiempo solo hay uno que no acept\u00f3 ese golpe de estado el entonces gobernador de Coahuila estado natal de Madero Venustiano Carranza el 19 de febrero de 1913 el congreso del estado de public\u00f3 un c\u00e9lebre decreto en el que desconoc\u00eda al usurpador Victoriano Huerta y facultaba venostiano Carranza para crear una Fuerza Armada y restablecer la democracia y el orden constitucional Ese es justamente el origen del ej\u00e9rcito mexicano de las fuerzas armadas 7 a\u00f1os m\u00e1s tarde del inicio de la Revoluci\u00f3n el ej\u00e9rcito de hombres y tambi\u00e9n de mujeres triunf\u00f3 no podemos olvidar a los cadetes del Colegio Militar que acompa\u00f1aron a Madero entre el castillo de Chapultepec y el Palacio Nacional defendiendo a su presidente y a la democracia en el inicio de lo que se conoci\u00f3 como la Decena Tr\u00e1gica o al general Felipe \u00c1ngeles uno de los grandes humanistas que dijo hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero de infinitamente precioso que todos debemos defender la vida Esto significa que las fuerzas armadas mexicanas vienen de una revoluci\u00f3n social vienen de la lucha por la democracia de la defensa del pueblo mismo por sus derechos por la justicia social contra un golpe de estado es decir las instituciones de la defensa nacional y la Marina tienen un origen popular y este se ha mantenido hasta nuestra fecha y eso no solo es un orgullo sino que es una fortuna para M\u00e9xico para nuestro pa\u00eds en el 2018 el pueblo por la v\u00eda pac\u00edfica y electoral dispuso Iniciar una nueva transformaci\u00f3n pac\u00edfica que inici\u00f3 con el entonces presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez con \u00e9l llegaron nuevos derechos sociales y Obras P\u00fablicas estrat\u00e9gicas para el desarrollo del pa\u00eds as\u00ed como la guardia nacional que se cre\u00f3 para proteger al pueblo de M\u00e9xico y construir paz y seguridad a esta era le llamamos la cuarta transformaci\u00f3n y tiene una forma de pensamiento el humanismo mexicano que en esencia Busca la prosperidad compartida erradicando la corrupci\u00f3n y enalteciendo la grandeza cultural de M\u00e9xico las fuerzas armadas han acompa\u00f1ado y nos seguir\u00e1n acompa\u00f1ando Leal y patri\u00f3tico al pueblo de M\u00e9xico y a la naci\u00f3n desempe\u00f1ando sus tareas fundamentales defender la integridad la independencia la soberan\u00eda de la naci\u00f3n garantizar la seguridad interior y hoy la seguridad p\u00fablica auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en Casos de necesidades p\u00fablicas realizar acciones c\u00edvicas y Obras sociales que tiendan al Progreso del pa\u00eds y en caso de desastre prestar ayuda para el mantenimiento del orden auxilio de las personas sus bienes y la reconstrucci\u00f3n de sus zonas afectadas en una tarea m\u00e1s para la secretar\u00eda de la defensa nacional hace unos se public\u00f3 la reforma constitucional que establece a la guardia como parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica para los que critican que esto es militarizaci\u00f3n es totalmente falso en nuestro pa\u00eds no hay estado de excepci\u00f3n no hay violaciones a los Derechos Humanos lo que hay es m\u00e1s democracia m\u00e1s libertades y Estado de derecho adem\u00e1s La comandanta Suprema de las fuerzas armadas es electa por voto popular es una Civil orgullosamente las fuerzas armadas mexicanas tienen una tradici\u00f3n civilista esto significa que honrosa y lealmente las fuerzas armadas Siempre han obedecido al mando civil como lo establece la Constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos como como lo he dicho en otras ocasiones tengan la certeza que nuestro origen humanista por el profundo respeto que tengo a nuestras fuerzas armadas nunca emitir\u00e9 orden alguna que vulnere el orden constitucional o los Derechos Humanos del pueblo de M\u00e9xico hace solo unos d\u00edas dos d\u00edas jur\u00e9 como presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos es la primera vez es que M\u00e9xico tiene una mujer presidenta y por tanto una comandanta Suprema de las fuerzas armadas ello tambi\u00e9n refleja la profunda transformaci\u00f3n que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds las fuerzas armadas tambi\u00e9n han visto m\u00e1s mujeres participar en todos los \u00e1mbitos y estoy segura que seguir\u00e1 as\u00ed porque las mujeres tenemos capacidad voluntad y no somos menos que los hombres en esta nueva etapa de la transformaci\u00f3n con honestidad amor al pueblo y a nuestra patria nos tocar\u00e1 juntas y juntos seguir fortaleciendo la paz la seguridad y atender siempre con humanismo disciplina y valor los problemas que tengamos juntas y juntos que enfrentar tengan la certeza que haremos de M\u00e9xico un pa\u00eds todav\u00eda m\u00e1s pr\u00f3spero justo e igualitario y Seguiremos engrandeciendo la dignidad y el orgullo de ser mexicanas y mexicanos les seguir\u00e9 convocando para seguir apoyando en la construcci\u00f3n de grandes proyectos estrat\u00e9gicos como los trenes de pasajeros y m\u00e1s puertos en nuestro pa\u00eds son y van a seguir siendo los tiempos de haza\u00f1as pac\u00edficas del pueblo de M\u00e9xico y sus fuerzas armadas les anuncio adem\u00e1s que est\u00e1 en el Congreso de La Uni\u00f3n una reforma para garantizar que el salario m\u00ednimo de maestras y maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica de m\u00e9dicos de enfermeras de soldados marinos y efectivos de la guardia nacional el salario m\u00ednimo de soldados marinos y efectivos de la guardia nacional sea equivalente de manera progresiva al salario promedio del Instituto Mexicano del Seguro Social sepan que vamos a ser un gobierno honesto \u00edntegro que dar\u00e1 orgullo a nuestro pueblo termino con lo siguiente como lo hice hace unas semanas en el colegio militar feliciten de mi parte a sus familias como madre y abuela como presidenta de la Rep\u00fablica s s\u00e9 lo que significa tambi\u00e9n el sacrificio que las familias hacen por ustedes y por M\u00e9xico les digo a las familias a sus madres a sus hijos a sus hijas Que sepan que tienen hijos e hijas extraordinarios grandiosos en las fuerzas armadas de M\u00e9xico que haremos adem\u00e1s juntos y juntas cosas extraordinarias porque estamos viviendo tiempos virtuosos con fuerzas armadas humanistas visionarias y ejemplares que vivan las fuerzas armadas que viva M\u00e9xico Muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ponerse de pie de conformidad con el art\u00edculo 143 del reglamento del ceremonial militar cuando los cuerpos de tropa hayan de desfilar ante una autoridad lo har\u00e1n en columna de honor sujet\u00e1ndose cada arma a las prescripciones de sus reglamentos particulares o a las disposiciones especiales durante esta marcha las tropas demuestran su capacidad de organizaci\u00f3n disciplina adiestramiento marcialidad y orgullo con la finalidad de rendir honores a figuras importantes o para conmemorar eventos hist\u00f3ricos significativos los integrantes de las fuerzas armadas as\u00ed como de la guardia nacional realizar\u00e1n un desfile de honor ante la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] ha Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ha Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] Oh Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] de en la ca yerra al laer al si yo patria tues de la paz en en el cielo tuerno destino poro de Dios m\u00e1s un extra\u00f1o enemigo juar con su plantao bieno Patria querida que cielo conado en cada hijo de Dios un soldado en cada hijo de Dios meic guerra en la cera y centros la Tierra al sol alud se agradece la presencia en esta ceremonia de la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas de los secretarios de la defensa Nacional de Marina de gobernaci\u00f3n y de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana del jefe de gobierno de de la Ciudad de M\u00e9xico de los funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de la guardia nacional agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n de retiro generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano fuerza \u00e1rea mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de las redes sociales que tengan todos una excelente tarde [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] la presidenta de M\u00e9xico se dirige a las escoltas de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio se\u00f1ora presidenta samos ch",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0l2_V2AIL283c6Lxos-_Cb",
    "playlist_title": "Giras nacionales presidenta Claudia Sheinbaum",
    "published_time_text": "Streamed 13 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:19.035161"
}