{
    "video_id": "JvqHB_50Gvk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JvqHB_50Gvk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD438NeK8jWGP-gvMqWD-LCFWEcjg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JvqHB_50Gvk",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n del Corredor Interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec, desde Mat\u00edas Romero, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 2916,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "evento supervisi\u00f3n del corredor",
            "start": 0.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico delmo de Tehuantepec",
            "start": 2.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Mat\u00edas Romero el presidente",
            "start": 6.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 8.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 10.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 16.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Obrador lo",
            "start": 17.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la virtual presidenta electa",
            "start": 19.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos doctora",
            "start": 22.56,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 25.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 27.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 32.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de Oaxaca Salom\u00f3n jarac",
            "start": 34.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Cruz el gobernador constitucional del",
            "start": 39.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Estado de Veracruz cuitlagua Garc\u00eda",
            "start": 43.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez el secretario de Marina",
            "start": 49.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 52.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "dur secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 58.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "territorial y urbano Rom\u00e1n meer",
            "start": 61.359,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el director general del corredor",
            "start": 67.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del hmo de Tehuantepec",
            "start": 69.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "almirante Raimundo Pedro Morales",
            "start": 72.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles La subsecretaria de ordenamiento",
            "start": 77.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "territorial y Agrario de la Secretar\u00eda",
            "start": 80.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de Desarrollo Agrario y territorial y",
            "start": 83.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "urbano Edna Vega Rangel",
            "start": 85.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 88.65,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 92.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 94.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 96.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 99.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "falcona Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 102.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 105.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 107.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 109.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 112.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar",
            "start": 117.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 126.399,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 129.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n",
            "start": 131.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "jarac",
            "start": 134.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Cruz con su",
            "start": 143.879,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "permiso querido presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 148.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 152.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Obrador querida presidenta Claudia",
            "start": 153.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cheum Es un honor para el pueblo de",
            "start": 157.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca recibirles y darle la m\u00e1s c\u00e1lida",
            "start": 161.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y cordial",
            "start": 165.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bienvenida en este emblem\u00e1tico lugar del",
            "start": 167.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec y en esta gran",
            "start": 171.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "coyuntura hist\u00f3rica les saludamos Con",
            "start": 174.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "amor y con esperanza",
            "start": 178.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con la esperanza que ustedes han",
            "start": 180.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sembrado en el alma de tantos millones",
            "start": 183.4,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de mexicanos y mexicanas y con la luz",
            "start": 186.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se ha abierto para aquellos que en",
            "start": 190.879,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "medio de la desigualdad ha sabido",
            "start": 193.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "provocar esta",
            "start": 196.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tan",
            "start": 198.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anhelada aqu\u00ed en el entra\u00f1able municipio",
            "start": 200.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de Mat\u00edas Romero junto a la estaci\u00f3n de",
            "start": 204.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ferrocarril que un d\u00eda fue solo un sue\u00f1o",
            "start": 207.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "visionario la tierra donde luch\u00f3",
            "start": 211.4,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Demetrio Vallejo hoy presenciamos por",
            "start": 214.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia de nuestro",
            "start": 218.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los inicios de una sucesi\u00f3n basada",
            "start": 221.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en la afinidad a un proyecto en la",
            "start": 225.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "lealtad en la congruencia y sobre todo",
            "start": 229.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en el amor al pueblo y como ejemplo y",
            "start": 232.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "resultado de ese proyecto",
            "start": 235.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "transformador tambi\u00e9n hoy atestiguan El",
            "start": 238.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Avance y la evoluci\u00f3n de una obra que",
            "start": 242.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "representa el renacimiento del",
            "start": 245.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ferrocarril y del sur de M\u00e9xico que",
            "start": 248.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "simboliza la recuperaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 251.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la dignidad y la esperanza de nuestras",
            "start": 255.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunidades y as\u00ed como la historia de",
            "start": 258.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este lugar no puede desligarse de las",
            "start": 261.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "v\u00edas del tren tampoco Oaxaca podr\u00e1 nunca",
            "start": 263.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "desligarse del car y delegado que nos ha",
            "start": 268.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "brindado el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 272.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y por eso nos da mucho",
            "start": 275.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "gusto que sea precisamente una compa\u00f1era",
            "start": 279.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 283.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 284.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Claudia quien asuma la estafeta y haya",
            "start": 286.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "logrado refrendar el apoyo el amor y la",
            "start": 290.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "confianza del pueblo de Oaxaca y de",
            "start": 295.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia com\u00fa sabemos que es usted",
            "start": 297.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una mujer de una sola pieza Con",
            "start": 302.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "principios y valores humanistas y con su",
            "start": 305.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "liderazgo Seguiremos avanzando en la",
            "start": 309.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ruta del bienestar y de la prosperidad",
            "start": 313.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "compartida en Oaxaca estamos listas y",
            "start": 315.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "listos para caminar con usted y",
            "start": 319.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arla en la construcci\u00f3n del",
            "start": 321.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 324.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 328.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como so\u00f1aron el presidente Ju\u00e1rez y",
            "start": 329.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Mat\u00edas Romero este ferrocarril que fue",
            "start": 333.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "concebido como un heraldo del Progreso",
            "start": 336.759,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se convierta en el tren de la reparaci\u00f3n",
            "start": 340.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de nuestros pueblos que as\u00ed",
            "start": 343.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como este proyecto y otros tantos",
            "start": 347.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos de",
            "start": 349.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "infraestructura han",
            "start": 351.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vencido el abandono neoliberal a la",
            "start": 354.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "orograf\u00eda y a la incredulidad",
            "start": 357.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 360.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "conservadores su gobierno sigue",
            "start": 361.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detonando el potencial del sur sureste",
            "start": 363.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuente con todas y todos nosotros para",
            "start": 367.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "impulsar las condiciones que nos",
            "start": 370.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "permitan aprovechar la",
            "start": 372.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n de empresas impulsar",
            "start": 375.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestras vocaciones y ventajas",
            "start": 379.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "competitivas promover la",
            "start": 382.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n fortalecer las cadenas",
            "start": 384.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de valor y consolidar un modelo de",
            "start": 386.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo regional sostenible para",
            "start": 390.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca el proyecto interal del corredor",
            "start": 392.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y espec\u00edficamente los",
            "start": 396.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "polos de desarrollo son esa ventana de",
            "start": 398.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "oportunidad que nos ayudar\u00e1 a construir",
            "start": 402.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un futuro de igualdad e inclusi\u00f3n tenga",
            "start": 405.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "usted la certeza de que sabremos cumplir",
            "start": 408.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con la parte que nos corresponde Porque",
            "start": 411.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no tenemos derecho a fallar Porque esa",
            "start": 414.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es una obligaci\u00f3n ineludible",
            "start": 417.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mor seguir El ejemplo y salvaguardar el",
            "start": 420.08,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "legado que nos deja este gran hombre no",
            "start": 423.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "robar no mentir y no traicionar al",
            "start": 426.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pueblo contamos aqu\u00ed ante dos vidas que",
            "start": 429.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comparten una visi\u00f3n del mundo la del",
            "start": 433.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano sus pasos quiz\u00e1s han",
            "start": 436.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recorrido Caminos Diferentes pero sus",
            "start": 439.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os trazan una Senda luminosa que",
            "start": 442.759,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ahora pueden recorrer todos los",
            "start": 446.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en el manifiesto que lo llev\u00f3 a la",
            "start": 450.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel de la cual saldr\u00eda sin vida",
            "start": 452.52,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Ricardo Flores Mag\u00f3n sentenci\u00f3 el reloj",
            "start": 455.52,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de la historia est\u00e1 pr\u00f3ximo a se\u00f1alar",
            "start": 458.759,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con su aguja inexorable el instante en",
            "start": 461.879,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que ha de producir la muerte de esta",
            "start": 465.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sociedad que agoniza hoy ese mismo reloj",
            "start": 467.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que ha llegado la hora de que una",
            "start": 472.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gran mujer asuma el destino de la naci\u00f3n",
            "start": 474.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y nos gu\u00ede",
            "start": 477.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n Cu\u00e1ntas vidas",
            "start": 480.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas luchas cu\u00e1nto esfuerzo para que",
            "start": 483.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "llegara por fin Un gobierno de izquierda",
            "start": 486.159,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el de la cuarta transformaci\u00f3n a nuestro",
            "start": 488.599,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "querido M\u00e9xico Un gobierno que Escucha y",
            "start": 491.759,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atiende a quien el mal lo necesita",
            "start": 495.479,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Nosotros le ofrendamos un coraz\u00f3n hecho",
            "start": 497.879,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de poes\u00eda de",
            "start": 501.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "copal de color le ofrecemos un coraz\u00f3n",
            "start": 503.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de lechos",
            "start": 507.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "un hecho de nubes y de tierra rec\u00edbo en",
            "start": 511.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sus manos rec\u00edbo en su alma el sur ya no",
            "start": 515.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 olvidado Oaxaca ya no est\u00e1 olvidado",
            "start": 519.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 522.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Obrador por venir a sembrar una nueva",
            "start": 524.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "semilla la semilla de la justicia y de",
            "start": 528.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la igualdad sepan que la han sembrado en",
            "start": 531.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 535.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "f\u00e9rtil nosotros",
            "start": 536.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 539.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este jard\u00edn hecho de luz se\u00f1or",
            "start": 540.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1ora presidenta electa con",
            "start": 543.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "humildad con el coraz\u00f3n y con el calor",
            "start": 547.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la primavera oaxaque\u00f1a en las manos",
            "start": 550.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "le decimos Es un honor estar con",
            "start": 552.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con Claudia",
            "start": 558.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "hoy que viva M\u00e9xico que viva Oaxaca Que",
            "start": 562.6,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "viva la cuarta transformaci\u00f3n Muchas",
            "start": 567.399,
            "duration": 11.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 570.51,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 582.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "palabra el director general del corredor",
            "start": 586.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del dismo de teguantepec",
            "start": 588.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "almirante Raimundo Pedro",
            "start": 591.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 595.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "Morales licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 598.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 601.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 604.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 606.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "armadas doctora Claudia",
            "start": 608.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "chardo presidenta electa de M\u00e9xico y",
            "start": 611.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "futura comandanta Suprema de las fuerzas",
            "start": 614.399,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 618.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "armadas la armada de",
            "start": 628.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico distinguidos miembros del",
            "start": 631.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidium damas y",
            "start": 634.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "caballeros con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 636.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente presentar\u00e9 a ustedes la",
            "start": 639.639,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que guarda el corredor",
            "start": 642.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 643.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Tehuantepec el corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 645.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del ismo de Tehuantepec desde el punto",
            "start": 648.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de vista del inter\u00e9s mar\u00edtimo",
            "start": 650.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "interconecta el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el",
            "start": 652.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "golfo de M\u00e9xico y Consecuentemente con",
            "start": 654.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico",
            "start": 657.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se trata de potenciar el comercio",
            "start": 659.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo entre Asia la costa oeste de",
            "start": 661.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos centro y Sudam\u00e9rica",
            "start": 664.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con la costa este de los Estados Unidos",
            "start": 667.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y Europa Para ello se est\u00e1 implementando",
            "start": 669.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una plataforma log\u00edstica",
            "start": 673.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "multimodal que interconecta los puertos",
            "start": 675.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Cuatzacualcos con salin Cruz",
            "start": 678.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "complementados por los puertos de",
            "start": 680.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Chiapas y dos bocas en Tabasco estas",
            "start": 682.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "facilidades portuarias son",
            "start": 685.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "interconectadas por el ferrocarril del",
            "start": 687.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ismo de",
            "start": 689.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Tehuantepec a la fecha hemos concluido",
            "start": 690.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea Z que une",
            "start": 694.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los puertos de Cuatzacualcos con el de",
            "start": 696.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Salina Cruz y que hoy tiene la capacidad",
            "start": 698.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para mover carga con trenes de hasta 65",
            "start": 701.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "carros y hasta 260 contenedores por",
            "start": 704.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "viaje en doble estiva de diciembre a la",
            "start": 707.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fecha hemos movido alrededor de 70,000",
            "start": 711.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "toneladas de carga de diferentes tipos",
            "start": 713.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la cual se ir\u00e1 incrementando conforme se",
            "start": 716.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el equipamiento de los puertos y la",
            "start": 719.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del resto de las l\u00edneas",
            "start": 721.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ferrias en el caso de pasajeros hemos",
            "start": 723.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "realizado a la fecha 146 viajes con m\u00e1s",
            "start": 726.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de 41000 pasajeros",
            "start": 730.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "transportados continuamos trabajando",
            "start": 732.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "rehabilitamos 308 km de v\u00edas en la l\u00ednea",
            "start": 735.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fa de cuatzacualco zap Palenque la cual",
            "start": 738.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nos interconecta con el tren Maya tanto",
            "start": 741.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en carga como en pasajeros hoy tenemos",
            "start": 744.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alrededor del 7% de",
            "start": 747.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos moviendo carga hasta Roberto",
            "start": 750.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ayala y en septiembre est\u00e1 totalmente",
            "start": 751.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "operativa hasta Palenque por otro lado",
            "start": 754.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea K estamos rehabilitando",
            "start": 757.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "459 km de v\u00eda de Ciudad de istepec a",
            "start": 760.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Ciudad de",
            "start": 764.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Hidalgo 13.7 km de los toros a Puerto",
            "start": 766.519,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Chiapas esto incluye m\u00e1s de",
            "start": 770.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "427 puentes y m\u00e1s de 610 obras de",
            "start": 773.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "drenaje",
            "start": 777.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Asimismo estamos realizando un viaducto",
            "start": 779.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elevado de 3 km y un parque lineal en",
            "start": 782.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hla Chiapas con esta l\u00ednea interconectar",
            "start": 786.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las v\u00edas del ferrocarril interoce\u00e1nico",
            "start": 790.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con nuestro hermano pa\u00eds de Guatemala lo",
            "start": 792.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cual permitir\u00e1 el movimiento eficiente",
            "start": 795.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de mercanc\u00edas de Centroam\u00e9rica hacia",
            "start": 798.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Estados Unidos mediante las",
            "start": 800.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "facilidades que proporciona el corredor",
            "start": 802.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico la primera etapa de la",
            "start": 805.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00ednea k que corresponde a Oaxaca hasta",
            "start": 807.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Arriaga Chiapas estar\u00e1 100% operativa en",
            "start": 811.44,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el mes de septiembre y continuaremos",
            "start": 815.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trabajando para concluir la obra en su",
            "start": 817.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "totalidad A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo en",
            "start": 819.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el caso de los puertos hemos visitado",
            "start": 823.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dos terminales de usos m\u00faltiples una en",
            "start": 826.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "salin cruz y una en Cuatzacualcos con lo",
            "start": 828.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que tendremos la capacidad de mover",
            "start": 831.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hasta 300,000 contenedores al a\u00f1o y",
            "start": 833.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "continuamos trabajando para establecer",
            "start": 836.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos a\u00f1os dos terminales",
            "start": 837.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "especializadas en contenedores una en",
            "start": 840.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cada Puerto para alcanzar la capacidad",
            "start": 843.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de hasta",
            "start": 845.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "1,400000",
            "start": 846.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "contenedores particularmente en Salina",
            "start": 848.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Cruz se moderniz\u00f3 el puerto comercial",
            "start": 850.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actual y se construy\u00f3 un Puerto Nuevo un",
            "start": 853.24,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "rompeolas de 1600 m en este Puerto se",
            "start": 856.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "construir\u00e1 una terminal especializada de",
            "start": 861.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contenedores y diferente infraestructura",
            "start": 863.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "portuaria para la exportaci\u00f3n de",
            "start": 866.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "amoniaco verde",
            "start": 868.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a partir del 22 de diciembre de 2023",
            "start": 870.72,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el renacimiento del ismo y hoy",
            "start": 873.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos concesionados siete polos de",
            "start": 877.759,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "desarrollo para el",
            "start": 880.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar solo a empresas mexicanas que",
            "start": 881.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en sus proyectos para",
            "start": 884.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que en un periodo de 2 a\u00f1os consoliden",
            "start": 886.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "inversiones que generar\u00e1n empleos bien",
            "start": 889.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pagados para poblaci\u00f3n del ismo estamos",
            "start": 891.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en proceso de licitar dos polos de",
            "start": 894.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo m\u00e1s en ixtaltepec y en",
            "start": 897.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "samblas tempa y",
            "start": 899.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 901.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed aprovecho la ocasi\u00f3n para",
            "start": 902.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agradecer a los comuneros de Puente",
            "start": 906.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "madera su disposici\u00f3n para instalar este",
            "start": 908.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "polo de desarrollo en su",
            "start": 911.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunidad en los meses",
            "start": 916.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siguientes visitaremos dos polos de",
            "start": 919.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desarrollo adicionales en Tapachula para",
            "start": 922.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "darle un impulso a la econom\u00eda en la",
            "start": 924.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "frontera sur de nuestro pa\u00eds en Ixtepec",
            "start": 926.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con apoyo de las comunidades se",
            "start": 930.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instalar\u00e1 uno de los proyectos de",
            "start": 932.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "energ\u00eda sustentable m\u00e1s importantes de",
            "start": 934.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica me refiero al proyecto elax ismo",
            "start": 937.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que con una inversi\u00f3n alrededor de",
            "start": 941.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "10,000 millones de d\u00f3lares producir\u00e1",
            "start": 943.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hidr\u00f3geno verde para generar amon\u00edaco",
            "start": 945.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "verde y que en los pr\u00f3ximos meses estar\u00e1",
            "start": 948.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ha siendo las consultas ind\u00edgenas para",
            "start": 952.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obtener la poblaci\u00f3n de las",
            "start": 954.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunidades finalmente",
            "start": 956.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta",
            "start": 959.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "electa Les informo que no solamente",
            "start": 962.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hemos invertido en",
            "start": 965.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "infraestructura sino que se han hecho",
            "start": 967.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "importantes inversiones En obra social",
            "start": 969.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en todos los municipios del corredor",
            "start": 971.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estas obras han permitido la mejora de",
            "start": 973.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "vivienda mejoramiento urbano caminos",
            "start": 976.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cosecheros casas ejidales agencias",
            "start": 979.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "municipales entre otras muchas obras En",
            "start": 982.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "beneficio de las comunidades con lo",
            "start": 984.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "avanzado hasta hoy lo que y lo queremos",
            "start": 987.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en el futuro el corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 990.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es una realidad y una oportunidad para",
            "start": 993.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de vida de los",
            "start": 996.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pobladores del ismo de Tehuantepec una",
            "start": 997.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oportunidad para el desarrollo del sur",
            "start": 1000.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds y un impulso para la",
            "start": 1002.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional el corredor",
            "start": 1005.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico ser\u00e1 un impulsor para",
            "start": 1007.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "colocar a M\u00e9xico en el centro del mundo",
            "start": 1010.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1012.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1024.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "secretario de Marina almirante Jos\u00e9",
            "start": 1026.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda",
            "start": 1029.199,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1031.81,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1035.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 1038.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1040.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas doctora",
            "start": 1042.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Claudia cho presidenta electa de estos",
            "start": 1045.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y tambi\u00e9n como dijo mi",
            "start": 1049.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero pr\u00f3xima comandante Suprema de",
            "start": 1051.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 1054.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "armadas distinguidas autoridades e",
            "start": 1059.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "invitados representantes de los medios",
            "start": 1063.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1066.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n estimadas familias",
            "start": 1067.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1as que nos acompa\u00f1an hoy Muy",
            "start": 1069.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 1072.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tardes poco a poco en nuestro pa\u00eds losas",
            "start": 1073.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mente buenos son ya una realidad no",
            "start": 1079.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser de otra forma Pues con",
            "start": 1083.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "trabajo y uni\u00f3n estamos transformando a",
            "start": 1085.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n hoy hoy es una fecha muy",
            "start": 1089.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "significativa Pues nos re\u00fane este",
            "start": 1093.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "recorrido por el corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 1096.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "del ismo de Tehuantepec en su l\u00ednea Z la",
            "start": 1100.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cual como sabemos no solo conecta los",
            "start": 1104.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puertos de salin cruz y Cuatzacualcos",
            "start": 1106.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n los oc\u00e9anos Pac\u00edfico con el",
            "start": 1109.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico se\u00f1or",
            "start": 1113.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente Para quienes integramos",
            "start": 1116.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra noble instituci\u00f3n es un gran",
            "start": 1118.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "privilegio ser no solo testigos sino",
            "start": 1121.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "actores de este momento crucial para",
            "start": 1125.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra muy querida naci\u00f3n nos sentimos",
            "start": 1129.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "orgullosos y honrados de escribir este",
            "start": 1132.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "importante episodio en la bit\u00e1cora",
            "start": 1136.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nacional por supuesto agradecemos poder",
            "start": 1139.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arle a usted junto a la doctora",
            "start": 1143.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Claudia shinan en esta Magna obra que",
            "start": 1146.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transforma el paradigma del desarrollo y",
            "start": 1149.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el bienestar social en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1152.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gracias a su visi\u00f3n el corredor",
            "start": 1156.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec es",
            "start": 1159.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hoy una realidad que comienza a",
            "start": 1162.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "beneficiar a las familias oaxaque\u00f1as",
            "start": 1166.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en este punto del territorio nacional",
            "start": 1169.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n a millones de mexicanas y",
            "start": 1172.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de Mexicanos su confianza y la del",
            "start": 1175.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico nos motiva a continuar",
            "start": 1179.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajando incansablemente aqu\u00ed en",
            "start": 1182.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mat\u00edas Romero en el resto de Oaxaca y",
            "start": 1185.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Veracruz Tabasco y Chiapas y donde",
            "start": 1188.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "quiera que la misi\u00f3n no sea asignada a",
            "start": 1192.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo largo y ancho de nuestro muy querido",
            "start": 1195.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Much\u00edsimas",
            "start": 1197.64,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1200.67,
            "duration": 14.53
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1211.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa de los Estados",
            "start": 1215.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos doctora Claudia sh",
            "start": 1217.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Muy buenas",
            "start": 1230.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1231.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tardes Muy buenas tardes a todos a todas",
            "start": 1234.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1239.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1242.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 1243.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretario gobernadores de Oaxaca de",
            "start": 1245.799,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "Veracruz todo el equipo del gabinete del",
            "start": 1249.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1254.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente cuando",
            "start": 1256.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed en",
            "start": 1259.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dijimos",
            "start": 1261.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que el objetivo",
            "start": 1264.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1269.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 1271.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consolidar y avanzar con la cuarta",
            "start": 1272.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1275.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1280.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1282.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "continuar porque como ustedes saben",
            "start": 1284.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "continuar con todos los programas de",
            "start": 1289.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bienestar del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1291.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador la pensi\u00f3n adulto",
            "start": 1294.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mayor el apoyo a",
            "start": 1298.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "discapacidad el apoyo a los j\u00f3venes de",
            "start": 1301.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "preparatoria a los",
            "start": 1304.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estudiantes continuar",
            "start": 1307.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque vamos a darle continuidad",
            "start": 1309.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a las obras estrat\u00e9gicas del presidente",
            "start": 1314.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1318.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1320.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consolidar porque nos va a",
            "start": 1321.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tocar consolidar esa ese cimiento ese",
            "start": 1324.12,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "primer piso de estos 6 a\u00f1os del mejor",
            "start": 1328.32,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1334.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1336.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1342.24,
            "duration": 13.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1352.85,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Es un honor estar con",
            "start": 1357.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar",
            "start": 1361.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con y",
            "start": 1364.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "avanzar porque vamos a seguir con la",
            "start": 1366.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 1370.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Eso",
            "start": 1371.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "significa dos nuevos programas sociales",
            "start": 1373.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que ustedes ya conocen el apoyo a las",
            "start": 1376.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 64 a\u00f1os de",
            "start": 1379.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "edad y las becas",
            "start": 1385.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "universales para ni\u00f1os y ni\u00f1as de",
            "start": 1389.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria de",
            "start": 1391.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1394.24,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero tambi\u00e9n",
            "start": 1397.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "significa avanzar con el",
            "start": 1400.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "proyecto del tren",
            "start": 1403.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico este proyecto de este gran",
            "start": 1406.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "corredor que es una visi\u00f3n que tuvieron",
            "start": 1409.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muchos presidentes y que hoy se",
            "start": 1413.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "consolida con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1416.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1419.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y nos va a",
            "start": 1420.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tocar avanzar todav\u00eda m\u00e1s con este",
            "start": 1424.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "corredor ya nos va a tocar f\u00edjense este",
            "start": 1427.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "inicio del corredor inaugurar todas las",
            "start": 1431.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "obras que est\u00e1n dejando aqu\u00ed en este",
            "start": 1435.4,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "lugar y adem\u00e1s avanzar todav\u00eda m\u00e1s el",
            "start": 1439.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "objetivo de estos",
            "start": 1444.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 1446.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos No solamente es el que pase",
            "start": 1448.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda de un oc\u00e9ano a otro el que",
            "start": 1452.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "haya estos polos sino sobre todo y lo",
            "start": 1456.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es el bienestar del",
            "start": 1459.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico el bienestar del pueblo",
            "start": 1462.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1o y por eso f\u00edjense a 19 d\u00edas",
            "start": 1464.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Apenas de la elecci\u00f3n ya llevamos dos",
            "start": 1470.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "giras con el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1473.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y no podr\u00eda ser",
            "start": 1475.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diferente porque con la cuarta",
            "start": 1480.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para nosotros lo m\u00e1s",
            "start": 1484.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante es el bienestar del pueblo",
            "start": 1487.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Hoy vengo aqu\u00ed a comprometerme con",
            "start": 1489.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ustedes a decirles que no solamente",
            "start": 1492.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vamos a guardar el legado del presidente",
            "start": 1495.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1497.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sino que vamos a regresar aqu\u00ed a",
            "start": 1499.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inaugurar estas grandes obras y el mejor",
            "start": 1501.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "legado que puede haber que es continuar",
            "start": 1504.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y avanzar con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1507.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 1510.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gracias a todos y a todas que viva",
            "start": 1512.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "Oaxaca que viva M\u00e9xico",
            "start": 1516.48,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1519.19,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1529.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1532.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1534.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1536.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1542.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "amigos de Mat\u00edas",
            "start": 1546.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Romero y de otros pueblos municipios del",
            "start": 1549.039,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "ismo me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 1553.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya saben que Amor con amor se",
            "start": 1561.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 1568.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1571.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es motivo",
            "start": 1573.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de satisfacci\u00f3n",
            "start": 1577.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de mucha",
            "start": 1579.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "felicidad estar en esta agida",
            "start": 1582.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh en compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 1587.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico Claudia",
            "start": 1590.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1598.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "shena",
            "start": 1600.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 1603.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "significa el hecho",
            "start": 1606.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que tuvieron que",
            "start": 1610.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pasar 200 a\u00f1os",
            "start": 1613.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que",
            "start": 1616.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "se alcanz\u00f3 la independencia de nuestro",
            "start": 1620.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que llegara una mujer a la",
            "start": 1623.64,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "presidencia de la",
            "start": 1629.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1631.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en la historia as\u00ed",
            "start": 1636.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 1641.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1643.48,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tres siglos 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 1645.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "colonial eran",
            "start": 1652.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Virreyes los que gobernaban M\u00e9xico desde",
            "start": 1656.0,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "luego puros hombres tres siglos durante",
            "start": 1660.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1666.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "colonia en esos tres siglos ni",
            "start": 1667.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "siquiera visit\u00f3 a",
            "start": 1672.279,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un monarca un rey espa\u00f1ol",
            "start": 1675.679,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1682.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vinieron Se tomaron la molestia de venir",
            "start": 1684.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "a la conocida Nueva",
            "start": 1689.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 1693.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "luego obtenemos con la",
            "start": 1696.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lucha de muchos",
            "start": 1699.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 1702.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "buenos como",
            "start": 1704.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Miguel",
            "start": 1708.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Hidalgo un",
            "start": 1709.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cura Rebelde el padre de nuestra",
            "start": 1711.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "patria otro cura Bueno y Rebelde Jos\u00e9",
            "start": 1716.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Morelos y",
            "start": 1722.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n y otros luchadores",
            "start": 1724.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "independentistas mujeres tambi\u00e9n josa",
            "start": 1728.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Ortiz de domingue Leona",
            "start": 1731.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Vicario se logra la independencia",
            "start": 1734.039,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "se establece la primer Rep\u00fablica",
            "start": 1739.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "federal y se elige al primer",
            "start": 1744.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "presidente en",
            "start": 1749.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "1800",
            "start": 1753.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "24 Guadalupe",
            "start": 1755.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Victoria y desde",
            "start": 1758.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces 200",
            "start": 1761.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os puro presidente",
            "start": 1764.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hombre y es hasta ahora 200 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 1769.0,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "que vamos a tener una presidenta",
            "start": 1775.399,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1781.93,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1785.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1788.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 1790.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "celebrarlo porque nos tocaron estos",
            "start": 1793.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tiempos de",
            "start": 1796.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cambio tenemos muchas cosas que",
            "start": 1800.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contar a nuestros hijos a nuestros",
            "start": 1804.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nietos a las nuevas",
            "start": 1807.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "generaciones hay veces que pasan siglos",
            "start": 1810.519,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y no hay nada",
            "start": 1816.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "relevante no se mueve",
            "start": 1819.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1823.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Todo es",
            "start": 1826.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1830.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "embargo Nosotros hemos tenido la dicha",
            "start": 1830.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nuestra generaci\u00f3n de estar viviendo",
            "start": 1834.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 1839.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interesantes tiempos de",
            "start": 1843.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gloria y eso",
            "start": 1846.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1849.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "digno",
            "start": 1851.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1853.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "recordarse es",
            "start": 1855.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "memorable el que se est\u00e9n dando estos",
            "start": 1859.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cambios y que",
            "start": 1863.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1865.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estemos participando siendo",
            "start": 1867.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "protagonistas de esta transformaci\u00f3n",
            "start": 1870.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mujeres hombres porque esto no solo No",
            "start": 1873.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es cosa de un",
            "start": 1878.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hombre ni de un grupo de hombres y de",
            "start": 1881.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mujeres esto es la obra",
            "start": 1884.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de todo un pueblo esto que estamos",
            "start": 1888.639,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "logrando la transformaci\u00f3n de",
            "start": 1893.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y yo",
            "start": 1897.519,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 1899.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 1901.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque va a quedar en muy buenas",
            "start": 1903.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manos nuestro",
            "start": 1906.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds conozco desde hace varios a\u00f1os a",
            "start": 1908.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1914.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eh fue",
            "start": 1916.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente",
            "start": 1919.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1923.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1924.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2000 cuando fui jefe de gobierno en la",
            "start": 1926.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico o sea que nos conocemos",
            "start": 1931.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hace 24 a\u00f1os y",
            "start": 1934.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 1938.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos",
            "start": 1940.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que encontrar a una mujer",
            "start": 1943.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tuviese capacidad para enfrentar el",
            "start": 1951.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "problema del medio ambiente porque en la",
            "start": 1954.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Ciudad de",
            "start": 1958.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en ese entonces Y todav\u00eda hay el",
            "start": 1959.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "problema de la",
            "start": 1964.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n las llamadas contingencias",
            "start": 1967.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ambientales y",
            "start": 1971.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "necesitamos alguien que nos ayudara y un",
            "start": 1973.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 1978.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "com\u00fan finado Pepe",
            "start": 1980.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "barber\u00e1n que lo recordamos con mucho",
            "start": 1983.039,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o nos present\u00f3 yo",
            "start": 1987.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estaba llegando a la jefatura de",
            "start": 1991.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1994.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y \u00e9l me present\u00f3 a Claudia sha que ya",
            "start": 1996.679,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "era doctora",
            "start": 2004.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2010.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y experta en medio ambiente",
            "start": 2012.159,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "y con ella trabajamos muy bien ella",
            "start": 2018.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 a orientar a la gente en la",
            "start": 2023.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico para separar la",
            "start": 2027.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "basura la basura org\u00e1nica de la no",
            "start": 2031.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica con ella eh empezamos a darle",
            "start": 2035.12,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "un trato distinto a los",
            "start": 2040.84,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gicos para cuidar a los animales y",
            "start": 2046.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ella me",
            "start": 2052.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 en la supervisi\u00f3n de la",
            "start": 2054.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los segundos pisos en la",
            "start": 2059.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en ese entonces eh",
            "start": 2062.72,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "nos criticaban mucho c\u00f3mo segundo piso",
            "start": 2068.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh eso no va a",
            "start": 2076.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "funcionar algunos llegaban a plantear se",
            "start": 2080.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 2084.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "caer los segundos",
            "start": 2085.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pisos porque nosotros fuimos los",
            "start": 2088.599,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "iniciadores de ese proyecto y a pesar de",
            "start": 2093.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las cr\u00edticas se construyeron los",
            "start": 2098.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 2100.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pisos Claudia fue la encargada de la",
            "start": 2101.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de esas obras y luego los",
            "start": 2106.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 2109.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "criticaban nos",
            "start": 2111.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "copiaron pero mal",
            "start": 2113.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque terminamos nosotros y el Gobierno",
            "start": 2117.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Federal sigui\u00f3 construyendo segundos",
            "start": 2120.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pisos nada m\u00e1s que de paga y cuando",
            "start": 2123.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nosotros constru os los segundos pisos",
            "start": 2126.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se cobraba y hasta la fecha no se",
            "start": 2129.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cobran los segundos pisos en la Ciudad",
            "start": 2133.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2137.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el derecho de",
            "start": 2138.4,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "peaje entonces estoy muy contento porque",
            "start": 2143.0,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "va a quedar en buenas manos repito el",
            "start": 2148.68,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds va a haber continuidad con cambio y",
            "start": 2152.359,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con la",
            "start": 2158.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n como Claudia lo expres\u00f3",
            "start": 2163.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "van a continuar todos los programas de",
            "start": 2169.04,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "bienestar si no hubiese pasado eso si",
            "start": 2173.359,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "no mejor dicho si no se",
            "start": 2179.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "hubiese logrado Este triunfo",
            "start": 2183.599,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed tendr\u00eda yo preocupaci\u00f3n",
            "start": 2189.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2194.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2196.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 2198.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 2201.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 2204.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adversarios no",
            "start": 2205.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enemigos Porque no tenemos enemigos Ni",
            "start": 2208.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 2210.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tenerlos tenemos adversarios que piensan",
            "start": 2211.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de otra manera",
            "start": 2214.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y para ellos los apoyos al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 2221.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paternalismo es",
            "start": 2223.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "populismo lo que le dan a los de arriba",
            "start": 2227.64,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eso le llaman fomento o rescate pero lo",
            "start": 2232.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que va a los de abajo siempre lo",
            "start": 2237.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "cuestionan de que no se debe de ayudar",
            "start": 2240.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh a la la gente nosotros tenemos otra",
            "start": 2246.119,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "manera de pensar si no se hubiese",
            "start": 2250.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "triunfado A lo",
            "start": 2256.119,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mejor iban a darle marcha atr\u00e1s iban a",
            "start": 2258.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "tratar de quitar los programas de",
            "start": 2264.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bienestar pero por",
            "start": 2268.92,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "fortuna el pueblo que es sabio supo eh",
            "start": 2272.079,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "decidir porque contin\u00fae la",
            "start": 2279.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ya esos programas de",
            "start": 2281.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar ahora",
            "start": 2284.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh se van a",
            "start": 2287.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "convertir en derechos",
            "start": 2289.599,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "ciudadanos se van a Elevar todos a Rango",
            "start": 2293.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constitucional con Claudia chemba",
            "start": 2299.92,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2304.33,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "y otros programas nuevos que ella va a",
            "start": 2308.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "poner en pr\u00e1ctica esto que",
            "start": 2313.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 de",
            "start": 2316.319,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "que se va a apoyar a las mujeres de 60 a",
            "start": 2318.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "64 a\u00f1os",
            "start": 2325.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 2328.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "65 hacia",
            "start": 2330.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adelante Es",
            "start": 2333.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Universal la pensi\u00f3n",
            "start": 2335.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2338.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empezamos yo ten\u00eda ese",
            "start": 2340.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ideal",
            "start": 2343.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda convertir en",
            "start": 2345.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "realidad un sue\u00f1o que quer\u00eda convertir",
            "start": 2347.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2350.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "realidad me acuerdo",
            "start": 2351.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que en el",
            "start": 2354.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "2022 un 21 de marzo en galat hice el",
            "start": 2357.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "compromiso de que iba a ir aumentando la",
            "start": 2362.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a la adulto mayor y que cuando",
            "start": 2366.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "yo terminara mi",
            "start": 2370.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mandato iba a tener el adulto mayor",
            "start": 2372.64,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "eh alrededor de 3000 pesos mensuales",
            "start": 2378.839,
            "duration": 13.161
        },
        {
            "text": "y ya lo cumplimos Y si son dos este",
            "start": 2386.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "adultos mayores ancianos respetables ya",
            "start": 2392.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "son 6000 pes ya hay cuando menos",
            "start": 2395.0,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 2401.04,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2404.27,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 2412.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2414.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eh Ya hemos",
            "start": 2415.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh terminado todas las sucursales hoy en",
            "start": 2419.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana lo comentaba del banco del",
            "start": 2423.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2426.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del",
            "start": 2429.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bienestar para",
            "start": 2433.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2435.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dispersen todos los apoyos todos con su",
            "start": 2437.76,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "tarjeta el adulto mayor la persona con",
            "start": 2444.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "discapacidad el que est\u00e9n sembrando vida",
            "start": 2447.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el becario El joven construyendo el",
            "start": 2451.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "futuro Los Pescadores todos con su",
            "start": 2454.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tarjeta y van al banco y sacan lo que",
            "start": 2458.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2463.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "derecho les corresponde ya no eh Hay si",
            "start": 2464.28,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ustedes se dan cuenta ya desaparecieron",
            "start": 2470.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2473.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "intermediarios Porque esos ped\u00edan En",
            "start": 2474.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nombre del pueblo con todo respeto",
            "start": 2477.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y no le llegaba el apoyo a la gente se",
            "start": 2481.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quedaba en el camino y si",
            "start": 2485.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no llegaba completo",
            "start": 2488.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "llegaba con piquete de ojo con",
            "start": 2490.48,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "moche Ahora no ahora es directo el",
            "start": 2494.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyo y tambi\u00e9n me da pues mucho gusto",
            "start": 2503.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 2508.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Claudia est\u00e9 haciendo el compromiso de",
            "start": 2511.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "darle continuidad a este",
            "start": 2514.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan cuando hemos avanzado como es",
            "start": 2519.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2522.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "proyecto muy grande estamos hablando de",
            "start": 2523.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 900 kmr de",
            "start": 2528.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "v\u00edas desde el l\u00edmite con Guatemala",
            "start": 2531.28,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "ciudad de Hidalgo a ispec",
            "start": 2536.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz a cuatzacoalcos de",
            "start": 2541.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos",
            "start": 2545.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2547.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comunicarse enlazarse con el tren Maya",
            "start": 2548.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "los puertos Puerto Chiapas Salina",
            "start": 2552.559,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Cruz Puerto M\u00e9xico cuatzacoalcos",
            "start": 2557.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2562.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "bocas toda esta obra m\u00e1s los polos de",
            "start": 2564.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "desarrollo Pues lleva tiempo vamos a",
            "start": 2570.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dejar muy avanzado el proyecto",
            "start": 2574.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Pero va a hacer falta darle continuidad",
            "start": 2578.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2581.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "consolidarlo que es el compromiso que",
            "start": 2582.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo Claudia que va a continuar",
            "start": 2585.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "con esta obra que es",
            "start": 2589.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para el desarrollo del",
            "start": 2592.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 2596.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2597.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "romer va a estar el",
            "start": 2599.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de todo este proyecto",
            "start": 2602.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed van a tener a ver si me",
            "start": 2607.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ayuda al",
            "start": 2611.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "mirante Aqu\u00ed vamos a tener el centro un",
            "start": 2615.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "\u00fanico de despacho los talleres el centro",
            "start": 2618.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de abasto el edificio corporativo vamos",
            "start": 2621.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a tener tambi\u00e9n el la escuela de",
            "start": 2625.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2629.1,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n dedicado a Demetrio Vallejo",
            "start": 2632.44,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2636.59,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "Miren el padre Solalinde",
            "start": 2645.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2647.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 2651.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cristiano Porque hay quienes van a los",
            "start": 2656.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "templos y a las iglesias y olvidan los",
            "start": 2660.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mandamientos Pero \u00e9l",
            "start": 2664.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "seguidor de las ense\u00f1anzas de Jes\u00fas que",
            "start": 2667.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2672.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estuvo a favor de los",
            "start": 2674.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos siempre estuvo a favor de",
            "start": 2677.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los pobres por eso lo segu\u00edan y lo",
            "start": 2680.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "espiaban y lo llamaban alborotador del",
            "start": 2683.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pueblo y por eso lo crucificaron Pero",
            "start": 2686.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n es el l\u00edder social m\u00e1s",
            "start": 2688.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "importante en la historia del mundo",
            "start": 2692.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir encontrando porque me",
            "start": 2701.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "faltan todav\u00eda TR meses es muy probable",
            "start": 2704.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que yo regrese porque vamos",
            "start": 2708.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a supervisar la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 2712.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "carretera a cayucan la vamos a dejar",
            "start": 2715.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "terminada y va a quedar terminada la",
            "start": 2720.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "carretera de Oaxaca al",
            "start": 2724.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 m\u00e1s le",
            "start": 2736.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "digo que les quiero",
            "start": 2738.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2743.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mucho Que viva Mat\u00edas",
            "start": 2745.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Romero Que viva Oaxaca Viva Viva M\u00e9xico",
            "start": 2750.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico viv Viva",
            "start": 2755.2,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2759.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido",
            "start": 2765.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 2769.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 2772.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2776.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2780.52,
            "duration": 15.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2782.84,
            "duration": 12.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2798.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "doma",
            "start": 2809.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "deino que el cielo",
            "start": 2812.599,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2816.3,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "aigo",
            "start": 2822.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2826.44,
            "duration": 41.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2868.34,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2873.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2877.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 2879.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 2883.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 2886.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 2888.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 2890.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2893.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2900.24,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 2906.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2911.38,
            "duration": 5.91
        }
    ],
    "transcription_text": "evento supervisi\u00f3n del corredor interoce\u00e1nico delmo de Tehuantepec estaci\u00f3n Mat\u00edas Romero el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia [Aplausos] el gobernador constitucional del estado de Oaxaca Salom\u00f3n jarac Cruz el gobernador constitucional del Estado de Veracruz cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez el secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda dur secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n meer Falc\u00f3n el director general del corredor interoce\u00e1nico del hmo de Tehuantepec almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles La subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario y territorial y urbano Edna Vega Rangel [Aplausos] el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton [Aplausos] falcona Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz con su permiso querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador querida presidenta Claudia cheum Es un honor para el pueblo de Oaxaca recibirles y darle la m\u00e1s c\u00e1lida y cordial bienvenida en este emblem\u00e1tico lugar del ismo de Tehuantepec y en esta gran coyuntura hist\u00f3rica les saludamos Con amor y con esperanza con la esperanza que ustedes han sembrado en el alma de tantos millones de mexicanos y mexicanas y con la luz que se ha abierto para aquellos que en medio de la desigualdad ha sabido provocar esta transformaci\u00f3n tan anhelada aqu\u00ed en el entra\u00f1able municipio de Mat\u00edas Romero junto a la estaci\u00f3n de ferrocarril que un d\u00eda fue solo un sue\u00f1o visionario la tierra donde luch\u00f3 Demetrio Vallejo hoy presenciamos por primera vez en la historia de nuestro pa\u00eds los inicios de una sucesi\u00f3n basada en la afinidad a un proyecto en la lealtad en la congruencia y sobre todo en el amor al pueblo y como ejemplo y resultado de ese proyecto transformador tambi\u00e9n hoy atestiguan El Avance y la evoluci\u00f3n de una obra que representa el renacimiento del ferrocarril y del sur de M\u00e9xico que simboliza la recuperaci\u00f3n de la memoria la dignidad y la esperanza de nuestras comunidades y as\u00ed como la historia de este lugar no puede desligarse de las v\u00edas del tren tampoco Oaxaca podr\u00e1 nunca desligarse del car y delegado que nos ha brindado el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y por eso nos da mucho gusto que sea precisamente una compa\u00f1era como usted Claudia quien asuma la estafeta y haya logrado refrendar el apoyo el amor y la confianza del pueblo de Oaxaca y de M\u00e9xico hacia com\u00fa sabemos que es usted una mujer de una sola pieza Con principios y valores humanistas y con su liderazgo Seguiremos avanzando en la ruta del bienestar y de la prosperidad compartida en Oaxaca estamos listas y listos para caminar con usted y acompa\u00f1arla en la construcci\u00f3n del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n [Aplausos] como so\u00f1aron el presidente Ju\u00e1rez y Mat\u00edas Romero este ferrocarril que fue concebido como un heraldo del Progreso se convierta en el tren de la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros pueblos que as\u00ed como este proyecto y otros tantos proyectos estrat\u00e9gicos de infraestructura han vencido el abandono neoliberal a la orograf\u00eda y a la incredulidad de los conservadores su gobierno sigue detonando el potencial del sur sureste cuente con todas y todos nosotros para impulsar las condiciones que nos permitan aprovechar la relocalizaci\u00f3n de empresas impulsar nuestras vocaciones y ventajas competitivas promover la industrializaci\u00f3n fortalecer las cadenas de valor y consolidar un modelo de desarrollo regional sostenible para Oaxaca el proyecto interal del corredor interoce\u00e1nico y espec\u00edficamente los polos de desarrollo son esa ventana de oportunidad que nos ayudar\u00e1 a construir un futuro de igualdad e inclusi\u00f3n tenga usted la certeza de que sabremos cumplir con la parte que nos corresponde Porque no tenemos derecho a fallar Porque esa es una obligaci\u00f3n ineludible mor seguir El ejemplo y salvaguardar el legado que nos deja este gran hombre no robar no mentir y no traicionar al pueblo contamos aqu\u00ed ante dos vidas que comparten una visi\u00f3n del mundo la del humanismo mexicano sus pasos quiz\u00e1s han recorrido Caminos Diferentes pero sus sue\u00f1os trazan una Senda luminosa que ahora pueden recorrer todos los en el manifiesto que lo llev\u00f3 a la c\u00e1rcel de la cual saldr\u00eda sin vida Ricardo Flores Mag\u00f3n sentenci\u00f3 el reloj de la historia est\u00e1 pr\u00f3ximo a se\u00f1alar con su aguja inexorable el instante en que ha de producir la muerte de esta sociedad que agoniza hoy ese mismo reloj se\u00f1ala que ha llegado la hora de que una gran mujer asuma el destino de la naci\u00f3n y nos gu\u00ede de la transformaci\u00f3n Cu\u00e1ntas vidas Cu\u00e1ntas luchas cu\u00e1nto esfuerzo para que llegara por fin Un gobierno de izquierda el de la cuarta transformaci\u00f3n a nuestro querido M\u00e9xico Un gobierno que Escucha y atiende a quien el mal lo necesita Nosotros le ofrendamos un coraz\u00f3n hecho de poes\u00eda de copal de color le ofrecemos un coraz\u00f3n de lechos un hecho de nubes y de tierra rec\u00edbo en sus manos rec\u00edbo en su alma el sur ya no est\u00e1 olvidado Oaxaca ya no est\u00e1 olvidado Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por venir a sembrar una nueva semilla la semilla de la justicia y de la igualdad sepan que la han sembrado en tierra f\u00e9rtil nosotros [Aplausos] este jard\u00edn hecho de luz se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa con humildad con el coraz\u00f3n y con el calor de la primavera oaxaque\u00f1a en las manos le decimos Es un honor estar con Obrador Es un honor estar con Claudia hoy que viva M\u00e9xico que viva Oaxaca Que viva la cuarta transformaci\u00f3n Muchas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del corredor interoce\u00e1nico del dismo de teguantepec almirante Raimundo Pedro [Aplausos] Morales licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Claudia chardo presidenta electa de M\u00e9xico y futura comandanta Suprema de las fuerzas [Aplausos] armadas la armada de M\u00e9xico distinguidos miembros del presidium damas y caballeros con el permiso del se\u00f1or presidente presentar\u00e9 a ustedes la situaci\u00f3n que guarda el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec desde el punto de vista del inter\u00e9s mar\u00edtimo interconecta el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el golfo de M\u00e9xico y Consecuentemente con el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico se trata de potenciar el comercio mar\u00edtimo entre Asia la costa oeste de los Estados Unidos centro y Sudam\u00e9rica con la costa este de los Estados Unidos y Europa Para ello se est\u00e1 implementando una plataforma log\u00edstica multimodal que interconecta los puertos de Cuatzacualcos con salin Cruz complementados por los puertos de Chiapas y dos bocas en Tabasco estas facilidades portuarias son interconectadas por el ferrocarril del ismo de Tehuantepec a la fecha hemos concluido la rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea Z que une los puertos de Cuatzacualcos con el de Salina Cruz y que hoy tiene la capacidad para mover carga con trenes de hasta 65 carros y hasta 260 contenedores por viaje en doble estiva de diciembre a la fecha hemos movido alrededor de 70,000 toneladas de carga de diferentes tipos la cual se ir\u00e1 incrementando conforme se el equipamiento de los puertos y la rehabilitaci\u00f3n del resto de las l\u00edneas ferrias en el caso de pasajeros hemos realizado a la fecha 146 viajes con m\u00e1s de 41000 pasajeros transportados continuamos trabajando rehabilitamos 308 km de v\u00edas en la l\u00ednea fa de cuatzacualco zap Palenque la cual nos interconecta con el tren Maya tanto en carga como en pasajeros hoy tenemos alrededor del 7% de estamos moviendo carga hasta Roberto Ayala y en septiembre est\u00e1 totalmente operativa hasta Palenque por otro lado en la l\u00ednea K estamos rehabilitando 459 km de v\u00eda de Ciudad de istepec a Ciudad de Hidalgo 13.7 km de los toros a Puerto Chiapas esto incluye m\u00e1s de 427 puentes y m\u00e1s de 610 obras de drenaje Asimismo estamos realizando un viaducto elevado de 3 km y un parque lineal en hla Chiapas con esta l\u00ednea interconectar las v\u00edas del ferrocarril interoce\u00e1nico con nuestro hermano pa\u00eds de Guatemala lo cual permitir\u00e1 el movimiento eficiente de mercanc\u00edas de Centroam\u00e9rica hacia M\u00e9xico y Estados Unidos mediante las facilidades que proporciona el corredor interoce\u00e1nico la primera etapa de la l\u00ednea k que corresponde a Oaxaca hasta Arriaga Chiapas estar\u00e1 100% operativa en el mes de septiembre y continuaremos trabajando para concluir la obra en su totalidad A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo en el caso de los puertos hemos visitado dos terminales de usos m\u00faltiples una en salin cruz y una en Cuatzacualcos con lo que tendremos la capacidad de mover hasta 300,000 contenedores al a\u00f1o y continuamos trabajando para establecer en los pr\u00f3ximos a\u00f1os dos terminales especializadas en contenedores una en cada Puerto para alcanzar la capacidad de hasta 1,400000 contenedores particularmente en Salina Cruz se moderniz\u00f3 el puerto comercial actual y se construy\u00f3 un Puerto Nuevo un rompeolas de 1600 m en este Puerto se construir\u00e1 una terminal especializada de contenedores y diferente infraestructura portuaria para la exportaci\u00f3n de amoniaco verde a partir del 22 de diciembre de 2023 inici\u00f3 el renacimiento del ismo y hoy tenemos concesionados siete polos de desarrollo para el bienestar solo a empresas mexicanas que est\u00e1n trabajando en sus proyectos para que en un periodo de 2 a\u00f1os consoliden inversiones que generar\u00e1n empleos bien pagados para poblaci\u00f3n del ismo estamos en proceso de licitar dos polos de desarrollo m\u00e1s en ixtaltepec y en samblas tempa y [M\u00fasica] aqu\u00ed aqu\u00ed aprovecho la ocasi\u00f3n para agradecer a los comuneros de Puente madera su disposici\u00f3n para instalar este polo de desarrollo en su comunidad en los meses siguientes visitaremos dos polos de desarrollo adicionales en Tapachula para darle un impulso a la econom\u00eda en la frontera sur de nuestro pa\u00eds en Ixtepec con apoyo de las comunidades se instalar\u00e1 uno de los proyectos de energ\u00eda sustentable m\u00e1s importantes de Am\u00e9rica me refiero al proyecto elax ismo que con una inversi\u00f3n alrededor de 10,000 millones de d\u00f3lares producir\u00e1 hidr\u00f3geno verde para generar amon\u00edaco verde y que en los pr\u00f3ximos meses estar\u00e1 ha siendo las consultas ind\u00edgenas para obtener la poblaci\u00f3n de las comunidades finalmente se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa Les informo que no solamente hemos invertido en infraestructura sino que se han hecho importantes inversiones En obra social en todos los municipios del corredor estas obras han permitido la mejora de vivienda mejoramiento urbano caminos cosecheros casas ejidales agencias municipales entre otras muchas obras En beneficio de las comunidades con lo avanzado hasta hoy lo que y lo queremos en el futuro el corredor interoce\u00e1nico es una realidad y una oportunidad para mejorar las condiciones de vida de los pobladores del ismo de Tehuantepec una oportunidad para el desarrollo del sur sureste del pa\u00eds y un impulso para la econom\u00eda nacional el corredor interoce\u00e1nico ser\u00e1 un impulsor para colocar a M\u00e9xico en el centro del mundo Muchas gracias solicitamos la intervenci\u00f3n del secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda [Aplausos] Dur\u00e1n licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Claudia cho presidenta electa de estos Unidos Mexicanos y tambi\u00e9n como dijo mi compa\u00f1ero pr\u00f3xima comandante Suprema de las fuerzas armadas distinguidas autoridades e invitados representantes de los medios de comunicaci\u00f3n estimadas familias oaxaque\u00f1as que nos acompa\u00f1an hoy Muy buenas tardes poco a poco en nuestro pa\u00eds losas mente buenos son ya una realidad no podr\u00eda ser de otra forma Pues con trabajo y uni\u00f3n estamos transformando a nuestra naci\u00f3n hoy hoy es una fecha muy significativa Pues nos re\u00fane este recorrido por el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec en su l\u00ednea Z la cual como sabemos no solo conecta los puertos de salin cruz y Cuatzacualcos sino tambi\u00e9n los oc\u00e9anos Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico se\u00f1or presidente Para quienes integramos nuestra noble instituci\u00f3n es un gran privilegio ser no solo testigos sino actores de este momento crucial para nuestra muy querida naci\u00f3n nos sentimos orgullosos y honrados de escribir este importante episodio en la bit\u00e1cora nacional por supuesto agradecemos poder acompa\u00f1arle a usted junto a la doctora Claudia shinan en esta Magna obra que transforma el paradigma del desarrollo y el bienestar social en nuestro pa\u00eds gracias a su visi\u00f3n el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec es hoy una realidad que comienza a beneficiar a las familias oaxaque\u00f1as en este punto del territorio nacional pero tambi\u00e9n a millones de mexicanas y de Mexicanos su confianza y la del pueblo de M\u00e9xico nos motiva a continuar trabajando incansablemente aqu\u00ed en Mat\u00edas Romero en el resto de Oaxaca y Veracruz Tabasco y Chiapas y donde quiera que la misi\u00f3n no sea asignada a lo largo y ancho de nuestro muy querido M\u00e9xico Much\u00edsimas [Aplausos] gracias procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sh Muy buenas [Aplausos] tardes Muy buenas tardes a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador almirante secretario gobernadores de Oaxaca de Veracruz todo el equipo del gabinete del [M\u00fasica] presidente cuando estuvimos aqu\u00ed en campa\u00f1a dijimos que el objetivo era continuar consolidar y avanzar con la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de [M\u00fasica] M\u00e9xico continuar porque como ustedes saben continuar con todos los programas de bienestar del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la pensi\u00f3n adulto mayor el apoyo a discapacidad el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria a los estudiantes continuar tambi\u00e9n porque vamos a darle continuidad a las obras estrat\u00e9gicas del presidente L\u00f3pez Obrador consolidar porque nos va a tocar consolidar esa ese cimiento ese primer piso de estos 6 a\u00f1os del mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] [M\u00fasica] Es un honor estar con Obrador Es un honor estar con y avanzar porque vamos a seguir con la cuarta transformaci\u00f3n Eso significa dos nuevos programas sociales que ustedes ya conocen el apoyo a las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad y las becas universales para ni\u00f1os y ni\u00f1as de preescolar primaria y secundaria de escuela p\u00fablica pero tambi\u00e9n significa avanzar con el proyecto del tren interoce\u00e1nico este proyecto de este gran corredor que es una visi\u00f3n que tuvieron muchos presidentes y que hoy se consolida con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y nos va a tocar avanzar todav\u00eda m\u00e1s con este corredor ya nos va a tocar f\u00edjense este inicio del corredor inaugurar todas las obras que est\u00e1n dejando aqu\u00ed en este lugar y adem\u00e1s avanzar todav\u00eda m\u00e1s el objetivo de estos proyectos estrat\u00e9gicos No solamente es el que pase mercanc\u00eda de un oc\u00e9ano a otro el que haya estos polos sino sobre todo y lo m\u00e1s importante es el bienestar del pueblo de M\u00e9xico el bienestar del pueblo oaxaque\u00f1o y por eso f\u00edjense a 19 d\u00edas Apenas de la elecci\u00f3n ya llevamos dos giras con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y no podr\u00eda ser diferente porque con la cuarta transformaci\u00f3n para nosotros lo m\u00e1s importante es el bienestar del pueblo Hoy vengo aqu\u00ed a comprometerme con ustedes a decirles que no solamente vamos a guardar el legado del presidente L\u00f3pez Obrador sino que vamos a regresar aqu\u00ed a inaugurar estas grandes obras y el mejor legado que puede haber que es continuar y avanzar con la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico Muchas gracias a todos y a todas que viva Oaxaca que viva M\u00e9xico [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Mat\u00edas Romero y de otros pueblos municipios del ismo me da mucho gusto estar de nuevo ya saben que Amor con amor se paga y es motivo de satisfacci\u00f3n de mucha felicidad estar en esta agida eh en compa\u00f1\u00eda de la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico Claudia [Aplausos] shena imag\u00ednense lo que significa el hecho que tuvieron que pasar 200 a\u00f1os despu\u00e9s de que se alcanz\u00f3 la independencia de nuestro pa\u00eds para que llegara una mujer a la presidencia de la [M\u00fasica] Rep\u00fablica en la historia as\u00ed breve fueron tres siglos 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial eran Virreyes los que gobernaban M\u00e9xico desde luego puros hombres tres siglos durante la colonia en esos tres siglos ni siquiera visit\u00f3 a M\u00e9xico un monarca un rey espa\u00f1ol nunca vinieron Se tomaron la molestia de venir a la conocida Nueva Espa\u00f1a luego obtenemos con la lucha de muchos dirigentes buenos como Miguel Hidalgo un cura Rebelde el padre de nuestra patria otro cura Bueno y Rebelde Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n y otros luchadores independentistas mujeres tambi\u00e9n josa Ortiz de domingue Leona Vicario se logra la independencia se establece la primer Rep\u00fablica federal y se elige al primer presidente en 1800 24 Guadalupe Victoria y desde entonces 200 a\u00f1os puro presidente hombre y es hasta ahora 200 a\u00f1os despu\u00e9s que vamos a tener una presidenta [Aplausos] [M\u00fasica] Claudia debemos de celebrarlo porque nos tocaron estos tiempos de cambio tenemos muchas cosas que contar a nuestros hijos a nuestros nietos a las nuevas generaciones hay veces que pasan siglos y no hay nada relevante no se mueve nada Todo es sin embargo Nosotros hemos tenido la dicha nuestra generaci\u00f3n de estar viviendo tiempos interesantes tiempos de gloria y eso es digno de recordarse es memorable el que se est\u00e9n dando estos cambios y que nosotros estemos participando siendo protagonistas de esta transformaci\u00f3n mujeres hombres porque esto no solo No es cosa de un hombre ni de un grupo de hombres y de mujeres esto es la obra de todo un pueblo esto que estamos logrando la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y yo estoy muy contento porque va a quedar en muy buenas manos nuestro pa\u00eds conozco desde hace varios a\u00f1os a Claudia eh fue secretaria de medio ambiente en el a\u00f1o 2000 cuando fui jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico o sea que nos conocemos hace 24 a\u00f1os y recuerdo que ten\u00edamos que encontrar a una mujer que tuviese capacidad para enfrentar el problema del medio ambiente porque en la Ciudad de M\u00e9xico en ese entonces Y todav\u00eda hay el problema de la contaminaci\u00f3n las llamadas contingencias ambientales y necesitamos alguien que nos ayudara y un amigo com\u00fan finado Pepe barber\u00e1n que lo recordamos con mucho cari\u00f1o nos present\u00f3 yo estaba llegando a la jefatura de gobierno y \u00e9l me present\u00f3 a Claudia sha que ya era doctora en ingenier\u00eda y experta en medio ambiente y con ella trabajamos muy bien ella comenz\u00f3 a orientar a la gente en la ciudad de M\u00e9xico para separar la basura la basura org\u00e1nica de la no org\u00e1nica con ella eh empezamos a darle un trato distinto a los zool\u00f3gicos para cuidar a los animales y ella me ayud\u00f3 en la supervisi\u00f3n de la construcci\u00f3n de los segundos pisos en la Ciudad de M\u00e9xico en ese entonces eh nos criticaban mucho c\u00f3mo segundo piso eh eso no va a funcionar algunos llegaban a plantear se van a caer los segundos pisos porque nosotros fuimos los iniciadores de ese proyecto y a pesar de las cr\u00edticas se construyeron los segundos pisos Claudia fue la encargada de la supervisi\u00f3n de esas obras y luego los que nos criticaban nos copiaron pero mal porque terminamos nosotros y el Gobierno Federal sigui\u00f3 construyendo segundos pisos nada m\u00e1s que de paga y cuando nosotros constru os los segundos pisos no se cobraba y hasta la fecha no se cobran los segundos pisos en la Ciudad de M\u00e9xico el derecho de peaje entonces estoy muy contento porque va a quedar en buenas manos repito el pa\u00eds va a haber continuidad con cambio y vamos a seguir con la transformaci\u00f3n como Claudia lo expres\u00f3 van a continuar todos los programas de bienestar si no hubiese pasado eso si no mejor dicho si no se hubiese logrado Este triunfo Eh s\u00ed tendr\u00eda yo preocupaci\u00f3n porque es normal que tengamos opositores adversarios no enemigos Porque no tenemos enemigos Ni queremos tenerlos tenemos adversarios que piensan de otra manera y para ellos los apoyos al pueblo es paternalismo es populismo lo que le dan a los de arriba eso le llaman fomento o rescate pero lo que va a los de abajo siempre lo cuestionan de que no se debe de ayudar eh a la la gente nosotros tenemos otra manera de pensar si no se hubiese triunfado A lo mejor iban a darle marcha atr\u00e1s iban a tratar de quitar los programas de bienestar pero por fortuna el pueblo que es sabio supo eh decidir porque contin\u00fae la transformaci\u00f3n y ya esos programas de bienestar ahora eh se van a convertir en derechos ciudadanos se van a Elevar todos a Rango constitucional con Claudia chemba [Aplausos] y otros programas nuevos que ella va a poner en pr\u00e1ctica esto que plante\u00f3 de que se va a apoyar a las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os y de 65 hacia adelante Es Universal la pensi\u00f3n cuando empezamos yo ten\u00eda ese ideal que quer\u00eda convertir en realidad un sue\u00f1o que quer\u00eda convertir en realidad me acuerdo que en el 2022 un 21 de marzo en galat hice el compromiso de que iba a ir aumentando la pensi\u00f3n a la adulto mayor y que cuando yo terminara mi mandato iba a tener el adulto mayor eh alrededor de 3000 pesos mensuales y ya lo cumplimos Y si son dos este adultos mayores ancianos respetables ya son 6000 pes ya hay cuando menos para la [Aplausos] alimentaci\u00f3n y as\u00ed [Aplausos] eh Ya hemos eh terminado todas las sucursales hoy en la ma\u00f1ana lo comentaba del banco del bienestar 2750 sucursales del banco del bienestar para que se dispersen todos los apoyos todos con su tarjeta el adulto mayor la persona con discapacidad el que est\u00e9n sembrando vida el becario El joven construyendo el futuro Los Pescadores todos con su tarjeta y van al banco y sacan lo que por derecho les corresponde ya no eh Hay si ustedes se dan cuenta ya desaparecieron los intermediarios Porque esos ped\u00edan En nombre del pueblo con todo respeto y no le llegaba el apoyo a la gente se quedaba en el camino y si no llegaba completo llegaba con piquete de ojo con moche Ahora no ahora es directo el apoyo y tambi\u00e9n me da pues mucho gusto el que Claudia est\u00e9 haciendo el compromiso de darle continuidad a este porque a\u00fan cuando hemos avanzado como es un proyecto muy grande estamos hablando de m\u00e1s de 900 kmr de v\u00edas desde el l\u00edmite con Guatemala ciudad de Hidalgo a ispec de Salina Cruz a cuatzacoalcos de cuatzacoalcos para comunicarse enlazarse con el tren Maya los puertos Puerto Chiapas Salina Cruz Puerto M\u00e9xico cuatzacoalcos dos bocas toda esta obra m\u00e1s los polos de desarrollo Pues lleva tiempo vamos a dejar muy avanzado el proyecto Pero va a hacer falta darle continuidad y consolidarlo que es el compromiso que est\u00e1 haciendo Claudia que va a continuar con esta obra que es important\u00edsima para el desarrollo del ismo aqu\u00ed romer va a estar el coraz\u00f3n de todo este proyecto porque aqu\u00ed van a tener a ver si me ayuda al mirante Aqu\u00ed vamos a tener el centro un \u00fanico de despacho los talleres el centro de abasto el edificio corporativo vamos a tener tambi\u00e9n el la escuela de [Aplausos] capacitaci\u00f3n dedicado a Demetrio Vallejo [Aplausos] Miren el padre Solalinde [M\u00fasica] verdadero cristiano Porque hay quienes van a los templos y a las iglesias y olvidan los mandamientos Pero \u00e9l seguidor de las ense\u00f1anzas de Jes\u00fas que siempre estuvo a favor de los despose\u00eddos siempre estuvo a favor de los pobres por eso lo segu\u00edan y lo espiaban y lo llamaban alborotador del pueblo y por eso lo crucificaron Pero por eso tambi\u00e9n es el l\u00edder social m\u00e1s importante en la historia del mundo nos vamos a seguir encontrando porque me faltan todav\u00eda TR meses es muy probable que yo regrese porque vamos a supervisar la ampliaci\u00f3n de la carretera a cayucan la vamos a dejar terminada y va a quedar terminada la carretera de Oaxaca al Y qu\u00e9 m\u00e1s le digo que les quiero [M\u00fasica] mucho Que viva Mat\u00edas Romero Que viva Oaxaca Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viv Viva [Aplausos] M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] doma deino que el cielo [M\u00fasica] aigo [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente noche [Aplausos] [M\u00fasica] B [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 9 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:36.592015"
}