{
    "video_id": "jyfUZw-ouZI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jyfUZw-ouZI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAZQKD9fc1lkB1zRY3aIn-cRgoH7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jyfUZw-ouZI",
    "video_title": "\u00abCanci\u00f3n mixteca\u00bb interpretada por banda de Oaxaca",
    "video_length_seconds": 110,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.7,
            "duration": 13.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.9,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 24.329,
            "duration": 15.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.31,
            "duration": 13.84
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 43.14,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 44.75,
            "duration": 13.379
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 55.62,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 59.02,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 67.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 70.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 74.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 79.15,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 80.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 81.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 88.409,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.25,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 93.859,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 96.799,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 103.6,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] am\u00e9rica [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] ah 3 a [M\u00fasica] [Aplausos] e [M\u00fasica] no y m\u00e1s ah ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:44:58.068327"
}