{
    "video_id": "JZ04yIm784s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/JZ04yIm784s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCpg8bfOhSa-XeRGAKgbHlPPufzQg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=JZ04yIm784s",
    "video_title": "M\u00e9xico mantiene pol\u00edtica de amistad con todos los pueblos del mundo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8220,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 601.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 606.47,
            "duration": 27.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 608.46,
            "duration": 25.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 649.02,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 674.819,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 680.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 682.85,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como sabemos",
            "start": 685.58,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "estamos en las conmemoraciones",
            "start": 689.01,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo por el mes patrio",
            "start": 692.889,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 697.049,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 700.319,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "conmemorando recordando la fundaci\u00f3n",
            "start": 703.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 708.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan",
            "start": 709.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 711.76,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los 500 a\u00f1os",
            "start": 713.71,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 716.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de invasi\u00f3n de la conquista y los 200",
            "start": 717.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 721.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de nuestra independencia",
            "start": 722.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 724.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 728.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo",
            "start": 730.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ceremonias",
            "start": 732.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en todo este a\u00f1o",
            "start": 734.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 738.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en cuilapan",
            "start": 740.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 742.96,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 745.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 747.29,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 749.1,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "se asesin\u00f3 a vicente guerrero",
            "start": 750.93,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en esa ceremonia en ese acto",
            "start": 756.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el hijo de",
            "start": 762.79,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el luchador",
            "start": 767.67,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "por los derechos",
            "start": 769.529,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "c\u00edvicos",
            "start": 773.83,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 774.84,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 775.989,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "el hijo de martin luther king",
            "start": 778.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y empezamos",
            "start": 782.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luego se han hecho tambi\u00e9n",
            "start": 784.81,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "actos ofreciendo perd\u00f3n",
            "start": 788.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a los pueblos originarios",
            "start": 792.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el caso de los mayas",
            "start": 796.899,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 801.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 805.27,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "recordado",
            "start": 807.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la importancia de la resistencia de los",
            "start": 810.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 813.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para no perder",
            "start": 815.81,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sus culturas",
            "start": 819.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para resistir ante la represi\u00f3n",
            "start": 822.64,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ante el exterminio",
            "start": 827.139,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 829.049,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un acto con esas",
            "start": 833.15,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas con ese prop\u00f3sito de",
            "start": 837.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 840.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la fortaleza de los pueblos originarios",
            "start": 843.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en sonora",
            "start": 847.17,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 28 que es martes el 27 que es la",
            "start": 850.08,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "entrada",
            "start": 856.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito trigarante a la ciudad de",
            "start": 858.089,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 860.579,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues es el hecho",
            "start": 863.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que sella",
            "start": 865.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la consumaci\u00f3n de la independencia",
            "start": 870.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 872.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuando entra el ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 874.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 877.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo varios este nos",
            "start": 879.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hemos invitado a dirigentes sociales a",
            "start": 884.39,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "jefes de estado",
            "start": 888.32,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a todas estas ceremonias el 27",
            "start": 891.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 895.15,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo",
            "start": 896.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n de una exposici\u00f3n",
            "start": 902.279,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "sobre la grandeza de m\u00e9xico la grandeza",
            "start": 906.66,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico es una exposici\u00f3n que",
            "start": 910.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 916.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se va a montar ya se est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 917.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "museo de antropolog\u00eda y en la secretar\u00eda",
            "start": 922.67,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 924.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "d\u00eda 27",
            "start": 927.699,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "con ese motivo de las conmemoraciones",
            "start": 930.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hemos recibido",
            "start": 935.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchas felicitaciones de todas partes",
            "start": 937.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 940.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos han felicitado",
            "start": 945.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses muchos gobiernos",
            "start": 947.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos han prestado objetos",
            "start": 952.69,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos c\u00f3dices",
            "start": 956.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo hizo",
            "start": 958.889,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la iglesia cat\u00f3lica",
            "start": 962.04,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "se hizo una solicitud",
            "start": 964.13,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "al pap\u00e1 francisco",
            "start": 967.089,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y nos mandaron",
            "start": 969.029,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3dices",
            "start": 975.6,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "nos mandaron material",
            "start": 977.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "copias",
            "start": 979.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algo que por lo general",
            "start": 981.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no hace",
            "start": 984.79,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho al pap\u00e1 francisco",
            "start": 987.29,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "porque tuvo desde una actitud",
            "start": 990.05,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "muy especial hacia m\u00e9xico",
            "start": 997.279,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "entonces todo esto se va a vivir",
            "start": 1000.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "va a mostrar al pueblo a partir del d\u00eda",
            "start": 1004.19,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 1007.52,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el pap\u00e1 francisco",
            "start": 1009.279,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 una carta",
            "start": 1012.629,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "felicitando al pueblo de m\u00e9xico una",
            "start": 1017.01,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "carta que la env\u00eda por conducto",
            "start": 1020.31,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y de el nuncio apost\u00f3lico",
            "start": 1026.76,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y ellos van a difundir",
            "start": 1032.419,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1036.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1040.74,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 el gobierno",
            "start": 1041.959,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de r\u00fasia",
            "start": 1045.22,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "una felicitaci\u00f3n",
            "start": 1047.539,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1049.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "especial muy sutil",
            "start": 1052.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que queremos dar a conocer al pueblo de",
            "start": 1055.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexico el d\u00eda de hoy",
            "start": 1058.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es una felicitaci\u00f3n",
            "start": 1061.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el gobierno y el pueblo de rusia a",
            "start": 1064.9,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por",
            "start": 1068.56,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la celebraci\u00f3n de nuestra independencia",
            "start": 1071.539,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1076.25,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "como lo hicieron a trav\u00e9s de la",
            "start": 1078.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional le",
            "start": 1080.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pido aqu\u00ed al final",
            "start": 1083.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sandoval que \u00e9l introduzca y que podamos",
            "start": 1085.35,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ver en qu\u00e9 consiste esta felicitaci\u00f3n",
            "start": 1088.86,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1093.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con su permiso se represente bien desde",
            "start": 1096.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los inicios de los preparativos de los",
            "start": 1100.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os de la independencia de nuestro",
            "start": 1103.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la agregadur\u00eda militar naval y",
            "start": 1105.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 1109.32,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de la embajada rusa aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 1111.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se vio interesada en",
            "start": 1115.73,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "enviar una felicitaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1119.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por este acontecimiento",
            "start": 1122.91,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ofrecieron ellos hacer un pues un v\u00eddeo",
            "start": 1125.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "una transmisi\u00f3n",
            "start": 1130.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por parte de sus cosmonautas que tienen",
            "start": 1133.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la estaci\u00f3n",
            "start": 1137.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "espacial internacional",
            "start": 1139.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se empezaron a hacer las coordinaciones",
            "start": 1141.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda martes",
            "start": 1145.76,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de la semana pasada nos perdonen el",
            "start": 1149.12,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "martes de esta semana nos lleg\u00f3 ya el",
            "start": 1153.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo con la grabaci\u00f3n de estos",
            "start": 1156.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cosmonautas rusos desde la estaci\u00f3n",
            "start": 1159.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "internacional espacial internacional iss",
            "start": 1162.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde se hacen",
            "start": 1164.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "referencia a la felicitaci\u00f3n a nuestro",
            "start": 1167.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por por este acontecimiento",
            "start": 1171.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1174.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "esta es parte de las relaciones que se",
            "start": 1176.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 1180.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desarrollado a trav\u00e9s de muchos a\u00f1os con",
            "start": 1181.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la agregadur\u00eda con la presencia de",
            "start": 1184.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personal militar aqu\u00ed el ruso aqu\u00ed en",
            "start": 1187.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y este con los cuales se tienen",
            "start": 1190.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una estrecha coordinaci\u00f3n y relaci\u00f3n y",
            "start": 1193.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esto fue lo que gener\u00f3 que ellos se",
            "start": 1197.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vieran pues",
            "start": 1200.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "motivados en tambi\u00e9n participar en esta",
            "start": 1203.18,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n de los 200 a\u00f1os de nuestra",
            "start": 1207.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1210.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el v\u00eddeo",
            "start": 1212.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ok",
            "start": 1257.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este caso es que hasta que es la",
            "start": 1261.539,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "bilis google que me pasan envejecidos 99",
            "start": 1263.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1os troy de kosmix observatorio",
            "start": 1265.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "brutales desv\u00edos de mente muchas",
            "start": 1267.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "culturas de am\u00e9rica no es tu artefacto",
            "start": 1269.46,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "fue sobre secretarios y abyecta contrato",
            "start": 1272.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "los premios que se forman sobre mientras",
            "start": 1274.889,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "miles que jara quien seg\u00fan recibe m\u00e9xico",
            "start": 1277.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctil nos destruyen 7 perspectiva",
            "start": 1279.57,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "nacional problemas mix que late en este",
            "start": 1281.7,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito las t\u00e9cnicas mexicano pastr\u00e1n",
            "start": 1283.879,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00ed el negativo proyecta",
            "start": 1287.009,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conexiones que mejora la vida de esta",
            "start": 1289.35,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a la baja de la historia trayectos",
            "start": 1292.499,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de mier cultura es nadie me pudo",
            "start": 1295.559,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sorprender otra",
            "start": 1297.72,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n el revulsivo c\u00f3smicos que",
            "start": 1299.239,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "con vosotros espejo entonces que judas",
            "start": 1301.979,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hacemos cierto se pondr\u00e1n seg\u00fan express",
            "start": 1304.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente el se\u00f1or mediciones de m\u00e9xico",
            "start": 1307.32,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "felicidades viva m\u00e9xico viva la libertad",
            "start": 1310.109,
            "duration": 17.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1314.86,
            "duration": 14.51
        },
        {
            "text": "bueno pues esto era lo que quer\u00edamos",
            "start": 1327.61,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1329.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a abrir",
            "start": 1331.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los dos y los dos",
            "start": 1333.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas hi la rosa gel corresponsal",
            "start": 1344.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de grupo gil imparcial de sonora la",
            "start": 1347.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica de mexicana link frontera de",
            "start": 1349.78,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 1351.25,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1352.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretarios bueno preguntarle",
            "start": 1353.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisamente sobre este esto de las",
            "start": 1356.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "relaciones con otros gobiernos sobre las",
            "start": 1358.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "declaraciones del presidente de cuba en",
            "start": 1361.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n en el desfile que se",
            "start": 1365.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "refer\u00edan al bloqueo y su petici\u00f3n al",
            "start": 1367.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "presidente va a ir en pues a que se",
            "start": 1369.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "retire este bloqueo econ\u00f3mico en contra",
            "start": 1372.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de cuba bueno luego viene la",
            "start": 1374.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n del presidente para m\u00e9xico",
            "start": 1376.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el cual en la lectura que usted le da",
            "start": 1378.61,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1380.799,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "considera usted que las declaraciones de",
            "start": 1381.929,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ambos mandatarios de usted y desde c\u00faa",
            "start": 1384.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pudieran afectar las relaciones de",
            "start": 1386.799,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con eeuu o por lo contrario est\u00e1",
            "start": 1388.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "usted viendo un panorama en donde",
            "start": 1392.11,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eeuu pudiera cambiar su manera de actuar",
            "start": 1393.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en contra de cubas a que pudieran",
            "start": 1399.309,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "levantar el bloqueo cu\u00e1l es su impresi\u00f3n",
            "start": 1400.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente bueno nosotros tenemos muy",
            "start": 1402.76,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 1405.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con todos los",
            "start": 1407.309,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobiernos con todos los pa\u00edses desde",
            "start": 1409.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "luego con todos los pueblos del mundo",
            "start": 1413.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "son relaciones de respeto",
            "start": 1416.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1420.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se va a mantener",
            "start": 1422.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica",
            "start": 1424.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es",
            "start": 1427.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de amistad",
            "start": 1429.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a confrontarnos con",
            "start": 1433.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno",
            "start": 1436.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ahora con la independencia hemos",
            "start": 1440.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recibido",
            "start": 1443.73,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "felicitaciones de todos",
            "start": 1445.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos gobiernos",
            "start": 1449.059,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "lo hizo el presidente de chin\u00e1",
            "start": 1452.23,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "hoy su presidente baile les hablaba yo",
            "start": 1456.24,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de una carta que envi\u00f3 el pap\u00e1",
            "start": 1460.1,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "esta felicitaci\u00f3n de rusia",
            "start": 1465.09,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la visita de",
            "start": 1469.63,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "presidentes de am\u00e9rica latina del caribe",
            "start": 1472.34,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "des dirigentes sociales",
            "start": 1477.36,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces no hay",
            "start": 1480.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 1483.37,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "quisieran nuestros adversarios",
            "start": 1485.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 1489.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que nos pele\u00e1ramos",
            "start": 1492.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero se va a quedar con las ganas",
            "start": 1495.11,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed",
            "start": 1498.61,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que no les gust\u00f3 el que se haya invitado",
            "start": 1501.18,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "al presidente de ccoo",
            "start": 1506.96,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "pues no tienen",
            "start": 1510.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 1513.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y que nosotros tenemos muy buena",
            "start": 1515.97,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 1519.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el gobierno de cuba como tenemos",
            "start": 1521.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n",
            "start": 1524.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu",
            "start": 1525.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora con las conmemoraciones invitamos",
            "start": 1530.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 1535.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1538.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 1540.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del per\u00fa",
            "start": 1542.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de ecuador",
            "start": 1547.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "va a estar el d\u00eda 30",
            "start": 1551.789,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 1556.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1560.22,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "recordar al ciervo de la naci\u00f3n",
            "start": 1561.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 1565.75,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "va a estar el primer ministro de belice",
            "start": 1568.96,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "entonces invitamos",
            "start": 1573.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "al presidente d\u00edaz canel",
            "start": 1575.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a la celebraci\u00f3n",
            "start": 1579.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del desfile del 16 de septiembre",
            "start": 1582.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hablamos de que nosotros",
            "start": 1589.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "queremos que se levante el bloqueo a",
            "start": 1593.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cuba",
            "start": 1596.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "esto no es novedad",
            "start": 1599.29,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "esto lo ha solicitado a m\u00e9xico",
            "start": 1603.45,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses desde hace mucho tiempo",
            "start": 1608.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 1611.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que hay una asamblea en la onu",
            "start": 1613.97,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se toca el tema",
            "start": 1618.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y todos los pa\u00edses",
            "start": 1620.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de uno o de dos",
            "start": 1623.53,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "de los cerca de 200 pa\u00edses",
            "start": 1627.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que pertenecen",
            "start": 1630.279,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "a la onu",
            "start": 1632.46,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "botan",
            "start": 1634.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 1635.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de que se levante el bloqueo",
            "start": 1637.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1641.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "casi es un\u00e1nime",
            "start": 1644.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a lo mejor vamos a poder",
            "start": 1649.309,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "enterarnos",
            "start": 1651.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sobre la \u00faltima asamblea",
            "start": 1656.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estuvo la votaci\u00f3n",
            "start": 1659.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para que todos sepamos",
            "start": 1663.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos votaron a favor y quienes",
            "start": 1670.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 1673.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1674.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1676.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues somos consecuentes",
            "start": 1678.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque no se trata nada m\u00e1s de decirlo",
            "start": 1683.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 1687.52,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cumplir con el expediente",
            "start": 1689.13,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1693.789,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 1696.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1699.399,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 1702.64,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "se permita lo que",
            "start": 1704.559,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "consideramos es una injusticia",
            "start": 1707.409,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque ning\u00fan pueblo",
            "start": 1710.589,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "tiene derecho",
            "start": 1712.959,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "a bloquear o a someter",
            "start": 1715.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a otro pueblo",
            "start": 1720.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ninguna naci\u00f3n puede",
            "start": 1722.14,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "someter a otro pa\u00eds",
            "start": 1725.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces eso fue lo que",
            "start": 1730.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 1733.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 1735.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 1739.13,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "el bolet\u00edn",
            "start": 1741.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que el conservadurismo de mexico",
            "start": 1743.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 1748.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "saco una foto",
            "start": 1750.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 1753.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estaba al presidente d\u00edaz canel",
            "start": 1755.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el presidio el d\u00eda 16",
            "start": 1758.26,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 1762.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 1765.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque es el presidente",
            "start": 1768.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica de cuba y fue invitado",
            "start": 1769.87,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "especial por nosotros y ten\u00eda que estar",
            "start": 1773.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un president",
            "start": 1776.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1779.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los embajadores en otro lugar todos los",
            "start": 1780.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "embajadores y como el embajador de eeuu",
            "start": 1785.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 1787.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los otros embajadores",
            "start": 1789.83,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sacaron de muy mala fe unas fotos que",
            "start": 1795.09,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 1799.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el presente de cuba estaba",
            "start": 1801.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en un sitio",
            "start": 1804.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "destacado",
            "start": 1806.76,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de honor",
            "start": 1808.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos relegado al embajador de eeuu",
            "start": 1810.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque andan",
            "start": 1816.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1819.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1821.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 1823.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y confrontarnos",
            "start": 1826.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "conservadurismo as\u00ed es",
            "start": 1830.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1833.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1836.39,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "perversos",
            "start": 1837.82,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1840.45,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "nosotros nos ajustamos a los principios",
            "start": 1842.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica exterior",
            "start": 1845.269,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "que establece nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 1848.08,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1851.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no se debe de olvidar",
            "start": 1853.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico es un pa\u00eds libre",
            "start": 1854.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "independiente soberano si antes sobre",
            "start": 1857.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todo en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 1862.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ninguneaban",
            "start": 1864.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al gobierno de m\u00e9xico desde el",
            "start": 1868.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1870.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 1874.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "otra cosa",
            "start": 1877.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1880.47,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "es historia ahora hay una nueva",
            "start": 1882.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n es una nueva realidad",
            "start": 1887.32,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y a m\u00e9xico se le respeta",
            "start": 1892.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en todo el mundo como nosotros",
            "start": 1896.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "respetamos tambi\u00e9n",
            "start": 1898.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses aplicamos la",
            "start": 1902.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de que entre las personas entre",
            "start": 1907.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los individuos como entre las naciones",
            "start": 1911.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el respeto al derecho ajeno es la paz",
            "start": 1913.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces eso es todo ayer",
            "start": 1916.83,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que estuvimos inaugurando la feria",
            "start": 1920.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aeroespacial",
            "start": 1924.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que por cierto es muy importante",
            "start": 1925.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entonces estuvo con nosotros el",
            "start": 1928.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "embajador de eeuu en m\u00e9xico que es una",
            "start": 1931.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "buena persona al que le tenemos respeto",
            "start": 1934.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y con el que estamos est\u00e9 llevando a",
            "start": 1938.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 1942.1,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "trabajos",
            "start": 1944.41,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y como comunicaci\u00f3n",
            "start": 1946.49,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 1949.16,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "para mejorar las relaciones sobre todo",
            "start": 1951.309,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "para que haya cooperaci\u00f3n",
            "start": 1954.249,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "o contin\u00fae la cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y",
            "start": 1957.66,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "estaciones presidente y usted percibe o",
            "start": 1962.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "considera que podr\u00eda haber un cambio con",
            "start": 1966.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el presidente para ir al respecto a cuba",
            "start": 1969.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aunque ya usted lo ha solicitado y que",
            "start": 1971.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya es tiempo c\u00f3mo ve este panorama yo lo",
            "start": 1974.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veo este con optimismo porque tenemos",
            "start": 1977.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que buscar la unidad de todos los",
            "start": 1980.61,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pueblos de am\u00e9rica",
            "start": 1983.01,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1986.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este se puede seguir",
            "start": 1988.19,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "sosteniendo que am\u00e9rica para los",
            "start": 1992.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 1994.98,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pensando de que am\u00e9rica nada m\u00e1s es eeuu",
            "start": 1996.56,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica es para todas y todos",
            "start": 2002.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los americanos",
            "start": 2007.72,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces ya se debe de hacer a un lado",
            "start": 2010.31,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica",
            "start": 2013.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de dos siglos",
            "start": 2016.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de hegemon\u00eda de dominaci\u00f3n",
            "start": 2018.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hacia los pueblos de am\u00e9rica latina y",
            "start": 2023.17,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "del caribe",
            "start": 2027.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no puede este una naci\u00f3n",
            "start": 2029.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 2034.45,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "en las decisiones de otros pueblos",
            "start": 2036.83,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tiene que haber respeto",
            "start": 2040.539,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "tiene que garantizarse el principio de",
            "start": 2043.59,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n",
            "start": 2046.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 2047.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y tenemos que unirnos",
            "start": 2052.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 2055.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 lograron los europeos",
            "start": 2057.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primero con la comunidad",
            "start": 2061.07,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de europa",
            "start": 2066.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y luego con la uni\u00f3n europea'",
            "start": 2069.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y como lo est\u00e1n haciendo en asia que es",
            "start": 2073.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "otra regi\u00f3n",
            "start": 2076.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no tenemos que hacer nosotros en am\u00e9rica",
            "start": 2078.71,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n econ\u00f3mica comercial",
            "start": 2082.79,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a partir del respeto a nuestras",
            "start": 2086.44,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas y se puede",
            "start": 2089.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no recordaba el 16",
            "start": 2094.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 2097.92,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 2100.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el presidente presente a jimmy carter",
            "start": 2101.95,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda vive",
            "start": 2105.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que le dec\u00edamos",
            "start": 2109.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "viva m\u00e1s tiempo",
            "start": 2112.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como logro",
            "start": 2116.03,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con el general omar torrijos",
            "start": 2118.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 2121.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que eeuu",
            "start": 2123.65,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "le devolvieran",
            "start": 2125.97,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el canal",
            "start": 2128.109,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y la soberan\u00eda",
            "start": 2129.89,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a panam\u00e1",
            "start": 2132.67,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero en un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 2135.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 2139.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me cont\u00f3 una vez",
            "start": 2142.95,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez",
            "start": 2146.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que lo invito",
            "start": 2151.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a la firma d",
            "start": 2153.509,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "ese acuerdo el canal torrijos",
            "start": 2155.62,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y volaron desde panam\u00e1",
            "start": 2160.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a eeuu",
            "start": 2163.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "junto con otro gran escritor",
            "start": 2169.37,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "graham greene",
            "start": 2171.82,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "fueron el avi\u00f3n de torrijos",
            "start": 2174.48,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y llegaron",
            "start": 2178.74,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2181.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2183.099,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nos recibi\u00f3 con honores",
            "start": 2185.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y una senda",
            "start": 2192.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por ese acontecimiento",
            "start": 2195.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y participaron jefes de \u00e9stas",
            "start": 2197.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de todo el mundo",
            "start": 2203.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y miren el resultado",
            "start": 2206.63,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esto fue",
            "start": 2210.64,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "como en los sue\u00f1os",
            "start": 2212.859,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "70 finales",
            "start": 2217.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2227.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de panam\u00e1",
            "start": 2229.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "administra el canal es su principal",
            "start": 2232.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuente de ingresos",
            "start": 2234.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces si hay voluntad se pueden",
            "start": 2240.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lograr las cosas",
            "start": 2244.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n de la",
            "start": 2248.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2251.559,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses de am\u00e9rica latina y el caribe",
            "start": 2253.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de la celac yo hable de como tambi\u00e9n",
            "start": 2259.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "durante el gobierno",
            "start": 2262.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del presidente kennedy",
            "start": 2265.46,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en la casa blanca se dio a conocer",
            "start": 2270.53,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 2275.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de alianza para el progreso",
            "start": 2278.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficios de los pueblos de am\u00e9rica",
            "start": 2281.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "latina del caribe",
            "start": 2284.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pronunci\u00f3 un discurso",
            "start": 2286.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estando presentes todos los embajadores",
            "start": 2290.109,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina",
            "start": 2293.339,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "presidente kennedy",
            "start": 2297.029,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y se invirtieron",
            "start": 2299.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como 100 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2301.59,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para ayudar a los pueblos pobres de",
            "start": 2305.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina del caribe porque ahora",
            "start": 2308.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2312.67,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 2314.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hacerse algo parecido",
            "start": 2315.82,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sin bloquear a nadie",
            "start": 2319.69,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "sin excluir a nadie",
            "start": 2322.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "respetando los todos buscando la",
            "start": 2326.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 2329.97,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 2332.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "yo no descarto esa posibilidad",
            "start": 2334.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y nada por la fuerza",
            "start": 2339.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 2341.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos muy buenas relaciones",
            "start": 2348.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con todos los pa\u00edses con todos los",
            "start": 2350.059,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobiernos no s\u00e9 si tienes ah\u00ed la",
            "start": 2353.72,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2355.519,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para conocer esto del bloqueo",
            "start": 2358.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2361.06,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "junio de ese a\u00f1o",
            "start": 2364.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2372.75,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "184 pa\u00edses en contra del bloqueo",
            "start": 2375.66,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de la onu",
            "start": 2380.049,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "2 a favor",
            "start": 2384.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y 3 abstenciones",
            "start": 2389.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2395.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 2398.49,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2399.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo sabemos",
            "start": 2400.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues quienes formamos parte de la",
            "start": 2405.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 2408.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sociedad pol\u00edtica",
            "start": 2409.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2413.09,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es probable que no lo sepa la mayor\u00eda de",
            "start": 2415.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2419.67,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque no se informa",
            "start": 2423.88,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es la descalificaci\u00f3n",
            "start": 2427.99,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "son los ataques",
            "start": 2432.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no les gustan los",
            "start": 2438.35,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2440.71,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para que pide el presidente de mexico",
            "start": 2443.49,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "que no haya bloqueo bak\u00fa",
            "start": 2448.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que no pertenecemos nosotros a naciones",
            "start": 2452.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "unidas",
            "start": 2455.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que no tenemos una pol\u00edtica exterior",
            "start": 2458.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esa es la raz\u00f3n",
            "start": 2468.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces hay que",
            "start": 2472.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este serenarnos todos",
            "start": 2474.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no enojarnos",
            "start": 2479.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2482.72,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "luego hace mucho coraje los",
            "start": 2484.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "observador",
            "start": 2487.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy bien presente muchas gracias en otra",
            "start": 2490.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pregunta tras el anuncio de la comisi\u00f3n",
            "start": 2492.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "internacional de l\u00edmites y aguas entre",
            "start": 2495.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y eeuu que declara la reducci\u00f3n",
            "start": 2498.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del env\u00edo del agua a m\u00e9xico",
            "start": 2500.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "especialmente baja california sonora por",
            "start": 2503.06,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "el bajo nivel de red de agua del r\u00edo",
            "start": 2505.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colorado y el se\u00f1alamiento especialistas",
            "start": 2506.97,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que prev\u00e9n que mantengan los niveles",
            "start": 2509.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bajos por varios a\u00f1os y analiza la",
            "start": 2510.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n de inversi\u00f3n para buscar",
            "start": 2513.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuevas formas de obtener agua potable en",
            "start": 2515.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos dos estados en baja california y",
            "start": 2517.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sonora mire hoy vimos precisamente a ver",
            "start": 2519.36,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "si de casualidad",
            "start": 2523.62,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tenemos la gr\u00e1fica",
            "start": 2527.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 2530.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las presas",
            "start": 2533.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2537.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2539.4,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "llenas",
            "start": 2541.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no vamos a tener",
            "start": 2543.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "afortunadamente problemas de falta de",
            "start": 2546.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2549.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 2551.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es que no haya agua en demas\u00eda",
            "start": 2554.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2563.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 2565.7,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "bueno hasta el 15 de mayo",
            "start": 2568.81,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "49 empresas",
            "start": 2574.41,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estaban del 50 al 75",
            "start": 2576.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "25 presas",
            "start": 2580.51,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del 75 al 100 por ciento",
            "start": 2583.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de llenado",
            "start": 2589.36,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda ninguna presa",
            "start": 2591.25,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "al 100%",
            "start": 2593.75,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "miren el 22",
            "start": 2596.369,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 2598.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque estamos monitoreando",
            "start": 2601.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de esta situaci\u00f3n dial",
            "start": 2603.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de 50 75 38 empresas",
            "start": 2606.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "del 75 al 100 por ciento de llenado",
            "start": 2611.42,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "59",
            "start": 2615.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de 100",
            "start": 2618.309,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 2621.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "75 press",
            "start": 2623.45,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2628.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tenemos agua",
            "start": 2632.17,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "suficiente damas estamos esperando",
            "start": 2635.68,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que termine la temporada de lluvia",
            "start": 2640.02,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que ya no tengamos",
            "start": 2645.22,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "huracanes que nos afecten",
            "start": 2647.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos falta terminar septiembre y",
            "start": 2651.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 2654.62,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los meses m\u00e1s complicados",
            "start": 2656.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuando se habla de que",
            "start": 2660.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estas presas tienen m\u00e1s del 100 por",
            "start": 2662.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ciento estamos analizando de que no hay",
            "start": 2665.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 2667.84,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9n al 100% siempre hay una",
            "start": 2669.92,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "reserva es decir en bordos",
            "start": 2675.41,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "no quiere decir que derrame",
            "start": 2679.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en muy pocos casos y estamos cuidando es",
            "start": 2685.01,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presentes entonces no nos afectar\u00eda esta",
            "start": 2689.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de env\u00edo de agua y en las",
            "start": 2692.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presas de baja california y sonora qu\u00e9",
            "start": 2696.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porcentaje tienen no s\u00e9 si tenemos \u00e9l",
            "start": 2698.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el ba\u00f1o",
            "start": 2702.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a ver si hay otro",
            "start": 2704.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "plano",
            "start": 2707.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son muy poquitos sitios",
            "start": 2716.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en donde no hay olvido",
            "start": 2719.569,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds hay otro plan",
            "start": 2722.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no no hay otro",
            "start": 2731.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 2741.09,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "son los sitios",
            "start": 2749.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy pocos",
            "start": 2753.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de sequ\u00eda no de sequ\u00eda de que no haya",
            "start": 2757.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "llovido",
            "start": 2760.299,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo esto es frontera con",
            "start": 2763.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 2766.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "exist\u00eda pastos",
            "start": 2768.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es baja sur",
            "start": 2773.49,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y arriba los stands",
            "start": 2776.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 2780.25,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "pero en casi todo el territorio",
            "start": 2782.2,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed s\u00ed se ve que dice aqu\u00ed en baja",
            "start": 2792.859,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "california y una parte de sonora y",
            "start": 2795.559,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aparte",
            "start": 2797.269,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "sino no afectar\u00eda esta reducci\u00f3n no que",
            "start": 2798.819,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entrando no",
            "start": 2802.7,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ya los frentes fr\u00edos y hay lluvias",
            "start": 2806.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2809.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "quieren ver eso",
            "start": 2810.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los diferentes sonidos",
            "start": 2813.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y los pron\u00f3sticos tambi\u00e9n",
            "start": 2816.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del norte precisamente",
            "start": 2826.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este es uno pero antes",
            "start": 2833.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se tiene que ver m\u00e1s con",
            "start": 2837.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "golf",
            "start": 2839.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aunque all\u00e1 arriba tambi\u00e9n",
            "start": 2844.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se pronostica en lluvias",
            "start": 2849.999,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2860.829,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "frente a dios",
            "start": 2863.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "u otro",
            "start": 2868.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no no creo que se suela de ayer",
            "start": 2875.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero si te damos toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2879.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gracias 37 ya nada m\u00e1s por \u00faltimo sobre",
            "start": 2882.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que anuncio del programa de bacheo",
            "start": 2885.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno en hermosillo pues usted sabe uno",
            "start": 2886.96,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de los principales problemas son los",
            "start": 2890.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "baches entonces",
            "start": 2891.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va este plan nacional de bacheo que",
            "start": 2894.04,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 est\u00e1 en agosto y si los",
            "start": 2896.57,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "recursos servir\u00e1n para que los",
            "start": 2898.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudadanos vean una reducci\u00f3n importante",
            "start": 2900.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "en el problema o ser\u00e1 s\u00f3lo para arreglar",
            "start": 2902.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunas vialidades cosas y se va a notar",
            "start": 2904.369,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en las ciudades digamos como hermosillo",
            "start": 2907.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "si vamos a \u00e9ste a verlo con los",
            "start": 2909.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobernadores nos vamos a poner de",
            "start": 2914.09,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 2915.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para las grandes ciudades donde hay",
            "start": 2917.14,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "muchos baches",
            "start": 2921.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si lo tiene a ver",
            "start": 2926.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a ver si no hay otra",
            "start": 2935.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es sobre frente es feliz",
            "start": 2940.16,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o sea desde los pron\u00f3sticos",
            "start": 2946.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero la conseguimos",
            "start": 2950.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este vamos a",
            "start": 2953.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a ponemos de acuerdo con los gobernados",
            "start": 2956.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para hacer un programa y con los",
            "start": 2958.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 2961.27,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "de las ciudades",
            "start": 2962.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 2965.06,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "grandes del pa\u00eds",
            "start": 2967.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 2972.829,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baches y",
            "start": 2975.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s veh\u00edculos donde se afectan muchos",
            "start": 2979.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "temas con las temporadas de lluvia",
            "start": 2983.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenemos que mantener un programa en el",
            "start": 2987.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "caso de las carreteras",
            "start": 2990.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de conservaci\u00f3n",
            "start": 2993.42,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 2995.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este estamos",
            "start": 2999.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "invirtiendo",
            "start": 3002.76,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para eso solo para el mantenimiento",
            "start": 3005.01,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 3010.19,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "doce mil millones de pesos",
            "start": 3013.01,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para puro mantenimiento de caracteres",
            "start": 3016.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero ese es otro otro plan ser\u00eda para",
            "start": 3018.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las ciudades",
            "start": 3022.14,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "los vamos a revisar en su momento",
            "start": 3024.64,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente carlos demandaban",
            "start": 3032.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noticias mis preguntas iban en otro tema",
            "start": 3034.66,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pero toc\u00f3 el tema del agua y creo que es",
            "start": 3037.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 3039.369,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hace algunos meses anunci\u00f3 junto con el",
            "start": 3040.56,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3043.69,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "al lado vamos a ver si podemos",
            "start": 3044.95,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "aprovechar el conocimiento que tenga del",
            "start": 3046.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tema se inici\u00f3 un programa de bombardeo",
            "start": 3047.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de nubes con yoduro de plata es una",
            "start": 3051.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica que no se hac\u00eda en",
            "start": 3054.33,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico yo recuerdo hace much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 3057.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que estudiaba la primer carrera por",
            "start": 3059.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ingenieros agr\u00f3nomos de la antonio narro",
            "start": 3061.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que me dieron clases era algo que era",
            "start": 3062.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muy ficticio ahora se hace tomando el",
            "start": 3065.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tema que tocaba de de las",
            "start": 3068.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "precipitaciones importantes y de que se",
            "start": 3070.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "busca de que no haya el problema que",
            "start": 3074.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hubo el a\u00f1o pasado con la presa ya de",
            "start": 3075.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "chihuahua el conflicto del agua",
            "start": 3077.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preguntar aceptado de la defensa si",
            "start": 3079.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tienen ya resultados de este programa",
            "start": 3081.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se implement\u00f3 de la del bombardeo de",
            "start": 3085.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nubes y si se va a contemplar para el",
            "start": 3087.61,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o en zonas como las que se",
            "start": 3089.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mostraban ah\u00ed que hayan tenido sequ\u00eda y",
            "start": 3090.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ya no tengan este problema",
            "start": 3093.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "forma aguda ya que en el caso de durango",
            "start": 3096.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de chihuahua de",
            "start": 3099.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "otros estados que a los campesinos",
            "start": 3101.4,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "incluso me mandaron algunas fotos hace",
            "start": 3104.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dos semanas en las cuales mostraban de",
            "start": 3105.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se les est\u00e1 beneficiando el programa",
            "start": 3108.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de the war de hoy de nubes por posibles",
            "start": 3109.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3113.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "programa que lleva a cabo las de",
            "start": 3114.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "agricultura y tambi\u00e9n con el apoyo de la",
            "start": 3117.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiente la de ciencia a ver general si",
            "start": 3120.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene lo que informe",
            "start": 3122.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s este programa la secretar\u00eda de la",
            "start": 3127.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "defensa lo estaba apoyando es un",
            "start": 3130.66,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "programa de saber lo iniciamos en san",
            "start": 3132.67,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "quint\u00edn baja california ah\u00ed fueron las",
            "start": 3138.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "primeras pruebas con un avi\u00f3n keener de",
            "start": 3141.819,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana se le",
            "start": 3145.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "instalaron algunos aditamentos para que",
            "start": 3148.269,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "pudiera hacer esta actividad de rociar",
            "start": 3151.599,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "con nitrato de plata que es el yoduro de",
            "start": 3155.64,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "plata perd\u00f3n es el lo que lo que",
            "start": 3160.45,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "dispersa",
            "start": 3164.65,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hubo buenos resultados",
            "start": 3165.869,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en san quint\u00edn se produjo la lluvia y a",
            "start": 3168.029,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed el programa empez\u00f3 a",
            "start": 3172.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "extenderse",
            "start": 3174.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "colaboramos con un avi\u00f3n m\u00e1s tenemos",
            "start": 3176.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "actualmente dos aviones skinner con los",
            "start": 3179.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aditamentos y se han hecho trabajos",
            "start": 3182.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de esta naturaleza en baja california",
            "start": 3186.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como mencion\u00e9 en sonora en chihuahua e",
            "start": 3188.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "inclusive en coahuila cuando tuvimos el",
            "start": 3193.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "incendio",
            "start": 3196.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en los l\u00edmites con",
            "start": 3197.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 3199.79,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en uno de los d\u00edas hubo nubosidad y se",
            "start": 3201.89,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "hizo esta actividad y se gener\u00f3 lluvia",
            "start": 3207.33,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ha sido exitoso obviamente lo que",
            "start": 3212.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "necesitamos que exista",
            "start": 3215.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para poder producirla y las nubes no se",
            "start": 3217.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "producen de",
            "start": 3220.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no haber noodles se producir lluvia no",
            "start": 3222.26,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no es por factible se necesita la nube",
            "start": 3224.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se necesita que la nube tenga unas",
            "start": 3227.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "condiciones y el avi\u00f3n sobrevuela por",
            "start": 3229.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "abajo de la de la nube suelta",
            "start": 3232.79,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el yoduro de plata y desde hace la la",
            "start": 3237.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n qu\u00edmica que se requiere para",
            "start": 3240.92,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "que pueda generarse la lluvia pero ha",
            "start": 3243.75,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "sido exitoso de v\u00edctimes seguimos",
            "start": 3247.589,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "apoyando este el programa para que en",
            "start": 3250.579,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas que se requiera tener la",
            "start": 3255.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presencia y de de los aviones los",
            "start": 3258.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aviones los tenemos",
            "start": 3261.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desplegados en baja california y en un",
            "start": 3263.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "torre\u00f3n ah\u00ed est\u00e1n los dos aviones para",
            "start": 3266.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poder cubrir las \u00e1reas que requieran y a",
            "start": 3269.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de saber",
            "start": 3272.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la segunda tiene que ver con lo que",
            "start": 3278.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "anunciaba ayer de la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 3280.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mill\u00f3n de menores de",
            "start": 3282.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "edad que tienen como habilidades",
            "start": 3285.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "preguntarles si nos puede dar m\u00e1s",
            "start": 3287.04,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "detalles del tema obviamente es un tema",
            "start": 3288.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que le preocupa mucho a las mam\u00e1s a los",
            "start": 3290.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s y justamente cuando va a comenzar",
            "start": 3292.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y donde por siempre siente si ya est\u00e1",
            "start": 3295.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3297.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3299.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a punto de aplicarse ya lo",
            "start": 3301.55,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "autorizamos tenemos reuniones de",
            "start": 3306.01,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "el plan nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3311.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los lunes y los jueves",
            "start": 3316.38,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3320.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a las 5 de la tarde nos reunimos todos",
            "start": 3322.75,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3326.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que integran el sector salud",
            "start": 3328.839,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3333.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretarios salud directores de listas",
            "start": 3335.18,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "del seguro director m\u00e9dico de pemex",
            "start": 3338.49,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa secretarios de",
            "start": 3343.95,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "marina m\u00e9dicos de marina m\u00e9dicos",
            "start": 3346.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 3351.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno nos acompa\u00f1a en",
            "start": 3353.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estas reuniones",
            "start": 3356.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica el",
            "start": 3359.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 3362.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el lunes y jueves a las 5 de la tarde y",
            "start": 3368.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tenemos siempre una agenda",
            "start": 3373.119,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste esa agenda pues en el",
            "start": 3376.39,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis del comportamiento",
            "start": 3380.47,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 3382.019,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aunque estados tenemos m\u00e1s",
            "start": 3385.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 3388.299,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "luego c\u00f3mo vamos en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3391.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de bolos",
            "start": 3396.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "problemas que se presentan",
            "start": 3400.839,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n participa",
            "start": 3404.059,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica porque",
            "start": 3407.25,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estamos muy pendientes",
            "start": 3410.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3412.109,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "con el regreso a clases presenciales no",
            "start": 3414.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 3416.74,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "problemas afortunadamente no han habido",
            "start": 3419.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 3421.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y estamos atentos",
            "start": 3423.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tomamos decisiones como esta que",
            "start": 3429.28,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 y se revisa",
            "start": 3432.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "si t\u00e9cnicas cient\u00edficamente es",
            "start": 3436.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 3439.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de refuerzo o no",
            "start": 3441.04,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que se dice",
            "start": 3444.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3447.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en los centros de investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 3449.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vacunas para",
            "start": 3452.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 3455.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tomamos decisiones",
            "start": 3460.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces hoy seguramente vamos a hablar",
            "start": 3463.45,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sobre el tema y ma\u00f1ana se puede informar",
            "start": 3466.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para tener m\u00e1s precisi\u00f3n tambi\u00e9n en las",
            "start": 3470.37,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "reuniones pues este",
            "start": 3474.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hacemos el balance sobre",
            "start": 3479.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "las dosis",
            "start": 3483.25,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de vacunas que recibimos las que se",
            "start": 3485.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "envasan aqu\u00ed",
            "start": 3489.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desde luego todo el sistema log\u00edstico de",
            "start": 3492.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 3496.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tomamos las decisiones entonces",
            "start": 3497.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hoy vamos seguramente a tratar este tema",
            "start": 3501.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 3504.98,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 3506.89,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3508.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3512.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si no en la conferencia",
            "start": 3516.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 3519.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comunidad comunicaci\u00f3n ma\u00f1ana y el",
            "start": 3520.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 3525.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pues ya se ampl\u00ede si te parece",
            "start": 3526.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "dos temas que s\u00ed que quiero consultar yo",
            "start": 3530.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conmocionada la repubblica",
            "start": 3532.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es preguntarle c\u00f3mo qued\u00f3 el",
            "start": 3535.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tema del litio para baja california",
            "start": 3537.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bueno lo que son ahora y si se va a",
            "start": 3539.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tomar el ejemplo de bolivia y otro tema",
            "start": 3542.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que platicaba yo con la senadora mixer",
            "start": 3547.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la semana pasada el tema de lo del",
            "start": 3548.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decreto que se promulg\u00f3 contempla bueno",
            "start": 3550.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presos pero preguntarle si tambi\u00e9n",
            "start": 3554.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contempla personas mujeres que hayan",
            "start": 3556.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sido encarceladas por abortar en algunos",
            "start": 3559.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica es ser\u00eda todo",
            "start": 3561.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siempre siente bueno \u00e9ste acerca de lo",
            "start": 3563.59,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "del litio",
            "start": 3566.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se va a presentar",
            "start": 3568.849,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3572.849,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana a m\u00e1s tardar ya la",
            "start": 3575.7,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma",
            "start": 3580.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3584.079,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 analizando si en esa",
            "start": 3587.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 3591.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se incluye lo del litio",
            "start": 3593.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "o se hace por separado",
            "start": 3596.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es lo que puedo comentarles",
            "start": 3601.64,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sobre lo otro pues este est\u00e1 muy claro",
            "start": 3605.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya en",
            "start": 3610.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el decreto",
            "start": 3611.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a quienes se les",
            "start": 3614.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "puede dar libertad",
            "start": 3617.37,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "vamos a que se conozca bien",
            "start": 3621.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "sobre quienes tienen derecho",
            "start": 3627.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a que se les apoye para que puedan salir",
            "start": 3630.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 3634.99,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3637.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 3641.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3644.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que este es un injusticia que est\u00e1 en",
            "start": 3646.65,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "gary",
            "start": 3649.71,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tenemos ya graves",
            "start": 3651.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3654.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ancianos",
            "start": 3656.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quienes fueron v\u00edctimas de tortura",
            "start": 3660.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 probado",
            "start": 3665.4,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "quienes llevan a\u00f1os sin ser sentenciados",
            "start": 3668.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3675.67,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a mucha",
            "start": 3677.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3683.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 3685.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3689.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "e ind\u00edgenas de distintas culturas",
            "start": 3691.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que no tuvieron",
            "start": 3695.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defensores",
            "start": 3697.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 d\u00e1ndose en chiapas",
            "start": 3701.65,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se han liberado a muchos",
            "start": 3706.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3709.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo pero",
            "start": 3711.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3715.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jes\u00fas les d\u00e9 a conocer cu\u00e1les son las",
            "start": 3717.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 3721.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quedamos",
            "start": 3724.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 3729.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3731.849,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido y de",
            "start": 3734.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "empuje emigrante son dos temas",
            "start": 3737.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente el primero si nos puede dar",
            "start": 3740.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es su postura en relaci\u00f3n a lo siguiente",
            "start": 3743.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este martes 21 antier el gobierno de",
            "start": 3745.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gran breta\u00f1a que encabeza el primer",
            "start": 3750.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ministro boris johnson manifest\u00f3 su",
            "start": 3752.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por sumarse al tema que este",
            "start": 3756.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tratado comercial m\u00e9xico-estados",
            "start": 3759.25,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "unidos-canad\u00e1 es importante destacarlo",
            "start": 3761.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente porque esta informaci\u00f3n le",
            "start": 3764.19,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando a conocer la prensa local",
            "start": 3766.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en gran breta\u00f1a en eeuu",
            "start": 3769.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en europa en francia por",
            "start": 3773.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplo pero tambi\u00e9n las agencias",
            "start": 3776.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 3778.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esto pues nos llama profundamente la",
            "start": 3779.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque se ve el nombre de",
            "start": 3782.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues a nivel internacional",
            "start": 3784.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues no no podemos",
            "start": 3787.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en negar que pues es la presencia que",
            "start": 3791.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se logr\u00f3 a partir de la cumbre",
            "start": 3793.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del s\u00e1bado y entonces quisiera yo ver su",
            "start": 3795.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "postura en relaci\u00f3n a esto incluso aqu\u00ed",
            "start": 3799.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tengo traigo algunos de prensa",
            "start": 3801.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "internacional y de las agencias donde",
            "start": 3804.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manifestando y tambi\u00e9n v\u00eddeos",
            "start": 3805.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n manifestando que se quiere",
            "start": 3808.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por parte de gran breta\u00f1a firmar tambi\u00e9n",
            "start": 3809.95,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "probablemente este este tratado y en",
            "start": 3813.45,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la reuni\u00f3n del s\u00e1bado tambi\u00e9n",
            "start": 3818.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente el presidente de venezuela",
            "start": 3820.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s maduro plante\u00f3 la propuesta de",
            "start": 3823.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacer la secretaria general con sede",
            "start": 3825.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "permanente aqu\u00ed en m\u00e9xico cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 3827.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "postura en relaci\u00f3n de esta propuesta",
            "start": 3831.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por parte del presidente maduro esa",
            "start": 3834.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primer tema este",
            "start": 3837.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acerca de la incorporaci\u00f3n de",
            "start": 3840.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gran breta\u00f1a",
            "start": 3845.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "del reino unido al tratado pues es un",
            "start": 3848.82,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "asunto que corresponde a los tres pa\u00edses",
            "start": 3853.59,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "que ahora formamos parte de este acuerdo",
            "start": 3859.61,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 3864.72,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tiene que revisarse por canad\u00e1 por eeuu",
            "start": 3867.65,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y por m\u00e9xico lo que",
            "start": 3872.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 3875.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no quede",
            "start": 3879.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este desconocido",
            "start": 3880.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es que el reino unido",
            "start": 3884.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 salirse",
            "start": 3889.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3893.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n europea'",
            "start": 3894.94,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este fue una decisi\u00f3n que tomaron ya no",
            "start": 3898.25,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pertenecen a la uni\u00f3n europa y",
            "start": 3902.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando",
            "start": 3904.9,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 3907.92,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "bilaterales",
            "start": 3911.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de otro tipo",
            "start": 3914.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ellos quisieran una relaci\u00f3n bilateral",
            "start": 3918.43,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un tratado bilateral con eeuu",
            "start": 3921.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3928.069,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "existe la informaci\u00f3n de que buscan",
            "start": 3932.059,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pertenecer al tratado que nosotros",
            "start": 3935.18,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "tenemos en am\u00e9rica del norte esto hay",
            "start": 3939.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que verlo con",
            "start": 3942.709,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todos los actores no podemos",
            "start": 3944.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adelantarnos",
            "start": 3947.529,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 3949.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "partidario de qu\u00e9",
            "start": 3953.039,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "si mantenga este acuerdo",
            "start": 3955.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "creo que fue un logro important\u00edsimo",
            "start": 3958.34,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "el que se halla",
            "start": 3962.33,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "convencido",
            "start": 3965.839,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a quienes no quer\u00edan",
            "start": 3967.95,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3972.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ratificar el tratado",
            "start": 3976.66,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este de m\u00e9xico canad\u00e1 y esta vez",
            "start": 3981.05,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sus",
            "start": 3984.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "argumentos",
            "start": 3986.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3989.19,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 3990.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todos llegamos al acuerdo de que nos",
            "start": 3993.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "conven\u00eda",
            "start": 3995.65,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y yo pienso que le",
            "start": 3998.88,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "convino mucho a m\u00e9xico",
            "start": 4003.559,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "si me preguntan",
            "start": 4007.38,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 basa su optimismo",
            "start": 4011.96,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 4016.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s desde luego",
            "start": 4020.65,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de la disciplina y de la honestidad en",
            "start": 4023.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el manejo las finanzas",
            "start": 4027.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en que basa su optimismo econ\u00f3mico le",
            "start": 4029.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dir\u00eda en el tratado",
            "start": 4032.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4035.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4037.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atrae inversiones",
            "start": 4039.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4042.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en empresas se generan empleos",
            "start": 4044.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y tenemos",
            "start": 4048.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un mercado seguro",
            "start": 4051.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4055.83,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "la venta de mercanc\u00edas",
            "start": 4057.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene ya una importancia",
            "start": 4063.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la industria",
            "start": 4067.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "automotriz en la industria de autopartes",
            "start": 4069.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4074.299,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "destacada",
            "start": 4075.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4078.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay un crecimiento permanente",
            "start": 4080.19,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 4084.77,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "industrias vinculadas a la exportaci\u00f3n",
            "start": 4086.65,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "estos son empleos",
            "start": 4091.069,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y es bienestar para el pa\u00eds",
            "start": 4093.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4096.069,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eso nos",
            "start": 4098.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 4101.79,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4104.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 en un momento",
            "start": 4106.259,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en que se requer\u00eda de la pandemia",
            "start": 4108.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se acuerdan qu\u00e9",
            "start": 4113.42,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios me criticaban mucho",
            "start": 4116.73,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda tomado la decisi\u00f3n de ir a",
            "start": 4122.569,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 4125.239,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "cuando se suscribi\u00f3 y tratado en la casa",
            "start": 4126.87,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 4130.11,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda",
            "start": 4132.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda riesgos",
            "start": 4134.56,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "porque era un encuentro con el",
            "start": 4137.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presidente de trump",
            "start": 4139.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pusieron",
            "start": 4143.94,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "cometer",
            "start": 4145.67,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4147.549,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 4150.89,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o errores",
            "start": 4153.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4156.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el presidente de trump actu\u00f3 con mucho",
            "start": 4159.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 4162.159,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "hacia nosotros hacia m\u00e9xico incluso por",
            "start": 4163.9,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "primera vez",
            "start": 4168.73,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y su reconocimiento",
            "start": 4171.319,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 4176.77,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "algo que seguramente sintieron",
            "start": 4180.66,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "con mucho agrado con mucho gusto",
            "start": 4184.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestros compatriotas",
            "start": 4189.53,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que trabaja en eeuu y sali\u00f3 muy bien y",
            "start": 4193.23,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ah\u00ed firmamos el acuerdo",
            "start": 4197.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4201.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4203.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho",
            "start": 4205.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque podemos ahora crecer a una tasa",
            "start": 4207.65,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "mayor del 6%",
            "start": 4211.159,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "en buena medida",
            "start": 4215.88,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "por ese tratado",
            "start": 4218.15,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "lo otro ayer lo mencionaba es el",
            "start": 4221.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 4225.01,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico que tiene mejor",
            "start": 4226.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n nos permite crecer mucho y",
            "start": 4229.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el turismo es una actividad noble porque",
            "start": 4232.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no solo produce riqueza sino distribuye",
            "start": 4235.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 4238.719,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "se benefician",
            "start": 4240.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "restauranteros transportistas",
            "start": 4243.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4247.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4250.639,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "dependen de el turismo y ya se est\u00e1 de",
            "start": 4252.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4257.19,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reactivando",
            "start": 4258.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "entonces si el tratado es muy importante",
            "start": 4260.43,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "para mejor y por eso tambi\u00e9n",
            "start": 4265.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos planteando",
            "start": 4268.73,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "integrarnos como regi\u00f3n en am\u00e9rica",
            "start": 4271.28,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4276.37,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4278.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el reino unido est\u00e1 planteando",
            "start": 4280.25,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que quiere asociarse",
            "start": 4284.34,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 4288.43,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "nos unimos los pa\u00edses de am\u00e9rica",
            "start": 4291.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todas las ventajas que tenemos el gran",
            "start": 4297.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "potencial de recursos naturales",
            "start": 4301.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 4304.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "creativa joven",
            "start": 4307.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4310.21,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses de am\u00e9rica el avance",
            "start": 4311.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico",
            "start": 4315.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la capacidad de consumo",
            "start": 4317.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tenemos este mucho mercado",
            "start": 4323.019,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que pensar tambi\u00e9n en la",
            "start": 4328.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n",
            "start": 4332.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en am\u00e9rica",
            "start": 4334.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "acerca del otro de que m\u00e9xico se hace de",
            "start": 4340.19,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4346.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4348.18,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "un organismo",
            "start": 4350.26,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que atienda a asuntos relacionados con",
            "start": 4352.929,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina' con el caribe o con",
            "start": 4356.469,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica nosotros no queremos",
            "start": 4358.9,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y actuar con",
            "start": 4367.07,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "protagonismo",
            "start": 4369.78,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 4371.52,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pensamos que ya est\u00e1 la onu pensamos que",
            "start": 4373.84,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "la hace l\u00e1ctea es una muy buena opci\u00f3n",
            "start": 4378.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 4382.77,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "es bits",
            "start": 4384.77,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4385.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la cepal",
            "start": 4388.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ya existen los organismos",
            "start": 4390.55,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4395.829,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir ayudando en",
            "start": 4399.13,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "donde haya conflicto",
            "start": 4402.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se nos pida intervenir",
            "start": 4405.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y solicitud de las partes",
            "start": 4408.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por ejemplo el que ahora est\u00e1 en la",
            "start": 4411.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n de venezuela y el gobierno",
            "start": 4415.719,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "venezuela llevando a cabo pl\u00e1ticas en",
            "start": 4417.67,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo vemos bien porque los dos",
            "start": 4420.999,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "estuvieron de acuerdo",
            "start": 4425.07,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 4430.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "te entiendan y haya buenos resultados",
            "start": 4434.78,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y ya no est\u00e9",
            "start": 4439.09,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estarnos confrontando",
            "start": 4441.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sino buscar la unidad eso es lo que",
            "start": 4444.59,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "puedo comentar",
            "start": 4448.19,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "y segundo tema presidente estamos",
            "start": 4450.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realizando unas mesas de an\u00e1lisis con",
            "start": 4452.689,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes v\u00eda remota obviamente",
            "start": 4455.539,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de redes sociales por ejemplo",
            "start": 4459.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con hermanos migrantes de 1 lulu de",
            "start": 4461.629,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hawai de nueva york de yuta de",
            "start": 4464.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sacramento de los \u00e1ngeles de dallas",
            "start": 4467.899,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 4470.3,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "entre otros ellos destacan presidente",
            "start": 4471.339,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues obviamente el crecimiento de este",
            "start": 4475.429,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sector migrante en eeuu en los \u00faltimos",
            "start": 4477.619,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os pues ella ve que se ha aumentado",
            "start": 4480.32,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "el n\u00famero ahorita el registro es de 38",
            "start": 4484.609,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "millones pero ellos hablan hasta m\u00e1s de",
            "start": 4487.849,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "50 millones de mexicanos all\u00e1 en eeuu",
            "start": 4490.099,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ellos ven la carencia de",
            "start": 4492.999,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no se han hecho",
            "start": 4496.429,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de acerca de los",
            "start": 4497.919,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mecanismos de operaci\u00f3n de los de los",
            "start": 4500.839,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consumo de los consulados ni an\u00e1lisis ni",
            "start": 4503.629,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mucho menos estudios cient\u00edficos sobre",
            "start": 4507.499,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "esta migraci\u00f3n entre otros temas",
            "start": 4510.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y bueno ellos plantean presidente la",
            "start": 4513.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "posibilidad de crear una secretar\u00eda del",
            "start": 4517.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "migrante o tal vez un instituto del",
            "start": 4520.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "migrante",
            "start": 4523.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "usted ha mencionado aqu\u00ed el instituto el",
            "start": 4524.47,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inai",
            "start": 4527.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que gasta mil millones de pesos al a\u00f1o y",
            "start": 4528.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues no sirve para nada y gasta y ellos",
            "start": 4532.19,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n mandando 48.000 millones de",
            "start": 4536.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4540.29,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tal vez crear un instituto que incluso",
            "start": 4541.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con el know-how que usted ya tiene para",
            "start": 4543.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eficientar los recursos ser\u00eda menos y",
            "start": 4545.93,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "bueno pues se podr\u00eda explorar mejor ese",
            "start": 4548.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "funcionamiento si atenci\u00f3n a todos estos",
            "start": 4552.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes all\u00e1 que representan",
            "start": 4556.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "48.000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 4558.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente esa ser\u00eda mi \u00faltima pregunta",
            "start": 4561.31,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es un tema que tiene que",
            "start": 4564.56,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este atenderlas que te d\u00e9 relaciones",
            "start": 4567.81,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "exteriores y mejorar todo el servicio",
            "start": 4569.91,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "para ayudar a tender como lo merecen",
            "start": 4574.57,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 4579.909,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "que los 50 consulados funcionen bien",
            "start": 4582.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4587.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este se tengan equipos",
            "start": 4588.87,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "buena tecnolog\u00eda pero sobre todo que",
            "start": 4594.489,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "haya servidores p\u00fablicos personal",
            "start": 4599.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tenga",
            "start": 4604.19,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "deseos de ayudar de servir de apoyar",
            "start": 4606.46,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4612.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reforma que se est\u00e1 haciendo en todo el",
            "start": 4613.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "gobierno y que se tiene que hacer en",
            "start": 4616.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y existe un",
            "start": 4619.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "instituto con ese prop\u00f3sito es cosa nada",
            "start": 4623.07,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de profundizar",
            "start": 4627.09,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4632.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el mejoramiento",
            "start": 4633.64,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "del servicio",
            "start": 4635.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en todas las oficinas todos los",
            "start": 4638.33,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "consulados",
            "start": 4641.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hay que estar est\u00e9 insistiendo por qu\u00e9",
            "start": 4643.08,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "no solo en relaciones en todas las",
            "start": 4649.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas hab\u00edan vicios",
            "start": 4651.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desatenci\u00f3n a la gente",
            "start": 4656.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 4660.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cumpl\u00eda",
            "start": 4662.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con la responsabilidad que tenemos de",
            "start": 4664.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "servir a los ciudadanos",
            "start": 4667.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero este estoy seguro que en relaciones",
            "start": 4670.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "van a seguir trabajando",
            "start": 4674.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que parar",
            "start": 4677.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que mejore el servicio no lo han hecho",
            "start": 4679.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 4682.71,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en situaciones dif\u00edciles",
            "start": 4684.14,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 con la pandemia",
            "start": 4689.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que muchos paisanos",
            "start": 4693.3,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "desgraciadamente perdieron la vida",
            "start": 4695.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 mucho a sus familiares se",
            "start": 4699.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estuvo ah\u00ed pendiente",
            "start": 4702.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se han hecho cosas buenas no tenemos",
            "start": 4705.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 4708.91,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "graves de mal comportamiento",
            "start": 4711.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4716.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules son pocas las denuncias de mal",
            "start": 4717.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 4722.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de trabajadores del servicio exterior",
            "start": 4723.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4728.13,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "pues vamos a continuar ayudando porque",
            "start": 4729.679,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "en efecto nos apoyan mucho",
            "start": 4733.459,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 4737.86,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4740.35,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4741.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no se resuelven las cosas s\u00f3lo creando",
            "start": 4742.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 4746.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 4749.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "olga este",
            "start": 4752.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 4756.04,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4757.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tenemos una secretaria",
            "start": 4758.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para las mujeres",
            "start": 4761.679,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "porque no tenemos una secretaria",
            "start": 4764.81,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores",
            "start": 4767.989,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque no tenemos una secretaria",
            "start": 4771.42,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n a personas con",
            "start": 4776.489,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 4779.489,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "porque no tenemos una secretaria",
            "start": 4781.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4786.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos",
            "start": 4788.1,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "porque no tenemos una secretaria",
            "start": 4790.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4795.469,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 4799.71,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico todo era crear",
            "start": 4802.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aparatos",
            "start": 4806.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y el presupuesto se consum\u00eda",
            "start": 4809.11,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 4812.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 4815.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda y crec\u00eda y crec\u00eda",
            "start": 4822.03,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el n\u00famero",
            "start": 4825.41,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de funcionarios bien pagados",
            "start": 4827.449,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "cuanto le llegaba a los campesinos",
            "start": 4832.909,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "cuando le llegamos",
            "start": 4836.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4839.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la gente humilde nada",
            "start": 4840.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4844.989,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "si acaso cuando vean elecciones",
            "start": 4847.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que repart\u00edan despensas",
            "start": 4851.19,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 4854.369,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 4858.89,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no hay un municipio",
            "start": 4861.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que no tenga programas de bienestar",
            "start": 4866.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no hay una comunidad",
            "start": 4870.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en donde exista un adulto mayor",
            "start": 4875.039,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "que no reciba su pensi\u00f3n",
            "start": 4879.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4885.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "las 230.000",
            "start": 4886.91,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "localidades de make en todas",
            "start": 4890.44,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "reciben algo de presupuesto",
            "start": 4894.389,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "antes no era as\u00ed",
            "start": 4899.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos se quedaban",
            "start": 4902.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el aparato",
            "start": 4906.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico",
            "start": 4908.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 4912.34,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "se crean estas oficinas",
            "start": 4915.999,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "directores subdirectores",
            "start": 4919.489,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 4922.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ayudantes",
            "start": 4924.199,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos",
            "start": 4926.72,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "edificios en renta",
            "start": 4929.379,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 4934.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "choferes",
            "start": 4935.969,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "viajes al extranjero",
            "start": 4938.55,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a esta el caso",
            "start": 4941.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que no se debe de olvidar",
            "start": 4946.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las oficinas",
            "start": 4948.95,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 4952.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4956.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ciudades del mundo",
            "start": 4958.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "se llamaba prom\u00e9xico",
            "start": 4961.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "oficinas bien montadas de lujo",
            "start": 4964.199,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "con puro recomendado",
            "start": 4968.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que ganaban",
            "start": 4972.0,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "bastante muchos biyuyos en d\u00f3lares",
            "start": 4973.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como 60 oficinas",
            "start": 4980.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s las embajadas",
            "start": 4985.11,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces para que las embajadas",
            "start": 4988.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y solo m\u00e9xico",
            "start": 4997.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5001.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siempre pongo el ejemplo de que no hay",
            "start": 5002.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en ninguna",
            "start": 5007.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds o aqu\u00ed no existe en la",
            "start": 5009.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico una oficina pero",
            "start": 5014.84,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "francia",
            "start": 5017.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero italia",
            "start": 5021.71,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero eeuu pero jap\u00f3n",
            "start": 5025.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed es de verdad se llamaba as\u00ed",
            "start": 5030.559,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "por mexicano prom\u00e9xico s\u00ed",
            "start": 5034.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5038.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto gasto entonces sin ayudar",
            "start": 5041.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero con lo que ya tenemos",
            "start": 5046.04,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "para que el apoyo le llegue de manera",
            "start": 5049.469,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "directa a la gente",
            "start": 5053.909,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "yo recuerdo mucho todo esto que estamos",
            "start": 5056.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5059.73,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "surge de",
            "start": 5060.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os se est\u00e1 recorriendo el pa\u00eds",
            "start": 5062.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y estar escuchando a la gente porque el",
            "start": 5065.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pueblo es sabio",
            "start": 5068.05,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que me dec\u00edan ahora",
            "start": 5069.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "quedaremos",
            "start": 5072.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "procure no mandarnos",
            "start": 5074.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y el dinero el apoyo",
            "start": 5079.87,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s",
            "start": 5083.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de funcionarios de instituciones",
            "start": 5086.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que sea directo",
            "start": 5090.79,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "porque si no no nos llega",
            "start": 5093.8,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "sabios consejos",
            "start": 5101.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5105.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "debe ser todo",
            "start": 5107.44,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hablaban los",
            "start": 5111.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5113.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00eda desaparecido el fonden",
            "start": 5115.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues es un caso t\u00edpico",
            "start": 5120.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n como utilizaban las",
            "start": 5125.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "desgracias de la gente para robar",
            "start": 5128.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque compraban cosas a precios",
            "start": 5132.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 5135.75,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "o a veces ni compraba",
            "start": 5137.43,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "te roban el dinero y",
            "start": 5140.199,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "presentaban facturas falsas",
            "start": 5142.229,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y no le llegaba nada a la gente",
            "start": 5145.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5148.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "son censos",
            "start": 5150.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 5154.31,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se entregan los apoyos de manera",
            "start": 5159.11,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 5161.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el general explica aqu\u00ed no s\u00f3lo ellos",
            "start": 5163.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sino los que nos est\u00e1n viendo porque es",
            "start": 5168.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 5170.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como andamos en la entrega de los",
            "start": 5171.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "enseres",
            "start": 5173.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en tabasco en chiapas en veracruz en las",
            "start": 5175.55,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "zonas afectadas c\u00f3mo se hace",
            "start": 5181.19,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y los procedimientos que se han empleado",
            "start": 5187.34,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "pondr\u00eda el ejemplo tabasco y chiapas",
            "start": 5191.71,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las inundaciones donde fue en",
            "start": 5195.489,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "un primer tiempo una primera etapa el",
            "start": 5199.429,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "auxilio a la poblaci\u00f3n en la atenci\u00f3n de",
            "start": 5201.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la emergencia entr\u00f3 la secretaria del",
            "start": 5204.739,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5208.19,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hacer todo un censo de las familias que",
            "start": 5209.57,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fueron afectadas",
            "start": 5212.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ese censo casa por casa identificar lo",
            "start": 5214.929,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan perdido y de esa informaci\u00f3n",
            "start": 5219.56,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "de ese censo se integr\u00f3 un paquete que",
            "start": 5222.71,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dice que tendr\u00eda que ser",
            "start": 5226.969,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pues he llevado a los damnificados",
            "start": 5230.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y una vez que se identificaron los",
            "start": 5234.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "art\u00edculos",
            "start": 5236.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en base a ese censo se hicieron las las",
            "start": 5237.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "adquisiciones por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 5242.19,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional a nosotros nos",
            "start": 5245.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dieron nos dio el dinero la secretar\u00eda",
            "start": 5247.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de hacienda en base al censo en base a",
            "start": 5251.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las cantidades que se determinaron se",
            "start": 5254.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hicieron las peticiones nos dieron los",
            "start": 5257.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recursos nosotros generamos la compra se",
            "start": 5259.81,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "integraron los paquetes de enseres",
            "start": 5263.85,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en en tabasco y ya una vez conforme",
            "start": 5268.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se fueron",
            "start": 5271.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conformando cada uno de ellos se fue",
            "start": 5273.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entregando los paquetes a todos los",
            "start": 5275.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "damnificados en el caso de chiapas se",
            "start": 5279.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 en su totalidad en el caso de",
            "start": 5281.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 5284.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer inform\u00e1bamos que nos",
            "start": 5285.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "faltan alrededor de 35 mil enseres que",
            "start": 5288.4,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "son estufas y refrigeradores que debido",
            "start": 5291.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a la producci\u00f3n de las empresas no los",
            "start": 5295.329,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tuvimos disponibles pero de aqu\u00ed a",
            "start": 5298.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "diciembre este se va a realizar esto en",
            "start": 5300.309,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el caso de los",
            "start": 5304.329,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n grace ayer en veracruz fue",
            "start": 5306.21,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "un procedimiento similar",
            "start": 5309.849,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entramos a lo que es el plan dn3 el plan",
            "start": 5312.449,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "marina el plan guardia nacional de",
            "start": 5317.139,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n en un inicio las",
            "start": 5320.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "despensas que se",
            "start": 5324.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "distribuyeron inicialmente fueron lo que",
            "start": 5326.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos nosotros de reserva para",
            "start": 5330.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del plan dn3 posteriormente",
            "start": 5332.32,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el estado de \u00e9ste proporcion\u00f3",
            "start": 5335.469,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estas despensas y vuelve a entrar la",
            "start": 5338.309,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "secretaria del bienestar para hacer todo",
            "start": 5342.579,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el censo de lo que es de \u00e9ste",
            "start": 5345.909,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda da\u00f1ado casa por casa abarcaron",
            "start": 5349.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5352.469,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "26 o 28 municipios del estado de",
            "start": 5354.38,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 5357.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parte de puebla y parte de",
            "start": 5357.979,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 5362.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este descenso ya",
            "start": 5363.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5365.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 estamos haciendo el proceso de",
            "start": 5367.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n",
            "start": 5371.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "determinando una vez ya los art\u00edculos a",
            "start": 5372.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 5376.619,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "se van a adquirir y se van a hacer",
            "start": 5378.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "llegar a los damnificados",
            "start": 5380.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de igual manera en todas las dem\u00e1s",
            "start": 5383.18,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "emergencias la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 5387.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil que juega un papel",
            "start": 5391.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "relevante en toda esta coordinaci\u00f3n de",
            "start": 5393.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esfuerzos de las dependencias que",
            "start": 5397.05,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "participamos bienestar ese mar se den a",
            "start": 5398.82,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "los gobiernos de los estados en su caso",
            "start": 5403.31,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ellos no se establecen",
            "start": 5407.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5411.61,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas afectadas las pueblas de las",
            "start": 5413.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "n\u00fameros de poblaci\u00f3n y este atendemos de",
            "start": 5416.599,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inmediato a las emergencias nos hacen",
            "start": 5419.84,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "llegar desde agua desde las",
            "start": 5422.929,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "lo que es de donaciones y hubiese",
            "start": 5427.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "donaciones las despensas y tanto la",
            "start": 5429.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "secretaria de marina la secretar\u00eda de la",
            "start": 5434.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "defensa y la guardia nacional hacemos la",
            "start": 5436.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entrega todo lo entregamos por la",
            "start": 5439.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del se\u00f1or presidente y esas",
            "start": 5442.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tres dependencias y las otras hacen el",
            "start": 5446.34,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "trabajo de censar identificar las \u00e1reas",
            "start": 5449.52,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "da\u00f1adas e identificar el n\u00famero de",
            "start": 5454.53,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "personas que han sido damnificadas para",
            "start": 5457.83,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que nosotros actuemos y podemos llevar",
            "start": 5462.6,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todo lo que lo que",
            "start": 5465.44,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "requiera la poblaci\u00f3n y recuperar les",
            "start": 5467.93,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "los bienes o algunos de los bienes los",
            "start": 5470.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienes principales que perdieron durante",
            "start": 5473.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la afectaci\u00f3n",
            "start": 5476.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ahora ya me la voy a dar despu\u00e9s",
            "start": 5486.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 5494.87,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno para que mejore los 25",
            "start": 5498.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente presidente para que todos",
            "start": 5502.32,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "podamos preguntar mi nombre es miguel",
            "start": 5504.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez soy reportero del peri\u00f3dico",
            "start": 5505.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "publimetro y me gustar\u00eda tocar dos temas",
            "start": 5507.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el primero relacionado con salud y",
            "start": 5511.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con econom\u00eda porque si algo",
            "start": 5513.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hemos aprendido de la pandemia es que",
            "start": 5515.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "van \u00edntimamente ligados estos dos y me",
            "start": 5516.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda exponer el primer tema",
            "start": 5520.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente a publimetro han llegado",
            "start": 5522.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bastantes denuncias sobre situaciones",
            "start": 5525.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que han ocurrido con los seguros de",
            "start": 5528.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gastos m\u00e9dicos con las aseguradoras en",
            "start": 5531.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y es que tenemos conocimiento",
            "start": 5533.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de aseguradoras que por concepto de",
            "start": 5536.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "garant\u00eda est\u00e1n cobrando cientos de miles",
            "start": 5538.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y hasta millones de pesos para poder",
            "start": 5542.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atender a las personas no para poderles",
            "start": 5544.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otorgar estos servicios m\u00e9dicos muchas",
            "start": 5546.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas que contrataron estos seguros",
            "start": 5550.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n haciendo el sacrificio y",
            "start": 5552.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pagando parte de su quincena del ingreso",
            "start": 5555.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mensual para poder sentir un poco de",
            "start": 5558.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n en estos temas m\u00e9dicos y pues",
            "start": 5560.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la hora de la hora tienen una",
            "start": 5563.95,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "emergencia pues no lo tienen tal cual y",
            "start": 5565.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n que se presenta en todo",
            "start": 5568.659,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds presidente por ejemplo en",
            "start": 5570.699,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "guadalajara tenemos un caso que nos",
            "start": 5572.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 de que en agosto pasado una",
            "start": 5574.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "persona que entr\u00f3 al \u00e1rea de urgencias",
            "start": 5576.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de un hospital privado le cobraron 179",
            "start": 5577.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mil pesos por tenerla y cuatro horas y",
            "start": 5581.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo evaluaron y despu\u00e9s lo rechazaron",
            "start": 5584.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero el pago se ten\u00eda que hacer muchos",
            "start": 5586.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de estos pagos les dicen a las personas",
            "start": 5590.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s se los van a reembolsar pero",
            "start": 5592.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que es al momento para para tenerlo el",
            "start": 5594.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "asunto es que pues son cientos de miles",
            "start": 5596.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de pesos que no los traen o no los tiene",
            "start": 5599.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todo el mundo tal cual en la ciudad de",
            "start": 5602.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexico por ejemplo en el hospital",
            "start": 5604.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles a cops para para empezar una",
            "start": 5605.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda del coraz\u00f3n a un paciente le",
            "start": 5608.11,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "exigieron un mill\u00f3n de pesos como",
            "start": 5610.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y despu\u00e9s para darle de alta le",
            "start": 5611.889,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "exigieron el pago de honorarios de los",
            "start": 5614.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que ascend\u00eda a m\u00e1s de doscientos",
            "start": 5616.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mil pesos y en ese mismo hospital",
            "start": 5618.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a una ni\u00f1a que tuvo como 19",
            "start": 5620.77,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "y le ped\u00edan la misma garant\u00eda de 170 mil",
            "start": 5624.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pesos y pues los casos siguen y siguen",
            "start": 5627.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el hospital abc constituyentes una",
            "start": 5629.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "persona con un dolor cr\u00f3nico por tenerla",
            "start": 5632.409,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en observaci\u00f3n 5 horas le cobraron 22",
            "start": 5634.63,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mil pesos y bueno en algunos casos como",
            "start": 5637.989,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en este que este \u00faltimo no le ha",
            "start": 5640.329,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "regresado en el dinero no entonces",
            "start": 5643.119,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "lo que le comentaba presidente",
            "start": 5645.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda tenemos bastantes familias",
            "start": 5648.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n endeudando",
            "start": 5652.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pidiendo dinero para estar tanto a",
            "start": 5654.02,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "familiares pero si no a m\u00e9todos ilegales",
            "start": 5656.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como pr\u00e9stamos que son",
            "start": 5659.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con intereses car\u00edsimos y que al final",
            "start": 5662.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del d\u00eda tambi\u00e9n ponen en peligro no",
            "start": 5666.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "solamente el dinero sino a lo mejor los",
            "start": 5668.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ahorros que ten\u00edan o incluso su",
            "start": 5669.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "patrimonio tal cual",
            "start": 5671.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "me pregunta presidente es que va a ser",
            "start": 5672.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "su gobierno para controlar estas mafias",
            "start": 5676.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de aseguradoras y evitar que m\u00e1s",
            "start": 5678.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personas sigan siendo v\u00edctimas de estos",
            "start": 5680.97,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "abusos",
            "start": 5683.19,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "bueno si usted parece yo creo que es un",
            "start": 5684.969,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tema importante de inter\u00e9s para mucha",
            "start": 5688.449,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5693.519,
            "duration": 3.011
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5695.07,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "le podemos pedir un informe a ricardo",
            "start": 5696.53,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "safe que es el procurador de la defensa",
            "start": 5700.369,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "del consumidor",
            "start": 5703.969,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a ellos les corresponde",
            "start": 5706.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "defender a los consumidores cuando se",
            "start": 5709.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "abusa",
            "start": 5712.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y no se cumple con un contrato con un",
            "start": 5714.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "convenio",
            "start": 5718.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con un servicio",
            "start": 5720.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se paga entonces",
            "start": 5722.39,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5726.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pedirle que nos informe sobre este tema",
            "start": 5728.61,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que lo considero importante porque ya",
            "start": 5733.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n he escuchado quejas",
            "start": 5736.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de que no se cumple",
            "start": 5740.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9",
            "start": 5743.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los seguros que la gente hace un",
            "start": 5746.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 5749.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sacrificio paga los seguros y cuando los",
            "start": 5750.75,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "necesita este las aseguradoras no cumple",
            "start": 5754.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "si no quiero generalizar los he",
            "start": 5758.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "escuchado diga sus entonces vamos a que",
            "start": 5761.65,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se traiga aqu\u00ed el tema si te parece si",
            "start": 5765.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5769.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que sea posible que sea este pr\u00f3ximo",
            "start": 5771.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lunes eso es lo que estoy pensando",
            "start": 5774.07,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "porque el lunes es 27 y van a estar aqu\u00ed",
            "start": 5775.99,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1bamos viendo hasta pasar los",
            "start": 5782.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos",
            "start": 5786.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no lo decidimos porque es el d\u00eda",
            "start": 5788.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5792.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la independencia el d\u00eda formal",
            "start": 5794.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la consumaci\u00f3n de la independencia es",
            "start": 5799.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la entrada del ej\u00e9rcito",
            "start": 5802.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "trigarante",
            "start": 5804.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aunque el acta de independencia la firma",
            "start": 5806.32,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "o tiene fecha del d\u00eda 28 pero la entrada",
            "start": 5810.89,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y el ej\u00e9rcito",
            "start": 5816.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "independentista encabezado por iturbide",
            "start": 5819.65,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el 27 de septiembre",
            "start": 5823.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5829.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "1821 entonces es la fecha que se",
            "start": 5831.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "conmemora entonces vamos a tener ese d\u00eda",
            "start": 5837.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de la exposici\u00f3n",
            "start": 5840.32,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda hay un acto tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 5843.9,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "para invitar",
            "start": 5847.77,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en la noche",
            "start": 5849.889,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no sabemos cu\u00e1ntos puedan participar por",
            "start": 5854.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5859.08,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "en los contagios porque todav\u00eda debemos",
            "start": 5860.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "descuidarnos por la pandemia",
            "start": 5862.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero si se va a difundir",
            "start": 5865.739,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5869.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "va a ser una representaci\u00f3n",
            "start": 5871.7,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 5876.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito de las fuerzas armadas",
            "start": 5878.53,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sobre lo que signific\u00f3 la entrada a",
            "start": 5882.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a la ciudad del ej\u00e9rcito",
            "start": 5887.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trigarante",
            "start": 5890.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5892.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de modo que si no podemos el lunes",
            "start": 5893.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ricardo no pueda no podr\u00edamos hacer",
            "start": 5897.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5904.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles surge porque el martes no",
            "start": 5905.29,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 5908.8,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 5910.349,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "martes 28 porque tenemos que estar",
            "start": 5912.379,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "v\u00edcam",
            "start": 5916.969,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en su honor",
            "start": 5919.09,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y tenemos que trasladarnos temprano",
            "start": 5921.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para estar all\u00e1 entonces el martes no",
            "start": 5926.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay el lunes es ese d\u00eda especial podr\u00eda",
            "start": 5928.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ser el mi\u00e9rcoles",
            "start": 5932.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que queremos con riccardo para que",
            "start": 5935.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "explique sobre esto adem\u00e1s del qui\u00e9n es",
            "start": 5937.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el precio de los combustibles y",
            "start": 5940.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que en este en este tema presente",
            "start": 5944.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recordar que justo durante la",
            "start": 5947.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pandemia si ya hab\u00eda un crecimiento en",
            "start": 5950.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuanto al n\u00famero de p\u00f3lizas pues durante",
            "start": 5953.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la pandemia tambi\u00e9n ha incrementado y",
            "start": 5955.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n las personas que enfrentan",
            "start": 5958.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este tipo de emergencias m\u00e9dicas tambi\u00e9n",
            "start": 5960.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se enfrentan a otras mafias por ejemplo",
            "start": 5963.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las ambulancias piratas y cosas por el",
            "start": 5966.1,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "estilo entonces",
            "start": 5968.38,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "ser\u00eda importante tocar estos temas",
            "start": 5970.039,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema que me",
            "start": 5972.769,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conversar r\u00e1pidamente me",
            "start": 5975.349,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle sobre pues hemos",
            "start": 5978.169,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "visto durante esta \u00faltima cuando durante",
            "start": 5981.409,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos meses pero espec\u00edficamente",
            "start": 5984.079,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en esta \u00faltima semana la cuesti\u00f3n",
            "start": 5986.329,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "migratoria que ha sucedido en ciudad",
            "start": 5988.609,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acu\u00f1a",
            "start": 5990.859,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con los ciudadanos haitianos pero",
            "start": 5992.389,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hemos visto en chiapas y lo",
            "start": 5993.979,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "hemos visto en la ciudad de m\u00e9xico y en",
            "start": 5995.449,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "varios lados el canciller marcelo ebrard",
            "start": 5997.28,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el pasado martes mencionaba que muchas",
            "start": 5999.53,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de estas personas son enga\u00f1ados por sus",
            "start": 6002.409,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "l\u00edderes para llevarlos hacia eeuu les",
            "start": 6004.359,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "provee les prometen falsedades y al",
            "start": 6007.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "final del d\u00eda pues est\u00e1n en una",
            "start": 6010.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de una crisis grave a m\u00ed me",
            "start": 6012.639,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle presidente sobre",
            "start": 6015.099,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes qui\u00e9nes son estos l\u00edderes",
            "start": 6017.649,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes est\u00e1n detr\u00e1s de estos grupos",
            "start": 6019.419,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque viajar desde chile desde brasil",
            "start": 6021.069,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya sea volando ya sea por tierra hasta",
            "start": 6024.149,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y hasta la frontera pues es",
            "start": 6027.099,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bastante complicado son personas que",
            "start": 6029.619,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen alguna necesidad o bastantes",
            "start": 6031.389,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 6033.939,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "en uno de los pa\u00edses m\u00e1s pobres de",
            "start": 6035.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y llegar\u00e1 hasta ac\u00e1 pues",
            "start": 6036.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan costo entonces quienes est\u00e1n",
            "start": 6039.52,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de ellos presidente c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 6041.679,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "enfrentando a estos l\u00edderes a este a",
            "start": 6043.929,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "estas personas c\u00f3mo va el el convenio el",
            "start": 6047.53,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "acuerdo con los dem\u00e1s presidentes de",
            "start": 6052.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina si se est\u00e1 hablando de un",
            "start": 6055.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "combate general a todas a todos ellos y",
            "start": 6058.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pues preguntarle tambi\u00e9n si se tienen ya",
            "start": 6062.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "identificados porque pues al final del",
            "start": 6064.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "d\u00eda tambi\u00e9n ser\u00edan las personas que",
            "start": 6067.119,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pondr\u00edan en peligro el lo que usted est\u00e1",
            "start": 6069.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "proponiendo los programas sociales de",
            "start": 6071.65,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 6074.349,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "futuro por ofrecerles a estas personas",
            "start": 6075.969,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "pues falsedades bueno primero este",
            "start": 6078.489,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "plantear de que se tiene que atender",
            "start": 6082.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el origen",
            "start": 6086.559,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de el problema",
            "start": 6088.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho muchas veces pues",
            "start": 6091.219,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la pobreza con la",
            "start": 6094.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "necesidad y tambi\u00e9n con la violencia",
            "start": 6097.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en el caso de hait\u00ed desgraciadamente",
            "start": 6100.91,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6105.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "mucha inestabilidad pol\u00edtica",
            "start": 6107.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no olvidemos que asesinaron al",
            "start": 6111.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6114.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6116.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay muchas confrontaci\u00f3n",
            "start": 6120.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos",
            "start": 6122.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un mes",
            "start": 6124.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 6128.309,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a terminar",
            "start": 6130.86,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de entregar v\u00edveres",
            "start": 6133.179,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en hait\u00ed",
            "start": 6137.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "te enviamos dos barcos",
            "start": 6143.349,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1000 toneladas de alimentos",
            "start": 6145.55,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda hasta ayer nos faltaba",
            "start": 6149.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "descargar 100 toneladas",
            "start": 6153.719,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "porque se arrima el barco",
            "start": 6157.199,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 6162.239,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6164.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil de hait\u00ed",
            "start": 6167.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y a las autoridades",
            "start": 6170.77,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los niveles",
            "start": 6173.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y empiezan",
            "start": 6177.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las agresiones balazos",
            "start": 6181.42,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y tiene que retirarse el barco",
            "start": 6185.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y anclarse",
            "start": 6189.66,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6193.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6195.67,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6196.77,
            "duration": 2.949
        },
        {
            "text": "que se vuelvan a crear condiciones",
            "start": 6197.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "favorables",
            "start": 6199.719,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y regresa al muelle",
            "start": 6200.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos hablando de puerto pr\u00edncipe",
            "start": 6204.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no de cualquier",
            "start": 6206.91,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de este puerto",
            "start": 6209.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces hay una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil",
            "start": 6214.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en hait\u00ed",
            "start": 6218.149,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "tiene estabilidad pol\u00edtica de violencia",
            "start": 6220.56,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6224.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se tiene que tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 6227.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6230.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se tiene que actuar",
            "start": 6234.44,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6236.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como hemos venido sosteniendo atender",
            "start": 6238.739,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "las causas que hay empleo",
            "start": 6242.19,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la gente sale por falta de trabajo o por",
            "start": 6248.55,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "violencia entonces hay que atender eso",
            "start": 6251.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6257.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a r\u00edo revuelto",
            "start": 6259.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6263.139,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se aprovecha",
            "start": 6266.23,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y traficantes de personas",
            "start": 6268.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tienen organizaciones donde ofrecen",
            "start": 6275.639,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "de que ellos pueden trasladar a las",
            "start": 6280.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personas pueden llevarlas conducirlas a",
            "start": 6283.73,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6287.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estructuras organizaciones",
            "start": 6291.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 6298.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6301.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "contratan camiones",
            "start": 6302.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acabamos de tener una reuni\u00f3n",
            "start": 6305.42,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ayer con transportistas de m\u00e9xico",
            "start": 6308.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y autobuses que le estamos pidiendo que",
            "start": 6314.05,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6316.929,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "que sale al tema",
            "start": 6318.389,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de que nos ayuden porque",
            "start": 6321.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ellos contratan",
            "start": 6323.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a sabiendas",
            "start": 6326.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que es ilegal",
            "start": 6329.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este estamos hablando de empresas del",
            "start": 6335.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "transporte de mexico",
            "start": 6339.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si no nacionales las empresas de",
            "start": 6342.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 6345.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que se dedican a trasladar",
            "start": 6348.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a migrantes",
            "start": 6353.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6356.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todo esto lo estamos atendiendo",
            "start": 6358.01,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6362.23,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "estamos proponi\u00e9ndole al volver eeuu que",
            "start": 6364.219,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "se haga de manera conjunta",
            "start": 6368.059,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6372.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "intervengan los pa\u00edses y sobre todo que",
            "start": 6373.57,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "haya cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 6378.35,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que no se demoren que ya",
            "start": 6381.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se empiece a apoyar a la gente",
            "start": 6385.03,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "como se puede enfrentar a los",
            "start": 6387.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "traficantes de personas",
            "start": 6391.61,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "pues que no tengan",
            "start": 6394.57,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "materia que no tengan este migrantes",
            "start": 6397.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que ya nadie quiera",
            "start": 6404.11,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "correr riesgos salir de sus pueblos",
            "start": 6406.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque tiene trabajo porque tiene empleo",
            "start": 6408.959,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "porque tiene bienestar",
            "start": 6412.419,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "porque hay paz y tranquilidad",
            "start": 6414.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero eso hay que hacerlo",
            "start": 6418.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 6420.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 6424.32,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "son muy lentos estos procesos",
            "start": 6429.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero constantemente los est\u00e1 atendiendo",
            "start": 6433.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones externas",
            "start": 6436.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard est\u00e1 hablando",
            "start": 6439.73,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 6443.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con el secretario de estado del gobierno",
            "start": 6445.199,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estadounidense sobre este asunto a\u00f1o",
            "start": 6448.19,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6451.829,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "constantemente va a tener ahora una",
            "start": 6453.019,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n unos d\u00edas",
            "start": 6457.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s van a volver sobre el tema est\u00e1n",
            "start": 6462.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajando sobre esto y espero que haya",
            "start": 6466.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 6469.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas me llame",
            "start": 6476.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le da m\u00e9xico news y sin censura unos",
            "start": 6479.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "planteamientos muy breves primero",
            "start": 6481.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente en los \u00faltimos d\u00edas la",
            "start": 6483.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior mexicana ha cobrado",
            "start": 6486.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mucha fuerza y en ese sentido usted",
            "start": 6488.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habl\u00f3 hace unos d\u00edas sobre el",
            "start": 6490.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 33 un art\u00edculo que si lo vemos",
            "start": 6492.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pues es pr\u00e1cticamente",
            "start": 6496.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6498.93,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica una norma sin dientes para",
            "start": 6501.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su ejecuci\u00f3n estar\u00eda su administraci\u00f3n",
            "start": 6503.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no existe posibilidades que desde esta",
            "start": 6506.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se pueda derogar el",
            "start": 6508.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 33 se ha pensado estamos",
            "start": 6511.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hablando un art\u00edculo que ha representado",
            "start": 6513.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una xenofobia legalizada e incluso para",
            "start": 6515.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "expulsar adversarios pol\u00edticos cuando no",
            "start": 6518.34,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "son mexicanos",
            "start": 6522.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues este es buena la propuesta",
            "start": 6523.87,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que analizar",
            "start": 6527.67,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "porque es un art\u00edculo que",
            "start": 6530.84,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "esta si no me equivoco",
            "start": 6535.42,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "desde la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 6538.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y ya es otra realidad",
            "start": 6545.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la del pa\u00eds del val",
            "start": 6550.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y se ha usado",
            "start": 6552.99,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "como medida",
            "start": 6554.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "represiva",
            "start": 6557.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en otros gobiernos nosotros nunca lo",
            "start": 6562.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hemos aplicado y no lo vamos a aplicar",
            "start": 6566.389,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pueden venir",
            "start": 6568.85,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "un extranjero s\u00ed",
            "start": 6571.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este manifestarse",
            "start": 6573.219,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "con absoluta libertad",
            "start": 6576.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6580.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hay que analizar la posibilidad de",
            "start": 6582.77,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "quitarlo reformarlo de este no nos",
            "start": 6585.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6591.21,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 6592.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6594.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos",
            "start": 6596.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 6599.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 6602.39,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6603.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de censura a nadie",
            "start": 6606.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "queremos garantizar las libertades",
            "start": 6611.4,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "plenas",
            "start": 6613.26,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6615.43,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s es muy bueno el debate",
            "start": 6617.679,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6621.369,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "lo mejor que hay como sistema pol\u00edtico",
            "start": 6623.37,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es la democracia est\u00e1",
            "start": 6626.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "demostrado lo menos malo",
            "start": 6628.76,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como dicen los esc\u00e9pticos",
            "start": 6631.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pero lo mejor no hay otro sistema",
            "start": 6635.95,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6638.64,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6641.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "conveniente que la democracia y esto",
            "start": 6645.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las libertades",
            "start": 6648.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6650.0,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "que todo el mundo pueda expresarse y as\u00ed",
            "start": 6652.619,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se enriquece la vida p\u00fablica con el",
            "start": 6656.669,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 6659.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a analizarlo",
            "start": 6660.68,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "a lo mejor nos est\u00e1 escuchando no le va",
            "start": 6664.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a informar al secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6668.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para que lo analice",
            "start": 6672.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque son otros tiempos",
            "start": 6675.8,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente otra situaci\u00f3n",
            "start": 6678.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importante es que la suprema corte las",
            "start": 6681.03,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "segundas semanas declar\u00f3",
            "start": 6684.03,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "inconstitucional la ley general de",
            "start": 6685.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social en la que conocemos",
            "start": 6687.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como ley chayote esta ley que ha",
            "start": 6690.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permitido que los gobiernos tanto",
            "start": 6692.61,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "federal como incluso estatales en",
            "start": 6694.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiempos pasados y todav\u00eda presente sobre",
            "start": 6695.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "todo en los estatales est\u00e9 entregando",
            "start": 6698.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dinero de forma discrecional a los",
            "start": 6700.679,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "medios sin ninguna regulaci\u00f3n sin",
            "start": 6702.42,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "ninguna norma",
            "start": 6704.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente son muy pocos",
            "start": 6705.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "medios los que est\u00e1n hablando sobre esta",
            "start": 6707.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de la suprema corte y es muy",
            "start": 6709.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importante porque ha representado una",
            "start": 6710.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "censura indirecta a los propios medios",
            "start": 6713.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n ha pensado en",
            "start": 6715.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "promover a trav\u00e9s de la secretaria de",
            "start": 6717.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobernacion que aprovechando que ahora",
            "start": 6720.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los diputados estar\u00e1n obligados a",
            "start": 6722.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "legislar para erradicar esta",
            "start": 6723.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "discrecionalidad y establecer reglas",
            "start": 6726.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "claras algunos elementos que han sido",
            "start": 6728.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importantes para la comunicaci\u00f3n como",
            "start": 6730.83,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "por ejemplo una mayor inclusi\u00f3n de",
            "start": 6733.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "grupos ind\u00edgenas de personas afro",
            "start": 6736.139,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "mexicanas dentro de los medios de",
            "start": 6738.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n algo as\u00ed como una cuota",
            "start": 6740.07,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos mencionarlo por poner alg\u00fan",
            "start": 6742.08,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6744.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "incluso que para que se pueda acceder a",
            "start": 6745.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alg\u00fan contrato con gobierno los medios",
            "start": 6747.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e9n obligados a comprobar que est\u00e1n",
            "start": 6749.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cumpliendo con sus trabajadores con los",
            "start": 6752.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empleados con los reporteros con los",
            "start": 6755.159,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "editores porque lamentablemente el",
            "start": 6757.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dinero que se asigna a los medios de",
            "start": 6759.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se estanca en los due\u00f1os de",
            "start": 6761.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y hoy por hoy",
            "start": 6764.73,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "y no creo que me dejen mentir muchos",
            "start": 6766.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reporteros no tienen contratos son por",
            "start": 6768.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "outsourcing todav\u00eda llevan a\u00f1os con el",
            "start": 6771.21,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mismo sueldo y ellos son los que se",
            "start": 6774.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n partiendo en las calles por",
            "start": 6776.909,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "conseguir las notas y lamentablemente no",
            "start": 6778.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "les llegan los recursos entonces se ha",
            "start": 6781.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pensado en algo as\u00ed presidente pues",
            "start": 6782.94,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 6786.36,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que hacer una propuesta",
            "start": 6788.769,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "cuidadosa tambi\u00e9n respetuosa de la",
            "start": 6792.77,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "libertad de prensa de la libertad de",
            "start": 6797.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 6800.1,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9",
            "start": 6801.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 6804.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llamar la ley",
            "start": 6808.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6812.38,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "censura 21",
            "start": 6814.57,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como se llamaba la ley que se combati\u00f3",
            "start": 6819.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de zarco",
            "start": 6822.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mordaz",
            "start": 6825.889,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "la ley mordaza",
            "start": 6827.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nada de eso nada este que la prensa se",
            "start": 6830.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "controle con la prensa que se regule con",
            "start": 6835.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la prensa que no tenga el estado que",
            "start": 6837.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "meterse a someter a los medios que haya",
            "start": 6841.43,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "libertad incluso ayer hablaba de un",
            "start": 6845.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de \u00e9tica que podr\u00eda tambi\u00e9n pero",
            "start": 6847.2,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "entre prensa s\u00ed que lo pueden",
            "start": 6850.64,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hacer sin que s",
            "start": 6855.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "afecte la libertad",
            "start": 6858.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 6862.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la vertiente de los derechos de los",
            "start": 6864.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6867.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6870.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 6874.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6877.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "periodistas que no tienen",
            "start": 6878.989,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "garantizados ni sus derechos b\u00e1sicos",
            "start": 6882.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y sueldos ni prestaciones",
            "start": 6889.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6892.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que los pueden",
            "start": 6895.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "despedir",
            "start": 6898.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y no les reconocen",
            "start": 6900.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ning\u00fan derecho",
            "start": 6903.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 6907.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pero eso adem\u00e1s en la esfera del derecho",
            "start": 6909.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 6914.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6915.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed podr\u00eda haberse lo de los",
            "start": 6918.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos la seguridad social",
            "start": 6922.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "eso lo estamos haciendo incluso con",
            "start": 6925.54,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gremios por ejemplo los actores",
            "start": 6928.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aparecer",
            "start": 6935.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tienen todo",
            "start": 6938.18,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no hay much\u00edsimos actores",
            "start": 6940.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parecen que",
            "start": 6946.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "viven de este en situaciones muy",
            "start": 6948.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "precarias y que no tienen",
            "start": 6952.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y atenciones m\u00e9dicas",
            "start": 6955.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso ahora que hay",
            "start": 6959.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "una direcci\u00f3n",
            "start": 6962.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 6966.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "en la asociaci\u00f3n de actores",
            "start": 6968.55,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo con el seguro social",
            "start": 6972.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y se va a seguir apoyando es lo mismo",
            "start": 6976.869,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "que se podr\u00eda hacer",
            "start": 6981.07,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6983.28,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el periodismo",
            "start": 6984.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "es la misma propuesta",
            "start": 6989.599,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "eso adelante y lo otro pues este",
            "start": 6992.27,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "procurar que",
            "start": 6996.97,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 7000.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y condiciones",
            "start": 7002.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 7005.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a hablar bien del gobierno que no se use",
            "start": 7007.63,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7010.57,
            "duration": 2.609
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7011.809,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "someter aqu\u00ed no",
            "start": 7013.179,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "este limitamos la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 7016.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo presidente si me permite",
            "start": 7021.54,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 nuestro general",
            "start": 7024.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretario preguntarle c\u00f3mo dan las",
            "start": 7026.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "capacitaciones en derechos humanos a las",
            "start": 7027.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se firm\u00f3 un convenio el",
            "start": 7029.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "24 de marzo de este a\u00f1o este y",
            "start": 7032.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aprovechando justamente el tema",
            "start": 7035.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidente en materia justo de seguridad",
            "start": 7037.18,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y sabemos que la responsabilidad del",
            "start": 7040.139,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "gobierno federal est\u00e1 a trav\u00e9s de la",
            "start": 7041.939,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional pero lamentablemente",
            "start": 7044.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas estatales y municipales en",
            "start": 7046.139,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "gran medida est\u00e1n coludidas todav\u00eda",
            "start": 7048.51,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "entre corrupci\u00f3n y con grupos criminales",
            "start": 7050.55,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funcionar\u00eda la seguridad si los",
            "start": 7054.229,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales en vez de asignar",
            "start": 7058.139,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recursos en mejorar las condiciones",
            "start": 7060.929,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "laborales de los polic\u00edas en vez de",
            "start": 7062.459,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n incluso que",
            "start": 7065.719,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "existe con los ex\u00e1menes de control est\u00e1n",
            "start": 7067.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mejor gastando el dinero en armas que no",
            "start": 7070.469,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "utilizan en patrullas como estamos",
            "start": 7072.719,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acostumbrados y al final el",
            "start": 7074.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "recurso que reciben de seguridad no se",
            "start": 7076.979,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ve reflejado en resultados para la",
            "start": 7078.57,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n esto preocupa por ejemplo",
            "start": 7080.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuando volteamos a ver yucat\u00e1n no un",
            "start": 7082.019,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estado en donde ya hemos visto",
            "start": 7084.36,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "arbitrariedades que se han hecho",
            "start": 7086.28,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas por parte de elementos de",
            "start": 7087.57,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "polic\u00eda tenemos incluso denuncias sobre",
            "start": 7088.949,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres polic\u00edas que fueron despedidas",
            "start": 7091.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque no se dieron ante los acosos y",
            "start": 7094.469,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "violaciones por parte de polic\u00edas de los",
            "start": 7096.78,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comandos principales esto en progreso",
            "start": 7099.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo si tambi\u00e9n nos vamos a",
            "start": 7101.459,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tamargo estamos viendo como polic\u00edas",
            "start": 7103.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "participaron en la de inmigrantes y que",
            "start": 7105.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hoy por hoy incluso se habla que los que",
            "start": 7109.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar\u00edan detenidos no son los que los",
            "start": 7111.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que realmente se cometieron estas",
            "start": 7113.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "atrocidades entonces c\u00f3mo funcionar\u00eda",
            "start": 7115.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estas estrategias de seguridad que ha",
            "start": 7118.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "implementado el gobierno federal cuando",
            "start": 7120.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales y municipales no",
            "start": 7121.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muchas veces poniendo de su parte",
            "start": 7123.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bueno es que tenemos que ser respetuosos",
            "start": 7125.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda de los estados a\u00fan",
            "start": 7129.03,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 cada vez",
            "start": 7131.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s denuncias",
            "start": 7136.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7139.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s atenci\u00f3n de todos los",
            "start": 7141.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobiernos antes",
            "start": 7145.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7148.58,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hab\u00eda impunidad",
            "start": 7151.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esperaba la impunidad porque",
            "start": 7154.37,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "hicieron esa",
            "start": 7158.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "atrocidad",
            "start": 7161.079,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "terrible de ayotzinapa",
            "start": 7164.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque pensaron de que",
            "start": 7169.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 7171.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contaban con toda la protecci\u00f3n",
            "start": 7175.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y que no hab\u00eda problemas",
            "start": 7180.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 7184.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en regiones",
            "start": 7186.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 7191.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "componendas entre el crimen",
            "start": 7193.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y las autoridades",
            "start": 7198.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 7201.01,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ahora hay denuncias y se va avanzando",
            "start": 7203.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y en el caso nuestro",
            "start": 7208.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues la instrucci\u00f3n es que no se violen",
            "start": 7210.05,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 7213.96,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y en los resultados",
            "start": 7216.6,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "tanto en la a-7 de marina de la defensa",
            "start": 7220.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como la guardia nacional son muy pocas",
            "start": 7224.989,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "las denuncias",
            "start": 7228.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si quiera hablar sobre eso sobre",
            "start": 7230.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "las denuncias de derechos humanos",
            "start": 7235.01,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y estamos pendientes",
            "start": 7237.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para que no se cometan violaciones de",
            "start": 7241.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 7244.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sobre esta parte de derechos humanos",
            "start": 7248.359,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la administraci\u00f3n",
            "start": 7251.55,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ha sido una preocupaci\u00f3n el que no se",
            "start": 7254.929,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presenten ni quejas ni recomendaciones",
            "start": 7258.719,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en derechos humanos generadas por la",
            "start": 7261.929,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de nuestro personal en las",
            "start": 7264.629,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 7267.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hasta la fecha no tenemos ninguna",
            "start": 7269.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 7274.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "generada por las operaciones",
            "start": 7276.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el resto personal a la hora de actuar y",
            "start": 7279.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacia el ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea se",
            "start": 7283.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "respetan los derechos humanos es una",
            "start": 7285.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n es una orden de no violentar",
            "start": 7287.99,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan momento esta parte se ha",
            "start": 7291.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cumplido y tenemos quejas pero de otra",
            "start": 7294.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "\u00edndole no no desde",
            "start": 7299.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "relacionadas con la actuaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 7302.05,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "personal en las operaciones y",
            "start": 7305.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aprovechar\u00eda para mencionar que sobre el",
            "start": 7307.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programa de derechos humanos sobre lo",
            "start": 7309.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se dice el convenio que firmamos",
            "start": 7312.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para realizar las capacitaciones por",
            "start": 7316.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parte de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 7320.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "derechos humanos va avanzando se hace la",
            "start": 7321.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n tanto del personal del",
            "start": 7326.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea en toda la",
            "start": 7328.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana",
            "start": 7331.07,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se tienen fechas para ir a hacer estas",
            "start": 7333.04,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "capacitaciones pero tambi\u00e9n mencionar",
            "start": 7337.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que el \u00e1mbito de los derechos humanos en",
            "start": 7341.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las fuerzas m\u00e1s en la secretar\u00eda de la",
            "start": 7344.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 7346.91,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tiene desde",
            "start": 7348.59,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "1990",
            "start": 7350.349,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "desde esos a\u00f1os se cre\u00f3 un \u00e1rea",
            "start": 7352.389,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica del",
            "start": 7355.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para el adiestramiento de nuestro",
            "start": 7358.15,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "personal en el respeto a los derechos",
            "start": 7361.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "humanos y \u00e9sta ha ido evolucionando a",
            "start": 7363.739,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tiempo",
            "start": 7367.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que hemos capacitado anualmente",
            "start": 7369.489,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7373.69,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a nuestro personal en todos estos a\u00f1os",
            "start": 7375.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ha estado con nosotros la comisi\u00f3n",
            "start": 7378.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos ha estado",
            "start": 7379.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la unam tambi\u00e9n realizando",
            "start": 7381.56,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "capacitaciones ha estado desde algunos",
            "start": 7385.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "organismos internacionales entonces ha",
            "start": 7388.969,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sido una preocupaci\u00f3n constante",
            "start": 7391.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y reiter\u00f3 que en esta administraci\u00f3n ha",
            "start": 7396.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sido todav\u00eda",
            "start": 7399.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7401.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "directa a la orden",
            "start": 7402.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de no violentar los derechos humanos y",
            "start": 7406.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "creo que nuestro personal ha entendido",
            "start": 7408.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que podemos cumplir las misiones que",
            "start": 7411.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenemos asignadas sin realizar ning\u00fan",
            "start": 7414.03,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "acto que se califique como como una",
            "start": 7418.11,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "violencia en derechos humanos",
            "start": 7422.999,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguimos y vamos a seguir sus ofrece ese",
            "start": 7426.729,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "camino y este es la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 7429.92,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "derechos humanos pues est\u00e1 pues",
            "start": 7433.01,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "atenta a cumplir todo ese proceso de",
            "start": 7436.329,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entrenamiento de nuestro personal de",
            "start": 7442.3,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de nuestro personal y llega",
            "start": 7444.289,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde los niveles de mando hasta el",
            "start": 7446.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nivel de ejecuci\u00f3n todo todo el personal",
            "start": 7449.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desde que tiene diferentes",
            "start": 7453.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "responsabilidades es que est\u00e9 capacitado",
            "start": 7455.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n del respeto a los",
            "start": 7459.469,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 7463.88,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "si ya est\u00e1",
            "start": 7471.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 7473.9,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "y bueno vamos a aprovechar",
            "start": 7476.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este el es un",
            "start": 7480.289,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "periodista independiente",
            "start": 7483.81,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este no es",
            "start": 7488.39,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ni oficial ni oficiosa",
            "start": 7491.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero vamos a aprovechar no tienes ah\u00ed",
            "start": 7494.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7497.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00edndice de confianza porque el inegi me",
            "start": 7504.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "acaba de dar a conocer",
            "start": 7508.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "su encuesta sobre seguridad",
            "start": 7511.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 7518.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en la percepci\u00f3n de la gente",
            "start": 7522.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este se va avanzando",
            "start": 7524.58,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "en cuanto a garantizar la paz y la",
            "start": 7528.79,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tranquilidad poco a poco",
            "start": 7532.87,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y es muy",
            "start": 7536.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alentador",
            "start": 7537.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que la gente le tenga confianza",
            "start": 7539.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 7545.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "milk",
            "start": 7549.57,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "90.1 marina",
            "start": 7561.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a nivel nacional durante marzo abril del",
            "start": 7564.969,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "21",
            "start": 7567.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "90.2 de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s",
            "start": 7570.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "identifica a la marina como la autoridad",
            "start": 7574.539,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que mayor confianza le inspira seguida",
            "start": 7578.139,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito",
            "start": 7582.619,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "con 87 puntos 8 % y la guardia nacional",
            "start": 7584.46,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7590.81,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "82.7",
            "start": 7592.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero hacer nada m\u00e1s una",
            "start": 7594.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 7597.66,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la marina est\u00e1 arriba porque es una",
            "start": 7599.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 7601.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ejemplar sin duda pero tambi\u00e9n",
            "start": 7602.47,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 7607.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "75.000 elementos",
            "start": 7610.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y el ej\u00e9rcito",
            "start": 7613.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tiene 330 mil",
            "start": 7615.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y no es lo mismo",
            "start": 7623.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n con 75.000 que con",
            "start": 7627.35,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "330 mil elementos entonces",
            "start": 7632.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso hay que tomarlo en cuenta",
            "start": 7636.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y es muy importante que la guardia",
            "start": 7639.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional que apenas",
            "start": 7642.53,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tiene dos a\u00f1os y meses ya este",
            "start": 7644.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en 82",
            "start": 7650.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "punto 8",
            "start": 7652.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7655.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7658.27,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n es la encargada",
            "start": 7659.61,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 7662.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7666.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 fortaleciendo",
            "start": 7668.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7674.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "le\u00ed algunas cr\u00edticas",
            "start": 7677.09,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero necesitamos",
            "start": 7680.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 7683.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas porque se van a incrementar los",
            "start": 7686.0,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "recursos para la guarda en la ciudad 50",
            "start": 7691.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 7693.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7697.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "consolidar la vamos a tener presencia",
            "start": 7698.57,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en todas las regiones del pa\u00eds",
            "start": 7702.87,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque es un compromiso el que se",
            "start": 7710.38,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "consiga la paz ya lo dem\u00e1s ya no me meto",
            "start": 7714.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7718.199,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "felicidades a las fuerzas armadas por el",
            "start": 7719.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "trabajo que est\u00e1n haciendo nos est\u00e1n",
            "start": 7723.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ayudando mucho",
            "start": 7725.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7727.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n respetando",
            "start": 7729.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 7731.89,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "bueno ya nos vamos ya este",
            "start": 7734.15,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana ya es la hora d",
            "start": 7738.86,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del caf\u00e9 con leche con",
            "start": 7742.67,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 7745.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7745.68,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7751.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por cameron",
            "start": 7755.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de radio tierra libertad de radio",
            "start": 7757.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "popular y comunitaria en la ciudad de",
            "start": 7759.719,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo l\u00e9on junto con otras",
            "start": 7762.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuatro radios asociados a la red de",
            "start": 7764.409,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "radios comunitarias de ind\u00edgenas de marc",
            "start": 7767.98,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "mexico hemos recibido una negativa a",
            "start": 7770.409,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "nuestro derecho para seguir prestando",
            "start": 7774.429,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestros servicios a las comunidades por",
            "start": 7777.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una confusi\u00f3n que hay en los t\u00e9rminos",
            "start": 7779.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que autoricen las pr\u00f3rrogas en la ley",
            "start": 7782.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federal de telecomunicaciones el origen",
            "start": 7785.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de nuestras radios son las luchas de",
            "start": 7788.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades su vida y a ellas",
            "start": 7790.119,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "los debemos formamos parte de la",
            "start": 7792.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "corriente democratizaci\u00f3n de los medios",
            "start": 7795.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho antes de que la ley de 2014 s se",
            "start": 7796.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "publicara desde aquellos movimientos",
            "start": 7800.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos con referentes del 68 y su",
            "start": 7803.02,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "grito de prensa vendida contra aquellos",
            "start": 7806.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "medios que deforman ocultan silencia la",
            "start": 7808.449,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "realidad y lo siguen haciendo",
            "start": 7812.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nosotros en este af\u00e1n de servir nuestras",
            "start": 7813.81,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "comunidades sin fines de lucro dimos",
            "start": 7816.219,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta lucha que cristaliz\u00f3",
            "start": 7818.829,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "relativamente con la reforma de",
            "start": 7820.739,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones y con la ley que por",
            "start": 7822.579,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "fin no reconoce",
            "start": 7824.29,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero resulta que quienes se opon\u00edan al",
            "start": 7825.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ingreso de estos medios sociales como",
            "start": 7827.969,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s ind\u00edgenas dejaron huecos vac\u00edos",
            "start": 7830.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que son verdaderas trampas legales",
            "start": 7832.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trampas jur\u00eddicas de las que ahora se",
            "start": 7834.71,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "han valido para dejarnos a estas radios",
            "start": 7838.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "radio evoluci\u00f3n de otumba en el estado",
            "start": 7840.949,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de mexico radio haro en esta walk hoy",
            "start": 7843.929,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del estado de m\u00e9xico radio tepoztl\u00e1n",
            "start": 7846.599,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gente puesto al estado de morelos",
            "start": 7848.849,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "radical y xaltepec estado de bravo",
            "start": 7850.289,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "perdon xaltepec de bravo estado de",
            "start": 7852.63,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "puebla y radio tierra libertad de los",
            "start": 7854.76,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "barrios obreros de monterrey para",
            "start": 7857.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "dejarlos sin oportunidad de seguir",
            "start": 7858.539,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "brindando nuestros servicios nosotros",
            "start": 7860.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "acudimos al legislativo estamos buscando",
            "start": 7865.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a legislativo para que corrija esos",
            "start": 7868.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vac\u00edos legales porque desafortunadamente",
            "start": 7871.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el ife tel no ha utilizado el criterio",
            "start": 7872.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7875.45,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el criterio pro persona el derecho por",
            "start": 7877.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "persona para poder utilizar cuando hay",
            "start": 7880.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n en los t\u00e9rminos legales",
            "start": 7883.8,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aquello que m\u00e1s beneficie a quienes",
            "start": 7885.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando esta demanda ni ha",
            "start": 7887.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acudido a los altos est\u00e1ndares",
            "start": 7890.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "internacionales que precisan de leyes",
            "start": 7891.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "claras transparentes precisas",
            "start": 7894.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "para poder definir estas situaciones",
            "start": 7897.15,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hemos recurrido estamos recurriendo a",
            "start": 7900.179,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "legislativo para que corrija estos",
            "start": 7902.469,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "vac\u00edos legales porque no s\u00f3lo somos",
            "start": 7904.719,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "nosotros presidente son las peque\u00f1as",
            "start": 7906.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "radios comerciales y sabemos que hay",
            "start": 7908.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "radios p\u00fablicas que est\u00e1n en este bache",
            "start": 7910.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "igual que nosotros nada m\u00e1s que de los",
            "start": 7912.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "d\u00e9biles pues nosotros parece que somos",
            "start": 7915.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s y acudimos tambi\u00e9n a usted como",
            "start": 7916.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejecutivo para solicitarle que refuerce",
            "start": 7920.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este derecho de estas radios",
            "start": 7922.989,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "comunitarias ind\u00edgenas a existir a tener",
            "start": 7924.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta oportunidad de de seguir trabajando",
            "start": 7927.1,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "para nuestras comunidades porque estamos",
            "start": 7930.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con ellas ah\u00ed donde se nos prueba",
            "start": 7932.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "agudamente hasta los \u00faltimos rincones de",
            "start": 7934.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las comunidades urbanas pobres las",
            "start": 7937.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comunidades campesinas las comunidades",
            "start": 7939.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afrodescendientes estamos",
            "start": 7941.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con ellos puestos a prueba agudamente en",
            "start": 7944.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "situaciones como los ciclones como los",
            "start": 7946.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de sismos como la pandemia que nos ha",
            "start": 7948.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puesto a prueba para brindarle ya que no",
            "start": 7952.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos las limitaciones comerciales",
            "start": 7954.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para brindarles nuestros servicios en",
            "start": 7957.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todos los complejos en su lucha por la",
            "start": 7959.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salud y por la vida",
            "start": 7961.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en esta historia apasionante de m\u00e9xico",
            "start": 7963.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "construyendo cada d\u00eda en este af\u00e1n que",
            "start": 7966.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "queremos que se nos permita seguir",
            "start": 7969.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "prestando nuestros nuestros servicios",
            "start": 7971.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ndose cada d\u00eda porque partimos",
            "start": 7974.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente de los principios que obliga",
            "start": 7976.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la ley a las radios como tales y que",
            "start": 7979.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nosotros recogemos con todo gusto la",
            "start": 7980.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana directa la lucha",
            "start": 7983.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por la convivencia y la equidad social",
            "start": 7985.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la igualdad de g\u00e9nero la pluralidad y la",
            "start": 7987.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diversidad un gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 7990.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preocupado por el mejoramiento de las",
            "start": 7993.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "condiciones de vida esos pueblos no",
            "start": 7995.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "necesitan medios incondicionales",
            "start": 7996.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "necesitan medios que",
            "start": 7998.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 8001.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "orgullosamente independientes como nos",
            "start": 8003.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sentimos nosotros cr\u00edticos pero",
            "start": 8005.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "profundamente comprometidos tambi\u00e9n con",
            "start": 8007.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el mejoramiento de nuestros pueblos y",
            "start": 8010.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "creemos por lo tanto y queremos pedirle",
            "start": 8011.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y plantearle se\u00f1or presidente de esta",
            "start": 8013.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del ejecutivo para",
            "start": 8016.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fortalecer el derecho a existir de estas",
            "start": 8018.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "radios con con esta correcci\u00f3n de esos",
            "start": 8019.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vac\u00edos legales con esa revisi\u00f3n y",
            "start": 8023.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "correcci\u00f3n pero tambi\u00e9n con un",
            "start": 8024.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fortalecimiento econ\u00f3mico que es cada",
            "start": 8027.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s precario porque eso sostiene el",
            "start": 8030.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mismo principio cuando cada vez somos",
            "start": 8032.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s y porque",
            "start": 8034.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "necesitamos tambi\u00e9n una ampliaci\u00f3n que",
            "start": 8037.75,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los est\u00e1ndares",
            "start": 8040.37,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "internacionales en la reserva que se",
            "start": 8041.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "concede estas radios queremos",
            "start": 8043.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preguntarle su disposici\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 8045.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente para apoyar el derecho de",
            "start": 8047.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "radios a consolidarse a desarrollar su",
            "start": 8049.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajo en pro de un del mejoramiento de",
            "start": 8052.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la vida de los pueblos que m\u00e1s lo",
            "start": 8056.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "necesitan muchos del apoyo gracias todo",
            "start": 8057.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el apoyo p\u00f3nganse de acuerdo con jes\u00fas",
            "start": 8060.26,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez ahora y si es este necesario que",
            "start": 8064.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 8070.17,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8071.84,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "con suerte",
            "start": 8073.079,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un encuentro una entrevista con el",
            "start": 8075.429,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8077.979,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "para que se apoye cuando nosotros",
            "start": 8080.929,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 8083.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la lucha",
            "start": 8085.8,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "en favor de los pobres",
            "start": 8087.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "este me toc\u00f3 fundar",
            "start": 8090.469,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "una radio comunitaria ind\u00edgena x n hace",
            "start": 8093.389,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la voz de los chontales",
            "start": 8098.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 8102.7,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "980",
            "start": 8104.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en nacajuca",
            "start": 8107.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y cuando termino",
            "start": 8109.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 8112.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya cerraron",
            "start": 8114.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y ahora que llegu\u00e9 a la presidencia la",
            "start": 8116.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "volvimos a abrir",
            "start": 8118.87,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y vamos a abrir",
            "start": 8121.79,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pronto una radio comunitaria para los",
            "start": 8124.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis",
            "start": 8128.04,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y tengo el conocimiento porque recorro",
            "start": 8130.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds de la importancia que",
            "start": 8134.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tienen las radios comunitarias las",
            "start": 8136.679,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "radios ind\u00edgenas",
            "start": 8140.19,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los servicios sociales",
            "start": 8142.389,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "que prestan y adem\u00e1s el fortalecimiento",
            "start": 8145.469,
            "duration": 11.891
        },
        {
            "text": "a las culturas a las tradiciones y las",
            "start": 8151.32,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "costumbres a las lenguas",
            "start": 8157.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque se transmite",
            "start": 8159.269,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8163.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la lengua de la etnia de la cultura son",
            "start": 8165.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "biling\u00fces",
            "start": 8169.22,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho a fortalecer nuestra",
            "start": 8171.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 8173.679,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "a fortalecer",
            "start": 8176.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestros valores culturales entonces",
            "start": 8178.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "todo el apoyo",
            "start": 8181.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este p\u00f3ngase de acuerdo",
            "start": 8184.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y en todo lo que podamos ayudar",
            "start": 8187.34,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y basta con escuchar te para saber qu\u00e9",
            "start": 8190.58,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y eres una persona",
            "start": 8196.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "comprometida que el que mereces est\u00e9",
            "start": 8199.56,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "toda nuestra atenci\u00f3n y respeto bueno",
            "start": 8203.4,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed ya nos vamos ma\u00f1ana",
            "start": 8206.95,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8213.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "vamos a subir",
            "start": 8215.929,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": "todos no [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo vamos a e informar como sabemos estamos en las conmemoraciones no s\u00f3lo por el mes patrio sino porque estamos conmemorando recordando la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico-tenochtitlan tambi\u00e9n los 500 a\u00f1os de la de invasi\u00f3n de la conquista y los 200 a\u00f1os de nuestra independencia nacional por eso se han llevado a cabo ceremonias en todo este a\u00f1o empezamos en cuilapan oaxaca qu\u00e9 fue el pueblo d\u00f3nde se asesin\u00f3 a vicente guerrero en esa ceremonia en ese acto nos acompa\u00f1a el hijo de el luchador por los derechos c\u00edvicos [M\u00fasica] sociales el hijo de martin luther king y empezamos luego se han hecho tambi\u00e9n actos ofreciendo perd\u00f3n a los pueblos originarios en el caso de los mayas tambi\u00e9n sea recordado la importancia de la resistencia de los pueblos originarios para no perder sus culturas para resistir ante la represi\u00f3n ante el exterminio vamos a tener un acto con esas caracter\u00edsticas con ese prop\u00f3sito de reconocer la fortaleza de los pueblos originarios en sonora el d\u00eda 28 que es martes el 27 que es la entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la ciudad de mexico pues es el hecho que sella la consumaci\u00f3n de la independencia nacional cuando entra el ej\u00e9rcito trigarante y as\u00ed se han llevado a cabo varios este nos hemos invitado a dirigentes sociales a jefes de estado a todas estas ceremonias el 27 [M\u00fasica] se va a llevar a cabo la elaboraci\u00f3n de una exposici\u00f3n sobre la grandeza de m\u00e9xico la grandeza cultural de m\u00e9xico es una exposici\u00f3n que e se va a montar ya se est\u00e1 haciendo en el museo de antropolog\u00eda y en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica d\u00eda 27 con ese motivo de las conmemoraciones hemos recibido muchas felicitaciones de todas partes del mundo nos han felicitado muchos pa\u00edses muchos gobiernos nos han prestado objetos arqueol\u00f3gicos c\u00f3dices lo hizo la iglesia cat\u00f3lica se hizo una solicitud al pap\u00e1 francisco y nos mandaron c\u00f3dices nos mandaron material copias algo que por lo general no hace le agradecemos mucho al pap\u00e1 francisco porque tuvo desde una actitud muy especial hacia m\u00e9xico entonces todo esto se va a vivir va a mostrar al pueblo a partir del d\u00eda 27 tambi\u00e9n el pap\u00e1 francisco envi\u00f3 una carta felicitando al pueblo de m\u00e9xico una carta que la env\u00eda por conducto y de el nuncio apost\u00f3lico y ellos van a difundir pero tambi\u00e9n nos mand\u00f3 el gobierno de r\u00fasia una felicitaci\u00f3n muy especial muy sutil que queremos dar a conocer al pueblo de mexico el d\u00eda de hoy es una felicitaci\u00f3n el gobierno y el pueblo de rusia a m\u00e9xico por la celebraci\u00f3n de nuestra independencia entonces como lo hicieron a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de la defensa nacional le pido aqu\u00ed al final sandoval que \u00e9l introduzca y que podamos ver en qu\u00e9 consiste esta felicitaci\u00f3n adelante con su permiso se represente bien desde los inicios de los preparativos de los 200 a\u00f1os de la independencia de nuestro pa\u00eds la agregadur\u00eda militar naval y a\u00e9rea de la embajada rusa aqu\u00ed en m\u00e9xico se vio interesada en enviar una felicitaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds por este acontecimiento ofrecieron ellos hacer un pues un v\u00eddeo una transmisi\u00f3n por parte de sus cosmonautas que tienen en la estaci\u00f3n espacial internacional se empezaron a hacer las coordinaciones y el d\u00eda martes de la semana pasada nos perdonen el martes de esta semana nos lleg\u00f3 ya el v\u00eddeo con la grabaci\u00f3n de estos cosmonautas rusos desde la estaci\u00f3n internacional espacial internacional iss donde se hacen referencia a la felicitaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds por por este acontecimiento importante esta es parte de las relaciones que se han desarrollado a trav\u00e9s de muchos a\u00f1os con la agregadur\u00eda con la presencia de personal militar aqu\u00ed el ruso aqu\u00ed en m\u00e9xico y este con los cuales se tienen una estrecha coordinaci\u00f3n y relaci\u00f3n y esto fue lo que gener\u00f3 que ellos se vieran pues motivados en tambi\u00e9n participar en esta felicitaci\u00f3n de los 200 a\u00f1os de nuestra independencia a continuaci\u00f3n el v\u00eddeo ok en este caso es que hasta que es la bilis google que me pasan envejecidos 99 a\u00f1os troy de kosmix observatorio brutales desv\u00edos de mente muchas culturas de am\u00e9rica no es tu artefacto fue sobre secretarios y abyecta contrato los premios que se forman sobre mientras miles que jara quien seg\u00fan recibe m\u00e9xico t\u00e1ctil nos destruyen 7 perspectiva nacional problemas mix que late en este \u00e1mbito las t\u00e9cnicas mexicano pastr\u00e1n est\u00e1 all\u00ed el negativo proyecta conexiones que mejora la vida de esta extra\u00f1a la baja de la historia trayectos de mier cultura es nadie me pudo sorprender otra instituci\u00f3n el revulsivo c\u00f3smicos que con vosotros espejo entonces que judas hacemos cierto se pondr\u00e1n seg\u00fan express \u00fanicamente el se\u00f1or mediciones de m\u00e9xico felicidades viva m\u00e9xico viva la libertad [M\u00fasica] bueno pues esto era lo que quer\u00edamos informar vamos a abrir los dos y los dos buenos d\u00edas hi la rosa gel corresponsal de grupo gil imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicana link frontera de tijuana buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas secretarios bueno preguntarle precisamente sobre este esto de las relaciones con otros gobiernos sobre las declaraciones del presidente de cuba en la invitaci\u00f3n en el desfile que se refer\u00edan al bloqueo y su petici\u00f3n al presidente va a ir en pues a que se retire este bloqueo econ\u00f3mico en contra de cuba bueno luego viene la felicitaci\u00f3n del presidente para m\u00e9xico el cual en la lectura que usted le da esto considera usted que las declaraciones de ambos mandatarios de usted y desde c\u00faa pudieran afectar las relaciones de m\u00e9xico con eeuu o por lo contrario est\u00e1 usted viendo un panorama en donde eeuu pudiera cambiar su manera de actuar en contra de cubas a que pudieran levantar el bloqueo cu\u00e1l es su impresi\u00f3n presidente bueno nosotros tenemos muy buenas relaciones con todos los gobiernos con todos los pa\u00edses desde luego con todos los pueblos del mundo son relaciones de respeto y se va a mantener esa pol\u00edtica m\u00e9xico es sin\u00f3nimo de amistad no vamos nosotros a confrontarnos con ning\u00fan gobierno ahora con la independencia hemos recibido felicitaciones de todos dos gobiernos lo hizo el presidente de chin\u00e1 hoy su presidente baile les hablaba yo de una carta que envi\u00f3 el pap\u00e1 esta felicitaci\u00f3n de rusia la visita de presidentes de am\u00e9rica latina del caribe des dirigentes sociales entonces no hay ning\u00fan problema quisieran nuestros adversarios los conservadores que nos pele\u00e1ramos pero se va a quedar con las ganas no va a ser as\u00ed que no les gust\u00f3 el que se haya invitado al presidente de ccoo pues no tienen raz\u00f3n y que nosotros tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de cuba como tenemos buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu ahora con las conmemoraciones invitamos al presidente d guatemala del per\u00fa de ecuador va a estar el d\u00eda 30 la semana pr\u00f3xima para recordar al ciervo de la naci\u00f3n jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n va a estar el primer ministro de belice entonces invitamos al presidente d\u00edaz canel a la celebraci\u00f3n del desfile del 16 de septiembre y ah\u00ed hablamos de que nosotros queremos que se levante el bloqueo a cuba esto no es novedad esto lo ha solicitado a m\u00e9xico y otros pa\u00edses desde hace mucho tiempo cada vez que hay una asamblea en la onu se toca el tema y todos los pa\u00edses con excepci\u00f3n de uno o de dos de los cerca de 200 pa\u00edses que pertenecen a la onu botan a favor de que se levante el bloqueo aqu\u00ed casi es un\u00e1nime a lo mejor vamos a poder enterarnos sobre la \u00faltima asamblea c\u00f3mo estuvo la votaci\u00f3n para que todos sepamos cu\u00e1ntos votaron a favor y quienes votaron en contra entonces nosotros pues somos consecuentes porque no se trata nada m\u00e1s de decirlo una vez cumplir con el expediente y ya se trata de que pues no se permita lo que consideramos es una injusticia porque ning\u00fan pueblo tiene derecho a bloquear o a someter a otro pueblo ninguna naci\u00f3n puede someter a otro pa\u00eds entonces eso fue lo que sucedi\u00f3 un peri\u00f3dico conservador el bolet\u00edn que el conservadurismo de mexico el reforma saco una foto en d\u00f3nde estaba al presidente d\u00edaz canel en el presidio el d\u00eda 16 porque as\u00ed tiene que ser porque es el presidente de la rep\u00fablica de cuba y fue invitado especial por nosotros y ten\u00eda que estar un president y los embajadores en otro lugar todos los embajadores y como el embajador de eeuu estaba d\u00f3nde est\u00e1n los otros embajadores sacaron de muy mala fe unas fotos que mientras el presente de cuba estaba en un sitio destacado de honor ten\u00edamos relegado al embajador de eeuu porque andan siempre este queriendo y confrontarnos conservadurismo as\u00ed es son muy perversos pero nosotros nos ajustamos a los principios de pol\u00edtica exterior que establece nuestra constituci\u00f3n y no se debe de olvidar que m\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente soberano si antes sobre todo en el per\u00edodo neoliberal ninguneaban al gobierno de m\u00e9xico desde el extranjero eso es otra cosa eso es historia ahora hay una nueva situaci\u00f3n es una nueva realidad y a m\u00e9xico se le respeta en todo el mundo como nosotros respetamos tambi\u00e9n todos los pa\u00edses aplicamos la m\u00e1xima de que entre las personas entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz entonces eso es todo ayer que estuvimos inaugurando la feria aeroespacial que por cierto es muy importante entonces estuvo con nosotros el embajador de eeuu en m\u00e9xico que es una buena persona al que le tenemos respeto y con el que estamos est\u00e9 llevando a cabo trabajos y como comunicaci\u00f3n constante para mejorar las relaciones sobre todo para que haya cooperaci\u00f3n o contin\u00fae la cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y estaciones presidente y usted percibe o considera que podr\u00eda haber un cambio con el presidente para ir al respecto a cuba aunque ya usted lo ha solicitado y que ya es tiempo c\u00f3mo ve este panorama yo lo veo este con optimismo porque tenemos que buscar la unidad de todos los pueblos de am\u00e9rica no este se puede seguir sosteniendo que am\u00e9rica para los americanos pensando de que am\u00e9rica nada m\u00e1s es eeuu am\u00e9rica es para todas y todos los americanos entonces ya se debe de hacer a un lado esa pol\u00edtica de dos siglos de hegemon\u00eda de dominaci\u00f3n hacia los pueblos de am\u00e9rica latina y del caribe no puede este una naci\u00f3n intervenir en las decisiones de otros pueblos tiene que haber respeto tiene que garantizarse el principio de la no intervenci\u00f3n y de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y tenemos que unirnos as\u00ed como muri\u00f3 lograron los europeos primero con la comunidad de europa y luego con la uni\u00f3n europea' y como lo est\u00e1n haciendo en asia que es otra regi\u00f3n no tenemos que hacer nosotros en am\u00e9rica una regi\u00f3n econ\u00f3mica comercial a partir del respeto a nuestras soberan\u00edas y se puede no recordaba el 16 de septiembre de como el presidente presente a jimmy carter que todav\u00eda vive que le dec\u00edamos viva m\u00e1s tiempo como logro con el general omar torrijos un acuerdo para que eeuu le devolvieran el canal y la soberan\u00eda a panam\u00e1 pero en un hecho hist\u00f3rico extraordinario me cont\u00f3 una vez gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez que lo invito a la firma d ese acuerdo el canal torrijos y volaron desde panam\u00e1 a eeuu junto con otro gran escritor graham greene fueron el avi\u00f3n de torrijos y llegaron y el gobierno nos recibi\u00f3 con honores y una senda por ese acontecimiento y participaron jefes de \u00e9stas de todo el mundo y miren el resultado esto fue como en los sue\u00f1os 70 finales y ahora de panam\u00e1 administra el canal es su principal fuente de ingresos entonces si hay voluntad se pueden lograr las cosas en la reuni\u00f3n de la organizaci\u00f3n de pa\u00edses de am\u00e9rica latina y el caribe de la celac yo hable de como tambi\u00e9n durante el gobierno del presidente kennedy en la casa blanca se dio a conocer un plan de alianza para el progreso beneficios de los pueblos de am\u00e9rica latina del caribe pronunci\u00f3 un discurso estando presentes todos los embajadores de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina presidente kennedy y se invirtieron como 100 mil millones de d\u00f3lares para ayudar a los pueblos pobres de am\u00e9rica latina del caribe porque ahora no podr\u00eda hacerse algo parecido sin bloquear a nadie sin excluir a nadie respetando los todos buscando la cooperaci\u00f3n para el desarrollo yo no descarto esa posibilidad y nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho nosotros tenemos muy buenas relaciones con todos los pa\u00edses con todos los gobiernos no s\u00e9 si tienes ah\u00ed la informaci\u00f3n nada m\u00e1s para conocer esto del bloqueo por qu\u00e9 junio de ese a\u00f1o [Aplausos] 184 pa\u00edses en contra del bloqueo de la onu 2 a favor y 3 abstenciones y esto a lo mejor [M\u00fasica] lo sabemos pues quienes formamos parte de la llamada sociedad pol\u00edtica pero es probable que no lo sepa la mayor\u00eda de nuestro pueblo porque no se informa nada m\u00e1s es la descalificaci\u00f3n son los ataques no les gustan los conservadores para que pide el presidente de mexico que no haya bloqueo bak\u00fa que no pertenecemos nosotros a naciones unidas que no tenemos una pol\u00edtica exterior esa es la raz\u00f3n entonces hay que este serenarnos todos no enojarnos por qu\u00e9 luego hace mucho coraje los observador muy bien presente muchas gracias en otra pregunta tras el anuncio de la comisi\u00f3n internacional de l\u00edmites y aguas entre m\u00e9xico y eeuu que declara la reducci\u00f3n del env\u00edo del agua a m\u00e9xico especialmente baja california sonora por el bajo nivel de red de agua del r\u00edo colorado y el se\u00f1alamiento especialistas que prev\u00e9n que mantengan los niveles bajos por varios a\u00f1os y analiza la federaci\u00f3n de inversi\u00f3n para buscar nuevas formas de obtener agua potable en estos dos estados en baja california y sonora mire hoy vimos precisamente a ver si de casualidad tenemos la gr\u00e1fica de como est\u00e1n las presas del pa\u00eds est\u00e1n llenas no vamos a tener afortunadamente problemas de falta de agua lo que queremos es que no haya agua en demas\u00eda esto es el a\u00f1o pasado bueno hasta el 15 de mayo 49 empresas estaban del 50 al 75 25 presas del 75 al 100 por ciento de llenado y no hab\u00eda ninguna presa al 100% miren el 22 de septiembre porque estamos monitoreando de esta situaci\u00f3n dial de 50 75 38 empresas del 75 al 100 por ciento de llenado 59 de 100 hacia adelante 75 press entonces tenemos agua suficiente damas estamos esperando que termine la temporada de lluvia que ya no tengamos huracanes que nos afecten todav\u00eda nos falta terminar septiembre y octubre qu\u00e9 son los meses m\u00e1s complicados cuando se habla de que estas presas tienen m\u00e1s del 100 por ciento estamos analizando de que no hay riesgos aunque est\u00e9n al 100% siempre hay una reserva es decir en bordos no quiere decir que derrame en muy pocos casos y estamos cuidando es presentes entonces no nos afectar\u00eda esta reducci\u00f3n de env\u00edo de agua y en las presas de baja california y sonora qu\u00e9 porcentaje tienen no s\u00e9 si tenemos \u00e9l el ba\u00f1o a ver si hay otro plano son muy poquitos sitios en donde no hay olvido del pa\u00eds hay otro plan no no hay otro es este son los sitios muy pocos de sequ\u00eda no de sequ\u00eda de que no haya llovido por ejemplo esto es frontera con guatemala exist\u00eda pastos aqu\u00ed es baja sur y arriba los stands en el norte pero en casi todo el territorio bueno ah\u00ed s\u00ed se ve que dice aqu\u00ed en baja california y una parte de sonora y aparte sino no afectar\u00eda esta reducci\u00f3n no que est\u00e1n entrando no ya los frentes fr\u00edos y hay lluvias tambi\u00e9n quieren ver eso los diferentes sonidos y los pron\u00f3sticos tambi\u00e9n del norte precisamente este es uno pero antes qu\u00e9 se tiene que ver m\u00e1s con golf aunque all\u00e1 arriba tambi\u00e9n se pronostica en lluvias s\u00ed frente a dios u otro no no creo que se suela de ayer pero si te damos toda la informaci\u00f3n gracias 37 ya nada m\u00e1s por \u00faltimo sobre lo que anuncio del programa de bacheo bueno en hermosillo pues usted sabe uno de los principales problemas son los baches entonces c\u00f3mo va este plan nacional de bacheo que denunci\u00f3 est\u00e1 en agosto y si los recursos servir\u00e1n para que los ciudadanos vean una reducci\u00f3n importante en el problema o ser\u00e1 s\u00f3lo para arreglar algunas vialidades cosas y se va a notar en las ciudades digamos como hermosillo si vamos a \u00e9ste a verlo con los gobernadores nos vamos a poner de acuerdo para las grandes ciudades donde hay muchos baches si lo tiene a ver a ver si no hay otra es sobre frente es feliz o sea desde los pron\u00f3sticos pero la conseguimos este vamos a a ponemos de acuerdo con los gobernados para hacer un programa y con los presidentes municipales de las ciudades m\u00e1s este grandes del pa\u00eds donde hay m\u00e1s baches y m\u00e1s veh\u00edculos donde se afectan muchos temas con las temporadas de lluvia tenemos que mantener un programa en el caso de las carreteras de mantenimiento de conservaci\u00f3n constante este estamos invirtiendo para eso solo para el mantenimiento alrededor de doce mil millones de pesos para puro mantenimiento de caracteres pero ese es otro otro plan ser\u00eda para las ciudades los vamos a revisar en su momento el se\u00f1or presidente carlos demandaban noticias mis preguntas iban en otro tema pero toc\u00f3 el tema del agua y creo que es muy importante hace algunos meses anunci\u00f3 junto con el secretario de la defensa que est\u00e1 aqu\u00ed al lado vamos a ver si podemos aprovechar el conocimiento que tenga del tema se inici\u00f3 un programa de bombardeo de nubes con yoduro de plata es una cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica que no se hac\u00eda en m\u00e9xico yo recuerdo hace much\u00edsimos a\u00f1os que estudiaba la primer carrera por ingenieros agr\u00f3nomos de la antonio narro que me dieron clases era algo que era muy ficticio ahora se hace tomando el tema que tocaba de de las precipitaciones importantes y de que se busca de que no haya el problema que hubo el a\u00f1o pasado con la presa ya de chihuahua el conflicto del agua preguntar aceptado de la defensa si tienen ya resultados de este programa que se implement\u00f3 de la del bombardeo de nubes y si se va a contemplar para el pr\u00f3ximo a\u00f1o en zonas como las que se mostraban ah\u00ed que hayan tenido sequ\u00eda y que ya no tengan este problema forma aguda ya que en el caso de durango de chihuahua de otros estados que a los campesinos incluso me mandaron algunas fotos hace dos semanas en las cuales mostraban de que se les est\u00e1 beneficiando el programa de the war de hoy de nubes por posibles es un programa que lleva a cabo las de agricultura y tambi\u00e9n con el apoyo de la siguiente la de ciencia a ver general si tiene lo que informe s este programa la secretar\u00eda de la defensa lo estaba apoyando es un programa de saber lo iniciamos en san quint\u00edn baja california ah\u00ed fueron las primeras pruebas con un avi\u00f3n keener de la fuerza a\u00e9rea mexicana se le instalaron algunos aditamentos para que pudiera hacer esta actividad de rociar con nitrato de plata que es el yoduro de plata perd\u00f3n es el lo que lo que dispersa hubo buenos resultados en san quint\u00edn se produjo la lluvia y a partir de ah\u00ed el programa empez\u00f3 a extenderse colaboramos con un avi\u00f3n m\u00e1s tenemos actualmente dos aviones skinner con los aditamentos y se han hecho trabajos de esta naturaleza en baja california como mencion\u00e9 en sonora en chihuahua e inclusive en coahuila cuando tuvimos el incendio en los l\u00edmites con nuevo le\u00f3n en uno de los d\u00edas hubo nubosidad y se hizo esta actividad y se gener\u00f3 lluvia ha sido exitoso obviamente lo que necesitamos que exista para poder producirla y las nubes no se producen de no haber noodles se producir lluvia no no es por factible se necesita la nube se necesita que la nube tenga unas condiciones y el avi\u00f3n sobrevuela por abajo de la de la nube suelta el yoduro de plata y desde hace la la combinaci\u00f3n qu\u00edmica que se requiere para que pueda generarse la lluvia pero ha sido exitoso de v\u00edctimes seguimos apoyando este el programa para que en las \u00e1reas que se requiera tener la presencia y de de los aviones los aviones los tenemos desplegados en baja california y en un torre\u00f3n ah\u00ed est\u00e1n los dos aviones para poder cubrir las \u00e1reas que requieran y a petici\u00f3n de saber la segunda tiene que ver con lo que anunciaba ayer de la vacunaci\u00f3n de aproximadamente un mill\u00f3n de menores de edad que tienen como habilidades preguntarles si nos puede dar m\u00e1s detalles del tema obviamente es un tema que le preocupa mucho a las mam\u00e1s a los pap\u00e1s y justamente cuando va a comenzar y donde por siempre siente si ya est\u00e1 este pues a punto de aplicarse ya lo autorizamos tenemos reuniones de el plan nacional de vacunaci\u00f3n los lunes y los jueves hoy a las 5 de la tarde nos reunimos todos los que integran el sector salud todos secretarios salud directores de listas del seguro director m\u00e9dico de pemex secretario de la defensa secretarios de marina m\u00e9dicos de marina m\u00e9dicos defensa la jefa de gobierno nos acompa\u00f1a en estas reuniones la secretaria de seguridad p\u00fablica el secretario de hacienda el lunes y jueves a las 5 de la tarde y tenemos siempre una agenda en qu\u00e9 consiste esa agenda pues en el an\u00e1lisis del comportamiento de la pandemia aunque estados tenemos m\u00e1s contagios luego c\u00f3mo vamos en la vacunaci\u00f3n de bolos problemas que se presentan tambi\u00e9n participa secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica porque estamos muy pendientes de qu\u00e9 con el regreso a clases presenciales no tengamos problemas afortunadamente no han habido hasta ahora y estamos atentos y ah\u00ed tomamos decisiones como esta que se tom\u00f3 y se revisa si t\u00e9cnicas cient\u00edficamente es conveniente vacunaci\u00f3n de refuerzo o no que se dice en el mundo en los centros de investigaci\u00f3n sobre vacunas para ni\u00f1os y tomamos decisiones entonces hoy seguramente vamos a hablar sobre el tema y ma\u00f1ana se puede informar para tener m\u00e1s precisi\u00f3n tambi\u00e9n en las reuniones pues este hacemos el balance sobre las dosis de vacunas que recibimos las que se envasan aqu\u00ed desde luego todo el sistema log\u00edstico de distribuci\u00f3n ah\u00ed tomamos las decisiones entonces hoy vamos seguramente a tratar este tema y ma\u00f1ana podr\u00edamos informar este si no en la conferencia en una comunidad comunicaci\u00f3n ma\u00f1ana y el martes pr\u00f3ximo pues ya se ampl\u00ede si te parece dos temas que s\u00ed que quiero consultar yo tambi\u00e9n conmocionada la repubblica b\u00e1sicamente es preguntarle c\u00f3mo qued\u00f3 el tema del litio para baja california bueno lo que son ahora y si se va a tomar el ejemplo de bolivia y otro tema que platicaba yo con la senadora mixer la semana pasada el tema de lo del decreto que se promulg\u00f3 contempla bueno presos pero preguntarle si tambi\u00e9n contempla personas mujeres que hayan sido encarceladas por abortar en algunos estados de la rep\u00fablica es ser\u00eda todo siempre siente bueno \u00e9ste acerca de lo del litio se va a presentar ya la pr\u00f3xima semana a m\u00e1s tardar ya la iniciativa de reforma para la industria el\u00e9ctrica y se est\u00e1 analizando si en esa iniciativa se incluye lo del litio o se hace por separado nada m\u00e1s es lo que puedo comentarles sobre lo otro pues este est\u00e1 muy claro ya en el decreto a quienes se les puede dar libertad vamos a que se conozca bien sobre quienes tienen derecho a que se les apoye para que puedan salir libres sin duda enfermos mayores que este es un injusticia que est\u00e1 en gary tenemos ya graves este ancianos quienes fueron v\u00edctimas de tortura est\u00e1 probado quienes llevan a\u00f1os sin ser sentenciados desde luego a mucha poblaci\u00f3n ind\u00edgena muchos e ind\u00edgenas de distintas culturas que no tuvieron defensores esto est\u00e1 d\u00e1ndose en chiapas se han liberado a muchos ind\u00edgenas y lo vamos a seguir haciendo pero qu\u00e9 jes\u00fas les d\u00e9 a conocer cu\u00e1les son las causas quedamos gracias presidente buenos d\u00edas a todos nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido y de empuje emigrante son dos temas presidente el primero si nos puede dar es su postura en relaci\u00f3n a lo siguiente este martes 21 antier el gobierno de gran breta\u00f1a que encabeza el primer ministro boris johnson manifest\u00f3 su inter\u00e9s por sumarse al tema que este tratado comercial m\u00e9xico-estados unidos-canad\u00e1 es importante destacarlo presidente porque esta informaci\u00f3n le est\u00e1n dando a conocer la prensa local all\u00e1 en gran breta\u00f1a en eeuu y tambi\u00e9n en europa en francia por ejemplo pero tambi\u00e9n las agencias internacionales esto pues nos llama profundamente la atenci\u00f3n porque se ve el nombre de m\u00e9xico pues a nivel internacional tambi\u00e9n pues no no podemos en negar que pues es la presencia que tambi\u00e9n se logr\u00f3 a partir de la cumbre del s\u00e1bado y entonces quisiera yo ver su postura en relaci\u00f3n a esto incluso aqu\u00ed tengo traigo algunos de prensa internacional y de las agencias donde est\u00e1n manifestando y tambi\u00e9n v\u00eddeos donde est\u00e1n manifestando que se quiere por parte de gran breta\u00f1a firmar tambi\u00e9n probablemente este este tratado y en relaci\u00f3n a la reuni\u00f3n del s\u00e1bado tambi\u00e9n presidente el presidente de venezuela nicol\u00e1s maduro plante\u00f3 la propuesta de hacer la secretaria general con sede permanente aqu\u00ed en m\u00e9xico cu\u00e1l ser\u00eda su postura en relaci\u00f3n de esta propuesta por parte del presidente maduro esa ser\u00eda mi primer tema este acerca de la incorporaci\u00f3n de gran breta\u00f1a del reino unido al tratado pues es un asunto que corresponde a los tres pa\u00edses que ahora formamos parte de este acuerdo de modo que tiene que revisarse por canad\u00e1 por eeuu y por m\u00e9xico lo que sabemos no quede este desconocido es que el reino unido decidi\u00f3 salirse i la uni\u00f3n europea' este fue una decisi\u00f3n que tomaron ya no pertenecen a la uni\u00f3n europa y est\u00e1n buscando relaciones bilaterales y de otro tipo ellos quisieran una relaci\u00f3n bilateral un tratado bilateral con eeuu y tambi\u00e9n existe la informaci\u00f3n de que buscan pertenecer al tratado que nosotros tenemos en am\u00e9rica del norte esto hay que verlo con todos los actores no podemos adelantarnos yo soy partidario de qu\u00e9 si mantenga este acuerdo creo que fue un logro important\u00edsimo el que se halla convencido a quienes no quer\u00edan qu\u00e9 s\u00e9 ratificar el tratado este de m\u00e9xico canad\u00e1 y esta vez ten\u00edan sus argumentos pero al final todos llegamos al acuerdo de que nos conven\u00eda y yo pienso que le convino mucho a m\u00e9xico si me preguntan en qu\u00e9 basa su optimismo econ\u00f3mico adem\u00e1s desde luego de la disciplina y de la honestidad en el manejo las finanzas en que basa su optimismo econ\u00f3mico le dir\u00eda en el tratado por qu\u00e9 eso atrae inversiones y en empresas se generan empleos y tenemos un mercado seguro para la venta de mercanc\u00edas m\u00e9xico tiene ya una importancia en la industria automotriz en la industria de autopartes muy destacada entonces hay un crecimiento permanente de las industrias vinculadas a la exportaci\u00f3n estos son empleos y es bienestar para el pa\u00eds entonces eso nos ayuda mucho sobre todo nos lleg\u00f3 en un momento en que se requer\u00eda de la pandemia no s\u00e9 si se acuerdan qu\u00e9 nuestros adversarios me criticaban mucho porque hab\u00eda tomado la decisi\u00f3n de ir a washington cuando se suscribi\u00f3 y tratado en la casa blanca no quer\u00eda y hab\u00eda riesgos porque era un encuentro con el presidente de trump pusieron cometer este influencias o errores pero no el presidente de trump actu\u00f3 con mucho respeto hacia nosotros hacia m\u00e9xico incluso por primera vez y su reconocimiento nuestros paisanos migrantes algo que seguramente sintieron con mucho agrado con mucho gusto nuestros compatriotas que trabaja en eeuu y sali\u00f3 muy bien y ah\u00ed firmamos el acuerdo entonces eso nos ayuda mucho porque podemos ahora crecer a una tasa mayor del 6% en buena medida por ese tratado lo otro ayer lo mencionaba es el potencial tur\u00edstico que tiene mejor que tambi\u00e9n nos permite crecer mucho y el turismo es una actividad noble porque no solo produce riqueza sino distribuye riqueza se benefician restauranteros transportistas trabajadores muchos dependen de el turismo y ya se est\u00e1 de nuevo reactivando entonces si el tratado es muy importante para mejor y por eso tambi\u00e9n estamos planteando integrarnos como regi\u00f3n en am\u00e9rica f\u00edjense si el reino unido est\u00e1 planteando que quiere asociarse por qu\u00e9 no nos unimos los pa\u00edses de am\u00e9rica todas las ventajas que tenemos el gran potencial de recursos naturales la fuerza de trabajo creativa joven d todos los pa\u00edses de am\u00e9rica el avance tecnol\u00f3gico la capacidad de consumo tenemos este mucho mercado por eso tenemos que pensar tambi\u00e9n en la uni\u00f3n en la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en am\u00e9rica acerca del otro de que m\u00e9xico se hace de para este un organismo que atienda a asuntos relacionados con am\u00e9rica latina' con el caribe o con am\u00e9rica nosotros no queremos y actuar con protagonismo ayudamos pensamos que ya est\u00e1 la onu pensamos que la hace l\u00e1ctea es una muy buena opci\u00f3n existe es bits [M\u00fasica] la cepal ya existen los organismos entonces nosotros vamos a seguir ayudando en donde haya conflicto se nos pida intervenir y solicitud de las partes por ejemplo el que ahora est\u00e1 en la oposici\u00f3n de venezuela y el gobierno venezuela llevando a cabo pl\u00e1ticas en m\u00e9xico lo vemos bien porque los dos estuvieron de acuerdo y ojal\u00e1 te entiendan y haya buenos resultados y ya no est\u00e9 estarnos confrontando sino buscar la unidad eso es lo que puedo comentar y segundo tema presidente estamos realizando unas mesas de an\u00e1lisis con hermanos migrantes v\u00eda remota obviamente a trav\u00e9s de redes sociales por ejemplo con hermanos migrantes de 1 lulu de hawai de nueva york de yuta de sacramento de los \u00e1ngeles de dallas texas entre otros ellos destacan presidente pues obviamente el crecimiento de este sector migrante en eeuu en los \u00faltimos 30 a\u00f1os pues ella ve que se ha aumentado el n\u00famero ahorita el registro es de 38 millones pero ellos hablan hasta m\u00e1s de 50 millones de mexicanos all\u00e1 en eeuu pero tambi\u00e9n ellos ven la carencia de que no se han hecho actualizaci\u00f3n de acerca de los mecanismos de operaci\u00f3n de los de los consumo de los consulados ni an\u00e1lisis ni mucho menos estudios cient\u00edficos sobre esta migraci\u00f3n entre otros temas y bueno ellos plantean presidente la posibilidad de crear una secretar\u00eda del migrante o tal vez un instituto del migrante usted ha mencionado aqu\u00ed el instituto el inai que gasta mil millones de pesos al a\u00f1o y pues no sirve para nada y gasta y ellos que est\u00e1n mandando 48.000 millones de pesos tal vez crear un instituto que incluso con el know-how que usted ya tiene para eficientar los recursos ser\u00eda menos y bueno pues se podr\u00eda explorar mejor ese funcionamiento si atenci\u00f3n a todos estos hermanos migrantes all\u00e1 que representan 48.000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o presidente esa ser\u00eda mi \u00faltima pregunta es un tema que tiene que este atenderlas que te d\u00e9 relaciones exteriores y mejorar todo el servicio para ayudar a tender como lo merecen nuestros paisanos migrantes que los 50 consulados funcionen bien qu\u00e9 este se tengan equipos buena tecnolog\u00eda pero sobre todo que haya servidores p\u00fablicos personal que tenga deseos de ayudar de servir de apoyar es una reforma que se est\u00e1 haciendo en todo el gobierno y que se tiene que hacer en relaciones exteriores y existe un instituto con ese prop\u00f3sito es cosa nada m\u00e1s de profundizar en el mejoramiento del servicio en todas las oficinas todos los consulados hay que estar est\u00e9 insistiendo por qu\u00e9 no solo en relaciones en todas las secretar\u00edas hab\u00edan vicios desatenci\u00f3n a la gente no se cumpl\u00eda con la responsabilidad que tenemos de servir a los ciudadanos pero este estoy seguro que en relaciones van a seguir trabajando que parar que mejore el servicio no lo han hecho mal en situaciones dif\u00edciles como sucedi\u00f3 con la pandemia que muchos paisanos desgraciadamente perdieron la vida se apoy\u00f3 mucho a sus familiares se estuvo ah\u00ed pendiente se han hecho cosas buenas no tenemos denuncias graves de mal comportamiento d c\u00f3nsules son pocas las denuncias de mal comportamiento de trabajadores del servicio exterior pero pues vamos a continuar ayudando porque en efecto nos apoyan mucho nuestros paisanos pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] no se resuelven las cosas s\u00f3lo creando aparatos burocr\u00e1ticos as\u00ed era antes olga este por qu\u00e9 no [M\u00fasica] tenemos una secretaria para las mujeres porque no tenemos una secretaria para los adultos mayores porque no tenemos una secretaria para la atenci\u00f3n a personas con discapacidad porque no tenemos una secretaria para a los derechos humanos porque no tenemos una secretaria para la investigaci\u00f3n cient\u00edfico todo era crear aparatos y el presupuesto se consum\u00eda en eso el gobierno estaba ensimismado que dec\u00eda y crec\u00eda y crec\u00eda el n\u00famero de funcionarios bien pagados cuanto le llegaba a los campesinos cuando le llegamos ah la gente humilde nada nada si acaso cuando vean elecciones que repart\u00edan despensas frijol con gorgojo ahora no no hay un municipio que no tenga programas de bienestar no hay una comunidad en donde exista un adulto mayor que no reciba su pensi\u00f3n d las 230.000 localidades de make en todas reciben algo de presupuesto antes no era as\u00ed todos se quedaban en el aparato burocr\u00e1tico con sueldos elevad\u00edsimos se crean estas oficinas directores subdirectores asesores ayudantes vi\u00e1ticos edificios en renta veh\u00edculos choferes viajes al extranjero a esta el caso que no se debe de olvidar de las oficinas que ten\u00eda la secretaria de econom\u00eda en ciudades del mundo se llamaba prom\u00e9xico oficinas bien montadas de lujo con puro recomendado que ganaban bastante muchos biyuyos en d\u00f3lares como 60 oficinas adem\u00e1s las embajadas entonces para que las embajadas y solo m\u00e9xico porque siempre pongo el ejemplo de que no hay en ninguna en este pa\u00eds o aqu\u00ed no existe en la ciudad de m\u00e9xico una oficina pero francia pero italia pero eeuu pero jap\u00f3n as\u00ed es de verdad se llamaba as\u00ed por mexicano prom\u00e9xico s\u00ed imag\u00ednense cu\u00e1nto gasto entonces sin ayudar pero con lo que ya tenemos para que el apoyo le llegue de manera directa a la gente yo recuerdo mucho todo esto que estamos haciendo surge de muchos a\u00f1os se est\u00e1 recorriendo el pa\u00eds y estar escuchando a la gente porque el pueblo es sabio yo recuerdo que me dec\u00edan ahora quedaremos procure no mandarnos y el dinero el apoyo a trav\u00e9s de funcionarios de instituciones que sea directo porque si no no nos llega sabios consejos y as\u00ed debe ser todo hablaban los conservadores de que se hab\u00eda desaparecido el fonden pues es un caso t\u00edpico de corrupci\u00f3n como utilizaban las desgracias de la gente para robar porque compraban cosas a precios elevad\u00edsimos o a veces ni compraba te roban el dinero y presentaban facturas falsas y no le llegaba nada a la gente ahora son censos casa por casa y c\u00f3mo se entregan los apoyos de manera directa el general explica aqu\u00ed no s\u00f3lo ellos sino los que nos est\u00e1n viendo porque es interesante como andamos en la entrega de los enseres en tabasco en chiapas en veracruz en las zonas afectadas c\u00f3mo se hace y los procedimientos que se han empleado pondr\u00eda el ejemplo tabasco y chiapas despu\u00e9s de las inundaciones donde fue en un primer tiempo una primera etapa el auxilio a la poblaci\u00f3n en la atenci\u00f3n de la emergencia entr\u00f3 la secretaria del bienestar hacer todo un censo de las familias que fueron afectadas ese censo casa por casa identificar lo que hab\u00edan perdido y de esa informaci\u00f3n de ese censo se integr\u00f3 un paquete que dice que tendr\u00eda que ser pues he llevado a los damnificados y una vez que se identificaron los art\u00edculos en base a ese censo se hicieron las las adquisiciones por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional a nosotros nos dieron nos dio el dinero la secretar\u00eda de hacienda en base al censo en base a las cantidades que se determinaron se hicieron las peticiones nos dieron los recursos nosotros generamos la compra se integraron los paquetes de enseres ah\u00ed en en tabasco y ya una vez conforme se fueron conformando cada uno de ellos se fue entregando los paquetes a todos los damnificados en el caso de chiapas se entreg\u00f3 en su totalidad en el caso de tabasco el d\u00eda de ayer inform\u00e1bamos que nos faltan alrededor de 35 mil enseres que son estufas y refrigeradores que debido a la producci\u00f3n de las empresas no los tuvimos disponibles pero de aqu\u00ed a diciembre este se va a realizar esto en el caso de los del hurac\u00e1n grace ayer en veracruz fue un procedimiento similar entramos a lo que es el plan dn3 el plan marina el plan guardia nacional de atender a la poblaci\u00f3n en un inicio las despensas que se distribuyeron inicialmente fueron lo que ten\u00edamos nosotros de reserva para aplicaci\u00f3n del plan dn3 posteriormente tambi\u00e9n el estado de \u00e9ste proporcion\u00f3 estas despensas y vuelve a entrar la secretaria del bienestar para hacer todo el censo de lo que es de \u00e9ste se hab\u00eda da\u00f1ado casa por casa abarcaron los 26 o 28 municipios del estado de veracruz tambi\u00e9n parte de puebla y parte de hidalgo este descenso ya se termin\u00f3 estamos haciendo el proceso de adquisici\u00f3n determinando una vez ya los art\u00edculos a distribuir se van a adquirir y se van a hacer llegar a los damnificados de igual manera en todas las dem\u00e1s emergencias la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil que juega un papel relevante en toda esta coordinaci\u00f3n de esfuerzos de las dependencias que participamos bienestar ese mar se den a los gobiernos de los estados en su caso ellos no se establecen las las \u00e1reas afectadas las pueblas de las n\u00fameros de poblaci\u00f3n y este atendemos de inmediato a las emergencias nos hacen llegar desde agua desde las lo que es de donaciones y hubiese donaciones las despensas y tanto la secretaria de marina la secretar\u00eda de la defensa y la guardia nacional hacemos la entrega todo lo entregamos por la disposici\u00f3n del se\u00f1or presidente y esas tres dependencias y las otras hacen el trabajo de censar identificar las \u00e1reas da\u00f1adas e identificar el n\u00famero de personas que han sido damnificadas para que nosotros actuemos y podemos llevar todo lo que lo que requiera la poblaci\u00f3n y recuperar les los bienes o algunos de los bienes los bienes principales que perdieron durante la afectaci\u00f3n ahora ya me la voy a dar despu\u00e9s ahora no bueno para que mejore los 25 r\u00e1pidamente presidente para que todos podamos preguntar mi nombre es miguel vel\u00e1zquez soy reportero del peri\u00f3dico publimetro y me gustar\u00eda tocar dos temas el primero relacionado con salud y tambi\u00e9n con econom\u00eda porque si algo hemos aprendido de la pandemia es que van \u00edntimamente ligados estos dos y me gustar\u00eda exponer el primer tema presidente a publimetro han llegado bastantes denuncias sobre situaciones que han ocurrido con los seguros de gastos m\u00e9dicos con las aseguradoras en espec\u00edfico y es que tenemos conocimiento de aseguradoras que por concepto de garant\u00eda est\u00e1n cobrando cientos de miles y hasta millones de pesos para poder atender a las personas no para poderles otorgar estos servicios m\u00e9dicos muchas personas que contrataron estos seguros pues est\u00e1n haciendo el sacrificio y pagando parte de su quincena del ingreso mensual para poder sentir un poco de protecci\u00f3n en estos temas m\u00e9dicos y pues a la hora de la hora tienen una emergencia pues no lo tienen tal cual y es una situaci\u00f3n que se presenta en todo el pa\u00eds presidente por ejemplo en guadalajara tenemos un caso que nos lleg\u00f3 de que en agosto pasado una persona que entr\u00f3 al \u00e1rea de urgencias de un hospital privado le cobraron 179 mil pesos por tenerla y cuatro horas y lo evaluaron y despu\u00e9s lo rechazaron pero el pago se ten\u00eda que hacer muchos de estos pagos les dicen a las personas que despu\u00e9s se los van a reembolsar pero que es al momento para para tenerlo el asunto es que pues son cientos de miles de pesos que no los traen o no los tiene todo el mundo tal cual en la ciudad de mexico por ejemplo en el hospital \u00e1ngeles a cops para para empezar una cirug\u00eda del coraz\u00f3n a un paciente le exigieron un mill\u00f3n de pesos como garant\u00eda y despu\u00e9s para darle de alta le exigieron el pago de honorarios de los m\u00e9dicos que ascend\u00eda a m\u00e1s de doscientos mil pesos y en ese mismo hospital tambi\u00e9n a una ni\u00f1a que tuvo como 19 y le ped\u00edan la misma garant\u00eda de 170 mil pesos y pues los casos siguen y siguen en el hospital abc constituyentes una persona con un dolor cr\u00f3nico por tenerla en observaci\u00f3n 5 horas le cobraron 22 mil pesos y bueno en algunos casos como en este que este \u00faltimo no le ha regresado en el dinero no entonces lo que le comentaba presidente hoy en d\u00eda tenemos bastantes familias que se est\u00e1n endeudando pidiendo dinero para estar tanto a familiares pero si no a m\u00e9todos ilegales tambi\u00e9n como pr\u00e9stamos que son con intereses car\u00edsimos y que al final del d\u00eda tambi\u00e9n ponen en peligro no solamente el dinero sino a lo mejor los ahorros que ten\u00edan o incluso su patrimonio tal cual me pregunta presidente es que va a ser su gobierno para controlar estas mafias de aseguradoras y evitar que m\u00e1s personas sigan siendo v\u00edctimas de estos abusos bueno si usted parece yo creo que es un tema importante de inter\u00e9s para mucha gente este le podemos pedir un informe a ricardo safe que es el procurador de la defensa del consumidor a ellos les corresponde defender a los consumidores cuando se abusa y no se cumple con un contrato con un convenio con un servicio que se paga entonces vamos a pedirle que nos informe sobre este tema que lo considero importante porque ya tambi\u00e9n he escuchado quejas de que no se cumple con qu\u00e9 los seguros que la gente hace un esfuerzo sacrificio paga los seguros y cuando los necesita este las aseguradoras no cumple si no quiero generalizar los he escuchado diga sus entonces vamos a que se traiga aqu\u00ed el tema si te parece si qu\u00e9 que sea posible que sea este pr\u00f3ximo lunes eso es lo que estoy pensando porque el lunes es 27 y van a estar aqu\u00ed incluso est\u00e1bamos viendo hasta pasar los v\u00eddeos todav\u00eda no lo decidimos porque es el d\u00eda d la independencia el d\u00eda formal de la consumaci\u00f3n de la independencia es el d\u00eda de la entrada del ej\u00e9rcito trigarante aunque el acta de independencia la firma o tiene fecha del d\u00eda 28 pero la entrada y el ej\u00e9rcito independentista encabezado por iturbide ser\u00e1 el 27 de septiembre de 1821 entonces es la fecha que se conmemora entonces vamos a tener ese d\u00eda la inauguraci\u00f3n de la exposici\u00f3n ese d\u00eda hay un acto tambi\u00e9n aprovecho para invitar en la noche no sabemos cu\u00e1ntos puedan participar por [M\u00fasica] en los contagios porque todav\u00eda debemos descuidarnos por la pandemia pero si se va a difundir este va a ser una representaci\u00f3n est\u00e1 haciendo el ej\u00e9rcito de las fuerzas armadas sobre lo que signific\u00f3 la entrada a m\u00e9xico a la ciudad del ej\u00e9rcito trigarante e de modo que si no podemos el lunes ricardo no pueda no podr\u00edamos hacer [M\u00fasica] el mi\u00e9rcoles surge porque el martes no va a haber esta conferencia martes 28 porque tenemos que estar v\u00edcam en su honor y tenemos que trasladarnos temprano para estar all\u00e1 entonces el martes no hay el lunes es ese d\u00eda especial podr\u00eda ser el mi\u00e9rcoles que queremos con riccardo para que explique sobre esto adem\u00e1s del qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles y que en este en este tema presente tambi\u00e9n recordar que justo durante la pandemia si ya hab\u00eda un crecimiento en cuanto al n\u00famero de p\u00f3lizas pues durante la pandemia tambi\u00e9n ha incrementado y que tambi\u00e9n las personas que enfrentan este tipo de emergencias m\u00e9dicas tambi\u00e9n se enfrentan a otras mafias por ejemplo las ambulancias piratas y cosas por el estilo entonces ser\u00eda importante tocar estos temas presidente en un segundo tema que me gustar\u00eda conversar r\u00e1pidamente me gustar\u00eda preguntarle sobre pues hemos visto durante esta \u00faltima cuando durante estos \u00faltimos meses pero espec\u00edficamente en esta \u00faltima semana la cuesti\u00f3n migratoria que ha sucedido en ciudad acu\u00f1a con los ciudadanos haitianos pero tambi\u00e9n lo hemos visto en chiapas y lo hemos visto en la ciudad de m\u00e9xico y en varios lados el canciller marcelo ebrard el pasado martes mencionaba que muchas de estas personas son enga\u00f1ados por sus l\u00edderes para llevarlos hacia eeuu les provee les prometen falsedades y al final del d\u00eda pues est\u00e1n en una situaci\u00f3n de una crisis grave a m\u00ed me gustar\u00eda preguntarle presidente sobre los l\u00edderes qui\u00e9nes son estos l\u00edderes qui\u00e9nes est\u00e1n detr\u00e1s de estos grupos porque viajar desde chile desde brasil ya sea volando ya sea por tierra hasta nuestro pa\u00eds y hasta la frontera pues es bastante complicado son personas que tienen alguna necesidad o bastantes necesidades en uno de los pa\u00edses m\u00e1s pobres de am\u00e9rica latina y llegar\u00e1 hasta ac\u00e1 pues tiene alg\u00fan costo entonces quienes est\u00e1n detr\u00e1s de ellos presidente c\u00f3mo se est\u00e1 enfrentando a estos l\u00edderes a este a estas personas c\u00f3mo va el el convenio el acuerdo con los dem\u00e1s presidentes de am\u00e9rica latina si se est\u00e1 hablando de un combate general a todas a todos ellos y pues preguntarle tambi\u00e9n si se tienen ya identificados porque pues al final del d\u00eda tambi\u00e9n ser\u00edan las personas que pondr\u00edan en peligro el lo que usted est\u00e1 proponiendo los programas sociales de sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro por ofrecerles a estas personas pues falsedades bueno primero este plantear de que se tiene que atender el origen de el problema ya lo hemos dicho muchas veces pues tiene que ver con la pobreza con la necesidad y tambi\u00e9n con la violencia en el caso de hait\u00ed desgraciadamente ay mucha inestabilidad pol\u00edtica no olvidemos que asesinaron al presidente y qu\u00e9 hay muchas confrontaci\u00f3n nosotros llevamos un mes queriendo a terminar de entregar v\u00edveres en hait\u00ed te enviamos dos barcos m\u00e1s de 1000 toneladas de alimentos y todav\u00eda hasta ayer nos faltaba descargar 100 toneladas porque se arrima el barco para entregar ah protecci\u00f3n civil de hait\u00ed y a las autoridades los niveles y empiezan las agresiones balazos y tiene que retirarse el barco y anclarse este hasta [M\u00fasica] que se vuelvan a crear condiciones favorables y regresa al muelle estamos hablando de puerto pr\u00edncipe no de cualquier de este puerto entonces hay una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil en hait\u00ed tiene estabilidad pol\u00edtica de violencia eso se tiene que tomar en consideraci\u00f3n tambi\u00e9n se tiene que actuar para como hemos venido sosteniendo atender las causas que hay empleo la gente sale por falta de trabajo o por violencia entonces hay que atender eso y a r\u00edo revuelto este se aprovecha y traficantes de personas tienen organizaciones donde ofrecen de que ellos pueden trasladar a las personas pueden llevarlas conducirlas a eeuu estructuras organizaciones tan es as\u00ed que contratan camiones acabamos de tener una reuni\u00f3n ayer con transportistas de m\u00e9xico y autobuses que le estamos pidiendo que bien que sale al tema de que nos ayuden porque ellos contratan a sabiendas de que es ilegal este estamos hablando de empresas del transporte de mexico si no nacionales las empresas de transporte que se dedican a trasladar a migrantes entonces todo esto lo estamos atendiendo pero estamos proponi\u00e9ndole al volver eeuu que se haga de manera conjunta que intervengan los pa\u00edses y sobre todo que haya cooperaci\u00f3n para el desarrollo que no se demoren que ya se empiece a apoyar a la gente como se puede enfrentar a los traficantes de personas pues que no tengan materia que no tengan este migrantes que ya nadie quiera correr riesgos salir de sus pueblos porque tiene trabajo porque tiene empleo porque tiene bienestar porque hay paz y tranquilidad pero eso hay que hacerlo se puede nada m\u00e1s qu\u00e9 son muy lentos estos procesos pero constantemente los est\u00e1 atendiendo el secretario de relaciones externas marcelo ebrard est\u00e1 hablando constantemente con el secretario de estado del gobierno estadounidense sobre este asunto a\u00f1o especial constantemente va a tener ahora una reuni\u00f3n unos d\u00edas m\u00e1s van a volver sobre el tema est\u00e1n trabajando sobre esto y espero que haya resultado gracias presidente buenos d\u00edas me llame le da m\u00e9xico news y sin censura unos planteamientos muy breves primero presidente en los \u00faltimos d\u00edas la pol\u00edtica exterior mexicana ha cobrado mucha fuerza y en ese sentido usted tambi\u00e9n habl\u00f3 hace unos d\u00edas sobre el art\u00edculo 33 un art\u00edculo que si lo vemos pues es pr\u00e1cticamente una una pol\u00edtica una norma sin dientes para su ejecuci\u00f3n estar\u00eda su administraci\u00f3n no existe posibilidades que desde esta administraci\u00f3n se pueda derogar el art\u00edculo 33 se ha pensado estamos hablando un art\u00edculo que ha representado una xenofobia legalizada e incluso para expulsar adversarios pol\u00edticos cuando no son mexicanos pues este es buena la propuesta habr\u00eda que analizar porque es un art\u00edculo que esta si no me equivoco desde la constituci\u00f3n de 1857 y ya es otra realidad la del pa\u00eds del val y se ha usado como medida represiva en otros gobiernos nosotros nunca lo hemos aplicado y no lo vamos a aplicar aqu\u00ed pueden venir un extranjero s\u00ed este manifestarse con absoluta libertad entonces hay que analizar la posibilidad de quitarlo reformarlo de este no nos [M\u00fasica] ayuda por qu\u00e9 nosotros no tenemos prop\u00f3sitos autoritarios [M\u00fasica] de censura a nadie queremos garantizar las libertades plenas a todos a m\u00e1s es muy bueno el debate por eso lo mejor que hay como sistema pol\u00edtico es la democracia est\u00e1 demostrado lo menos malo como dicen los esc\u00e9pticos pero lo mejor no hay otro sistema pol\u00edtico m\u00e1s conveniente que la democracia y esto tiene que ver con las libertades entonces que todo el mundo pueda expresarse y as\u00ed se enriquece la vida p\u00fablica con el debate entonces si vamos a analizarlo a lo mejor nos est\u00e1 escuchando no le va a informar al secretario de gobernaci\u00f3n para que lo analice porque son otros tiempos en ese sentido presidente otra situaci\u00f3n importante es que la suprema corte las segundas semanas declar\u00f3 inconstitucional la ley general de comunicaci\u00f3n social en la que conocemos como ley chayote esta ley que ha permitido que los gobiernos tanto federal como incluso estatales en tiempos pasados y todav\u00eda presente sobre todo en los estatales est\u00e9 entregando dinero de forma discrecional a los medios sin ninguna regulaci\u00f3n sin ninguna norma en ese sentido presidente son muy pocos medios los que est\u00e1n hablando sobre esta declaraci\u00f3n de la suprema corte y es muy importante porque ha representado una censura indirecta a los propios medios esta administraci\u00f3n ha pensado en promover a trav\u00e9s de la secretaria de gobernacion que aprovechando que ahora los diputados estar\u00e1n obligados a legislar para erradicar esta discrecionalidad y establecer reglas claras algunos elementos que han sido importantes para la comunicaci\u00f3n como por ejemplo una mayor inclusi\u00f3n de grupos ind\u00edgenas de personas afro mexicanas dentro de los medios de comunicaci\u00f3n algo as\u00ed como una cuota podr\u00edamos mencionarlo por poner alg\u00fan ejemplo incluso que para que se pueda acceder a alg\u00fan contrato con gobierno los medios est\u00e9n obligados a comprobar que est\u00e1n cumpliendo con sus trabajadores con los empleados con los reporteros con los editores porque lamentablemente el dinero que se asigna a los medios de comunicaci\u00f3n se estanca en los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n y hoy por hoy y no creo que me dejen mentir muchos reporteros no tienen contratos son por outsourcing todav\u00eda llevan a\u00f1os con el mismo sueldo y ellos son los que se est\u00e1n partiendo en las calles por conseguir las notas y lamentablemente no les llegan los recursos entonces se ha pensado en algo as\u00ed presidente pues jes\u00fas tendr\u00eda que hacer una propuesta cuidadosa tambi\u00e9n respetuosa de la libertad de prensa de la libertad de expresi\u00f3n que no s\u00e9 vaya llamar la ley este censura 21 como se llamaba la ley que se combati\u00f3 en la \u00e9poca de zarco mordaz la ley mordaza nada de eso nada este que la prensa se controle con la prensa que se regule con la prensa que no tenga el estado que meterse a someter a los medios que haya libertad incluso ayer hablaba de un comit\u00e9 de \u00e9tica que podr\u00eda tambi\u00e9n pero entre prensa s\u00ed que lo pueden hacer sin que s afecte la libertad es muy importante la vertiente de los derechos de los trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n porque en efecto hay periodistas que no tienen garantizados ni sus derechos b\u00e1sicos y sueldos ni prestaciones nada que los pueden despedir y no les reconocen ning\u00fan derecho eso s\u00ed pero eso adem\u00e1s en la esfera del derecho laboral s\u00ed eso s\u00ed podr\u00eda haberse lo de los servicios m\u00e9dicos la seguridad social eso lo estamos haciendo incluso con gremios por ejemplo los actores aparecer tienen todo no hay much\u00edsimos actores parecen que viven de este en situaciones muy precarias y que no tienen y atenciones m\u00e9dicas eso ahora que hay una direcci\u00f3n progresista en la asociaci\u00f3n de actores se est\u00e1 viendo con el seguro social y se va a seguir apoyando es lo mismo que se podr\u00eda hacer con el periodismo es la misma propuesta eso adelante y lo otro pues este procurar que no s\u00e9 y condiciones publicidad a hablar bien del gobierno que no se use eso para someter aqu\u00ed no este limitamos la libertad de expresi\u00f3n y por \u00faltimo presidente si me permite aprovechando que est\u00e1 nuestro general secretario preguntarle c\u00f3mo dan las capacitaciones en derechos humanos a las fuerzas armadas se firm\u00f3 un convenio el 24 de marzo de este a\u00f1o este y aprovechando justamente el tema presidente en materia justo de seguridad y sabemos que la responsabilidad del gobierno federal est\u00e1 a trav\u00e9s de la guardia nacional pero lamentablemente las polic\u00edas estatales y municipales en gran medida est\u00e1n coludidas todav\u00eda entre corrupci\u00f3n y con grupos criminales c\u00f3mo funcionar\u00eda la seguridad si los gobiernos estatales en vez de asignar recursos en mejorar las condiciones laborales de los polic\u00edas en vez de erradicar la corrupci\u00f3n incluso que existe con los ex\u00e1menes de control est\u00e1n mejor gastando el dinero en armas que no utilizan en patrullas como estamos tambi\u00e9n acostumbrados y al final el recurso que reciben de seguridad no se ve reflejado en resultados para la poblaci\u00f3n esto preocupa por ejemplo cuando volteamos a ver yucat\u00e1n no un estado en donde ya hemos visto arbitrariedades que se han hecho p\u00fablicas por parte de elementos de polic\u00eda tenemos incluso denuncias sobre mujeres polic\u00edas que fueron despedidas porque no se dieron ante los acosos y violaciones por parte de polic\u00edas de los comandos principales esto en progreso pero por ejemplo si tambi\u00e9n nos vamos a tamargo estamos viendo como polic\u00edas participaron en la de inmigrantes y que hoy por hoy incluso se habla que los que estar\u00edan detenidos no son los que los que realmente se cometieron estas atrocidades entonces c\u00f3mo funcionar\u00eda estas estrategias de seguridad que ha implementado el gobierno federal cuando los gobiernos estatales y municipales no est\u00e1n muchas veces poniendo de su parte bueno es que tenemos que ser respetuosos de la soberan\u00eda de los estados a\u00fan cuando est\u00e9 cada vez hay m\u00e1s denuncias y tambi\u00e9n m\u00e1s atenci\u00f3n de todos los gobiernos antes este hab\u00eda impunidad esperaba la impunidad porque hicieron esa atrocidad terrible de ayotzinapa porque pensaron de que \u00e9ste contaban con toda la protecci\u00f3n y que no hab\u00eda problemas mandaban en regiones y hab\u00eda asociaci\u00f3n delictuosa componendas entre el crimen y las autoridades ahora no ahora hay denuncias y se va avanzando y en el caso nuestro pues la instrucci\u00f3n es que no se violen derechos humanos y en los resultados tanto en la a-7 de marina de la defensa como la guardia nacional son muy pocas las denuncias no s\u00e9 si quiera hablar sobre eso sobre las denuncias de derechos humanos y estamos pendientes para que no se cometan violaciones de derechos humanos sobre esta parte de derechos humanos desde el inicio de la administraci\u00f3n ha sido una preocupaci\u00f3n el que no se presenten ni quejas ni recomendaciones en derechos humanos generadas por la actuaci\u00f3n de nuestro personal en las operaciones hasta la fecha no tenemos ninguna recomendaci\u00f3n generada por las operaciones el resto personal a la hora de actuar y hacia el ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea se respetan los derechos humanos es una instrucci\u00f3n es una orden de no violentar en ning\u00fan momento esta parte se ha cumplido y tenemos quejas pero de otra \u00edndole no no desde relacionadas con la actuaci\u00f3n de nuestro personal en las operaciones y aprovechar\u00eda para mencionar que sobre el programa de derechos humanos sobre lo que se dice el convenio que firmamos para realizar las capacitaciones por parte de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos va avanzando se hace la capacitaci\u00f3n tanto del personal del ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea en toda la rep\u00fablica mexicana se tienen fechas para ir a hacer estas capacitaciones pero tambi\u00e9n mencionar que el \u00e1mbito de los derechos humanos en las fuerzas m\u00e1s en la secretar\u00eda de la defensa nacional tiene desde 1990 desde esos a\u00f1os se cre\u00f3 un \u00e1rea espec\u00edfica del para el adiestramiento de nuestro personal en el respeto a los derechos humanos y \u00e9sta ha ido evolucionando a trav\u00e9s del tiempo que hemos capacitado anualmente [M\u00fasica] a nuestro personal en todos estos a\u00f1os ha estado con nosotros la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos ha estado la unam tambi\u00e9n realizando capacitaciones ha estado desde algunos organismos internacionales entonces ha sido una preocupaci\u00f3n constante y reiter\u00f3 que en esta administraci\u00f3n ha sido todav\u00eda m\u00e1s directa a la orden de no violentar los derechos humanos y creo que nuestro personal ha entendido que podemos cumplir las misiones que tenemos asignadas sin realizar ning\u00fan acto que se califique como como una violencia en derechos humanos seguimos y vamos a seguir sus ofrece ese camino y este es la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos pues est\u00e1 pues atenta a cumplir todo ese proceso de entrenamiento de nuestro personal de capacitaci\u00f3n de nuestro personal y llega desde los niveles de mando hasta el nivel de ejecuci\u00f3n todo todo el personal desde que tiene diferentes responsabilidades es que est\u00e9 capacitado en esta situaci\u00f3n del respeto a los derechos humanos si ya est\u00e1 as\u00ed es y bueno vamos a aprovechar este el es un periodista independiente este no es ni oficial ni oficiosa pero vamos a aprovechar no tienes ah\u00ed este \u00edndice de confianza porque el inegi me acaba de dar a conocer su encuesta sobre seguridad y vamos avanzando en la percepci\u00f3n de la gente este se va avanzando en cuanto a garantizar la paz y la tranquilidad poco a poco y es muy alentador que la gente le tenga confianza las fuerzas armadas milk 90.1 marina a nivel nacional durante marzo abril del 21 90.2 de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s identifica a la marina como la autoridad que mayor confianza le inspira seguida del ej\u00e9rcito con 87 puntos 8 % y la guardia nacional con 82.7 aqu\u00ed quiero hacer nada m\u00e1s una reflexi\u00f3n la marina est\u00e1 arriba porque es una instituci\u00f3n ejemplar sin duda pero tambi\u00e9n porque son 75.000 elementos y el ej\u00e9rcito tiene 330 mil y no es lo mismo una instituci\u00f3n con 75.000 que con 330 mil elementos entonces eso hay que tomarlo en cuenta y es muy importante que la guardia nacional que apenas tiene dos a\u00f1os y meses ya este en 82 punto 8 por qu\u00e9 esta instituci\u00f3n es la encargada de la seguridad p\u00fablica entonces se est\u00e1 fortaleciendo [M\u00fasica] le\u00ed algunas cr\u00edticas pero necesitamos la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds cr\u00edticas porque se van a incrementar los recursos para la guarda en la ciudad 50 mil millones de pesos para consolidar la vamos a tener presencia en todas las regiones del pa\u00eds porque es un compromiso el que se consiga la paz ya lo dem\u00e1s ya no me meto pero felicidades a las fuerzas armadas por el trabajo que est\u00e1n haciendo nos est\u00e1n ayudando mucho y se est\u00e1n respetando los derechos humanos bueno ya nos vamos ya este para ma\u00f1ana ya es la hora d del caf\u00e9 con leche con pan [M\u00fasica] a\u00f1os por cameron de radio tierra libertad de radio popular y comunitaria en la ciudad de monterrey nuevo l\u00e9on junto con otras cuatro radios asociados a la red de radios comunitarias de ind\u00edgenas de marc mexico hemos recibido una negativa a nuestro derecho para seguir prestando nuestros servicios a las comunidades por una confusi\u00f3n que hay en los t\u00e9rminos que autoricen las pr\u00f3rrogas en la ley federal de telecomunicaciones el origen de nuestras radios son las luchas de nuestras comunidades su vida y a ellas los debemos formamos parte de la corriente democratizaci\u00f3n de los medios mucho antes de que la ley de 2014 s se publicara desde aquellos movimientos democr\u00e1ticos con referentes del 68 y su grito de prensa vendida contra aquellos medios que deforman ocultan silencia la realidad y lo siguen haciendo nosotros en este af\u00e1n de servir nuestras comunidades sin fines de lucro dimos esta lucha que cristaliz\u00f3 relativamente con la reforma de telecomunicaciones y con la ley que por fin no reconoce pero resulta que quienes se opon\u00edan al ingreso de estos medios sociales como inter\u00e9s ind\u00edgenas dejaron huecos vac\u00edos que son verdaderas trampas legales trampas jur\u00eddicas de las que ahora se han valido para dejarnos a estas radios radio evoluci\u00f3n de otumba en el estado de mexico radio haro en esta walk hoy del estado de m\u00e9xico radio tepoztl\u00e1n gente puesto al estado de morelos radical y xaltepec estado de bravo perdon xaltepec de bravo estado de puebla y radio tierra libertad de los barrios obreros de monterrey para dejarlos sin oportunidad de seguir brindando nuestros servicios nosotros acudimos al legislativo estamos buscando a legislativo para que corrija esos vac\u00edos legales porque desafortunadamente el ife tel no ha utilizado el criterio de el criterio pro persona el derecho por persona para poder utilizar cuando hay confusi\u00f3n en los t\u00e9rminos legales aquello que m\u00e1s beneficie a quienes est\u00e1n llevando esta demanda ni ha acudido a los altos est\u00e1ndares internacionales que precisan de leyes claras transparentes precisas para poder definir estas situaciones hemos recurrido estamos recurriendo a legislativo para que corrija estos vac\u00edos legales porque no s\u00f3lo somos nosotros presidente son las peque\u00f1as radios comerciales y sabemos que hay radios p\u00fablicas que est\u00e1n en este bache igual que nosotros nada m\u00e1s que de los d\u00e9biles pues nosotros parece que somos los m\u00e1s y acudimos tambi\u00e9n a usted como ejecutivo para solicitarle que refuerce este derecho de estas radios comunitarias ind\u00edgenas a existir a tener esta oportunidad de de seguir trabajando para nuestras comunidades porque estamos con ellas ah\u00ed donde se nos prueba agudamente hasta los \u00faltimos rincones de las comunidades urbanas pobres las comunidades campesinas las comunidades ind\u00edgenas y afrodescendientes estamos con ellos puestos a prueba agudamente en situaciones como los ciclones como los de sismos como la pandemia que nos ha puesto a prueba para brindarle ya que no tenemos las limitaciones comerciales para brindarles nuestros servicios en todos los complejos en su lucha por la salud y por la vida en esta historia apasionante de m\u00e9xico construyendo cada d\u00eda en este af\u00e1n que queremos que se nos permita seguir prestando nuestros nuestros servicios construy\u00e9ndose cada d\u00eda porque partimos presidente de los principios que obliga la ley a las radios como tales y que nosotros recogemos con todo gusto la participaci\u00f3n ciudadana directa la lucha por la convivencia y la equidad social la igualdad de g\u00e9nero la pluralidad y la diversidad un gobierno democr\u00e1tico preocupado por el mejoramiento de las condiciones de vida esos pueblos no necesitan medios incondicionales necesitan medios que sean orgullosamente independientes como nos sentimos nosotros cr\u00edticos pero profundamente comprometidos tambi\u00e9n con el mejoramiento de nuestros pueblos y creemos por lo tanto y queremos pedirle y plantearle se\u00f1or presidente de esta disposici\u00f3n del ejecutivo para fortalecer el derecho a existir de estas radios con con esta correcci\u00f3n de esos vac\u00edos legales con esa revisi\u00f3n y correcci\u00f3n pero tambi\u00e9n con un fortalecimiento econ\u00f3mico que es cada vez m\u00e1s precario porque eso sostiene el mismo principio cuando cada vez somos somos m\u00e1s y porque necesitamos tambi\u00e9n una ampliaci\u00f3n que de acuerdo a los est\u00e1ndares internacionales en la reserva que se concede estas radios queremos preguntarle su disposici\u00f3n se\u00f1or presidente para apoyar el derecho de radios a consolidarse a desarrollar su trabajo en pro de un del mejoramiento de la vida de los pueblos que m\u00e1s lo necesitan muchos del apoyo gracias todo el apoyo p\u00f3nganse de acuerdo con jes\u00fas ram\u00edrez ahora y si es este necesario que ese [M\u00fasica] con suerte un encuentro una entrevista con el secretario de gobernaci\u00f3n para que se apoye cuando nosotros empezamos la lucha en favor de los pobres este me toc\u00f3 fundar una radio comunitaria ind\u00edgena x n hace la voz de los chontales y \u00e9l 980 en nacajuca y cuando termino sexenio ya cerraron y ahora que llegu\u00e9 a la presidencia la volvimos a abrir y vamos a abrir pronto una radio comunitaria para los pueblos yaquis y tengo el conocimiento porque recorro todo el pa\u00eds de la importancia que tienen las radios comunitarias las radios ind\u00edgenas los servicios sociales que prestan y adem\u00e1s el fortalecimiento a las culturas a las tradiciones y las costumbres a las lenguas porque se transmite bien la lengua de la etnia de la cultura son biling\u00fces y esto ayuda mucho a fortalecer nuestra identidad a fortalecer nuestros valores culturales entonces todo el apoyo este p\u00f3ngase de acuerdo y en todo lo que podamos ayudar y basta con escuchar te para saber qu\u00e9 y eres una persona comprometida que el que mereces est\u00e9 toda nuestra atenci\u00f3n y respeto bueno ahora s\u00ed ya nos vamos ma\u00f1ana [M\u00fasica] vamos a subir",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:27.486233"
}