{
    "video_id": "jZuiO14Mbx8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/jZuiO14Mbx8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCA-q8qr9Ppcf4fjsYJUKCLgfanYw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=jZuiO14Mbx8",
    "video_title": "Presidente defiende soberan\u00eda de M\u00e9xico; plantea posible respaldo de potencias a Ecuador",
    "video_length_seconds": 1540,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "creen que nos estamos chupando el",
            "start": 0.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "dedo o que es como",
            "start": 5.04,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "antes que los gobiernos se arrodillaba",
            "start": 10.04,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ante las",
            "start": 16.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hegemon\u00edas ante gobiernos",
            "start": 20.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "extranjeros ahora",
            "start": 24.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no M\u00e9xico es un pa\u00eds endiente libre",
            "start": 27.72,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "soberano no",
            "start": 32.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "somos Colonia de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 34.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "extranjero Y vamos a seguir resistiendo",
            "start": 39.76,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n lo digo por la agresi\u00f3n",
            "start": 43.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "a nuestra",
            "start": 49.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda en",
            "start": 53.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Ecuador hoy vamos a dar a conocer",
            "start": 55.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 60.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes que se tomaron de adentro de la",
            "start": 63.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "embajada de la",
            "start": 67.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "forma tan autoritaria y vil en que",
            "start": 69.6,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "allanaron nuestra sede",
            "start": 76.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica el asalto a nuestra",
            "start": 80.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "embajada Y",
            "start": 86.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso no lo hace",
            "start": 88.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Un",
            "start": 91.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gobierno si no",
            "start": 92.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "siente que tiene",
            "start": 94.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "respaldo de otros gobiernos o de",
            "start": 97.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "potencias por",
            "start": 104.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eso vamos a llevar este",
            "start": 105.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asunto a la corte de justicia",
            "start": 108.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "internacional a M\u00e9xico se le",
            "start": 111.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "respeta",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos quedado de dar a",
            "start": 122.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conocer un",
            "start": 126.88,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "video de El asalto a nuestra embajada en",
            "start": 129.16,
            "duration": 13.359
        },
        {
            "text": "Ecuador porque Se tomaron eh",
            "start": 136.519,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "escenas muy",
            "start": 142.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh dolorosas del",
            "start": 145.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maltrato",
            "start": 148.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a uno de nuestros",
            "start": 150.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos pero son escenas afuera de",
            "start": 153.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 157.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "embajada cuando regresa",
            "start": 157.879,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 160.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh todo el grupo toda la misi\u00f3n que",
            "start": 163.239,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "estaba representando a M\u00e9xico en Ecuador",
            "start": 168.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se traen",
            "start": 173.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh algunas im\u00e1genes de c\u00e1maras del",
            "start": 175.48,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "interior de la embajada",
            "start": 182.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh c\u00e1maras de",
            "start": 185.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seguridad y entonces ya se est\u00e1",
            "start": 187.76,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conociendo",
            "start": 192.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todav\u00eda no se termina de",
            "start": 193.959,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "eh tener toda la informaci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 198.44,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 203.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este asalto autoritario",
            "start": 204.879,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh hoy le",
            "start": 208.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a la secretara de relaciones Alicia",
            "start": 212.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena que en la",
            "start": 216.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "celac que es la representaci\u00f3n de pa\u00edses",
            "start": 219.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hermanos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 222.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se diera a",
            "start": 226.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 228.2,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n este fragmento de",
            "start": 230.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "video",
            "start": 238.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Pero como estamos aqu\u00ed y ya habl\u00e9 de",
            "start": 240.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esto vamos a que se d\u00e9 a conocer",
            "start": 243.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "eh ahora y que Alicia barcena que es",
            "start": 248.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "extraordinaria excepcional secretaria de",
            "start": 255.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores complemente en la",
            "start": 257.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 260.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh lo que se va a",
            "start": 262.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hacer desde",
            "start": 265.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 267.12,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 268.72,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 270.759,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "causes",
            "start": 271.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "legales Nosotros somos",
            "start": 274.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "juaristas nada por la fuerza todo por la",
            "start": 276.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y el",
            "start": 281.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 287.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto para los hermanos",
            "start": 289.919,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos que son nuestros hermanos",
            "start": 293.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para que no haya nada que temer",
            "start": 296.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh Y como siempre lo decimos no somos",
            "start": 301.32,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "iguales nosotros no somos autoritarios",
            "start": 305.479,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "no somos fachos",
            "start": 311.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 314.759,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh pensamos que los problemas se",
            "start": 316.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "resuelvan con el uso de la fuerza",
            "start": 321.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Nosotros somos",
            "start": 324.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pacifistas y siempre lo vamos a hacer",
            "start": 325.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 328.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "eh Nada",
            "start": 330.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no podemos",
            "start": 332.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh quedarnos callados ante un",
            "start": 334.759,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "agravio como el que sufri\u00f3 eh nuestra",
            "start": 339.16,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n diplom\u00e1tica en Ecuador y",
            "start": 343.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por eso vamos",
            "start": 346.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a presentar nuestra denuncia en la Corte",
            "start": 348.759,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia",
            "start": 352.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1",
            "start": 355.4,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "elaborando el documento tambi\u00e9n para que",
            "start": 358.12,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "eh quede claro que esa es la",
            "start": 363.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "instancia a la que vamos a acudir este",
            "start": 367.199,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "eh Y eso es lo que nos importa que",
            "start": 372.68,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 378.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh act\u00fae Porque se trata de una",
            "start": 382.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n no solo a la soberan\u00eda de",
            "start": 386.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sino al derecho",
            "start": 389.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "internacional al derecho de",
            "start": 393.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "asilo al derecho que tienen todas las",
            "start": 396.68,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "naciones de eh tener",
            "start": 401.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de sus",
            "start": 406.639,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "embajadas Esto no se puede eh",
            "start": 409.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "permitir no se puede aceptar eh En",
            "start": 414.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso",
            "start": 418.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de lo que se trate y tampoco se",
            "start": 420.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puede utilizar",
            "start": 424.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh ning\u00fan pretexto ninguna",
            "start": 426.56,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "excusa para violar",
            "start": 430.44,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh el un",
            "start": 433.919,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "derecho como es el derecho de asilo y el",
            "start": 436.879,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "derecho de eh protecci\u00f3n de una embajada",
            "start": 442.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en cualquier parte del mundo Entonces",
            "start": 447.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vamos a presentar esto es",
            "start": 450.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "apenas lo que",
            "start": 453.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se ha podido",
            "start": 455.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eh editar hay m\u00e1s material vamos a ir",
            "start": 459.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "dando a conocer lo que se tenga de",
            "start": 463.879,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "material entonces si te parece",
            "start": 468.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esto es lo que este se va a",
            "start": 621.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "denunciar es",
            "start": 625.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muy qu\u00e9 potencias apoyan o por qu\u00e9",
            "start": 628.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 no vo realizar esta acci\u00f3n usted",
            "start": 631.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1ala nadie hace esto si no est\u00e1 eh",
            "start": 634.519,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "apoyado o muy seguro de que va a ser",
            "start": 638.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "respaldado o apoyado hay potencias eh",
            "start": 640.959,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "que respaldan No nada m\u00e1s que este eh eh",
            "start": 644.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "vamos a a",
            "start": 649.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 652.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la Corte Internacional resuelva",
            "start": 654.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 658.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hubieron este",
            "start": 660.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pronunciamientos muy",
            "start": 663.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ambiguos ante este",
            "start": 665.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "agravio en el caso",
            "start": 668.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh de Estados Unidos y de",
            "start": 671.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 somos",
            "start": 674.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "socios econ\u00f3micos comerciales somos",
            "start": 677.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vecinos y",
            "start": 681.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este fue",
            "start": 684.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Muy eh",
            "start": 686.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "indefinida su postura Hasta",
            "start": 690.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ahora ha sido muy indefinida su postura",
            "start": 695.079,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al extremo el caso de Canad\u00e1 de",
            "start": 698.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 705.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 707.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que fue una",
            "start": 708.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presunta violaci\u00f3n al derecho",
            "start": 711.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "internacional usaron una",
            "start": 715.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "palabra aparente",
            "start": 717.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eso Este no lo permitimos no lo",
            "start": 720.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aceptamos y en el caso de Estados Unidos",
            "start": 724.8,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh fue un",
            "start": 728.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 734.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "documento este un",
            "start": 736.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn del departamento de estado",
            "start": 739.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 745.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "condenando la",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n el asalto la",
            "start": 751.36,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n a nuestra",
            "start": 756.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "embajada y hablando de que este se",
            "start": 761.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "busque la reconciliaci\u00f3n pero",
            "start": 767.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 770.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pronunciarse en contra de este acto",
            "start": 773.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "autoritario eh Adem\u00e1s este",
            "start": 778.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh No lo ha hecho el",
            "start": 781.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "presidente biden este Como lo hicieron",
            "start": 785.16,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "otros mandatarios que este se han",
            "start": 790.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "expresado",
            "start": 795.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "abiertamente entonces",
            "start": 796.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 798.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pensamos de",
            "start": 800.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 802.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quieren mantener relaciones",
            "start": 804.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 808.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "igual que las tienen con nosotros de",
            "start": 810.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "amistad",
            "start": 813.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con en este caso Ecuador a",
            "start": 815.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesar",
            "start": 819.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de una actitud autoritaria como la que",
            "start": 821.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estamos viendo Entonces",
            "start": 825.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 827.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 830.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este que se siga aplicando en Am\u00e9rica",
            "start": 832.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh la doctrina monro",
            "start": 837.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 840.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 842.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este se siga aplicando",
            "start": 846.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh Esa m\u00e1xima de",
            "start": 850.639,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que ese gobernante",
            "start": 853.24,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "autoritario es un tal por",
            "start": 858.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cual pero es nuestro tal por",
            "start": 863.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cual no queremos",
            "start": 868.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso eso",
            "start": 871.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 873.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eliminarse y Estados Unidos siendo losos",
            "start": 877.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "principales de M\u00e9xico en este contexto a",
            "start": 880.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que dejen las cbas a",
            "start": 883.68,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pronunciarse este",
            "start": 886.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "abiertamente y si",
            "start": 889.759,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "no lo hacen no hay problema con nosotros",
            "start": 893.48,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "van a continuar nuestras relaciones pero",
            "start": 900.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros dejar",
            "start": 904.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasar un asunto",
            "start": 907.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed no nos podemos",
            "start": 909.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "callar ser\u00eda de",
            "start": 914.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "pusil\u00e1nimes El que ante un atropello as\u00ed",
            "start": 919.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "nos qued\u00e1ramos",
            "start": 923.639,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "callados y",
            "start": 926.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no informamos al pueblo de",
            "start": 930.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el comportamiento la",
            "start": 934.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "actitud de otros pueblos y de otros",
            "start": 937.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "gobiernos ser",
            "start": 942.56,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "personal ellos son libres ellos son",
            "start": 945.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "libres son libres este",
            "start": 948.759,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "de expresarse o no lo",
            "start": 952.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de informarle al pueblo de M\u00e9xico de",
            "start": 961.56,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde habido solidaridad en un caso tan",
            "start": 965.839,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "grave como",
            "start": 972.759,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "este en",
            "start": 974.36,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "donde se ha actuado con",
            "start": 976.36,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedad Y en donde este De",
            "start": 979.759,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "plano se ha tolerado elor",
            "start": 984.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 991.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no yo dir\u00eda que este han habido",
            "start": 992.839,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "posturas bien",
            "start": 997.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "definidas que tienen que ver con el",
            "start": 999.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1002.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "internacional y",
            "start": 1003.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "posturas",
            "start": 1006.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambiguas ministra del interior de",
            "start": 1009.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ecuador es mexicana opini\u00f3n eso",
            "start": 1011.72,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "no no este no no",
            "start": 1015.72,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "este no vamos este a tomarlo en cuenta",
            "start": 1020.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n planteando",
            "start": 1025.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1028.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "le conden se le proceda nosotros no",
            "start": 1030.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "hacemos eso o sea",
            "start": 1036.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este somos respetuosos",
            "start": 1039.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de El Origen Adem\u00e1s nosotros",
            "start": 1043.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "somos partido de la fraternidad",
            "start": 1047.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "universal o sea lo nuestro no tiene que",
            "start": 1051.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ver Solo",
            "start": 1055.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con lo que sucede en un pa\u00eds tiene que",
            "start": 1058.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ver con todo lo que sucede en el",
            "start": 1062.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mundo este",
            "start": 1067.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caso si",
            "start": 1069.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 1072.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "denuncia como lo estamos",
            "start": 1074.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "haciendo es una mala",
            "start": 1077.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se\u00f1al hacia",
            "start": 1081.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "adelante que tiene que ver con",
            "start": 1085.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "todo el derecho internacional si no se",
            "start": 1090.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cumplan cumplen tratados las",
            "start": 1096.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "convenciones en este caso la convenci\u00f3n",
            "start": 1099.2,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1100.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "bien y otros",
            "start": 1101.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 1104.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1105.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 1107.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh derecho diplom\u00e1tico ya no hay respeto",
            "start": 1111.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 1115.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda ya es la ley del m\u00e1s",
            "start": 1118.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fuerte es",
            "start": 1123.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh el doble",
            "start": 1126.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "discurso estoy a favor de la",
            "start": 1129.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "libertad estoy a favor de la Democracia",
            "start": 1132.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1136.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tolero",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritarismo la imposici\u00f3n el",
            "start": 1141.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "predominio de las",
            "start": 1143.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00edas el sometimiento por",
            "start": 1146.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 1148.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos el control de los medios de",
            "start": 1150.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n en el",
            "start": 1154.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mundo el poder",
            "start": 1157.64,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico el",
            "start": 1163.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "papel de las",
            "start": 1165.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "empieza la campa\u00f1a de",
            "start": 1170.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "amlo",
            "start": 1178.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcotraficante con",
            "start": 1182.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1185.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1187.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este supuesta o",
            "start": 1188.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "real de la",
            "start": 1194.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 1197.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y la echan a andar con el New York Times",
            "start": 1199.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "le echan a andar con toda esta",
            "start": 1203.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "prensa desde luego acompa\u00f1ada de",
            "start": 1205.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "acciones de grupos como el que dirige",
            "start": 1210.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Claudio x",
            "start": 1213.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Gonzales con",
            "start": 1215.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 1217.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para",
            "start": 1221.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 1224.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "publicidad incluso de",
            "start": 1226.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "organismos del bloque conservador en el",
            "start": 1230.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mundo que",
            "start": 1233.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 1236.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero es informaci\u00f3n de la",
            "start": 1238.32,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "DEA la que manejan tanto la primera",
            "start": 1242.12,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n como la informaci\u00f3n del New",
            "start": 1247.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 1252.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Times entonces",
            "start": 1253.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh todo eso",
            "start": 1256.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiene que irse",
            "start": 1259.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1261.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "borrando nuestras relaciones entre",
            "start": 1265.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "naciones tienen que estar fundadas en",
            "start": 1269.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los principios de",
            "start": 1273.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "respeto a nuestras",
            "start": 1276.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas por eso es muy importante el",
            "start": 1282.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1287.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sepa todo esto y que incluso lo",
            "start": 1291.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "conozcan nuestros paisanos",
            "start": 1296.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "migrantes este en Estados Unidos y en",
            "start": 1300.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo o sea hacer la",
            "start": 1304.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s",
            "start": 1307.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1310.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nada de que se lleva a cabo un atropello",
            "start": 1312.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed y",
            "start": 1316.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9dense",
            "start": 1319.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 1321.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no M\u00e9xico es",
            "start": 1324.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "independiente es un pa\u00eds",
            "start": 1327.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "soberano y no vamos a permitir el",
            "start": 1331.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "injerencismo",
            "start": 1335.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1337.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nadie previo al debate presidencial en",
            "start": 1340.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico independientemente como se haya",
            "start": 1343.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dado o sea nada m\u00e1s que",
            "start": 1346.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es este como t\u00fa dices",
            "start": 1349.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh Pues",
            "start": 1354.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sospechoso de que inicia to una",
            "start": 1356.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que dicho sea de paso y muchas",
            "start": 1360.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gracias al pueblo de",
            "start": 1363.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no ha tenido ning\u00fan",
            "start": 1364.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "efecto pero como no puedo solo",
            "start": 1370.279,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "estar hablando",
            "start": 1376.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este No solo son palabras sino hechos",
            "start": 1379.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones la \u00faltima encuesta del",
            "start": 1383.84,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "Heraldo de ayer porque eso les este",
            "start": 1388.12,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "gusta mucho a nuestros adversarios este",
            "start": 1393.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1401.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la la \u00faltima encuesta",
            "start": 1402.919,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "para agradecerle al pueblo de M\u00e9xico su",
            "start": 1407.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "confianza no tengo necesidad de decirles",
            "start": 1412.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Oigan yo yo no soy",
            "start": 1417.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1421.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "narco presidente no somos",
            "start": 1422.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "iguales Este no es la \u00e9poca en que",
            "start": 1426.4,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gobernaba Calder\u00f3n que hab\u00eda un arco",
            "start": 1430.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estado Rosa yela Rodr\u00edguez la secretaria",
            "start": 1435.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1439.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "seguridad no es Garc\u00eda",
            "start": 1441.08,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "Luna por eso tambi\u00e9n lo que dije sobre",
            "start": 1445.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh el debate en no a favor ni en contra",
            "start": 1451.52,
            "duration": 12.88
        },
        {
            "text": "de nadie sino la forma esta",
            "start": 1458.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh tan",
            "start": 1464.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "especial en que se da la",
            "start": 1467.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "narrativa que es todo el",
            "start": 1471.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "discurso de los medios",
            "start": 1474.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "convencionales entonces",
            "start": 1481.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 1483.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no no es lo",
            "start": 1485.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1488.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos autoridad",
            "start": 1490.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "moral Pero qu\u00e9 bien que la gente",
            "start": 1494.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh No es susceptible de",
            "start": 1501.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n porque",
            "start": 1507.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense con las campa\u00f1as que",
            "start": 1510.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "padecemos repito",
            "start": 1514.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 1516.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiempo del presidente Madero no se hab\u00eda",
            "start": 1518.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atacado tanto a un",
            "start": 1522.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico como ahora y",
            "start": 1524.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "miren lo que nos",
            "start": 1530.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1538.36,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "creen que nos estamos chupando el dedo o que es como antes que los gobiernos se arrodillaba ante las hegemon\u00edas ante gobiernos extranjeros ahora no M\u00e9xico es un pa\u00eds endiente libre soberano no somos Colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Y vamos a seguir resistiendo y esto tambi\u00e9n lo digo por la agresi\u00f3n a nuestra soberan\u00eda en Ecuador hoy vamos a dar a conocer eh im\u00e1genes que se tomaron de adentro de la embajada de la forma tan autoritaria y vil en que allanaron nuestra sede diplom\u00e1tica el asalto a nuestra embajada Y eso no lo hace Un gobierno si no siente que tiene respaldo de otros gobiernos o de potencias por eso vamos a llevar este asunto a la corte de justicia internacional a M\u00e9xico se le respeta hab\u00edamos quedado de dar a conocer un video de El asalto a nuestra embajada en Ecuador porque Se tomaron eh escenas muy eh dolorosas del maltrato a uno de nuestros diplom\u00e1ticos pero son escenas afuera de la embajada cuando regresa [M\u00fasica] eh todo el grupo toda la misi\u00f3n que estaba representando a M\u00e9xico en Ecuador se traen eh algunas im\u00e1genes de c\u00e1maras del interior de la embajada eh c\u00e1maras de seguridad y entonces ya se est\u00e1 conociendo m\u00e1s todav\u00eda no se termina de eh tener toda la informaci\u00f3n de c\u00f3mo fue este asalto autoritario eh hoy le ped\u00ed a la secretara de relaciones Alicia b\u00e1rcena que en la celac que es la representaci\u00f3n de pa\u00edses hermanos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe se diera a conocer esta informaci\u00f3n este fragmento de video Pero como estamos aqu\u00ed y ya habl\u00e9 de esto vamos a que se d\u00e9 a conocer eh ahora y que Alicia barcena que es extraordinaria excepcional secretaria de relaciones exteriores complemente en la reuni\u00f3n eh lo que se va a hacer desde eh e los causes legales Nosotros somos juaristas nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho esto para los hermanos Ecuatorianos que son nuestros hermanos para que no haya nada que temer eh Y como siempre lo decimos no somos iguales nosotros no somos autoritarios no somos fachos Eh no eh pensamos que los problemas se resuelvan con el uso de la fuerza Nosotros somos pacifistas y siempre lo vamos a hacer entonces eh Nada m\u00e1s que no podemos eh quedarnos callados ante un agravio como el que sufri\u00f3 eh nuestra representaci\u00f3n diplom\u00e1tica en Ecuador y por eso vamos a presentar nuestra denuncia en la Corte Internacional de Justicia eh se est\u00e1 elaborando el documento tambi\u00e9n para que eh quede claro que esa es la instancia a la que vamos a acudir este eh Y eso es lo que nos importa que eh se eh act\u00fae Porque se trata de una violaci\u00f3n no solo a la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds sino al derecho internacional al derecho de asilo al derecho que tienen todas las naciones de eh tener protecci\u00f3n de sus embajadas Esto no se puede eh permitir no se puede aceptar eh En ning\u00fan caso tr\u00e1tese de lo que se trate y tampoco se puede utilizar eh ning\u00fan pretexto ninguna excusa para violar eh el un derecho como es el derecho de asilo y el derecho de eh protecci\u00f3n de una embajada en cualquier parte del mundo Entonces vamos a presentar esto es apenas lo que se ha podido eh editar hay m\u00e1s material vamos a ir dando a conocer lo que se tenga de material entonces si te parece Jes\u00fas al al al al Esto es lo que este se va a denunciar es muy qu\u00e9 potencias apoyan o por qu\u00e9 decidi\u00f3 no vo realizar esta acci\u00f3n usted lo se\u00f1ala nadie hace esto si no est\u00e1 eh apoyado o muy seguro de que va a ser respaldado o apoyado hay potencias eh que respaldan No nada m\u00e1s que este eh eh vamos a a que la Corte Internacional resuelva eh hubieron este pronunciamientos muy ambiguos ante este agravio en el caso eh de Estados Unidos y de Canad\u00e1 somos socios econ\u00f3micos comerciales somos vecinos y este fue eh Muy eh indefinida su postura Hasta ahora ha sido muy indefinida su postura se lleg\u00f3 al extremo el caso de Canad\u00e1 de eh decir que fue una presunta violaci\u00f3n al derecho internacional usaron una palabra aparente eso Este no lo permitimos no lo aceptamos y en el caso de Estados Unidos eh fue un eh documento este un bolet\u00edn del departamento de estado eh No condenando la intromisi\u00f3n el asalto la invasi\u00f3n a nuestra embajada y hablando de que este se busque la reconciliaci\u00f3n pero sin pronunciarse en contra de este acto autoritario eh Adem\u00e1s este eh No lo ha hecho el presidente biden este Como lo hicieron otros mandatarios que este se han expresado abiertamente entonces eh pensamos de que quieren mantener relaciones este igual que las tienen con nosotros de amistad con en este caso Ecuador a pesar de una actitud autoritaria como la que estamos viendo Entonces ya no queremos este que se siga aplicando en Am\u00e9rica eh la doctrina monro eh No queremos que este se siga aplicando eh Esa m\u00e1xima de que ese gobernante autoritario es un tal por cual pero es nuestro tal por cual no queremos eso eso debe de eliminarse y Estados Unidos siendo losos principales de M\u00e9xico en este contexto a que dejen las cbas a pronunciarse este abiertamente y si no lo hacen no hay problema con nosotros van a continuar nuestras relaciones pero no podemos nosotros dejar pasar un asunto as\u00ed no nos podemos callar ser\u00eda de pusil\u00e1nimes El que ante un atropello as\u00ed nos qued\u00e1ramos callados y no informamos al pueblo de M\u00e9xico el comportamiento la actitud de otros pueblos y de otros gobiernos ser personal ellos son libres ellos son libres son libres este de expresarse o no lo \u00fanico de informarle al pueblo de M\u00e9xico de d\u00f3nde habido solidaridad en un caso tan grave como este en donde se ha actuado con ambig\u00fcedad Y en donde este De plano se ha tolerado elor hasta ahora no yo dir\u00eda que este han habido posturas bien definidas que tienen que ver con el derecho internacional y posturas ambiguas ministra del interior de Ecuador es mexicana opini\u00f3n eso no no este no no este no vamos este a tomarlo en cuenta est\u00e1n planteando que se le conden se le proceda nosotros no hacemos eso o sea este somos respetuosos de El Origen Adem\u00e1s nosotros somos partido de la fraternidad universal o sea lo nuestro no tiene que ver Solo con lo que sucede en un pa\u00eds tiene que ver con todo lo que sucede en el mundo este caso si no se denuncia como lo estamos haciendo es una mala se\u00f1al hacia adelante que tiene que ver con todo el derecho internacional si no se cumplan cumplen tratados las convenciones en este caso la convenci\u00f3n de bien y otros acuerdos Entonces ya no hay eh derecho diplom\u00e1tico ya no hay respeto a la soberan\u00eda ya es la ley del m\u00e1s fuerte es eh el doble discurso estoy a favor de la libertad estoy a favor de la Democracia pero tolero autoritarismo la imposici\u00f3n el predominio de las oligarqu\u00edas el sometimiento por intereses econ\u00f3micos el control de los medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n en el mundo el poder medi\u00e1tico el papel de las empieza la campa\u00f1a de amlo narcotraficante con investigaci\u00f3n de este supuesta o real de la DEA y la echan a andar con el New York Times le echan a andar con toda esta prensa desde luego acompa\u00f1ada de acciones de grupos como el que dirige Claudio x Gonzales con millones de d\u00f3lares para pagar publicidad incluso de organismos del bloque conservador en el mundo que participan pero es informaci\u00f3n de la DEA la que manejan tanto la primera publicaci\u00f3n como la informaci\u00f3n del New York Times entonces eh todo eso tiene que irse eh borrando nuestras relaciones entre naciones tienen que estar fundadas en los principios de respeto a nuestras soberan\u00edas por eso es muy importante el que se sepa todo esto y que incluso lo conozcan nuestros paisanos migrantes este en Estados Unidos y en cualquier parte del mundo o sea hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica nada de que se lleva a cabo un atropello as\u00ed y qu\u00e9dense callados no M\u00e9xico es independiente es un pa\u00eds soberano y no vamos a permitir el injerencismo de nadie previo al debate presidencial en M\u00e9xico independientemente como se haya dado o sea nada m\u00e1s que es este como t\u00fa dices eh Pues sospechoso de que inicia to una campa\u00f1a que dicho sea de paso y muchas gracias al pueblo de M\u00e9xico no ha tenido ning\u00fan efecto pero como no puedo solo estar hablando este No solo son palabras sino hechos por qu\u00e9 no pones la \u00faltima encuesta del Heraldo de ayer porque eso les este gusta mucho a nuestros adversarios este eh la la \u00faltima encuesta para agradecerle al pueblo de M\u00e9xico su confianza no tengo necesidad de decirles Oigan yo yo no soy este narco presidente no somos iguales Este no es la \u00e9poca en que gobernaba Calder\u00f3n que hab\u00eda un arco estado Rosa yela Rodr\u00edguez la secretaria de seguridad no es Garc\u00eda Luna por eso tambi\u00e9n lo que dije sobre eh el debate en no a favor ni en contra de nadie sino la forma esta eh tan especial en que se da la narrativa que es todo el discurso de los medios convencionales entonces Eh pues no no es lo mismo s\u00ed tenemos autoridad moral Pero qu\u00e9 bien que la gente eh No es susceptible de manipulaci\u00f3n porque imag\u00ednense con las campa\u00f1as que padecemos repito desde el tiempo del presidente Madero no se hab\u00eda atacado tanto a un presidente de M\u00e9xico como ahora y miren lo que nos hace",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:17.589101"
}