{
    "video_id": "k0XTQLaih-Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/k0XTQLaih-Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCACWnYbTe9rzU5dlGVUP7hFhd53A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=k0XTQLaih-Y",
    "video_title": "D\u00eda del Ej\u00e9rcito Mexicano, desde Santa Luc\u00eda, Estado de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 5165,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nuevamente les pedimos su comprensi\u00f3n y",
            "start": 2.71,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "apoyo a fin de apagar su telefon\u00eda",
            "start": 5.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "celular o bien",
            "start": 6.609,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "en el desarrollo del evento gracias",
            "start": 10.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 27.9,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 51.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "damas y caballeros el presidente de los",
            "start": 150.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos se dirige a la",
            "start": 153.37,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para saludar a",
            "start": 155.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 157.689,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se envuelve con nosotros el presidente",
            "start": 205.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 208.049,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexicanos acompa\u00f1ado de su distinguida",
            "start": 209.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 212.069,
            "duration": 19.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 214.02,
            "duration": 17.099
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 250.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honores al presidente de mexico y",
            "start": 252.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 254.89,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 256.66,
            "duration": 21.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 258.779,
            "duration": 19.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 287.09,
            "duration": 25.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 319.46,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 325.55,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 336.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 348.82,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 353.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 362.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano el presidente",
            "start": 365.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 368.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 370.04,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 373.37,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "integran la l\u00ednea de honor",
            "start": 383.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 386.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "esposa del presidente de la republica",
            "start": 389.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de estado",
            "start": 398.22,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 400.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s georges foull\u00f3n van lissum",
            "start": 401.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa nacional en",
            "start": 403.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del general lu\u00eds",
            "start": 406.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 408.33,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 411.06,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 413.729,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 416.909,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "diputada dulce mar\u00eda saur\u00ed riancho",
            "start": 423.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 426.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 429.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "senador eduardo ram\u00edrez aguilar",
            "start": 436.4,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 439.449,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 442.009,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 448.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 452.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "licenciada rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 459.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 462.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 465.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal",
            "start": 471.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones y",
            "start": 474.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trasportes",
            "start": 476.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "doctor jorge carlos alcocer varela",
            "start": 483.04,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 486.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "doctor v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula",
            "start": 493.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 496.53,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 499.15,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "maestra tatiana clouthier carrillo",
            "start": 505.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 509.389,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a",
            "start": 516.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 519.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 527.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 531.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico veterinario zootecnista francisco",
            "start": 538.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez servi\u00e9n gobernador del estado",
            "start": 541.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro",
            "start": 544.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "licenciado omar fayad meneses gobernador",
            "start": 550.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del estado de hidalgo",
            "start": 554.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del",
            "start": 560.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 562.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de mexico agregados militares navales y",
            "start": 565.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 568.58,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "generales jefes oficiales y tropa",
            "start": 570.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 574.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed como quienes nos siguen por internet",
            "start": 575.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las redes sociales reciban",
            "start": 578.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 581.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n del general lu\u00eds",
            "start": 592.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 594.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional hace uso de la",
            "start": 597.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "palabra el general de divisi\u00f3n diplomado",
            "start": 599.86,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de estado mayor",
            "start": 601.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "andrew george school long van lissum",
            "start": 603.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa nacional",
            "start": 605.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 611.55,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 621.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 623.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 625.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 628.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas doctora beatriz",
            "start": 631.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secco tiles milder esposa del se\u00f1or",
            "start": 634.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente diputada dulce mar\u00eda saur\u00ed",
            "start": 636.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "riancho presidenta de la mesa directiva",
            "start": 639.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados senador \u00f3scar",
            "start": 642.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eduardo ram\u00edrez aguilar presidente de la",
            "start": 646.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mesa directiva de la c\u00e1mara de ser",
            "start": 648.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 651.02,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 652.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 654.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 657.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n se dan y de econom\u00eda",
            "start": 659.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretarios de agricultura desarrollo",
            "start": 663.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "rural de comunicaciones y transportes y",
            "start": 665.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 668.53,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sea una jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 670.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexico y gobernadores de los estados de",
            "start": 671.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hidalgo y quer\u00e9taro agregados",
            "start": 675.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "militares navales a\u00e9reos",
            "start": 678.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de naciones amigas invitados especiales",
            "start": 680.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas representantes de",
            "start": 683.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "los medios comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas",
            "start": 687.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tengan todos ustedes",
            "start": 689.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en nombre de las y los integrantes del",
            "start": 691.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano les doy la m\u00e1s cordial",
            "start": 694.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienvenida a estas nuevas instalaciones",
            "start": 696.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la 37 zona militar all\u00e1 sientes al",
            "start": 698.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 702.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para conmemorar el d\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 704.6,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "asiento a\u00f1o 108 a\u00f1os del nacimiento de",
            "start": 708.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta insigne instituci\u00f3n de la patria",
            "start": 711.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tengan la certeza de que es muy",
            "start": 714.62,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "significativo para nosotros celebrar",
            "start": 717.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta fecha solemne en compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 719.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestro comandante supremo de cada uno",
            "start": 722.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de ustedes y de todo el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 725.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que sigue esta transmisi\u00f3n desde y a",
            "start": 728.13,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 731.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es importante porque la historia de las",
            "start": 734.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "naciones sin duda est\u00e1 ligada a sus",
            "start": 737.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos que evolucionan a la par y que",
            "start": 740.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se constituyen un factor indispensable",
            "start": 743.99,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de estabilidad seguridad y progreso",
            "start": 746.0,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no ha sido ajeno a esto y",
            "start": 750.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en las transformaciones que ha vivido",
            "start": 753.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "han estado presente ej\u00e9rcitos en cada",
            "start": 756.01,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "\u00e9poca haciendo registra la independencia",
            "start": 759.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito insurgentes la reforma",
            "start": 761.839,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito liberal y la revoluci\u00f3n",
            "start": 765.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito constitucionalista y",
            "start": 767.99,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ahora el ej\u00e9rcito mexicano en la",
            "start": 771.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presente transformaci\u00f3n",
            "start": 773.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n mexicana que signific\u00f3",
            "start": 776.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n nacional la",
            "start": 778.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "serie de acontecimientos que se",
            "start": 781.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "suscitaron en febrero de 1913 y las",
            "start": 783.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acciones de valientes mexicanos con un",
            "start": 787.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "alto sentido de patriotismo y deber",
            "start": 790.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "marcaron el rumbo que seguir\u00eda m\u00e9xico y",
            "start": 792.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus instituciones armadas",
            "start": 796.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prueba de ello es don venustiano",
            "start": 797.95,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "carranza quien en su calidad de",
            "start": 800.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernador de coahuila y en virtud de la",
            "start": 802.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ilegalidad que se comet\u00eda en la ciudad",
            "start": 805.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de mexico por el nombramiento de",
            "start": 807.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "victoriano huerta como presidente",
            "start": 809.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "interino",
            "start": 812.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 al vig\u00e9simo segundo congreso",
            "start": 813.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del estado que definiera la postura al",
            "start": 816.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 819.44,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de la cual fue de apoyo tal al despedir",
            "start": 820.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el decreto 1421 del 19 de febrero de",
            "start": 824.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1913 con el que se desconoc\u00eda el",
            "start": 828.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno de victoriano huerta y cierto",
            "start": 831.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora van facultades extraordinarias a",
            "start": 834.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "carranza en su calidad de gobernador del",
            "start": 836.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado para armar fuerzas que ayudaran",
            "start": 838.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al sostenimiento del orden",
            "start": 842.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "constitucional quebrantado cumpliendo",
            "start": 844.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con ese mandato se dio a la tarea de",
            "start": 847.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "organizar un ej\u00e9rcito de gente del",
            "start": 849.93,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pueblo el 26 de marzo de 1913 redact\u00f3 el",
            "start": 852.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "plan de guadalupe en la que se le nombr\u00f3",
            "start": 857.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como primer jefe y la conformaci\u00f3n de la",
            "start": 860.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fuerza que le dio nombre al ej\u00e9rcito",
            "start": 864.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constitucionalista cimiento de esta",
            "start": 866.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nueva de este nuevo actual ej\u00e9rcito",
            "start": 870.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 872.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con este nombramiento carranza qued\u00f3",
            "start": 874.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "facultado para realizar diversas",
            "start": 876.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acciones que fueron dando forma a la",
            "start": 879.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nueva instituci\u00f3n armada el",
            "start": 881.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reconocimiento de grados en el ej\u00e9rcito",
            "start": 884.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "constitucionalista la proyecci\u00f3n de una",
            "start": 886.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n territorial con siete cuerpos",
            "start": 889.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de ej\u00e9rcito y la creaci\u00f3n de la",
            "start": 891.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretaria de guerra y marina hoy",
            "start": 894.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional entre",
            "start": 896.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otros aspectos determinantes en la",
            "start": 899.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de la naciente instituci\u00f3n",
            "start": 902.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "armada que consolid\u00f3 que se consolid\u00f3",
            "start": 903.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con la firma de los tratados de",
            "start": 907.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "teoloyucan el 13 de agosto de 1914 con",
            "start": 908.73,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el mismo fin se puso fin al ej\u00e9rcito",
            "start": 913.83,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 917.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este hecho fue trascendental para que",
            "start": 918.819,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "iniciaran de esta etapa la",
            "start": 921.85,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "reorganizaci\u00f3n interna del ej\u00e9rcito",
            "start": 923.259,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constitucionalista de tal forma que el",
            "start": 925.359,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "13 de marzo de 1916 se nombr\u00f3 al general",
            "start": 928.239,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n como secretario del",
            "start": 932.649,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "despacho de guerra marina quien",
            "start": 935.709,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estructur\u00f3 de manera definitiva los",
            "start": 937.839,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "departamentos que la dependencia",
            "start": 940.689,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesitaba en la secretar\u00eda la nueva",
            "start": 943.049,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estructura institucional incluy\u00f3 la",
            "start": 946.149,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de escuelas militares para",
            "start": 950.109,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "impartir ense\u00f1anza a los jefes y",
            "start": 952.629,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 955.179,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "el departamento de establecimientos",
            "start": 956.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fabriles e industrias militares as\u00ed como",
            "start": 958.239,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "talleres para la confecci\u00f3n de vestuario",
            "start": 961.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "correaje y equipo e incluso la",
            "start": 963.939,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de cuarteles y edificios",
            "start": 967.419,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dependientes de la reciente secretar\u00eda",
            "start": 969.699,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las instalaciones de 24 hospitales",
            "start": 972.359,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "militares y 15 puestos de socorro que se",
            "start": 974.859,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "sumaron a los que ya exist\u00edan",
            "start": 978.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el establecimiento de 43 juzgados de",
            "start": 981.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n militar y 23 consejos de",
            "start": 983.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "guerra permanentes as\u00ed como la creaci\u00f3n",
            "start": 986.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda de la de la",
            "start": 989.19,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de justicia militar",
            "start": 991.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y disposiciones para el pago de haberes",
            "start": 994.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a los generales jefes y oficiales adem\u00e1s",
            "start": 996.439,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del incremento de los mismos para el",
            "start": 1000.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "personal de tropa",
            "start": 1002.769,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "acciones que fueron fundamentales para",
            "start": 1004.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que una vez promulgada la constituci\u00f3n",
            "start": 1006.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de 1917",
            "start": 1009.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se estableciera el ej\u00e9rcito",
            "start": 1012.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constitucionalista como la \u00fanica fuerza",
            "start": 1014.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "armada del pa\u00eds adoptando el nombre de",
            "start": 1016.959,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito nacional que consigue se",
            "start": 1020.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "conserv\u00f3 hasta el 22 de septiembre de",
            "start": 1023.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1948 cuando se le denomin\u00f3 ej\u00e9rcito",
            "start": 1025.89,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1029.74,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "con todo lo anteriormente expresado",
            "start": 1032.049,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "queda claro que en nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 1033.809,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 del pueblo para servir al pueblo y",
            "start": 1035.999,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con un prop\u00f3sito definido y firme la",
            "start": 1039.999,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "defensa de la legalidad de las",
            "start": 1042.939,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales y de la",
            "start": 1045.579,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "integridad nacional",
            "start": 1047.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s es notorio que una vez",
            "start": 1049.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "concluida la revoluci\u00f3n inici\u00f3 en",
            "start": 1052.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el desarrollo institucional",
            "start": 1055.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que requer\u00eda unas fuerzas armadas",
            "start": 1057.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "profesionales con integridad y",
            "start": 1060.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estructura que la constituyera en pilar",
            "start": 1063.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el estado mexicano",
            "start": 1066.77,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en consecuencia comenz\u00f3 un proceso",
            "start": 1069.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transformador que se centr\u00f3 en la",
            "start": 1072.049,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n militar a iniciativa del",
            "start": 1073.94,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "general joaqu\u00edn amaro quien vislumbr\u00f3 la",
            "start": 1077.149,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "importancia de contar con militares de",
            "start": 1080.149,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "alto nivel acad\u00e9mico y profesional",
            "start": 1082.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "preparados con una serie de valores",
            "start": 1085.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "institucionales a toda prueba en este",
            "start": 1087.94,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "sentido la evoluci\u00f3n muestra a la",
            "start": 1091.85,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se ha mantenido constante y",
            "start": 1095.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "se ha ido adecuando a las situaciones",
            "start": 1097.549,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "particulares que a trav\u00e9s de la historia",
            "start": 1100.19,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nos ha tocado vivir pero siempre acordes",
            "start": 1102.019,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "al desarrollo nacional",
            "start": 1106.309,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que hoy podemos observar un",
            "start": 1108.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito leal disciplinado y profesional",
            "start": 1111.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuya caracter\u00edstica principal es su",
            "start": 1115.08,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "profundo arraigo social que proviene de",
            "start": 1118.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "su innegable origen popular",
            "start": 1121.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por ello cuando el se\u00f1or presidente",
            "start": 1124.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "menciona que el soldado es pueblo",
            "start": 1127.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "uniformado tengan la certeza de que esta",
            "start": 1129.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afirmaci\u00f3n es una realidad",
            "start": 1132.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "incuestionable porque nuestro gesto se",
            "start": 1134.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "integra con hijos de mexicanos de todas",
            "start": 1137.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las profesiones y todos los oficios",
            "start": 1140.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ejemplos campesinos obreros mec\u00e1nicos",
            "start": 1142.95,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "artesanos maestros doctores comerciantes",
            "start": 1146.79,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y militares por mencionar s\u00f3lo algunos",
            "start": 1150.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 1152.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con la realidad que cada d\u00eda alienta y",
            "start": 1154.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fortalece el s\u00f3lido v\u00ednculo que nos une",
            "start": 1157.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a la sociedad y de la cual estamos",
            "start": 1159.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "orgullosos el ejercito de nuestros d\u00edas",
            "start": 1162.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n con gran aprobaci\u00f3n",
            "start": 1165.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la sociedad mexicana que trabaja en",
            "start": 1168.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "permanencia y se mantiene alerta siempre",
            "start": 1171.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "enfocada en el servicio a la patria con",
            "start": 1174.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "un despliegue permanente en todo el",
            "start": 1179.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "territorio nacional con m\u00e1s de 214 mil",
            "start": 1180.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres en 12 regiones",
            "start": 1183.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "militares 46 zonas que tienen a su cargo",
            "start": 1186.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "unidades dependencias e instalaciones",
            "start": 1190.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para el cumplimiento de las misiones",
            "start": 1193.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicas y tareas que se nos asignen",
            "start": 1195.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "esto ha permitido en la presente",
            "start": 1199.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n los resultados siguientes",
            "start": 1201.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en un marco irrestricto de respeto a los",
            "start": 1204.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "derechos humanos en el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1206.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la fuerza a\u00e9rea aporta",
            "start": 1209.1,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "al esfuerzo nacional el 99 por ciento de",
            "start": 1212.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n de cultivos il\u00edcitos 86 por",
            "start": 1216.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ciento de aseguramiento de goma de opio",
            "start": 1219.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "74 por ciento de marihuana 52 por ciento",
            "start": 1222.69,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de metanfetamina y el 46 por ciento de",
            "start": 1226.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coca\u00edna el 81 por ciento de las obra",
            "start": 1229.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "miento total de armamento y 79 por",
            "start": 1232.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ciento de las mociones recuperadas por",
            "start": 1235.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las diversas autoridades en el pa\u00eds el",
            "start": 1237.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aseguramiento de m\u00e1s de 17 millones de",
            "start": 1240.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares americanos y casi 55 millones de",
            "start": 1243.01,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "pesos mexicanos",
            "start": 1246.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por lo que respecta al plan desde 13 el",
            "start": 1248.429,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "personal de esta secretar\u00eda ha tenido",
            "start": 1251.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tres mil 749 participaciones atendiendo",
            "start": 1253.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "diversas situaciones de emergencia y",
            "start": 1257.07,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "desastres en todo el territorio nacional",
            "start": 1259.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y ha brindado ayuda humanitaria en dos",
            "start": 1261.529,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "ocasiones a dos naciones amigas de igual",
            "start": 1264.84,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "forma el plan dn3 actualmente se aplica",
            "start": 1268.08,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de manera in\u00e9dita para atender la",
            "start": 1271.529,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contingencia sanitaria ocasionada por el",
            "start": 1273.809,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cubil 19 complementando las capacidades",
            "start": 1276.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de salud comparte",
            "start": 1279.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de la infractora hospitalaria e",
            "start": 1282.69,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "instalaciones militares para",
            "start": 1284.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proporcionar atenci\u00f3n m\u00e9dica a pacientes",
            "start": 1286.919,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con esta enfermedad por el esfuerzo que",
            "start": 1289.44,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "ha realizado el personal militar",
            "start": 1292.169,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "profesional de la salud que ha estado en",
            "start": 1293.129,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la primera l\u00ednea de contenci\u00f3n de la",
            "start": 1296.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pandemia se han otorgado nueve ascensos",
            "start": 1298.289,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "post morten 27 grados inmediatos",
            "start": 1301.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "superiores 930 condecoraciones y 5.460",
            "start": 1304.769,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "distinciones de desempe\u00f1o",
            "start": 1310.039,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 1312.429,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles el cuerpo",
            "start": 1313.929,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de ingenieros que trabajan en 24 frentes",
            "start": 1316.389,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "teniendo un avance del 50.0 3% hasta la",
            "start": 1320.08,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "fecha en el combate al robo de",
            "start": 1324.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hidrocarburos para inhibir las",
            "start": 1326.769,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "actividades de la delincuencia",
            "start": 1329.529,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "organizada dedicada a la sustracci\u00f3n",
            "start": 1330.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ilegal de combustibles se ha",
            "start": 1333.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "proporcionado seguridad a 74 y 6",
            "start": 1335.409,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "acciones estrat\u00e9gicas de pemex y se han",
            "start": 1338.049,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recuperado m\u00e1s de 30 millones de litros",
            "start": 1340.96,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de hidrocarburo asimismo se han",
            "start": 1343.059,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inhabilitado hasta la fecha m\u00e1s de",
            "start": 1346.149,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "26.000 tomas clandestinas en 5 ductos",
            "start": 1348.369,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del aseguramiento de alrededor de",
            "start": 1351.6,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "4 mil 400 veh\u00edculos de igual manera a",
            "start": 1354.669,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del plan de transporte terrestre",
            "start": 1358.539,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "de combustibles para garantizar el",
            "start": 1360.369,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "abastecimiento se han transportado m\u00e1s",
            "start": 1361.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de 4 mil millones de litros de",
            "start": 1364.45,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hidrocarburos",
            "start": 1366.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como parte del plan de migraci\u00f3n de las",
            "start": 1368.58,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "fronteras norte y sur se han rescatado",
            "start": 1370.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 139 139 inmigrantes y se han",
            "start": 1373.049,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "proporcionado m\u00e1s de 692 mil raciones",
            "start": 1377.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "alimenticias en las cocinas comunitarias",
            "start": 1379.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "establecidas en ciudad ju\u00e1rez y en",
            "start": 1383.24,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tijuana baja california en apoyo a la",
            "start": 1385.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "huelga nacional para fortalecer el",
            "start": 1388.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proceso de formaci\u00f3n inicial de esta",
            "start": 1390.51,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica se",
            "start": 1393.029,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "transfirieron 31 mil 293 elementos de la",
            "start": 1395.669,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar y cuatro mil 191",
            "start": 1399.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voluntarios de otras unidades se han",
            "start": 1402.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reclutado un total de 29 mil 263 mujeres",
            "start": 1405.419,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y hombres y se han capacitado m\u00e1s de 105",
            "start": 1410.13,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mil elementos en los cursos de formaci\u00f3n",
            "start": 1413.909,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "individual b\u00e1sico b\u00e1sico de polic\u00eda",
            "start": 1416.279,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "militar y de formaci\u00f3n inicial para la",
            "start": 1419.279,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1421.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 el curso de formaci\u00f3n de",
            "start": 1423.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "oficiales de polic\u00eda militar licenciados",
            "start": 1425.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en seguridad p\u00fablica en el heroico",
            "start": 1427.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "colegio militar y el curso de formaci\u00f3n",
            "start": 1430.14,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de oficiales licenciados en su rep\u00fablica",
            "start": 1432.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "piloto aviador en la escuela militar de",
            "start": 1435.29,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n de igual forma en las escuelas",
            "start": 1438.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "militares de sargentos los cursos de",
            "start": 1441.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n para sargentos primeros y",
            "start": 1444.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "segundos de polic\u00eda militar con",
            "start": 1446.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especialidad en seguridad p\u00fablica as\u00ed",
            "start": 1448.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como en los cursos de formaci\u00f3n para",
            "start": 1451.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "agentes y subagentes la guardia nacional",
            "start": 1453.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se han contribuido con 148 de 248",
            "start": 1456.17,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "cuarteles se han construido perd\u00f3n de",
            "start": 1460.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los cuales han sido inaugurados 16 poseo",
            "start": 1463.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente y se encuentran en proceso de",
            "start": 1465.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n 51 y por iniciar 49 lo que",
            "start": 1468.45,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "representa un avance del 59 puntos 67",
            "start": 1472.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por ciento se han adquirido dos mil",
            "start": 1476.37,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "setecientos cuarenta y siete veh\u00edculos",
            "start": 1479.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 mil armas y 533 mil 937",
            "start": 1481.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de equipo para el personal",
            "start": 1486.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arriba de un mill\u00f3n de prendas de",
            "start": 1488.96,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "vestuario confeccionadas en la f\u00e1brica",
            "start": 1491.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de vestuario y equipo de la secretar\u00eda",
            "start": 1492.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la defensa en apoyo al banco de",
            "start": 1494.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bienestar se han proporcionado seis mil",
            "start": 1498.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "800 y 6 servicios de escolta de",
            "start": 1501.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguridad para la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 1502.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos de programas",
            "start": 1505.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sociales del gobierno de mexico se han",
            "start": 1507.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "construido 554 cursos sucursales de dos",
            "start": 1510.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mil 700 del banco de bienestar 411 est\u00e1n",
            "start": 1514.59,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "en proceso y por iniciar mil 735 en",
            "start": 1518.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "apoyo al programa sembrando vida para",
            "start": 1523.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construir con la productividad de las",
            "start": 1525.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "zonas rurales bajo un enfoque de",
            "start": 1527.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sustentabilidad y desarrollo regional se",
            "start": 1530.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "participa en la producci\u00f3n de \u00e1rboles",
            "start": 1533.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "frutales y maderables en el ciclo",
            "start": 1535.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "productivo 2020 2021 se traz\u00f3 una meta",
            "start": 1537.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de 115 millones de plantas de las cuales",
            "start": 1541.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se han entregado m\u00e1s de 80 millones a la",
            "start": 1544.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar por lo que",
            "start": 1548.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "respecta a la construcci\u00f3n de los tramos",
            "start": 1550.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "6 y 7 del tren",
            "start": 1552.3,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "asignados a esta secretar\u00eda se",
            "start": 1554.22,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "encuentran en elaboraci\u00f3n el proyecto",
            "start": 1556.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "integral teniendo se ha contemplado su",
            "start": 1558.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inicio de las obras a partir del 2022 en",
            "start": 1561.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todas estas acciones est\u00e1 impreso el",
            "start": 1565.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de cada general",
            "start": 1567.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "jefe oficial y elemento de tropa as\u00ed",
            "start": 1570.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "queda de manifiesto la grandeza del",
            "start": 1574.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano est\u00e1 en sus",
            "start": 1577.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "capacidades y compromiso institucional",
            "start": 1579.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sus integrantes que sin duda se refleja",
            "start": 1582.27,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en el alcance impacto y magnitud de la",
            "start": 1586.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "labor que realizan en favor del pueblo",
            "start": 1589.78,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1592.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la confianza de la poblaci\u00f3n que despu\u00e9s",
            "start": 1593.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n sus fuerzas armadas representa el",
            "start": 1596.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "principal motor para que continuamos",
            "start": 1599.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajando incansablemente en favor del",
            "start": 1600.98,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "desarrollo y bienestar de los mexicanos",
            "start": 1604.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted el 25 de",
            "start": 1606.789,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "noviembre de 2018 a seis d\u00edas de asumir",
            "start": 1610.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la elevada responsabilidad como",
            "start": 1613.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1616.309,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y dos mexicanos se reuni\u00f3 con las tropas",
            "start": 1617.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el campo militar n\u00famero uno en la",
            "start": 1621.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y expreso a los",
            "start": 1623.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas lo",
            "start": 1626.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguiente me permito citar algunos",
            "start": 1628.94,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "fragmentos",
            "start": 1631.25,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los convoco un parque juntos de",
            "start": 1633.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conformidad con la constituci\u00f3n que es",
            "start": 1636.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ley suprema podamos enfrentar el grave",
            "start": 1638.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problema de inseguridad y la violencia",
            "start": 1641.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1644.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa se busca un cambio",
            "start": 1647.85,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "no de gobierno un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 1651.419,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ir al fondo que se acabe la corrupci\u00f3n",
            "start": 1655.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que se acabe la impunidad porque ese es",
            "start": 1658.549,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "el principal problema del pa\u00eds",
            "start": 1662.64,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "le tengo confianza al ej\u00e9rcito y a la",
            "start": 1666.26,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1669.53,
            "duration": 2.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1670.47,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente m\u00e9xico ha contado desde",
            "start": 1671.7,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "tiempos de la revoluci\u00f3n con un ej\u00e9rcito",
            "start": 1675.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "integrado por el mismo pueblo que",
            "start": 1678.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siempre ha demostrado lealtad a la",
            "start": 1680.65,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "autoridad civil fin de las citas hoy en",
            "start": 1684.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esta fecha tan significativa para",
            "start": 1688.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quienes nos honramos de pertenecer al",
            "start": 1690.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano le expres\u00f3 que tenemos",
            "start": 1693.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presente sus palabras y los prop\u00f3sitos",
            "start": 1696.49,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de su gobierno encaminados a lograr la",
            "start": 1699.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en",
            "start": 1702.669,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico una transformaci\u00f3n que avanza y",
            "start": 1705.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que invariablemente ha contado y seguir\u00e1",
            "start": 1708.909,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contando con el respaldo del ej\u00e9rcito",
            "start": 1711.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicano mantendremos firmes nuestras",
            "start": 1713.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "convicciones y seguiremos trabajando",
            "start": 1717.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "trabajando incansablemente en beneficio",
            "start": 1719.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 1722.86,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero informarle que de acuerdo",
            "start": 1725.07,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a las instrucciones desde el inicio de",
            "start": 1728.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n y al interior de",
            "start": 1730.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n se han realizado",
            "start": 1732.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diversas acciones con el objeto de",
            "start": 1734.32,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "exaltar la moral",
            "start": 1736.72,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y contribuir al bienestar del personal",
            "start": 1737.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "militar y sus familias como los",
            "start": 1740.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "beneficios que aqu\u00ed se otorgan en esta",
            "start": 1744.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fecha consistentes en 19 ascensos al",
            "start": 1747.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personal que ha estado en la primera",
            "start": 1751.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de atenci\u00f3n a pacientes del c\u00fabito",
            "start": 1753.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "49 con declaraciones a personal que a lo",
            "start": 1756.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "largo de su trayectoria se ha",
            "start": 1760.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distinguido por su compromiso y celo",
            "start": 1762.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "profesional y ocho reconocimientos a la",
            "start": 1764.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n militar en esta ceremonia",
            "start": 1768.11,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 un grupo representativo",
            "start": 1770.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "otra muestra m\u00e1s de lo que se ha hecho",
            "start": 1773.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en favor del personal militar y sus",
            "start": 1776.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "familias son estas nuevas instalaciones",
            "start": 1778.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que en unos momentos nos har\u00e1 un",
            "start": 1781.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "rolls-royce el honroso honor de",
            "start": 1783.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "inaugurar aqu\u00ed es pertinente destacar",
            "start": 1785.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que conforme a sus instrucciones se",
            "start": 1788.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "privilegi\u00f3 la austeridad seguridad y",
            "start": 1792.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "funcionalidad de las instalaciones sin",
            "start": 1796.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "detrimento de la comodidad de las tropas",
            "start": 1798.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y de sus familias por todo lo anterior",
            "start": 1801.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hago propicia esta conmemoraci\u00f3n para",
            "start": 1805.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "agradecerle su inter\u00e9s permanente por el",
            "start": 1808.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bienestar de los integrantes del",
            "start": 1811.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "instituto armado",
            "start": 1813.61,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas este d\u00eda especial en",
            "start": 1816.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el que todos los estados de la republica",
            "start": 1820.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la sociedad hace homenaje a la labor del",
            "start": 1822.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito quiero manifestarles que",
            "start": 1825.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ustedes son el alma de la instituci\u00f3n y",
            "start": 1828.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que su trabajo es de gran val\u00eda para",
            "start": 1832.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de mexico por ello",
            "start": 1834.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "patentiz\u00f3 mi amplio reconocimiento al",
            "start": 1837.37,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esfuerzo que empe\u00f1an todos los d\u00edas y",
            "start": 1840.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sin condiciones tengan presente que como",
            "start": 1844.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "soldados somos pilar de la democracia y",
            "start": 1847.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del ordenamiento jur\u00eddico constitucional",
            "start": 1851.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en consecuencia sigamos actuando con",
            "start": 1855.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lealtad profesionalismo apego a la",
            "start": 1858.17,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "legalidad y respetando en todo momento",
            "start": 1861.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los derechos fundamentales de las",
            "start": 1864.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "personas porque es nuestro nuestro",
            "start": 1866.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "correcto desempe\u00f1o radica la confianza",
            "start": 1869.36,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que la ciudadan\u00eda deposita en nosotros",
            "start": 1872.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sint\u00e1monos orgullosos de ser soldados y",
            "start": 1877.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre todo sin tanto sintamos orgullosos",
            "start": 1879.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del deber cumplido",
            "start": 1883.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respetar de concurrencia para las",
            "start": 1885.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1888.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "portar el uniforme militar es motivo de",
            "start": 1890.2,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "orgullo por todo lo que representa este",
            "start": 1893.539,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "uniforme encarna la vocaci\u00f3n de servicio",
            "start": 1897.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el amor por la patria el compromiso",
            "start": 1899.77,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "institucional y el conjunto de valores",
            "start": 1903.74,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que nos caracterizan como soldados",
            "start": 1906.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de nuestra funci\u00f3n",
            "start": 1908.77,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "social y de mencionamos cada acci\u00f3n que",
            "start": 1912.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "organizamos desde el seno demostrando",
            "start": 1916.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde nuestra noble instituci\u00f3n que no",
            "start": 1918.559,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "olvida sus or\u00edgenes y por ello se dedica",
            "start": 1921.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y se ha nutrido del pueblo",
            "start": 1925.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "al ser una opci\u00f3n de superaci\u00f3n para",
            "start": 1928.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "miles de j\u00f3venes que a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 1930.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "provenientes de toda la geograf\u00eda",
            "start": 1932.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional ingresan a nuestro sistema",
            "start": 1933.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "educativo militar para cruzar algunas de",
            "start": 1936.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las carreras de nivel licenciatura y",
            "start": 1940.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico en \u00e1reas de su desarrollo",
            "start": 1942.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "profesional y que se enlistan como",
            "start": 1944.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "soldados desde su posici\u00f3n para servir y",
            "start": 1947.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llevar sustento a sus familias un",
            "start": 1951.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito con una marcada apertura",
            "start": 1953.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "institucional hacia la igualdad entre",
            "start": 1956.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las mujeres y los hombres que en los",
            "start": 1959.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os ha incrementado su efectivo",
            "start": 1961.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de personal femenino contando",
            "start": 1964.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actualmente con m\u00e1s de 25 mil 95 mujeres",
            "start": 1966.16,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "de las cuales 5 son generales 673 jefes",
            "start": 1969.64,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "3.292 oficiales y 21.000 de centro en",
            "start": 1976.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cinco de tropa ellas tienen la",
            "start": 1980.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oportunidad de ocupar las m\u00e1s altas",
            "start": 1983.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00edas y cargos en sus respectivas",
            "start": 1985.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "armas y servicios",
            "start": 1988.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito cercano a la poblaci\u00f3n y con",
            "start": 1990.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "indeclinable compromiso social producto",
            "start": 1993.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de sus or\u00edgenes y convicciones as\u00ed pues",
            "start": 1996.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para entender por qu\u00e9 a un soldado se",
            "start": 2000.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entrega por completo al cabal",
            "start": 2002.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cumplimiento de su deber es necesario",
            "start": 2004.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "saber que lo gu\u00eda el amor a la patria el",
            "start": 2007.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a su familia y el respeto a su",
            "start": 2011.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n es la clara manifestaci\u00f3n de",
            "start": 2014.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la vocaci\u00f3n de servicio lealtad e",
            "start": 2017.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "institucionalidad de quienes tenemos el",
            "start": 2020.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "honor y el gran orgullo de pertenecer a",
            "start": 2023.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este glorioso ej\u00e9rcito por ello esta",
            "start": 2027.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fecha en que como ahora",
            "start": 2030.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mejoramos el 108 aniversario de vida",
            "start": 2031.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "institucional y de lealtad del ej\u00e9rcito",
            "start": 2034.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2037.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "refrendamos cada d\u00eda cada soldado cada",
            "start": 2038.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mexicano siempre dar\u00e1 lo mejor de s\u00ed",
            "start": 2042.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda cada soldado por cada mexicano",
            "start": 2046.4,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 trabajando al lado de la fuerza",
            "start": 2050.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 2054.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "cumpliendo cumpli\u00e9ndole a la patria",
            "start": 2055.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias y felicidades a nuestro",
            "start": 2057.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "querido ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2060.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a favor de permanecer de pie",
            "start": 2081.94,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica entrega la",
            "start": 2085.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "insignia de ascenso condecoraciones y",
            "start": 2088.289,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconocimientos a personal militar",
            "start": 2091.199,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "destacado",
            "start": 2092.849,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2125.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la ley de ascensos y recompensas del",
            "start": 2127.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos",
            "start": 2130.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "establece en el art\u00edculo 31 podr\u00e1n ser",
            "start": 2132.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "promovidos al grado inmediato superior",
            "start": 2136.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los militares que ejecuten con riesgo de",
            "start": 2138.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su vida un acto excepcionalmente",
            "start": 2140.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "meritorio reciben insignias al grado",
            "start": 2143.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "inmediato superior por haber realizado",
            "start": 2146.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con riesgo de su vida actos meritorios",
            "start": 2148.099,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de pacientes contagiados",
            "start": 2150.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por el virus sars coptos en dicha",
            "start": 2152.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actividad adquirieron el virus y",
            "start": 2156.29,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "posteriormente su recuperaci\u00f3n",
            "start": 2158.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "continuaron prestando sus servicios en",
            "start": 2159.79,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "la primera l\u00ednea de batalla en los",
            "start": 2162.08,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hospitales cobit siempre al servicio de",
            "start": 2163.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2166.609,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "recibe capit\u00e1n segundo enfermera indhira",
            "start": 2175.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "maite rivera romero",
            "start": 2179.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n segundo enfermera \u00e1ngel l\u00f3pez",
            "start": 2185.37,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "galicia",
            "start": 2188.61,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "teniente asistente de enfermer\u00eda jose",
            "start": 2194.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alberto escobedo g\u00f3mez",
            "start": 2196.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "teniente auxiliar m\u00e9dico cirujano",
            "start": 2201.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esmeralda arango gopar",
            "start": 2203.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n segundo enfermera sanjuana",
            "start": 2208.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez villegas",
            "start": 2210.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "teniente enfermera evangelina hern\u00e1ndez",
            "start": 2214.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 2217.19,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n te asistente en enfermer\u00eda",
            "start": 2221.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lourdes bardales hern\u00e1ndez",
            "start": 2223.08,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "teniente enfermera alondra rinc\u00f3n",
            "start": 2227.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 2230.41,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "subteniente asistente de enfermer\u00eda",
            "start": 2232.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adri\u00e1n claver\u00eda rojas",
            "start": 2234.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y sargento primero asistente de",
            "start": 2239.95,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda mar\u00eda araceli chagala chagala",
            "start": 2241.93,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2245.45,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "agradecemos su digno reconocimiento por",
            "start": 2252.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "blanco derecho izquierdo",
            "start": 2255.579,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2257.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sargento segundo asistente de enfermer\u00eda",
            "start": 2264.829,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dulce \u00e1ngel p\u00e9rez miramontes",
            "start": 2267.289,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sargento segundo auxiliar asistente de",
            "start": 2273.329,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda anna maite castillo molina",
            "start": 2275.579,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "cabo filial asistente de enfermer\u00eda",
            "start": 2280.829,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "ernesto uriel cer\u00f3n higueras",
            "start": 2283.369,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "cabo auxiliar asistente de enfermer\u00eda",
            "start": 2289.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "beatriz alc\u00e1ntara vargas",
            "start": 2291.72,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "sargento segundo asistente de enfermer\u00eda",
            "start": 2296.349,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ana karen hern\u00e1ndez guerrero",
            "start": 2298.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cabo auxiliar asistente de enfermer\u00eda",
            "start": 2303.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "margarita lima ju\u00e1rez",
            "start": 2305.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cabo auxiliar asistente de enfermer\u00eda",
            "start": 2310.38,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "dulce cristal con sales puerta",
            "start": 2312.54,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cabo auxiliar asistente en enfermer\u00eda",
            "start": 2317.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "marina el le\u00f3n s\u00e1nchez",
            "start": 2319.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y cabo un filial asistente de enfermer\u00eda",
            "start": 2324.32,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mar\u00eda isabel mart\u00ednez padilla",
            "start": 2326.75,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2329.61,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "por esta consideraci\u00f3n por el flanco",
            "start": 2335.67,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "derecho izquierdo",
            "start": 2338.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de conformidad con el art\u00edculo 50 de la",
            "start": 2343.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ley de ascensos y recompensas del",
            "start": 2346.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea con el fin de",
            "start": 2347.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "premiar a los militares a las",
            "start": 2350.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "corporaciones oa las dependencias del",
            "start": 2352.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea por su hero\u00edsmo",
            "start": 2354.09,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "capacidad profesional servicios a la",
            "start": 2356.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "patria y dem\u00e1s hechos meritorios se",
            "start": 2359.369,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "establecen las siguientes recompensas",
            "start": 2361.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "condecoraciones menciones honor\u00edficas",
            "start": 2364.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "distinciones y citaciones reciben",
            "start": 2366.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "condecoraciones general de brigada",
            "start": 2370.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ingeniero constructor diplomado de",
            "start": 2373.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado mayor gustavo ricardo vallejos",
            "start": 2374.76,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez m\u00e9rito militar",
            "start": 2377.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "coronel de infanter\u00eda diplomado de",
            "start": 2383.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estado mayor",
            "start": 2385.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "'israel s\u00e1mano figueroa legi\u00f3n de honor",
            "start": 2386.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "coronel de infanter\u00eda paracaidista",
            "start": 2393.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diplomado de estado mayor",
            "start": 2394.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pedro hern\u00e1ndez bernal legi\u00f3n de honor",
            "start": 2397.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "coronel ingeniero en computaci\u00f3n e",
            "start": 2404.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inform\u00e1tica javier rodr\u00edguez eran legi\u00f3n",
            "start": 2406.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de honor",
            "start": 2410.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 2414.41,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mayor salvador fernando cervantes losa",
            "start": 2416.599,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito militar",
            "start": 2419.809,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "coronel ingeniero constructor javier de",
            "start": 2426.49,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "jes\u00fas santiago casares m\u00e9rito militar",
            "start": 2429.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "teniente coronel ingeniero constructor",
            "start": 2435.269,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diplomado de estado mayor",
            "start": 2437.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ernesto molina guerra m\u00e9rito militar",
            "start": 2439.439,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "teniente coronel ingeniero constructor",
            "start": 2446.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "abraham luis mata soto m\u00e9rito militar",
            "start": 2448.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coronel ingeniero constructor ra\u00fal",
            "start": 2455.589,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "rold\u00e1n l\u00f3pez m\u00e9rito militar",
            "start": 2458.349,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y teniente coronel enfermera ang\u00e9lica",
            "start": 2465.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "acevedo morales legi\u00f3n de honor",
            "start": 2468.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente por la confianza",
            "start": 2476.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "depositada en los ingenieros militares",
            "start": 2478.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por el flanco derecho izquierdo",
            "start": 2480.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "teniente coronel enfermera firma ju\u00e1rez",
            "start": 2492.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pati\u00f1o legi\u00f3n de honor",
            "start": 2495.28,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "mayor ingeniero constructor jos\u00e9 antonio",
            "start": 2501.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez guerrero m\u00e9rito militar",
            "start": 2504.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mayor de infanter\u00eda diplomado de estado",
            "start": 2510.65,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 2512.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "manuel enrique galicia blanco legi\u00f3n de",
            "start": 2513.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 2516.92,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "mayor ingeniero constructor rodrigo",
            "start": 2521.79,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "alonso serrano m\u00e9rito militar",
            "start": 2524.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "teniente coronel m\u00e9dico cirujano armando",
            "start": 2531.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pereyra talamantes m\u00e9rito docente",
            "start": 2534.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n primero ingeniero constructor",
            "start": 2541.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "jorge eduardo delgadillo carrillo legi\u00f3n",
            "start": 2543.619,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de honor",
            "start": 2547.2,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "capital primero ingeniero en computaci\u00f3n",
            "start": 2552.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "e inform\u00e1tica juan diego torres ferrer",
            "start": 2554.15,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito t\u00e9cnico segunda clase",
            "start": 2557.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n primero ingeniero constructor",
            "start": 2564.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bryant m\u00e9ndez garc\u00eda m\u00e9rito militar",
            "start": 2566.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n primero cirujano dentista",
            "start": 2574.299,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "jessica rocha gonz\u00e1lez m\u00e9rito",
            "start": 2576.509,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "facultativo primera clase",
            "start": 2579.309,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y capit\u00e1n segundo intendente alejandro",
            "start": 2585.85,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "an\u00edbal abud reina legi\u00f3n de honor",
            "start": 2588.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los condecorados",
            "start": 2598.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agradecemos tanto nuestra decisi\u00f3n que",
            "start": 2600.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos estimula a seguirnos trabajando por",
            "start": 2602.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por el flanco derecho izquierdo",
            "start": 2605.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y reciben reconocimientos distinguidos",
            "start": 2617.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "militares que se destacaron por",
            "start": 2620.29,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desarrollar proyectos de innovaci\u00f3n",
            "start": 2621.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica que permitieron",
            "start": 2623.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "optimizar m\u00e9todos de trabajo actividades",
            "start": 2626.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "operativas y administrativas en",
            "start": 2629.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "beneficio del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2631.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mexicanos teniente coronel m\u00e9dico",
            "start": 2633.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cirujano iv\u00e1n no\u00e9 mart\u00ednez al azar",
            "start": 2636.369,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "teniente coronel de infanter\u00eda diplomado",
            "start": 2645.509,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de estado mayor",
            "start": 2647.579,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ulises m\u00e9ndez vagar",
            "start": 2648.959,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "teniente coronel m\u00e9dico cirujano donante",
            "start": 2656.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "leiva",
            "start": 2660.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "general brigadier diplomado de estado",
            "start": 2665.819,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mayor francisco antonio enrique rojas",
            "start": 2668.039,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mayor ingeniero industrial david",
            "start": 2676.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "quintana mora",
            "start": 2679.03,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mayor m\u00e9dico cirujano giovanna barrag\u00e1n",
            "start": 2685.15,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez",
            "start": 2688.299,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mayor m\u00e9dico cirujano aleida cruz",
            "start": 2694.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bautista",
            "start": 2697.75,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y capit\u00e1n primero enfermera leslie",
            "start": 2703.589,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "cabrera antonio",
            "start": 2706.349,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "agradecemos este reconocimiento que nos",
            "start": 2715.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "impulsa a seguir trabajando por el",
            "start": 2717.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bienestar de los mexicanos por blanco es",
            "start": 2719.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2722.04,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2725.84,
            "duration": 13.32
        },
        {
            "text": "con motivo del personal militar",
            "start": 2737.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ascendido y condecorado escucharemos el",
            "start": 2739.16,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "toque militar 3 de diana",
            "start": 2742.19,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2749.64,
            "duration": 25.7
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 2781.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se les invita a observar un v\u00eddeo",
            "start": 2787.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2788.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2794.66,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano se fund\u00f3 el 19 de",
            "start": 2803.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "febrero de 1913 con el decreto n\u00famero",
            "start": 2806.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mil 421 del congreso de coahuila en el",
            "start": 2809.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se desconoc\u00eda victoriano huerta como",
            "start": 2812.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "jefe del poder ejecutivo y a la vez se",
            "start": 2815.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "creaba una fuerza armada para el",
            "start": 2817.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sostenimiento del orden constitucional a",
            "start": 2818.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la postre ej\u00e9rcito constitucionalista a",
            "start": 2821.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 108 a\u00f1os de historia el",
            "start": 2825.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano se ha constituido como",
            "start": 2827.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n garante de la soberan\u00eda",
            "start": 2829.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional una instituci\u00f3n con un profundo",
            "start": 2831.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter social debido a su origen",
            "start": 2833.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "popular y su vocaci\u00f3n de servicio al",
            "start": 2836.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico siempre comprometido",
            "start": 2838.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con la naci\u00f3n para encarar m\u00faltiples",
            "start": 2840.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos presentes y futuros actuando",
            "start": 2842.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con firmeza responsabilidad valor",
            "start": 2845.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y respeto absoluto a los",
            "start": 2848.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2851.65,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que el ej\u00e9rcito surge de un hecho",
            "start": 2853.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "valeroso de mexicanos totalmente",
            "start": 2856.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comprometidos con la patria que con su",
            "start": 2858.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sacrificio marcaron el camino de esta",
            "start": 2860.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n hasta llegar a la fortaleza",
            "start": 2862.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "organizacional de nuestros d\u00edas con la",
            "start": 2865.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s noble virtud que caracteriza el",
            "start": 2867.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "soldado mexicano la lealtad al pueblo de",
            "start": 2869.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2872.54,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en ej\u00e9rcito cumple su papel en la",
            "start": 2874.599,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "democracia libertad justicia prosperidad",
            "start": 2876.759,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "engrandecimiento de la patria y",
            "start": 2881.099,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo al apegarse lo",
            "start": 2883.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2885.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2887.95,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "desarrollando tareas que tienen a la",
            "start": 2890.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "seguridad y desarrollo del pa\u00eds pero",
            "start": 2892.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre todo auxiliando los mexicanos en",
            "start": 2895.21,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los momentos de mayor necesidad como los",
            "start": 2897.579,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "efectos de la pandemia por kobe 19 o las",
            "start": 2900.069,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "afectaciones por inundaciones sismos y",
            "start": 2902.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "huracanes por la contingencia sanitaria",
            "start": 2905.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hasta la fecha se ha llevado a cabo la",
            "start": 2907.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n y reconversi\u00f3n de 119",
            "start": 2910.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instalaciones hospitalarias la",
            "start": 2912.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de 15 mil 511 profesionales",
            "start": 2915.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la salud la capacitaci\u00f3n de cuatro",
            "start": 2918.13,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mil doscientos ocho elementos militares",
            "start": 2920.829,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que en su conjunto han permitido de",
            "start": 2923.559,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manera in\u00e9dita la apertura de",
            "start": 2925.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "instalaciones m\u00e9dicas para atenci\u00f3n de",
            "start": 2928.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n en general afectados por la",
            "start": 2930.16,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pandemia proporcionando a la fecha m\u00e1s",
            "start": 2933.369,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de 219 mil consultas de triaje m\u00e9dico y",
            "start": 2935.769,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hospitalizado a m\u00e1s de 48 mil 600",
            "start": 2939.729,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas por los fen\u00f3menos",
            "start": 2942.43,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gicos ocurridos en los estados",
            "start": 2944.109,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de chiapas y tabasco se han desplegado",
            "start": 2946.479,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "45 mil 500 elementos del ej\u00e9rcito",
            "start": 2949.119,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2951.519,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "empleando 4200 veh\u00edculos militares",
            "start": 2952.539,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "distribuyendo casi 600.000 raciones",
            "start": 2956.009,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "calientes y entregado m\u00e1s de 43 mil 100",
            "start": 2958.749,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "paquetes de enseres dom\u00e9sticos en 108",
            "start": 2962.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se ha logrado consolidar la",
            "start": 2965.709,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estructura del ej\u00e9rcito a trav\u00e9s de",
            "start": 2967.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "diversos sistemas para un funcionamiento",
            "start": 2969.369,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del instituto armado eficaz y eficiente",
            "start": 2971.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la actualidad le permiten desempe\u00f1ar",
            "start": 2973.779,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de tareas de manera",
            "start": 2976.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea sin descuidar ninguna misi\u00f3n",
            "start": 2978.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "o aspecto de uno de estos sistemas es el",
            "start": 2981.609,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educativo militar donde se forman los",
            "start": 2984.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsables de los diversos niveles de",
            "start": 2986.829,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "mando como",
            "start": 2988.63,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "indispensable para la profesionalizaci\u00f3n",
            "start": 2990.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del personal militar",
            "start": 2992.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otro sistema es el administrativo y",
            "start": 2994.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "log\u00edstico que permite la optimizaci\u00f3n en",
            "start": 2996.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el empleo de los recursos humanos",
            "start": 2999.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "materiales y financieros bajo criterios",
            "start": 3001.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de austeridad transparencia rendici\u00f3n de",
            "start": 3004.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuentas honradez honestidad justicia y",
            "start": 3007.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "apego a la ley como parte del sistema",
            "start": 3010.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "log\u00edstico se encuentra el cuerpo de",
            "start": 3013.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ingenieros del ej\u00e9rcito gente",
            "start": 3015.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "responsable de la construcci\u00f3n y",
            "start": 3017.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acondicionamiento de instalaciones",
            "start": 3019.64,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "militares para la operaci\u00f3n y",
            "start": 3021.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "funcionamiento del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 3022.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos raz\u00f3n por la cual el",
            "start": 3024.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente de mexico la asign\u00f3 la",
            "start": 3027.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "importante tarea de la construcci\u00f3n del",
            "start": 3029.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3031.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que implic\u00f3 una minuciosa planeaci\u00f3n",
            "start": 3033.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y programaci\u00f3n para la reubicaci\u00f3n de",
            "start": 3036.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las instalaciones militares ubicadas en",
            "start": 3038.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este campo militar desarrollando la",
            "start": 3040.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de nuevos complejos",
            "start": 3042.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "militares modernos y dotados con la m\u00e1s",
            "start": 3044.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alta tecnolog\u00eda los trabajos realizados",
            "start": 3046.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "son parte de la primera fase de",
            "start": 3049.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 3051.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles que lleva",
            "start": 3052.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la fecha m\u00e1s del 50% de avance",
            "start": 3055.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entre los complejos que se inaugurar\u00e1n",
            "start": 3059.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy destaca la comandancia de",
            "start": 3061.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la trig\u00e9simo s\u00e9ptima zona militar cuatro",
            "start": 3063.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cuarteles para unidades del nivel",
            "start": 3065.95,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n y un hospital militar de zona",
            "start": 3067.359,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dotado con tecnolog\u00eda de vanguardia",
            "start": 3069.819,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incluida una \u00e1rea especializada en",
            "start": 3072.029,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "medicina aerospacial en esta obra ha",
            "start": 3074.499,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "sido clave el trabajo hombro con hombro",
            "start": 3078.009,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de personal civil y militar participando",
            "start": 3080.17,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "1.272 elementos castrenses y generando",
            "start": 3083.279,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en todo el proyecto 46.336 empleos",
            "start": 3086.349,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "civiles las instalaciones concluidas por",
            "start": 3090.099,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su ubicaci\u00f3n junto a la base a\u00e9rea",
            "start": 3093.609,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "militar n\u00famero 2 se constituyen como la",
            "start": 3095.229,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "plataforma ideal para el despliegue aqu\u00ed",
            "start": 3097.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "flexible y oportuno de tropas v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 3099.999,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "a todo el territorio nacional que en",
            "start": 3102.7,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "caso de emergencia se traduce en",
            "start": 3104.89,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "rescatar a los mexicanos cuando m\u00e1s lo",
            "start": 3106.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "necesiten son 108 a\u00f1os que el ej\u00e9rcito",
            "start": 3109.239,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicano ha servido a las mejores causas",
            "start": 3112.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds 108 a\u00f1os de trabajo incansable",
            "start": 3114.729,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de varias generaciones de militares que",
            "start": 3117.849,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "han sentado las bases para la fortaleza",
            "start": 3120.609,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n y la han guiado",
            "start": 3122.529,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "exitosamente",
            "start": 3124.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "para convertirse en lo que es hoy una de",
            "start": 3125.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las instituciones claves para el",
            "start": 3128.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollo de mexico y salvaguarda de",
            "start": 3130.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda por m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 3132.85,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda cada soldado por cada mexicano",
            "start": 3135.25,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la gran fuerza de m\u00e9xico",
            "start": 3138.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 3143.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 3155.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3157.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y comandante",
            "start": 3160.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 3163.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "general d",
            "start": 3183.089,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n",
            "start": 3184.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3188.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 3191.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3193.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 3199.759,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 3202.419,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "diputada dulce mar\u00eda saur\u00ed riancho",
            "start": 3206.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 3209.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3212.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 3215.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00f3scar eduardo ram\u00edrez aguilar",
            "start": 3218.099,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 3221.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 3225.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ciudadanos gobernadores del estado de",
            "start": 3228.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3232.15,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro hidalgo",
            "start": 3234.82,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 3239.28,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 3244.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "civiles militares",
            "start": 3247.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3250.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3254.589,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "cuando se conmemoran 108 a\u00f1os de la",
            "start": 3256.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 3261.1,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es oportuno recordar",
            "start": 3264.0,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "las circunstancias que dieron origen a",
            "start": 3267.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n fundamental del estado",
            "start": 3271.49,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3274.79,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "debe recordarse",
            "start": 3276.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds ha tenido a lo largo de",
            "start": 3279.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "su vida independiente",
            "start": 3282.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "distintas instituciones castrenses",
            "start": 3285.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito trigarante consum\u00f3 la",
            "start": 3290.14,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 3293.559,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y tras un breve periodo en el que fue",
            "start": 3295.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "conocido como imperial",
            "start": 3299.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en tiempos de iturbide",
            "start": 3302.05,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a llamarse ej\u00e9rcito nacional",
            "start": 3304.75,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "esa formaci\u00f3n que enfrent\u00f3",
            "start": 3310.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n estadounidense",
            "start": 3313.53,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "entre 1846 y 1848",
            "start": 3316.66,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "termino descomponi\u00e9ndose al calor de los",
            "start": 3322.19,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "conflictos entre liberales y",
            "start": 3328.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3331.79,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cada uno de esos bandos form\u00f3 su propio",
            "start": 3333.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 3338.069,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "y fue el liberal",
            "start": 3339.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el que hizo frente y derrot\u00f3 a la",
            "start": 3342.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n francesa y al imperio de",
            "start": 3346.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "maximiliano",
            "start": 3349.51,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "tras la restauraci\u00f3n de la rep\u00fablica",
            "start": 3351.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se conform\u00f3 una fuerza armada que se",
            "start": 3355.62,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "denomin\u00f3 ej\u00e9rcito federal de triste",
            "start": 3358.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "memoria por la orientaci\u00f3n anti popular",
            "start": 3363.15,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y represiva que le imprimi\u00f3 la dictadura",
            "start": 3367.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3371.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los antecedentes inmediatos a nuestro",
            "start": 3375.17,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito actual",
            "start": 3379.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estrechamente relacionados",
            "start": 3382.119,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "con la tradici\u00f3n que desemboc\u00f3 en el",
            "start": 3385.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asesinato del presidente francisco y",
            "start": 3389.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "madero de su hermano gustavo y del",
            "start": 3392.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 3396.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entre otras autoridades civiles y",
            "start": 3399.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 3403.46,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y de muchos ciudadanos inocentes",
            "start": 3405.13,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "golpe de estado'",
            "start": 3411.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "desde entonces fue organizado por las",
            "start": 3413.78,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fuerzas del retroceso",
            "start": 3417.59,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "opuestas a la revoluci\u00f3n maderista",
            "start": 3420.97,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "los autores intelectuales de esta",
            "start": 3426.83,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tragedia estaban",
            "start": 3430.16,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "vinculados a la oligarqu\u00eda porfirista",
            "start": 3433.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "banqueros grandes comerciantes",
            "start": 3439.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "terratenientes y hacendados",
            "start": 3442.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n fue notorio como pocas",
            "start": 3446.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "veces en la historia el intervencionismo",
            "start": 3451.26,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "abusivo y deleznable",
            "start": 3454.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ruin del embajador de eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 3459.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "henry wilson",
            "start": 3463.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los ejecutores del cuartelazo fueron",
            "start": 3465.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "militares el antiguo r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 3469.39,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "como bernardo reyes f\u00e9lix d\u00edaz manuel",
            "start": 3472.71,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "mondrag\u00f3n gregorio ruiz victoriano",
            "start": 3477.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 3481.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aureliano blanquet francisco c\u00e1rdenas y",
            "start": 3482.98,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "otros que hab\u00edan hecho carrera",
            "start": 3486.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ejecutando actos arbitrarios en",
            "start": 3490.47,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "distintas regiones del pa\u00eds y que se",
            "start": 3494.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ganado una triste fama como",
            "start": 3497.17,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "represores represores por la brutalidad",
            "start": 3500.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con la que trataron a pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3504.03,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "para despojarlos de sus tierras aguas",
            "start": 3507.91,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "bosques y otros bienes comunales",
            "start": 3511.66,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como sabemos",
            "start": 3517.31,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este hace algo tiempo de esos pilotes",
            "start": 3519.61,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que antes se conoc\u00eda como la decena",
            "start": 3524.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gica y que ahora los historiadores",
            "start": 3528.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llaman con m\u00e1s apego a la verdad",
            "start": 3530.77,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la quincena tr\u00e1gica comenz\u00f3 el 8 de",
            "start": 3534.3,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "febrero y concluy\u00f3 con los infames",
            "start": 3539.05,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "acontecimientos de la madrugada del d\u00eda",
            "start": 3544.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "23 de ese mes",
            "start": 3547.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el que son cobardemente asesinados el",
            "start": 3551.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente francisco y madero y el",
            "start": 3554.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 3557.57,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en uno de esos dolorosos d\u00edas el 18 de",
            "start": 3561.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 3565.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mientras en la ciudadela son cruelmente",
            "start": 3567.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "asesinados gustavo madero de adolfo vaso",
            "start": 3570.08,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el presidente madero el vicepresidente",
            "start": 3574.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez y el general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3577.51,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "son aprendidos y encarcelados en la",
            "start": 3580.54,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "intendencia de palacio nacional por la",
            "start": 3584.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tarde victoriano huerta notifica a todos",
            "start": 3589.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los gobernadores y a las autoridades",
            "start": 3593.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "militares cito textualmente",
            "start": 3595.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "autorizado por el senado",
            "start": 3600.57,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "he asumido el poder ejecutivo- estando",
            "start": 3603.47,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "presos el presidente y su gabinete seg\u00fan",
            "start": 3608.03,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "reza un escueto y nefasto telegrama",
            "start": 3611.96,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "lamentablemente esta felon\u00eda fue acatada",
            "start": 3618.7,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "por casi todas las autoridades civiles y",
            "start": 3624.4,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "castrenses",
            "start": 3629.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solo un gobernador",
            "start": 3631.089,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 3635.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n esa noche a sus colaboradores",
            "start": 3637.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "colaboradores en su casa de saltillo",
            "start": 3641.19,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "coahuila y les hizo ver la necesidad de",
            "start": 3644.32,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "desconocer al usurpador",
            "start": 3649.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente el 19 de febrero de",
            "start": 3653.18,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "1913 se dirige al congreso local",
            "start": 3656.78,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "expresando",
            "start": 3660.369,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "textualmente",
            "start": 3662.819,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "el senado conforme a la constituci\u00f3n no",
            "start": 3664.53,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tiene facultades para designar al primer",
            "start": 3668.91,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "magistrado de la naci\u00f3n no puede",
            "start": 3673.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "legalmente autorizar al general",
            "start": 3676.76,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "victoriano huerta para asumir el poder",
            "start": 3680.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ejecutivo y en consecuencia el expresado",
            "start": 3683.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "general no tiene la leg\u00edtima investidura",
            "start": 3687.09,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica y agrega",
            "start": 3690.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "deseoso de cumplir fielmente con los",
            "start": 3696.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sagrados deberes de mi cargo he cre\u00eddo",
            "start": 3699.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conveniente dirigirme a esa h c\u00e1mara",
            "start": 3702.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para que resuelva sobre la actitud que",
            "start": 3706.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "deba asumir el gobierno del estado en el",
            "start": 3710.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presente trance con respecto al general",
            "start": 3713.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que por error o por deslealtad pretende",
            "start": 3717.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "usurpar la primera magistratura de la",
            "start": 3721.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3725.13,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda la comisi\u00f3n de puntos",
            "start": 3726.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "constitucionales del congreso local",
            "start": 3730.109,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 un dictamen respaldando al",
            "start": 3732.779,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "gobernador con la propuesta de que se",
            "start": 3737.67,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "publicara un proyecto de decreto por el",
            "start": 3741.329,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "cual se desconoc\u00eda al general huerta",
            "start": 3745.109,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "como presidente de la rep\u00fablica as\u00ed",
            "start": 3748.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cuidando todas las formas legales",
            "start": 3753.17,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "venustiano carranza procedi\u00f3 a publicar",
            "start": 3755.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el decreto que entre otras cosas pas\u00f3 a",
            "start": 3758.549,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "ser el acta constitutiva de nuestro",
            "start": 3763.23,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano actual",
            "start": 3768.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico documento consta de dos",
            "start": 3772.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "art\u00edculos en los cuales se desconoce a",
            "start": 3775.23,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "huerta y una exhortaci\u00f3n que concede",
            "start": 3779.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "facultades extraordinarias al ejecutivo",
            "start": 3783.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del estado y se le autoriza cit\u00f3 armar",
            "start": 3785.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fuerzas para coadyuvar al sostenimiento",
            "start": 3790.38,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "del orden constitucional de la rep\u00fablica",
            "start": 3793.619,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "asimismo se convoca a los gobiernos de",
            "start": 3797.93,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s estados y a los jefes de las",
            "start": 3802.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fuerzas federales rurales y auxiliares",
            "start": 3804.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n para que secunden la",
            "start": 3808.079,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "actitud del gobierno de este estado",
            "start": 3812.099,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "luego del decreto",
            "start": 3815.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "venustiano carranza comenz\u00f3 a reunir",
            "start": 3818.309,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "oficiales del antiguo ej\u00e9rcito y sobre",
            "start": 3821.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo a fuerzas auxiliares llamadas",
            "start": 3824.519,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "irregulares que no eran m\u00e1s que",
            "start": 3827.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "rancheros o civiles del campo y la",
            "start": 3831.299,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ciudad dispuestos a luchar por el",
            "start": 3835.079,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "restablecimiento de la legalidad",
            "start": 3837.509,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica as\u00ed naci\u00f3 el actual ej\u00e9rcito",
            "start": 3840.019,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3846.469,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 y no lo olvidemos",
            "start": 3848.38,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de las entra\u00f1as del pueblo",
            "start": 3852.72,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y de las distintas regiones del pa\u00eds",
            "start": 3855.81,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s del asesinato el",
            "start": 3861.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "presidente madero y del vicepresidente",
            "start": 3862.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez empezaron a llegar a",
            "start": 3864.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "coahuila revolucionarios de todas partes",
            "start": 3867.67,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "recu\u00e9rdense el d\u00eda 26 de marzo de 1913",
            "start": 3873.24,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en la hacienda de guadalupe coahuila se",
            "start": 3878.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 el plan que lleva ese nombre el",
            "start": 3880.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "plan de guadalupe que en su art\u00edculo",
            "start": 3885.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuarto establece",
            "start": 3887.59,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "para la organizaci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 3890.53,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "encargado de hacer cumplir nuestros",
            "start": 3893.859,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos nombramos como el primer jefe",
            "start": 3896.509,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "del ejecutivo que se nombrar\u00e1 como",
            "start": 3900.439,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "constitucionalista al ciudadano",
            "start": 3904.93,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "venustiano carranza gobernador",
            "start": 3907.189,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de coahuila",
            "start": 3909.039,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed el mando del ej\u00e9rcito quedaba en",
            "start": 3911.41,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "manos de un civil denunciando carranza",
            "start": 3915.049,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sus subordinados y dem\u00e1s",
            "start": 3918.979,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "participantes que dec\u00edan",
            "start": 3921.589,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n profesional militar aunque",
            "start": 3925.74,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "algunos ten\u00edan la importante experiencia",
            "start": 3931.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "adquirida en las luchas que se hab\u00edan",
            "start": 3935.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "iniciado para el derrocamiento de",
            "start": 3938.73,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz es importante recordar que",
            "start": 3942.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este plan es secundado por \u00e1lvaro",
            "start": 3946.25,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n salvador alvarado benjam\u00edn hill",
            "start": 3949.23,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "pablo gonz\u00e1lez necesario castro",
            "start": 3954.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "francisco villa lucio blanco",
            "start": 3957.94,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "francisco j m\u00fasica y muchos otros",
            "start": 3962.02,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "este es el origen del actual ej\u00e9rcito",
            "start": 3967.63,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "que surge del pueblo no de la oligarqu\u00eda",
            "start": 3971.089,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "este ej\u00e9rcito que surge del pueblo para",
            "start": 3976.75,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "defender la legalidad y la democracia y",
            "start": 3980.71,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "para hacer valer la justicia",
            "start": 3985.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a lo largo de su historia",
            "start": 3988.859,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s lo bueno de esta instituci\u00f3n",
            "start": 3992.5,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que los errores o sus manchas",
            "start": 3997.27,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "muchas de ellas no atribuibles a los",
            "start": 4001.77,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mandos militares",
            "start": 4006.42,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sino a los gobiernos civiles que en",
            "start": 4008.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones han utilizado",
            "start": 4012.85,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "indebidamente a las fuerzas armadas para",
            "start": 4016.3,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "reprimir al pueblo",
            "start": 4020.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero ya eso qued\u00f3 atr\u00e1s",
            "start": 4023.269,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "esta nueva etapa de la cuarta",
            "start": 4026.19,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4028.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "debe caracterizarse entre otras cosas",
            "start": 4030.16,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "por la convivencia estrecha y fraterna",
            "start": 4033.66,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "entre el pueblo uniformado",
            "start": 4038.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y el pueblo civil",
            "start": 4041.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano debe continuar",
            "start": 4044.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "siendo un pilar fundamental",
            "start": 4046.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 4050.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "como lo establece su ley org\u00e1nica",
            "start": 4052.74,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y seguir cumpliendo con su misi\u00f3n de",
            "start": 4058.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "defender la integridad y la soberan\u00eda de",
            "start": 4061.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n garantizar la seguridad",
            "start": 4065.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "interior auxiliar a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 4068.21,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en caso de necesidades p\u00fablicas realizar",
            "start": 4071.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "acciones c\u00edvicas y obras sociales que",
            "start": 4076.12,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tiendan al progreso del pa\u00eds y en caso",
            "start": 4079.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de desastres prestar ayuda para el",
            "start": 4082.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mantenimiento del orden auxilio de las",
            "start": 4085.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "personas y sus bienes y la",
            "start": 4088.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de las zonas afectadas es",
            "start": 4091.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "de resaltar",
            "start": 4095.99,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y de reconocer en este d\u00eda en especial",
            "start": 4098.339,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "el apoyo del ej\u00e9rcito a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4103.429,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "civil a los mexicanos mujeres y hombres",
            "start": 4107.67,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "en momentos dif\u00edciles de temblores",
            "start": 4111.08,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "huracanes inundaciones o como es el caso",
            "start": 4115.199,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "de su actuaci\u00f3n tan comprometida y de",
            "start": 4119.069,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "entrega total para ayudar a enfrentar la",
            "start": 4124.17,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pandemia del cobi",
            "start": 4128.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 4131.069,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4132.989,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 renovando y le hemos",
            "start": 4135.839,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "encargado tareas",
            "start": 4140.13,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como las que realizan los ingenieros",
            "start": 4143.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4147.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de sucursales del",
            "start": 4149.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "banco de bienestar para que la gente que",
            "start": 4152.93,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "vive en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 4158.12,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 4161.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "llegar a estas sucursales del banco del",
            "start": 4163.77,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bienestar y obtener lo que por justicia",
            "start": 4166.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "les corresponde",
            "start": 4171.089,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y sus ingenieros militares",
            "start": 4174.33,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nos ayudan en la edificaci\u00f3n de",
            "start": 4178.82,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 4183.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nos ayudan",
            "start": 4185.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la vigilancia de ductos para evitar el",
            "start": 4189.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 4194.62,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de hidrocarburos",
            "start": 4196.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos ayudan",
            "start": 4199.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "como es notorio en la construcci\u00f3n de",
            "start": 4201.82,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "este gran aeropuerto en internacional",
            "start": 4206.679,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles y pronto se incorporar\u00e1n",
            "start": 4210.29,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "de lleno para hacer realidad la obra del",
            "start": 4215.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 4220.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con la reciente reforma",
            "start": 4222.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4225.73,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que es el fruto de el acuerdo del",
            "start": 4227.87,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "consenso de todas las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 4232.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 4238.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos por unanimidad",
            "start": 4240.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "apoyaron para que las fuerzas armadas el",
            "start": 4244.05,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 4248.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la marina",
            "start": 4250.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no os",
            "start": 4253.36,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "apoyen como lo est\u00e1n haciendo para la",
            "start": 4255.3,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de la guardia nacional y",
            "start": 4260.019,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "garantizar de esta forma la seguridad",
            "start": 4265.21,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de todos los mexicanos",
            "start": 4269.05,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nuestra aspiraci\u00f3n es seguir contando",
            "start": 4273.38,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "con las fuerzas armadas que sean",
            "start": 4278.05,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "garantes de nuestra soberan\u00eda e",
            "start": 4282.85,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "integridad territorial y que en el",
            "start": 4285.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito interno operen al mismo tiempo",
            "start": 4287.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como cuerpos",
            "start": 4290.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de paz de progreso",
            "start": 4293.68,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 4297.43,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed reitero mi agradecimiento sincero",
            "start": 4299.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "por el respaldo",
            "start": 4304.489,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito al gobierno que represento",
            "start": 4306.869,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 la lealtad del general",
            "start": 4312.539,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretario discreci\u00f3n sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 4315.099,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "a quienes deseamos todos una pronta",
            "start": 4318.719,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y le aplaudimos",
            "start": 4324.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "expreso tambi\u00e9n",
            "start": 4341.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mi solidaridad y agradecimiento oficial",
            "start": 4344.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y soldados del ej\u00e9rcito mexicano en este",
            "start": 4348.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 4352.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y les digo",
            "start": 4355.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para concluir gracias muchas gracias por",
            "start": 4358.79,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "servir a m\u00e9xico gracias",
            "start": 4364.46,
            "duration": 27.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4367.86,
            "duration": 24.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4397.96,
            "duration": 14.479
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n por favor se rendir\u00e1n los",
            "start": 4433.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 4437.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 4439.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 4441.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "armadas se les invita a entonar nuestro",
            "start": 4443.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 4447.06,
            "duration": 15.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4448.96,
            "duration": 14.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4462.9,
            "duration": 67.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4463.68,
            "duration": 68.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4530.78,
            "duration": 21.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4532.29,
            "duration": 19.76
        },
        {
            "text": "seas una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 4552.309,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y a su",
            "start": 4554.229,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "distinguida esposa as\u00ed como los",
            "start": 4555.939,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium a realizar un",
            "start": 4558.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recorrido por las nuevas instalaciones",
            "start": 4560.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4596.84,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4617.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4663.73,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4694.23,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4698.68,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4705.82,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4729.44,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4746.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "yo vend\u00ed",
            "start": 4768.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4779.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4785.35,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 4789.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 4791.119,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas develar\u00e1",
            "start": 4793.76,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "la placa inaugural de las instalaciones",
            "start": 4796.429,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "del cuartel general de la 37 zona",
            "start": 4798.409,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "militar acompa\u00f1ado por los integrantes",
            "start": 4800.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del presidio",
            "start": 4803.599,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4828.14,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4850.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4859.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4860.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4866.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del pueblo y sus fuerzas armadas santa",
            "start": 4867.73,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "luc\u00eda estado de m\u00e9xico 1970 de 2000 -",
            "start": 4871.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se esperaba por favor",
            "start": 4876.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tres tomas gracias",
            "start": 4879.5,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4881.16,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 4888.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4899.2,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "se hacen las respetos indicaci\u00f3n al",
            "start": 4912.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica para firmar",
            "start": 4914.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el libro de honor del cuartel general de",
            "start": 4916.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la 37 zona militar",
            "start": 4918.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4935.11,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4940.78,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4956.95,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5021.58,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5024.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5031.61,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5040.64,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5067.42,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5115.09,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "el 35 de m\u00e9xico se dirige a la escolta",
            "start": 5121.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de bandera para despedirse de nuestro",
            "start": 5124.7,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio",
            "start": 5127.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5127.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5156.41,
            "duration": 5.05
        }
    ],
    "transcription_text": " nuevamente les pedimos su comprensi\u00f3n y apoyo a fin de apagar su telefon\u00eda celular o bien en el desarrollo del evento gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damas y caballeros el presidente de los estados unidos mexicanos se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio se envuelve con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos acompa\u00f1ado de su distinguida esposa [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al d\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador integran la l\u00ednea de honor la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de la republica general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor andr\u00e9s georges foull\u00f3n van lissum subsecretario de la defensa nacional en representaci\u00f3n del general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina diputada dulce mar\u00eda saur\u00ed riancho presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador eduardo ram\u00edrez aguilar presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion licenciada rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal secretario de comunicaciones y trasportes doctor jorge carlos alcocer varela secretario de salud doctor v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural maestra tatiana clouthier carrillo secretaria de econom\u00eda licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a gobernador del estado de mexico doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico m\u00e9dico veterinario zootecnista francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n gobernador del estado de quer\u00e9taro licenciado omar fayad meneses gobernador del estado de hidalgo tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds generales jefes oficiales y tropa representantes de medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed como quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida en representaci\u00f3n del general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional hace uso de la palabra el general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor andrew george school long van lissum subsecretario de la defensa nacional [Aplausos] [M\u00fasica] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora beatriz secco tiles milder esposa del se\u00f1or presidente diputada dulce mar\u00eda saur\u00ed riancho presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador \u00f3scar eduardo ram\u00edrez aguilar presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de ser senadores almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n de seguridad y protecci\u00f3n se dan y de econom\u00eda secretarios de agricultura desarrollo rural de comunicaciones y transportes y de salud sea una jefa de gobierno de la ciudad de mexico y gobernadores de los estados de m\u00e9xico hidalgo y quer\u00e9taro agregados militares navales a\u00e9reos de naciones amigas invitados especiales compa\u00f1eros de armas representantes de los medios comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes en nombre de las y los integrantes del ej\u00e9rcito mexicano les doy la m\u00e1s cordial bienvenida a estas nuevas instalaciones de la 37 zona militar all\u00e1 sientes al aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles para conmemorar el d\u00eda del ej\u00e9rcito asiento a\u00f1o 108 a\u00f1os del nacimiento de esta insigne instituci\u00f3n de la patria tengan la certeza de que es muy significativo para nosotros celebrar esta fecha solemne en compa\u00f1\u00eda de nuestro comandante supremo de cada uno de ustedes y de todo el pueblo de m\u00e9xico que sigue esta transmisi\u00f3n desde y a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n es importante porque la historia de las naciones sin duda est\u00e1 ligada a sus ej\u00e9rcitos que evolucionan a la par y que se constituyen un factor indispensable de estabilidad seguridad y progreso nuestro pa\u00eds no ha sido ajeno a esto y en las transformaciones que ha vivido han estado presente ej\u00e9rcitos en cada \u00e9poca haciendo registra la independencia con el ej\u00e9rcito insurgentes la reforma con el ej\u00e9rcito liberal y la revoluci\u00f3n con el ej\u00e9rcito constitucionalista y ahora el ej\u00e9rcito mexicano en la presente transformaci\u00f3n en la revoluci\u00f3n mexicana que signific\u00f3 la tercera transformaci\u00f3n nacional la serie de acontecimientos que se suscitaron en febrero de 1913 y las acciones de valientes mexicanos con un alto sentido de patriotismo y deber marcaron el rumbo que seguir\u00eda m\u00e9xico y sus instituciones armadas prueba de ello es don venustiano carranza quien en su calidad de gobernador de coahuila y en virtud de la ilegalidad que se comet\u00eda en la ciudad de mexico por el nombramiento de victoriano huerta como presidente interino solicit\u00f3 al vig\u00e9simo segundo congreso del estado que definiera la postura al respecto de la cual fue de apoyo tal al despedir el decreto 1421 del 19 de febrero de 1913 con el que se desconoc\u00eda el gobierno de victoriano huerta y cierto ahora van facultades extraordinarias a carranza en su calidad de gobernador del estado para armar fuerzas que ayudaran al sostenimiento del orden constitucional quebrantado cumpliendo con ese mandato se dio a la tarea de organizar un ej\u00e9rcito de gente del pueblo el 26 de marzo de 1913 redact\u00f3 el plan de guadalupe en la que se le nombr\u00f3 como primer jefe y la conformaci\u00f3n de la fuerza que le dio nombre al ej\u00e9rcito constitucionalista cimiento de esta nueva de este nuevo actual ej\u00e9rcito mexicano con este nombramiento carranza qued\u00f3 facultado para realizar diversas acciones que fueron dando forma a la nueva instituci\u00f3n armada el reconocimiento de grados en el ej\u00e9rcito constitucionalista la proyecci\u00f3n de una divisi\u00f3n territorial con siete cuerpos de ej\u00e9rcito y la creaci\u00f3n de la secretaria de guerra y marina hoy secretaria de la defensa nacional entre otros aspectos determinantes en la formaci\u00f3n de la naciente instituci\u00f3n armada que consolid\u00f3 que se consolid\u00f3 con la firma de los tratados de teoloyucan el 13 de agosto de 1914 con el mismo fin se puso fin al ej\u00e9rcito federal este hecho fue trascendental para que iniciaran de esta etapa la reorganizaci\u00f3n interna del ej\u00e9rcito constitucionalista de tal forma que el 13 de marzo de 1916 se nombr\u00f3 al general \u00e1lvaro obreg\u00f3n como secretario del despacho de guerra marina quien estructur\u00f3 de manera definitiva los departamentos que la dependencia necesitaba en la secretar\u00eda la nueva estructura institucional incluy\u00f3 la creaci\u00f3n de escuelas militares para impartir ense\u00f1anza a los jefes y oficiales el departamento de establecimientos fabriles e industrias militares as\u00ed como talleres para la confecci\u00f3n de vestuario correaje y equipo e incluso la reparaci\u00f3n de cuarteles y edificios dependientes de la reciente secretar\u00eda las instalaciones de 24 hospitales militares y 15 puestos de socorro que se sumaron a los que ya exist\u00edan el establecimiento de 43 juzgados de instrucci\u00f3n militar y 23 consejos de guerra permanentes as\u00ed como la creaci\u00f3n de la procuradur\u00eda de la de la procuradur\u00eda de justicia militar y disposiciones para el pago de haberes a los generales jefes y oficiales adem\u00e1s del incremento de los mismos para el personal de tropa acciones que fueron fundamentales para que una vez promulgada la constituci\u00f3n de 1917 se estableciera el ej\u00e9rcito constitucionalista como la \u00fanica fuerza armada del pa\u00eds adoptando el nombre de ej\u00e9rcito nacional que consigue se conserv\u00f3 hasta el 22 de septiembre de 1948 cuando se le denomin\u00f3 ej\u00e9rcito mexicano con todo lo anteriormente expresado queda claro que en nuestro ej\u00e9rcito naci\u00f3 del pueblo para servir al pueblo y con un prop\u00f3sito definido y firme la defensa de la legalidad de las instituciones nacionales y de la integridad nacional pero adem\u00e1s es notorio que una vez concluida la revoluci\u00f3n inici\u00f3 en nuestro pa\u00eds el desarrollo institucional que requer\u00eda unas fuerzas armadas profesionales con integridad y estructura que la constituyera en pilar el estado mexicano en consecuencia comenz\u00f3 un proceso transformador que se centr\u00f3 en la educaci\u00f3n militar a iniciativa del general joaqu\u00edn amaro quien vislumbr\u00f3 la importancia de contar con militares de alto nivel acad\u00e9mico y profesional preparados con una serie de valores institucionales a toda prueba en este sentido la evoluci\u00f3n muestra a la instituci\u00f3n se ha mantenido constante y se ha ido adecuando a las situaciones particulares que a trav\u00e9s de la historia nos ha tocado vivir pero siempre acordes al desarrollo nacional es as\u00ed que hoy podemos observar un ej\u00e9rcito leal disciplinado y profesional cuya caracter\u00edstica principal es su profundo arraigo social que proviene de su innegable origen popular por ello cuando el se\u00f1or presidente menciona que el soldado es pueblo uniformado tengan la certeza de que esta afirmaci\u00f3n es una realidad incuestionable porque nuestro gesto se integra con hijos de mexicanos de todas las profesiones y todos los oficios ejemplos campesinos obreros mec\u00e1nicos artesanos maestros doctores comerciantes y militares por mencionar s\u00f3lo algunos de ellos con la realidad que cada d\u00eda alienta y fortalece el s\u00f3lido v\u00ednculo que nos une a la sociedad y de la cual estamos orgullosos el ejercito de nuestros d\u00edas es una instituci\u00f3n con gran aprobaci\u00f3n de la sociedad mexicana que trabaja en permanencia y se mantiene alerta siempre enfocada en el servicio a la patria con un despliegue permanente en todo el territorio nacional con m\u00e1s de 214 mil hombres y mujeres en 12 regiones militares 46 zonas que tienen a su cargo unidades dependencias e instalaciones para el cumplimiento de las misiones org\u00e1nicas y tareas que se nos asignen esto ha permitido en la presente administraci\u00f3n los resultados siguientes en un marco irrestricto de respeto a los derechos humanos en el ej\u00e9rcito mexicano con el apoyo de la fuerza a\u00e9rea aporta al esfuerzo nacional el 99 por ciento de erradicaci\u00f3n de cultivos il\u00edcitos 86 por ciento de aseguramiento de goma de opio 74 por ciento de marihuana 52 por ciento de metanfetamina y el 46 por ciento de coca\u00edna el 81 por ciento de las obra miento total de armamento y 79 por ciento de las mociones recuperadas por las diversas autoridades en el pa\u00eds el aseguramiento de m\u00e1s de 17 millones de d\u00f3lares americanos y casi 55 millones de pesos mexicanos por lo que respecta al plan desde 13 el personal de esta secretar\u00eda ha tenido tres mil 749 participaciones atendiendo diversas situaciones de emergencia y desastres en todo el territorio nacional y ha brindado ayuda humanitaria en dos ocasiones a dos naciones amigas de igual forma el plan dn3 actualmente se aplica de manera in\u00e9dita para atender la contingencia sanitaria ocasionada por el cubil 19 complementando las capacidades del sistema nacional de salud comparte de la infractora hospitalaria e instalaciones militares para proporcionar atenci\u00f3n m\u00e9dica a pacientes con esta enfermedad por el esfuerzo que ha realizado el personal militar profesional de la salud que ha estado en la primera l\u00ednea de contenci\u00f3n de la pandemia se han otorgado nueve ascensos post morten 27 grados inmediatos superiores 930 condecoraciones y 5.460 distinciones de desempe\u00f1o en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles el cuerpo de ingenieros que trabajan en 24 frentes teniendo un avance del 50.0 3% hasta la fecha en el combate al robo de hidrocarburos para inhibir las actividades de la delincuencia organizada dedicada a la sustracci\u00f3n ilegal de combustibles se ha proporcionado seguridad a 74 y 6 acciones estrat\u00e9gicas de pemex y se han recuperado m\u00e1s de 30 millones de litros de hidrocarburo asimismo se han inhabilitado hasta la fecha m\u00e1s de 26.000 tomas clandestinas en 5 ductos adem\u00e1s del aseguramiento de alrededor de 4 mil 400 veh\u00edculos de igual manera a trav\u00e9s del plan de transporte terrestre de combustibles para garantizar el abastecimiento se han transportado m\u00e1s de 4 mil millones de litros de hidrocarburos como parte del plan de migraci\u00f3n de las fronteras norte y sur se han rescatado m\u00e1s de 139 139 inmigrantes y se han proporcionado m\u00e1s de 692 mil raciones alimenticias en las cocinas comunitarias establecidas en ciudad ju\u00e1rez y en tijuana baja california en apoyo a la huelga nacional para fortalecer el proceso de formaci\u00f3n inicial de esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica se transfirieron 31 mil 293 elementos de la polic\u00eda militar y cuatro mil 191 voluntarios de otras unidades se han reclutado un total de 29 mil 263 mujeres y hombres y se han capacitado m\u00e1s de 105 mil elementos en los cursos de formaci\u00f3n individual b\u00e1sico b\u00e1sico de polic\u00eda militar y de formaci\u00f3n inicial para la guardia nacional se cre\u00f3 el curso de formaci\u00f3n de oficiales de polic\u00eda militar licenciados en seguridad p\u00fablica en el heroico colegio militar y el curso de formaci\u00f3n de oficiales licenciados en su rep\u00fablica piloto aviador en la escuela militar de aviaci\u00f3n de igual forma en las escuelas militares de sargentos los cursos de formaci\u00f3n para sargentos primeros y segundos de polic\u00eda militar con especialidad en seguridad p\u00fablica as\u00ed como en los cursos de formaci\u00f3n para agentes y subagentes la guardia nacional se han contribuido con 148 de 248 cuarteles se han construido perd\u00f3n de los cuales han sido inaugurados 16 poseo presidente y se encuentran en proceso de edificaci\u00f3n 51 y por iniciar 49 lo que representa un avance del 59 puntos 67 por ciento se han adquirido dos mil setecientos cuarenta y siete veh\u00edculos m\u00e1s de 50 mil armas y 533 mil 937 art\u00edculos de equipo para el personal arriba de un mill\u00f3n de prendas de vestuario confeccionadas en la f\u00e1brica de vestuario y equipo de la secretar\u00eda de la defensa en apoyo al banco de bienestar se han proporcionado seis mil 800 y 6 servicios de escolta de seguridad para la distribuci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos de programas sociales del gobierno de mexico se han construido 554 cursos sucursales de dos mil 700 del banco de bienestar 411 est\u00e1n en proceso y por iniciar mil 735 en apoyo al programa sembrando vida para construir con la productividad de las zonas rurales bajo un enfoque de sustentabilidad y desarrollo regional se participa en la producci\u00f3n de \u00e1rboles frutales y maderables en el ciclo productivo 2020 2021 se traz\u00f3 una meta de 115 millones de plantas de las cuales se han entregado m\u00e1s de 80 millones a la secretar\u00eda de bienestar por lo que respecta a la construcci\u00f3n de los tramos 6 y 7 del tren asignados a esta secretar\u00eda se encuentran en elaboraci\u00f3n el proyecto integral teniendo se ha contemplado su inicio de las obras a partir del 2022 en todas estas acciones est\u00e1 impreso el esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de cada general jefe oficial y elemento de tropa as\u00ed queda de manifiesto la grandeza del ej\u00e9rcito mexicano est\u00e1 en sus capacidades y compromiso institucional sus integrantes que sin duda se refleja en el alcance impacto y magnitud de la labor que realizan en favor del pueblo de mexico la confianza de la poblaci\u00f3n que despu\u00e9s ser\u00e1n sus fuerzas armadas representa el principal motor para que continuamos trabajando incansablemente en favor del desarrollo y bienestar de los mexicanos se\u00f1or presidente usted el 25 de noviembre de 2018 a seis d\u00edas de asumir la elevada responsabilidad como presidente constitucional de los estados y dos mexicanos se reuni\u00f3 con las tropas en el campo militar n\u00famero uno en la ciudad de mexico y expreso a los integrantes de las fuerzas armadas lo siguiente me permito citar algunos fragmentos los convoco un parque juntos de conformidad con la constituci\u00f3n que es ley suprema podamos enfrentar el grave problema de inseguridad y la violencia en nuestro pa\u00eds en esta nueva etapa se busca un cambio no de gobierno un cambio de r\u00e9gimen ir al fondo que se acabe la corrupci\u00f3n que se acabe la impunidad porque ese es el principal problema del pa\u00eds le tengo confianza al ej\u00e9rcito y a la marina [Aplausos] hist\u00f3ricamente m\u00e9xico ha contado desde tiempos de la revoluci\u00f3n con un ej\u00e9rcito integrado por el mismo pueblo que siempre ha demostrado lealtad a la autoridad civil fin de las citas hoy en esta fecha tan significativa para quienes nos honramos de pertenecer al ej\u00e9rcito mexicano le expres\u00f3 que tenemos presente sus palabras y los prop\u00f3sitos de su gobierno encaminados a lograr la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en m\u00e9xico una transformaci\u00f3n que avanza y que invariablemente ha contado y seguir\u00e1 contando con el respaldo del ej\u00e9rcito mexicano mantendremos firmes nuestras convicciones y seguiremos trabajando trabajando incansablemente en beneficio de todos los mexicanos tambi\u00e9n quiero informarle que de acuerdo a las instrucciones desde el inicio de la administraci\u00f3n y al interior de nuestra instituci\u00f3n se han realizado diversas acciones con el objeto de exaltar la moral y contribuir al bienestar del personal militar y sus familias como los beneficios que aqu\u00ed se otorgan en esta fecha consistentes en 19 ascensos al personal que ha estado en la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n a pacientes del c\u00fabito 49 con declaraciones a personal que a lo largo de su trayectoria se ha distinguido por su compromiso y celo profesional y ocho reconocimientos a la innovaci\u00f3n militar en esta ceremonia participar\u00e1 un grupo representativo otra muestra m\u00e1s de lo que se ha hecho en favor del personal militar y sus familias son estas nuevas instalaciones que en unos momentos nos har\u00e1 un rolls-royce el honroso honor de inaugurar aqu\u00ed es pertinente destacar que conforme a sus instrucciones se privilegi\u00f3 la austeridad seguridad y funcionalidad de las instalaciones sin detrimento de la comodidad de las tropas y de sus familias por todo lo anterior hago propicia esta conmemoraci\u00f3n para agradecerle su inter\u00e9s permanente por el bienestar de los integrantes del instituto armado compa\u00f1eros de armas este d\u00eda especial en el que todos los estados de la republica la sociedad hace homenaje a la labor del ej\u00e9rcito quiero manifestarles que ustedes son el alma de la instituci\u00f3n y que su trabajo es de gran val\u00eda para todo el pueblo de mexico por ello patentiz\u00f3 mi amplio reconocimiento al esfuerzo que empe\u00f1an todos los d\u00edas y sin condiciones tengan presente que como soldados somos pilar de la democracia y del ordenamiento jur\u00eddico constitucional en consecuencia sigamos actuando con lealtad profesionalismo apego a la legalidad y respetando en todo momento los derechos fundamentales de las personas porque es nuestro nuestro correcto desempe\u00f1o radica la confianza que la ciudadan\u00eda deposita en nosotros sint\u00e1monos orgullosos de ser soldados y sobre todo sin tanto sintamos orgullosos del deber cumplido respetar de concurrencia para las mujeres y hombres del ej\u00e9rcito mexicano portar el uniforme militar es motivo de orgullo por todo lo que representa este uniforme encarna la vocaci\u00f3n de servicio el amor por la patria el compromiso institucional y el conjunto de valores que nos caracterizan como soldados estamos conscientes de nuestra funci\u00f3n social y de mencionamos cada acci\u00f3n que organizamos desde el seno demostrando desde nuestra noble instituci\u00f3n que no olvida sus or\u00edgenes y por ello se dedica y se ha nutrido del pueblo al ser una opci\u00f3n de superaci\u00f3n para miles de j\u00f3venes que a\u00f1o con a\u00f1o provenientes de toda la geograf\u00eda nacional ingresan a nuestro sistema educativo militar para cruzar algunas de las carreras de nivel licenciatura y t\u00e9cnico en \u00e1reas de su desarrollo profesional y que se enlistan como soldados desde su posici\u00f3n para servir y llevar sustento a sus familias un ej\u00e9rcito con una marcada apertura institucional hacia la igualdad entre las mujeres y los hombres que en los \u00faltimos a\u00f1os ha incrementado su efectivo de personal femenino contando actualmente con m\u00e1s de 25 mil 95 mujeres de las cuales 5 son generales 673 jefes 3.292 oficiales y 21.000 de centro en cinco de tropa ellas tienen la oportunidad de ocupar las m\u00e1s altas jerarqu\u00edas y cargos en sus respectivas armas y servicios un ej\u00e9rcito cercano a la poblaci\u00f3n y con indeclinable compromiso social producto de sus or\u00edgenes y convicciones as\u00ed pues para entender por qu\u00e9 a un soldado se entrega por completo al cabal cumplimiento de su deber es necesario saber que lo gu\u00eda el amor a la patria el cari\u00f1o a su familia y el respeto a su instituci\u00f3n es la clara manifestaci\u00f3n de la vocaci\u00f3n de servicio lealtad e institucionalidad de quienes tenemos el honor y el gran orgullo de pertenecer a este glorioso ej\u00e9rcito por ello esta fecha en que como ahora mejoramos el 108 aniversario de vida institucional y de lealtad del ej\u00e9rcito mexicano refrendamos cada d\u00eda cada soldado cada mexicano siempre dar\u00e1 lo mejor de s\u00ed cada d\u00eda cada soldado por cada mexicano seguir\u00e1 trabajando al lado de la fuerza a\u00e9rea cumpliendo cumpli\u00e9ndole a la patria muchas gracias y felicidades a nuestro querido ej\u00e9rcito mexicano a favor de permanecer de pie el presidente de la republica entrega la insignia de ascenso condecoraciones y reconocimientos a personal militar destacado no la ley de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos establece en el art\u00edculo 31 podr\u00e1n ser promovidos al grado inmediato superior los militares que ejecuten con riesgo de su vida un acto excepcionalmente meritorio reciben insignias al grado inmediato superior por haber realizado con riesgo de su vida actos meritorios en la atenci\u00f3n de pacientes contagiados por el virus sars coptos en dicha actividad adquirieron el virus y posteriormente su recuperaci\u00f3n continuaron prestando sus servicios en la primera l\u00ednea de batalla en los hospitales cobit siempre al servicio de mexico recibe capit\u00e1n segundo enfermera indhira maite rivera romero capit\u00e1n segundo enfermera \u00e1ngel l\u00f3pez galicia teniente asistente de enfermer\u00eda jose alberto escobedo g\u00f3mez teniente auxiliar m\u00e9dico cirujano esmeralda arango gopar capit\u00e1n segundo enfermera sanjuana hern\u00e1ndez villegas teniente enfermera evangelina hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez tambi\u00e9n te asistente en enfermer\u00eda lourdes bardales hern\u00e1ndez teniente enfermera alondra rinc\u00f3n hern\u00e1ndez subteniente asistente de enfermer\u00eda adri\u00e1n claver\u00eda rojas y sargento primero asistente de enfermer\u00eda mar\u00eda araceli chagala chagala [Aplausos] agradecemos su digno reconocimiento por blanco derecho izquierdo ya sargento segundo asistente de enfermer\u00eda dulce \u00e1ngel p\u00e9rez miramontes sargento segundo auxiliar asistente de enfermer\u00eda anna maite castillo molina cabo filial asistente de enfermer\u00eda ernesto uriel cer\u00f3n higueras cabo auxiliar asistente de enfermer\u00eda beatriz alc\u00e1ntara vargas sargento segundo asistente de enfermer\u00eda ana karen hern\u00e1ndez guerrero cabo auxiliar asistente de enfermer\u00eda margarita lima ju\u00e1rez cabo auxiliar asistente de enfermer\u00eda dulce cristal con sales puerta cabo auxiliar asistente en enfermer\u00eda marina el le\u00f3n s\u00e1nchez y cabo un filial asistente de enfermer\u00eda mar\u00eda isabel mart\u00ednez padilla [Aplausos] por esta consideraci\u00f3n por el flanco derecho izquierdo de conformidad con el art\u00edculo 50 de la ley de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea con el fin de premiar a los militares a las corporaciones oa las dependencias del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea por su hero\u00edsmo capacidad profesional servicios a la patria y dem\u00e1s hechos meritorios se establecen las siguientes recompensas condecoraciones menciones honor\u00edficas distinciones y citaciones reciben condecoraciones general de brigada ingeniero constructor diplomado de estado mayor gustavo ricardo vallejos su\u00e1rez m\u00e9rito militar coronel de infanter\u00eda diplomado de estado mayor 'israel s\u00e1mano figueroa legi\u00f3n de honor coronel de infanter\u00eda paracaidista diplomado de estado mayor pedro hern\u00e1ndez bernal legi\u00f3n de honor coronel ingeniero en computaci\u00f3n e inform\u00e1tica javier rodr\u00edguez eran legi\u00f3n de honor general de brigada diplomado de estado mayor salvador fernando cervantes losa m\u00e9rito militar coronel ingeniero constructor javier de jes\u00fas santiago casares m\u00e9rito militar teniente coronel ingeniero constructor diplomado de estado mayor ernesto molina guerra m\u00e9rito militar teniente coronel ingeniero constructor abraham luis mata soto m\u00e9rito militar coronel ingeniero constructor ra\u00fal rold\u00e1n l\u00f3pez m\u00e9rito militar y teniente coronel enfermera ang\u00e9lica acevedo morales legi\u00f3n de honor el se\u00f1or presidente por la confianza depositada en los ingenieros militares por el flanco derecho izquierdo teniente coronel enfermera firma ju\u00e1rez pati\u00f1o legi\u00f3n de honor mayor ingeniero constructor jos\u00e9 antonio hern\u00e1ndez guerrero m\u00e9rito militar mayor de infanter\u00eda diplomado de estado mayor manuel enrique galicia blanco legi\u00f3n de honor mayor ingeniero constructor rodrigo alonso serrano m\u00e9rito militar teniente coronel m\u00e9dico cirujano armando pereyra talamantes m\u00e9rito docente capit\u00e1n primero ingeniero constructor jorge eduardo delgadillo carrillo legi\u00f3n de honor capital primero ingeniero en computaci\u00f3n e inform\u00e1tica juan diego torres ferrer m\u00e9rito t\u00e9cnico segunda clase capit\u00e1n primero ingeniero constructor bryant m\u00e9ndez garc\u00eda m\u00e9rito militar capit\u00e1n primero cirujano dentista jessica rocha gonz\u00e1lez m\u00e9rito facultativo primera clase y capit\u00e1n segundo intendente alejandro an\u00edbal abud reina legi\u00f3n de honor se\u00f1or presidente los condecorados agradecemos tanto nuestra decisi\u00f3n que nos estimula a seguirnos trabajando por m\u00e9xico por el flanco derecho izquierdo y reciben reconocimientos distinguidos militares que se destacaron por desarrollar proyectos de innovaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica que permitieron optimizar m\u00e9todos de trabajo actividades operativas y administrativas en beneficio del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos teniente coronel m\u00e9dico cirujano iv\u00e1n no\u00e9 mart\u00ednez al azar teniente coronel de infanter\u00eda diplomado de estado mayor ulises m\u00e9ndez vagar teniente coronel m\u00e9dico cirujano donante leiva general brigadier diplomado de estado mayor francisco antonio enrique rojas mayor ingeniero industrial david quintana mora mayor m\u00e9dico cirujano giovanna barrag\u00e1n m\u00e9ndez mayor m\u00e9dico cirujano aleida cruz bautista y capit\u00e1n primero enfermera leslie cabrera antonio agradecemos este reconocimiento que nos impulsa a seguir trabajando por el bienestar de los mexicanos por blanco es quiero [Aplausos] con motivo del personal militar ascendido y condecorado escucharemos el toque militar 3 de diana [M\u00fasica] favor de tomar asiento se les invita a observar un v\u00eddeo hist\u00f3rico del ej\u00e9rcito mexicano [M\u00fasica] el ej\u00e9rcito mexicano se fund\u00f3 el 19 de febrero de 1913 con el decreto n\u00famero mil 421 del congreso de coahuila en el que se desconoc\u00eda victoriano huerta como jefe del poder ejecutivo y a la vez se creaba una fuerza armada para el sostenimiento del orden constitucional a la postre ej\u00e9rcito constitucionalista a trav\u00e9s de 108 a\u00f1os de historia el ej\u00e9rcito mexicano se ha constituido como una instituci\u00f3n garante de la soberan\u00eda nacional una instituci\u00f3n con un profundo car\u00e1cter social debido a su origen popular y su vocaci\u00f3n de servicio al pueblo de mexico siempre comprometido con la naci\u00f3n para encarar m\u00faltiples desaf\u00edos presentes y futuros actuando con firmeza responsabilidad valor determinaci\u00f3n y respeto absoluto a los derechos humanos es as\u00ed que el ej\u00e9rcito surge de un hecho valeroso de mexicanos totalmente comprometidos con la patria que con su sacrificio marcaron el camino de esta instituci\u00f3n hasta llegar a la fortaleza organizacional de nuestros d\u00edas con la m\u00e1s noble virtud que caracteriza el soldado mexicano la lealtad al pueblo de mexico en ej\u00e9rcito cumple su papel en la democracia libertad justicia prosperidad engrandecimiento de la patria y bienestar del pueblo al apegarse lo establecido en la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos desarrollando tareas que tienen a la seguridad y desarrollo del pa\u00eds pero sobre todo auxiliando los mexicanos en los momentos de mayor necesidad como los efectos de la pandemia por kobe 19 o las afectaciones por inundaciones sismos y huracanes por la contingencia sanitaria hasta la fecha se ha llevado a cabo la activaci\u00f3n y reconversi\u00f3n de 119 instalaciones hospitalarias la contrataci\u00f3n de 15 mil 511 profesionales de la salud la capacitaci\u00f3n de cuatro mil doscientos ocho elementos militares que en su conjunto han permitido de manera in\u00e9dita la apertura de instalaciones m\u00e9dicas para atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en general afectados por la pandemia proporcionando a la fecha m\u00e1s de 219 mil consultas de triaje m\u00e9dico y hospitalizado a m\u00e1s de 48 mil 600 personas por los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos ocurridos en los estados de chiapas y tabasco se han desplegado 45 mil 500 elementos del ej\u00e9rcito mexicano empleando 4200 veh\u00edculos militares distribuyendo casi 600.000 raciones calientes y entregado m\u00e1s de 43 mil 100 paquetes de enseres dom\u00e9sticos en 108 a\u00f1os se ha logrado consolidar la estructura del ej\u00e9rcito a trav\u00e9s de diversos sistemas para un funcionamiento del instituto armado eficaz y eficiente en la actualidad le permiten desempe\u00f1ar una gran cantidad de tareas de manera simult\u00e1nea sin descuidar ninguna misi\u00f3n o aspecto de uno de estos sistemas es el educativo militar donde se forman los responsables de los diversos niveles de mando como indispensable para la profesionalizaci\u00f3n del personal militar otro sistema es el administrativo y log\u00edstico que permite la optimizaci\u00f3n en el empleo de los recursos humanos materiales y financieros bajo criterios de austeridad transparencia rendici\u00f3n de cuentas honradez honestidad justicia y apego a la ley como parte del sistema log\u00edstico se encuentra el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito gente responsable de la construcci\u00f3n y acondicionamiento de instalaciones militares para la operaci\u00f3n y funcionamiento del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos raz\u00f3n por la cual el presidente de mexico la asign\u00f3 la importante tarea de la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles lo que implic\u00f3 una minuciosa planeaci\u00f3n y programaci\u00f3n para la reubicaci\u00f3n de las instalaciones militares ubicadas en este campo militar desarrollando la edificaci\u00f3n de nuevos complejos militares modernos y dotados con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda los trabajos realizados son parte de la primera fase de construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles que lleva la fecha m\u00e1s del 50% de avance entre los complejos que se inaugurar\u00e1n el d\u00eda de hoy destaca la comandancia de la trig\u00e9simo s\u00e9ptima zona militar cuatro cuarteles para unidades del nivel batall\u00f3n y un hospital militar de zona dotado con tecnolog\u00eda de vanguardia incluida una \u00e1rea especializada en medicina aerospacial en esta obra ha sido clave el trabajo hombro con hombro de personal civil y militar participando 1.272 elementos castrenses y generando en todo el proyecto 46.336 empleos civiles las instalaciones concluidas por su ubicaci\u00f3n junto a la base a\u00e9rea militar n\u00famero 2 se constituyen como la plataforma ideal para el despliegue aqu\u00ed flexible y oportuno de tropas v\u00eda a\u00e9rea a todo el territorio nacional que en caso de emergencia se traduce en rescatar a los mexicanos cuando m\u00e1s lo necesiten son 108 a\u00f1os que el ej\u00e9rcito mexicano ha servido a las mejores causas del pa\u00eds 108 a\u00f1os de trabajo incansable de varias generaciones de militares que han sentado las bases para la fortaleza de esta instituci\u00f3n y la han guiado exitosamente para convertirse en lo que es hoy una de las instituciones claves para el desarrollo de mexico y salvaguarda de nuestra soberan\u00eda por m\u00e1s de 100 a\u00f1os cada d\u00eda cada soldado por cada mexicano ej\u00e9rcito la gran fuerza de m\u00e9xico gobierno de mexico escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas general d divisi\u00f3n antes subsecretario de la secretar\u00eda de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina diputada dulce mar\u00eda saur\u00ed riancho presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador \u00f3scar eduardo ram\u00edrez aguilar presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ciudadanos gobernadores del estado de m\u00e9xico quer\u00e9taro hidalgo jefa de gobierno de la ciudad de mexico servidores p\u00fablicos civiles militares amigas amigos hoy cuando se conmemoran 108 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n del ej\u00e9rcito es oportuno recordar las circunstancias que dieron origen a esta instituci\u00f3n fundamental del estado mexicano debe recordarse que nuestro pa\u00eds ha tenido a lo largo de su vida independiente distintas instituciones castrenses el ej\u00e9rcito trigarante consum\u00f3 la independencia y tras un breve periodo en el que fue conocido como imperial en tiempos de iturbide pas\u00f3 a llamarse ej\u00e9rcito nacional esa formaci\u00f3n que enfrent\u00f3 la invasi\u00f3n estadounidense entre 1846 y 1848 termino descomponi\u00e9ndose al calor de los conflictos entre liberales y conservadores cada uno de esos bandos form\u00f3 su propio ej\u00e9rcito y fue el liberal el que hizo frente y derrot\u00f3 a la intervenci\u00f3n francesa y al imperio de maximiliano tras la restauraci\u00f3n de la rep\u00fablica se conform\u00f3 una fuerza armada que se denomin\u00f3 ej\u00e9rcito federal de triste memoria por la orientaci\u00f3n anti popular y represiva que le imprimi\u00f3 la dictadura de porfirio d\u00edaz los antecedentes inmediatos a nuestro ej\u00e9rcito actual est\u00e1n estrechamente relacionados con la tradici\u00f3n que desemboc\u00f3 en el asesinato del presidente francisco y madero de su hermano gustavo y del vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez entre otras autoridades civiles y militares y de muchos ciudadanos inocentes golpe de estado' desde entonces fue organizado por las fuerzas del retroceso opuestas a la revoluci\u00f3n maderista los autores intelectuales de esta tragedia estaban vinculados a la oligarqu\u00eda porfirista banqueros grandes comerciantes terratenientes y hacendados pero tambi\u00e9n fue notorio como pocas veces en la historia el intervencionismo abusivo y deleznable ruin del embajador de eeuu en m\u00e9xico henry wilson los ejecutores del cuartelazo fueron militares el antiguo r\u00e9gimen porfirista como bernardo reyes f\u00e9lix d\u00edaz manuel mondrag\u00f3n gregorio ruiz victoriano huerta aureliano blanquet francisco c\u00e1rdenas y otros que hab\u00edan hecho carrera ejecutando actos arbitrarios en distintas regiones del pa\u00eds y que se hab\u00edan ganado una triste fama como represores represores por la brutalidad con la que trataron a pueblos ind\u00edgenas para despojarlos de sus tierras aguas bosques y otros bienes comunales como sabemos este hace algo tiempo de esos pilotes que antes se conoc\u00eda como la decena tr\u00e1gica y que ahora los historiadores llaman con m\u00e1s apego a la verdad la quincena tr\u00e1gica comenz\u00f3 el 8 de febrero y concluy\u00f3 con los infames acontecimientos de la madrugada del d\u00eda 23 de ese mes el que son cobardemente asesinados el presidente francisco y madero y el vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez en uno de esos dolorosos d\u00edas el 18 de febrero mientras en la ciudadela son cruelmente asesinados gustavo madero de adolfo vaso el presidente madero el vicepresidente pino su\u00e1rez y el general felipe \u00e1ngeles son aprendidos y encarcelados en la intendencia de palacio nacional por la tarde victoriano huerta notifica a todos los gobernadores y a las autoridades militares cito textualmente autorizado por el senado he asumido el poder ejecutivo- estando presos el presidente y su gabinete seg\u00fan reza un escueto y nefasto telegrama lamentablemente esta felon\u00eda fue acatada por casi todas las autoridades civiles y castrenses solo un gobernador venustiano carranza reuni\u00f3n esa noche a sus colaboradores colaboradores en su casa de saltillo coahuila y les hizo ver la necesidad de desconocer al usurpador al d\u00eda siguiente el 19 de febrero de 1913 se dirige al congreso local expresando textualmente el senado conforme a la constituci\u00f3n no tiene facultades para designar al primer magistrado de la naci\u00f3n no puede legalmente autorizar al general victoriano huerta para asumir el poder ejecutivo y en consecuencia el expresado general no tiene la leg\u00edtima investidura del presidente de la rep\u00fablica y agrega deseoso de cumplir fielmente con los sagrados deberes de mi cargo he cre\u00eddo conveniente dirigirme a esa h c\u00e1mara para que resuelva sobre la actitud que deba asumir el gobierno del estado en el presente trance con respecto al general que por error o por deslealtad pretende usurpar la primera magistratura de la rep\u00fablica ese mismo d\u00eda la comisi\u00f3n de puntos constitucionales del congreso local aprob\u00f3 un dictamen respaldando al gobernador con la propuesta de que se publicara un proyecto de decreto por el cual se desconoc\u00eda al general huerta como presidente de la rep\u00fablica as\u00ed cuidando todas las formas legales venustiano carranza procedi\u00f3 a publicar el decreto que entre otras cosas pas\u00f3 a ser el acta constitutiva de nuestro ej\u00e9rcito mexicano actual es hist\u00f3rico documento consta de dos art\u00edculos en los cuales se desconoce a huerta y una exhortaci\u00f3n que concede facultades extraordinarias al ejecutivo del estado y se le autoriza cit\u00f3 armar fuerzas para coadyuvar al sostenimiento del orden constitucional de la rep\u00fablica asimismo se convoca a los gobiernos de los dem\u00e1s estados y a los jefes de las fuerzas federales rurales y auxiliares de la federaci\u00f3n para que secunden la actitud del gobierno de este estado luego del decreto venustiano carranza comenz\u00f3 a reunir oficiales del antiguo ej\u00e9rcito y sobre todo a fuerzas auxiliares llamadas irregulares que no eran m\u00e1s que rancheros o civiles del campo y la ciudad dispuestos a luchar por el restablecimiento de la legalidad democr\u00e1tica as\u00ed naci\u00f3 el actual ej\u00e9rcito mexicano surgi\u00f3 y no lo olvidemos de las entra\u00f1as del pueblo y de las distintas regiones del pa\u00eds porque despu\u00e9s del asesinato el presidente madero y del vicepresidente pino su\u00e1rez empezaron a llegar a coahuila revolucionarios de todas partes recu\u00e9rdense el d\u00eda 26 de marzo de 1913 en la hacienda de guadalupe coahuila se firm\u00f3 el plan que lleva ese nombre el plan de guadalupe que en su art\u00edculo cuarto establece para la organizaci\u00f3n del ej\u00e9rcito encargado de hacer cumplir nuestros prop\u00f3sitos nombramos como el primer jefe del ejecutivo que se nombrar\u00e1 como constitucionalista al ciudadano venustiano carranza gobernador constitucional del estado de coahuila as\u00ed el mando del ej\u00e9rcito quedaba en manos de un civil denunciando carranza tambi\u00e9n sus subordinados y dem\u00e1s participantes que dec\u00edan de formaci\u00f3n profesional militar aunque algunos ten\u00edan la importante experiencia adquirida en las luchas que se hab\u00edan iniciado para el derrocamiento de porfirio d\u00edaz es importante recordar que este plan es secundado por \u00e1lvaro obreg\u00f3n salvador alvarado benjam\u00edn hill pablo gonz\u00e1lez necesario castro francisco villa lucio blanco francisco j m\u00fasica y muchos otros este es el origen del actual ej\u00e9rcito que surge del pueblo no de la oligarqu\u00eda este ej\u00e9rcito que surge del pueblo para defender la legalidad y la democracia y para hacer valer la justicia a lo largo de su historia es m\u00e1s lo bueno de esta instituci\u00f3n que los errores o sus manchas muchas de ellas no atribuibles a los mandos militares sino a los gobiernos civiles que en algunas ocasiones han utilizado indebidamente a las fuerzas armadas para reprimir al pueblo pero ya eso qued\u00f3 atr\u00e1s esta nueva etapa de la cuarta transformaci\u00f3n debe caracterizarse entre otras cosas por la convivencia estrecha y fraterna entre el pueblo uniformado y el pueblo civil el ej\u00e9rcito mexicano debe continuar siendo un pilar fundamental del estado mexicano como lo establece su ley org\u00e1nica y seguir cumpliendo con su misi\u00f3n de defender la integridad y la soberan\u00eda de la naci\u00f3n garantizar la seguridad interior auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en caso de necesidades p\u00fablicas realizar acciones c\u00edvicas y obras sociales que tiendan al progreso del pa\u00eds y en caso de desastres prestar ayuda para el mantenimiento del orden auxilio de las personas y sus bienes y la reconstrucci\u00f3n de las zonas afectadas es de resaltar y de reconocer en este d\u00eda en especial el apoyo del ej\u00e9rcito a la poblaci\u00f3n civil a los mexicanos mujeres y hombres en momentos dif\u00edciles de temblores huracanes inundaciones o como es el caso de su actuaci\u00f3n tan comprometida y de entrega total para ayudar a enfrentar la pandemia del cobi 19 el ej\u00e9rcito mexicano tambi\u00e9n se est\u00e1 renovando y le hemos encargado tareas como las que realizan los ingenieros militares en la construcci\u00f3n de sucursales del banco de bienestar para que la gente que vive en las comunidades m\u00e1s apartadas pueda llegar a estas sucursales del banco del bienestar y obtener lo que por justicia les corresponde el ej\u00e9rcito y sus ingenieros militares nos ayudan en la edificaci\u00f3n de cuarteles nos ayudan la vigilancia de ductos para evitar el robo de hidrocarburos nos ayudan como es notorio en la construcci\u00f3n de este gran aeropuerto en internacional felipe \u00e1ngeles y pronto se incorporar\u00e1n de lleno para hacer realidad la obra del tren maya adem\u00e1s con la reciente reforma constitucional que es el fruto de el acuerdo del consenso de todas las fuerzas pol\u00edticas el congreso todos por unanimidad apoyaron para que las fuerzas armadas el ej\u00e9rcito la marina no os apoyen como lo est\u00e1n haciendo para la formaci\u00f3n de la guardia nacional y garantizar de esta forma la seguridad p\u00fablica de todos los mexicanos nuestra aspiraci\u00f3n es seguir contando con las fuerzas armadas que sean garantes de nuestra soberan\u00eda e integridad territorial y que en el \u00e1mbito interno operen al mismo tiempo como cuerpos de paz de progreso de justicia aqu\u00ed reitero mi agradecimiento sincero por el respaldo del ej\u00e9rcito al gobierno que represento destac\u00f3 la lealtad del general secretario discreci\u00f3n sandoval gonz\u00e1lez a quienes deseamos todos una pronta recuperaci\u00f3n y le aplaudimos expreso tambi\u00e9n mi solidaridad y agradecimiento oficial y soldados del ej\u00e9rcito mexicano en este d\u00eda hist\u00f3rico y les digo para concluir gracias muchas gracias por servir a m\u00e9xico gracias [Aplausos] [Aplausos] su atenci\u00f3n por favor se rendir\u00e1n los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] seas una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica y a su distinguida esposa as\u00ed como los integrantes del pres\u00eddium a realizar un recorrido por las nuevas instalaciones [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Risas] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] yo vend\u00ed [Aplausos] [Aplausos] el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas develar\u00e1 la placa inaugural de las instalaciones del cuartel general de la 37 zona militar acompa\u00f1ado por los integrantes del presidio [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] del pueblo y sus fuerzas armadas santa luc\u00eda estado de m\u00e9xico 1970 de 2000 - se\u00f1or presidente se esperaba por favor tres tomas gracias [Aplausos] gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] se hacen las respetos indicaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para firmar el libro de honor del cuartel general de la 37 zona militar [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] el 35 de m\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] [Risas] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:12.030534"
}