{
    "video_id": "K4wiilceeGc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/K4wiilceeGc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDAOeUvTomwn2tnQs16JOWfghHrBA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=K4wiilceeGc",
    "video_title": "Acuerdo de recompra de bonos del Aeropuerto abre paso a construcci\u00f3n de Santa Luc\u00eda",
    "video_length_seconds": 5863,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno pues terminamos la reuni\u00f3n de hoy",
            "start": 7.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11.76,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 12.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 15.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 18.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asuntos relacionados con el presupuesto",
            "start": 21.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "aunque ya se envi\u00f3 de todas maneras",
            "start": 24.68,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "estamos atentos para aclarar cualquier",
            "start": 29.17,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "duda a los diputados",
            "start": 34.91,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 39.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se env\u00eda el presupuesto",
            "start": 42.71,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y la ley de ingresos",
            "start": 45.85,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "ayer se aprob\u00f3 la ley de ingresos",
            "start": 49.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados pasa a la c\u00e1mara",
            "start": 55.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 59.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esa ley tiene que ver con las dos",
            "start": 61.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras",
            "start": 63.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se tiene que aprobar primero",
            "start": 66.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la ley de ingresos",
            "start": 68.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y el procedimiento es luego aprobar",
            "start": 72.82,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "el presupuesto que es facultad exclusiva",
            "start": 79.43,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados estamos en eso",
            "start": 82.31,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 88.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hubo para",
            "start": 90.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo financiero",
            "start": 94.77,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "en la parte econ\u00f3mica una buena noticia",
            "start": 98.409,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 102.729,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dio a conocer la secretaria de hacienda",
            "start": 105.65,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 un acuerdo",
            "start": 109.26,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "con lo de la compra de los bonos del",
            "start": 114.24,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "aeropuerto lo cual",
            "start": 119.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "limpie el camino",
            "start": 125.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 128.17,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y resolver en definitiva",
            "start": 130.39,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "este asunto y poder con libertad",
            "start": 133.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "e iniciar la construcci\u00f3n",
            "start": 140.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto",
            "start": 145.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en la base militar de santa lucia",
            "start": 147.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda de plazo hasta ayer",
            "start": 152.09,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "para llegar a un acuerdo",
            "start": 155.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 160.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 163.1,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "personalizado tiene que ver",
            "start": 167.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el mercado tiene que ver con una serie",
            "start": 171.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de factores",
            "start": 174.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "influye mucho la confianza",
            "start": 177.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 183.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 185.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que el plan de hacienda",
            "start": 190.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "funcionar\u00e1",
            "start": 194.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se obtuvieron buenos resultados",
            "start": 196.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esto nos",
            "start": 200.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "preocupaba un poco",
            "start": 202.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque de lo contrario iba a significar",
            "start": 206.7,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pleitos",
            "start": 212.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "litigios",
            "start": 214.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "retrasar",
            "start": 218.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestra acci\u00f3n para resolver en",
            "start": 221.23,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "definitiva el problema de la saturaci\u00f3n",
            "start": 224.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del actual aeropuerto de la ciudad de",
            "start": 227.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 230.17,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarles",
            "start": 231.22,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n recibimos una comisi\u00f3n",
            "start": 234.83,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "de el gobierno de canad\u00e1",
            "start": 239.71,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 244.26,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "muy satisfactorio decirles que se va a",
            "start": 246.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "firmar un acuerdo",
            "start": 250.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n",
            "start": 252.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 255.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rehabilitar 60 hidroel\u00e9ctricas de",
            "start": 257.84,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 262.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esto significa",
            "start": 264.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cambiar turbinas modernizar todo el",
            "start": 268.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sistema de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 271.85,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 274.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas nuestras las m\u00e1s",
            "start": 276.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "grandes las m\u00e1s importantes se",
            "start": 280.17,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "construyeron hace 50 40 a\u00f1os",
            "start": 284.19,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 290.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el sistema de turbinas",
            "start": 292.889,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 296.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno en ese entonces era lo m\u00e1s moderno",
            "start": 299.24,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pero ha habido cambios",
            "start": 302.72,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "nuevas tecnolog\u00edas y ahora se puede",
            "start": 307.35,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s",
            "start": 310.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con nuevas turbinas",
            "start": 314.969,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el mismo cuerpo de agua ya se tiene esa",
            "start": 320.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "infraestructura es cosa nada m\u00e1s de",
            "start": 324.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "modernizarla y se calcula que podemos",
            "start": 327.45,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "incrementar",
            "start": 330.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el sexenio al doble la producci\u00f3n de",
            "start": 332.84,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en estas plantas",
            "start": 337.47,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y es energ\u00eda el\u00e9ctrica limpia",
            "start": 340.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y barata",
            "start": 344.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esta empresa de quebec canad\u00e1",
            "start": 349.72,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "es del estado es el gobierno",
            "start": 354.009,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n",
            "start": 357.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "dispuestos a ayudarnos y va a haber una",
            "start": 362.139,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "coinversi\u00f3n para",
            "start": 366.59,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y reactivar todas estas plantas de",
            "start": 370.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 374.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo que com\u00fanmente se conoce como presas",
            "start": 376.95,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "donde se genera energ\u00eda el\u00e9ctrica ayer",
            "start": 381.09,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 del tema y se avanz\u00f3 y ya van a",
            "start": 385.11,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "venir t\u00e9cnicos",
            "start": 391.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1 hacer una",
            "start": 394.46,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 397.86,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "un diagn\u00f3stico para la presentaci\u00f3n de",
            "start": 401.169,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 405.069,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n conjunta con el gobierno",
            "start": 406.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1",
            "start": 411.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n",
            "start": 412.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "asistimos a la entrega de la medalla",
            "start": 415.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "belisario dom\u00ednguez",
            "start": 419.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a carlos pay\u00e1n",
            "start": 421.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 423.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy importante extraordinario porque es",
            "start": 425.78,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "un reconocimiento al periodismo",
            "start": 429.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 433.83,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 435.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en su intervenci\u00f3n dedic\u00f3 esa medalla a",
            "start": 436.99,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "periodistas que han perdido la vida en",
            "start": 442.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el ejercicio",
            "start": 444.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 447.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "trabajo de su oficio del noble oficio",
            "start": 449.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "del periodismo entonces eso es lo que",
            "start": 453.4,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "puedo comentarles",
            "start": 456.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 458.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 460.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hay problemas mayores afortunadamente",
            "start": 462.8,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "estamos empezando el gobierno y",
            "start": 466.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "terminando el a\u00f1o",
            "start": 469.789,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "van caminando bien las cosas",
            "start": 473.79,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "vamos a la segunda fila no ahora",
            "start": 478.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias arturo p\u00e1ramo del grupo imagen",
            "start": 487.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos preguntas cuando se refiere al",
            "start": 490.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "viernes desde el comunicado desde",
            "start": 493.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hacienda al tema de los bonos es la",
            "start": 494.9,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "totalidad de los bonos o una serie y si",
            "start": 498.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "esta preocupaci\u00f3n que ten\u00eda usted",
            "start": 501.889,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "ya se desvanece por completo y como dice",
            "start": 505.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se limpia completamente el camino para",
            "start": 508.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el tema del aeropuerto de santa lucia",
            "start": 510.27,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda se sigue manejando la",
            "start": 512.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posibilidad de en algunos en algunas",
            "start": 514.019,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "columnas period\u00edsticas de que se retorne",
            "start": 516.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "al tema de texcoco y la segunda hay un",
            "start": 520.5,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "par de manifestaciones ac\u00e1 fuera hoy",
            "start": 523.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "temprano una es sobre personas que est\u00e1n",
            "start": 525.209,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pidiendo que se reconsidere tambi\u00e9n el",
            "start": 528.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presupuesto en la atenci\u00f3n a personas de",
            "start": 530.279,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "grupos vulnerables a organizaciones que",
            "start": 533.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se dedican a la ayuda de personas con",
            "start": 535.829,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "alg\u00fan problema de discapacidad y otra",
            "start": 538.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra manifestaci\u00f3n de personas",
            "start": 541.649,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que piden que se reconsidere tambi\u00e9n el",
            "start": 544.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presupuesto para apoyar a estancias",
            "start": 546.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "infantiles de gobierno propiamente del",
            "start": 548.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gobierno federal son esas preguntas por",
            "start": 552.48,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 554.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y bueno en el caso de los bonos",
            "start": 555.27,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "me explic\u00f3 el secretario de hacienda el",
            "start": 558.99,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "subsecretario que con esto ya",
            "start": 562.589,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "se resuelve el problema",
            "start": 567.61,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "o se evita",
            "start": 573.69,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "el estancamiento del problema el que se",
            "start": 576.259,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "empantanar\u00e1",
            "start": 580.299,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n",
            "start": 582.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al problema",
            "start": 585.889,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "de el aeropuerto ya se resuelve porque",
            "start": 588.6,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "aunque se trata de",
            "start": 594.06,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "una parte de los bonos ya va",
            "start": 597.059,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "impl\u00edcito se contempla",
            "start": 603.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el modificar las reglas",
            "start": 606.4,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ese es el acuerdo principal",
            "start": 611.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el que pueda el gobierno actuar con",
            "start": 614.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 618.09,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no iba a ser posible hacerlo si no s\u00e9",
            "start": 620.08,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "consegu\u00eda este acuerdo con este",
            "start": 625.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porcentaje de las acciones",
            "start": 628.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos cumpliendo con nuestro",
            "start": 631.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 635.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "respaldar de apoyar de proteger",
            "start": 638.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "accionistas",
            "start": 642.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero siempre hay riesgos",
            "start": 645.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 648.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 650.96,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 653.4,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 655.889,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 659.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "problemas de especulaci\u00f3n para no",
            "start": 663.0,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "meternos en honduras",
            "start": 666.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuando hay estos casos",
            "start": 671.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hay grupos que se dedican a la",
            "start": 679.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n",
            "start": 681.34,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "yo no quiero utilizar la expresi\u00f3n",
            "start": 683.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 687.939,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "usualmente",
            "start": 689.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se aplica en estos casos",
            "start": 691.81,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero eso se alej\u00f3",
            "start": 695.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 698.819,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ahuyent\u00f3",
            "start": 701.71,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es este",
            "start": 705.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 709.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tener posibilidades de especular",
            "start": 714.06,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "todo esto nosotros lo agradecemos mucho",
            "start": 718.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver con",
            "start": 723.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "una actitud responsable de",
            "start": 725.97,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "inversionistas",
            "start": 728.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "significa para nosotros el cumplimiento",
            "start": 734.08,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de todos los compromisos fue muy bueno",
            "start": 738.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es alrededor de 1600 millones de d\u00f3lares",
            "start": 747.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lo que se decidi\u00f3 en bonos",
            "start": 750.67,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 756.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aunque la cantidad",
            "start": 758.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de bonos es mayor es del orden de seis",
            "start": 762.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 766.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con estos 1600 se destraba la",
            "start": 768.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 772.0,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de llegar a un arreglo sin especulaci\u00f3n",
            "start": 773.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este con libertad para el gobierno de",
            "start": 779.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tomar la decisi\u00f3n que m\u00e1s convenga en",
            "start": 783.779,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "cuanto a el aeroport siempre",
            "start": 786.82,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda la posibilidad de decidir de",
            "start": 792.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "manera soberana",
            "start": 796.1,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos ser rehenes de nadie",
            "start": 798.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no vamos a hacer nunca de nadie pero",
            "start": 800.58,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "implicaba pleitos",
            "start": 805.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y juicios",
            "start": 809.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tardanza",
            "start": 812.93,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de mora entonces ya se resolvi\u00f3 estaban",
            "start": 815.4,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "muy contentos los",
            "start": 820.71,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "de hacienda ayer que me informaron",
            "start": 824.05,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "porque se resolvi\u00f3 hasta ayer",
            "start": 828.649,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y va poco a poco avanzando hasta que ese",
            "start": 833.62,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 838.42,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n en este caso recompra",
            "start": 842.839,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "los bonos",
            "start": 848.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed viene lo de la fibra y viene",
            "start": 850.209,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "desde luego el acuerdo con",
            "start": 853.269,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "los poseedores de contratos pero esto",
            "start": 856.19,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "era lo m\u00e1s complicado acerca de las",
            "start": 860.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "manifestaciones pues son",
            "start": 864.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "propias las manifestaciones",
            "start": 867.56,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "protesta por el presupuesto es esta",
            "start": 870.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 876.09,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hay que atender a todos",
            "start": 877.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 882.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad van a recibir",
            "start": 884.97,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los discapacitados",
            "start": 889.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como 12 mil millones de pesos las",
            "start": 895.68,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad como nunca",
            "start": 898.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 902.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "es que hab\u00edan grupos",
            "start": 905.12,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 909.93,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "negociaban presupuesto",
            "start": 912.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 917.52,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 918.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "poblaciones",
            "start": 922.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "diversas",
            "start": 924.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y se pulveriza va se fraccionaba mucho",
            "start": 927.23,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "el presupuesto entonces ahora",
            "start": 931.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 937.23,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "va a ser as\u00ed no vamos a entregar los",
            "start": 939.67,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "apoyos a organizaciones no van a haber",
            "start": 944.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 949.18,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "ese es el fondo tambi\u00e9n de que se deben",
            "start": 951.72,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "delegar de manera directa el apoyo",
            "start": 956.129,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esto es un cambio en el caso por ejemplo",
            "start": 961.79,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de las estancias infantiles",
            "start": 964.91,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es lo mismo es un programa de la antigua",
            "start": 968.899,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 974.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de desarrollo social de la sedesol",
            "start": 978.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en el que se entregaban recursos",
            "start": 985.699,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "personas que",
            "start": 990.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un espacio para",
            "start": 996.499,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "y cuidar a los ni\u00f1os",
            "start": 1002.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de madres trabajadoras",
            "start": 1004.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "entonces va a seguir el programa",
            "start": 1007.17,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero queremos",
            "start": 1010.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y revisarlo",
            "start": 1013.769,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque no queremos poner en riesgos",
            "start": 1016.579,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a los links",
            "start": 1020.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1023.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1026.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mencionar este lo triste que ha sido",
            "start": 1028.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este tipo de cosas los ni\u00f1os no pueden",
            "start": 1032.61,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estar en cualquier lugar",
            "start": 1035.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tenemos que ver qu\u00e9 seguridad existe",
            "start": 1039.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1042.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso hay",
            "start": 1044.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "diferencias pero a todos se les va a",
            "start": 1048.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 1051.51,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "va a haber justicia y el que tiene la",
            "start": 1054.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n pues",
            "start": 1057.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "va a ser atendido o sea sin ning\u00fan",
            "start": 1059.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "problema este ayer por ejemplo",
            "start": 1062.01,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "fueron a mi casa",
            "start": 1066.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hacer ah\u00ed",
            "start": 1070.06,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1072.66,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n",
            "start": 1075.789,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que yo entrara por atr\u00e1s dije no",
            "start": 1080.39,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "yo voy a entrar caminando como siempre",
            "start": 1085.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1089.51,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1091.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "les digo con",
            "start": 1093.389,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "todo respeto",
            "start": 1095.34,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de que es as\u00ed no es el asunto aqu\u00ed",
            "start": 1097.49,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "que se protesta en las plazas p\u00fablicas",
            "start": 1104.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo fui opositor durante muchos a\u00f1os y",
            "start": 1107.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nunca fui a protestar frente a la casa",
            "start": 1110.13,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de un servidor p\u00fablico",
            "start": 1114.57,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "o sea son cosas distintas y tambi\u00e9n",
            "start": 1116.86,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "que si no tienen raz\u00f3n",
            "start": 1122.63,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este aunque",
            "start": 1126.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "me impiden entrar a mi casa",
            "start": 1132.59,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "no voy a seguir",
            "start": 1135.94,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no voy yo a ser reh\u00e9n de nadie",
            "start": 1141.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y pues estoy acostumbrado",
            "start": 1148.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a las protestas",
            "start": 1152.39,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "no me espanta no me asusta",
            "start": 1155.399,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s hasta celebro que la gente",
            "start": 1161.27,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "ejerza",
            "start": 1164.84,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "sus derechos y siempre he dicho que la",
            "start": 1166.919,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1170.429,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no se implora se conquista",
            "start": 1171.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pues atenci\u00f3n pero ya los est\u00e1n",
            "start": 1176.169,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "atendiendo aqu\u00ed y pensaron de que \u00e9ste",
            "start": 1179.23,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "si iban a mi casa pues",
            "start": 1184.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1188.38,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y van nosotros a acceder pues no se",
            "start": 1190.04,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "trata de eso ya cambio miren en el",
            "start": 1195.05,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 1200.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "revisen",
            "start": 1203.68,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque es interesante",
            "start": 1206.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para estas \u00e9pocas cuando se discute el",
            "start": 1209.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presupuesto cuando estaban en su apogeo",
            "start": 1212.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los mochis",
            "start": 1214.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan protestas y",
            "start": 1217.159,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y se resolv\u00eda todo repartiendo dinero",
            "start": 1223.9,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con muchos",
            "start": 1228.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 1235.389,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que era secretario de hacienda carstens",
            "start": 1238.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y en tres a\u00f1os",
            "start": 1244.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "consecutivos",
            "start": 1248.85,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 1251.5,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1253.87,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 1255.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a revisarlo",
            "start": 1257.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "saco el presupuesto",
            "start": 1261.67,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 1265.789,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 1270.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como le hizo",
            "start": 1276.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense para que todas las fuerzas",
            "start": 1281.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 1285.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 1288.12,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todos a votar",
            "start": 1291.61,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al levantar la mano",
            "start": 1295.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1300.71,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os y en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1303.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de una organizaci\u00f3n que ya no puedo",
            "start": 1310.05,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "mencionar este se opon\u00edan todos de 500",
            "start": 1313.23,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "450",
            "start": 1322.279,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "en el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 1324.64,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y en tres a\u00f1os",
            "start": 1327.43,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "de 500 500",
            "start": 1330.759,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 1334.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1338.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba",
            "start": 1339.94,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "porque se lograba ese consenso",
            "start": 1343.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1347.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "era la repartidera",
            "start": 1349.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del presupuesto claro que quedaba el",
            "start": 1352.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dinero arriba",
            "start": 1355.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no le llegaba a la gente",
            "start": 1357.61,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "no le llegaba al pueblo",
            "start": 1361.07,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "se autorizaban obras",
            "start": 1364.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 1368.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "les daban noches",
            "start": 1370.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sobornos",
            "start": 1374.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se llamaba bajar recursos obras que no",
            "start": 1377.639,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 1381.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aunque las cobraban car\u00edsimas de mala",
            "start": 1383.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 1387.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 1389.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s aguantaban entrega",
            "start": 1391.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s los pintaban",
            "start": 1395.72,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "esto se inauguraban",
            "start": 1400.06,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "venid a la temporada de lluvia y se",
            "start": 1402.509,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "volv\u00edan caminos de terracer\u00eda una gran",
            "start": 1404.459,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "para ser una gran corrupci\u00f3n entonces yo",
            "start": 1410.49,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "aspiro que ahora",
            "start": 1414.6,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el presupuesto se apruebe no",
            "start": 1416.909,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 1420.999,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "me generar\u00eda sospecha",
            "start": 1424.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dir\u00e9 yo que est\u00e1n haciendo para qu\u00e9",
            "start": 1428.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1433.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un anime",
            "start": 1436.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n",
            "start": 1439.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n comprometiendo que est\u00e1n",
            "start": 1441.88,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "negociando cual es el enjuague",
            "start": 1443.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "porque ya se acab\u00f3 eso",
            "start": 1447.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 1452.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a ver vamos a votar",
            "start": 1456.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la ley de ingresos vamos a votar el",
            "start": 1459.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presupuesto pero como nos vamos a",
            "start": 1462.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entender nada de eso se acab\u00f3",
            "start": 1464.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1468.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el poder legislativo no debe de ser un",
            "start": 1470.35,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "tianguis",
            "start": 1473.11,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "es la representaci\u00f3n",
            "start": 1476.559,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 1479.549,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero vamos al segundo",
            "start": 1484.679,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas miguel bravo de",
            "start": 1493.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "publimetro tanto el secretario de la",
            "start": 1495.929,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "defensa como el subsecretario de",
            "start": 1498.45,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hacienda han se\u00f1alado que el ej\u00e9rcito",
            "start": 1499.919,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el que construya las pistas de",
            "start": 1502.409,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "santa lucia esto en una fase inicial nos",
            "start": 1504.809,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "podr\u00eda corroborar esta informaci\u00f3n y de",
            "start": 1507.87,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed qu\u00e9 pasar\u00eda con las empresas",
            "start": 1510.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "contratistas de texcoco y la segunda si",
            "start": 1512.549,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda detallar la agenda del d\u00eda de",
            "start": 1515.549,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "hoy por favor",
            "start": 1517.44,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1518.82,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito va a construir",
            "start": 1521.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto en santa lucia",
            "start": 1527.549,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en la base militar ellos tienen",
            "start": 1531.09,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "capacidad para hacerlo",
            "start": 1534.6,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y se le est\u00e1n asignando ya recursos",
            "start": 1538.01,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en el presupuesto que est\u00e1 por aprobarse",
            "start": 1544.26,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1546.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y estamos confiando",
            "start": 1551.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito la construcci\u00f3n de las",
            "start": 1554.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pistas",
            "start": 1557.52,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y de la terminal y todo hoy precisamente",
            "start": 1559.33,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "por la agenda voy a ver el proyecto",
            "start": 1564.01,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1",
            "start": 1569.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente terminado",
            "start": 1573.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el proyecto constructivo se est\u00e1",
            "start": 1576.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esperando nada m\u00e1s un dictamen sobre la",
            "start": 1578.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de las pistas",
            "start": 1581.53,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "por manejo de espacio a ella",
            "start": 1584.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es un dictamen de empresas extranjeras",
            "start": 1588.419,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pero ya se tiene",
            "start": 1592.1,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "el proyecto para",
            "start": 1598.45,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "un an\u00eds",
            "start": 1602.179,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el aeropuerto actual con el aeropuerto",
            "start": 1605.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 1607.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lo que va a ser",
            "start": 1610.68,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1614.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "confinada",
            "start": 1617.929,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "del aeropuerto actual a santa lucia ya",
            "start": 1620.16,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "se tiene un aproximado de recursos",
            "start": 1624.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y todos los proyectos",
            "start": 1629.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "se va a utilizar",
            "start": 1632.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el modelo de proyecto",
            "start": 1636.25,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "constructivo de la terminal 2",
            "start": 1640.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para plantarlos y porque eso pertenece",
            "start": 1645.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1651.299,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico es decir ya no hace",
            "start": 1654.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 1657.3,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "gastar vamos a ahorrar en cuanto al",
            "start": 1659.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 1663.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la terminal que desde luego se tiene",
            "start": 1665.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que adaptar",
            "start": 1669.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se va a utilizar tambi\u00e9n la pista actual",
            "start": 1671.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la militar de santa lucia que est\u00e1 en",
            "start": 1675.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perfecto estado nada m\u00e1s se va a decidir",
            "start": 1678.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si se ampl\u00eda",
            "start": 1681.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero esa pista como est\u00e1",
            "start": 1683.87,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1686.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y ha sido utilizada",
            "start": 1688.429,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "este aterrizajes de aviones grandes",
            "start": 1691.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en esa pista",
            "start": 1695.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo",
            "start": 1697.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "bajo el avi\u00f3n",
            "start": 1700.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la presidencia cuando",
            "start": 1706.07,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "el temblor del a\u00f1o pasado est\u00e9 ah\u00ed bajo",
            "start": 1709.92,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el presente pe\u00f1a de emergencia en esa",
            "start": 1714.24,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pista",
            "start": 1718.23,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a las empresas se est\u00e1 llegando a un",
            "start": 1721.36,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "acuerdo hay mucho trabajo hay mucha hora",
            "start": 1724.299,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y hasta dir\u00eda que van a faltar empresas",
            "start": 1732.679,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 1735.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "muchas obras",
            "start": 1738.45,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "por ejemplo vamos a licitar lo del tren",
            "start": 1741.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 1745.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "son siete tramos",
            "start": 1747.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "150.000 millones de pesos",
            "start": 1749.69,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 1753.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 1755.299,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ya tiene presupuesto solo este a\u00f1o 50",
            "start": 1758.659,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 1763.58,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "no lo puede hacer una sola empresa",
            "start": 1768.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "o sea son obras que requieren de la",
            "start": 1771.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de varias empresas desde",
            "start": 1775.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luego hay una coordinaci\u00f3n del proyecto",
            "start": 1777.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en general que ya se tiene",
            "start": 1781.42,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1784.35,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "van a tener trabajo muchas empresas en",
            "start": 1789.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo que es extracci\u00f3n de crudo vamos para",
            "start": 1792.27,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que tengan una idea ese a\u00f1o",
            "start": 1796.14,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 en 50 pozos petroleros el a\u00f1o",
            "start": 1799.72,
            "duration": 11.449
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo se va a trabajar en 150 pozos",
            "start": 1804.88,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y empresas que van a tener este contrato",
            "start": 1815.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por eso no hemos tenido problema y hay",
            "start": 1821.779,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "muchas obras tambi\u00e9n en proceso",
            "start": 1826.429,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n trabajando en el",
            "start": 1829.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aeropuerto tienen obras en proceso que",
            "start": 1832.02,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "van a continuar",
            "start": 1836.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "carreteras y otro tipo de autos",
            "start": 1839.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "segundo ya que damos segunda filial",
            "start": 1844.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es que ayer les toc\u00f3 a los de adelante",
            "start": 1850.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or buenos d\u00edas vengo de morelia",
            "start": 1855.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en principio me interesa mucho conocer",
            "start": 1860.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su punto de vista en relaci\u00f3n a una",
            "start": 1863.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica internacional que son las zonas",
            "start": 1865.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas especiales usted siempre ha",
            "start": 1868.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dicho que en su trabajo de justicia",
            "start": 1871.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "social primero los pobres singapur",
            "start": 1873.91,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "a china taiw\u00e1n hong kong han sobresalido",
            "start": 1877.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mucho gracias a las zonas econ\u00f3micas",
            "start": 1882.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especiales nosotros en michoac\u00e1n est\u00e1",
            "start": 1884.31,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "usted contemplando l\u00e1zaro c\u00e1rdenas la",
            "start": 1887.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n como son econ\u00f3mica especial",
            "start": 1891.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pregunta 1 perd\u00f3n y 2 la universidad",
            "start": 1892.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "michoacana de san nicol\u00e1s de hidalgo",
            "start": 1896.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiene crisis problemas usted los conoce",
            "start": 1897.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se va a hacer y si me",
            "start": 1900.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "permite hacerle llegar este documento de",
            "start": 1903.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de mi tierra que",
            "start": 1906.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n all\u00e1 afuera este para que usted",
            "start": 1907.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "directamente los cheque creo que los va",
            "start": 1910.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "a atender",
            "start": 1912.63,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "soy robledo en unos minutos y gracias",
            "start": 1913.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1or muy bien",
            "start": 1915.36,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 1916.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "analizar todo lo que convenga para el",
            "start": 1918.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fomento econ\u00f3mico del pa\u00eds se va a",
            "start": 1922.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "impulsar",
            "start": 1924.49,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se llamen zonas econ\u00f3micas",
            "start": 1928.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "regiones de desarrollo o cortinas de",
            "start": 1932.39,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "desarrollo o zonas libres de inversi\u00f3n",
            "start": 1935.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para para fomentar la inversi\u00f3n para",
            "start": 1939.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "crear empleos entonces no descartamos en",
            "start": 1942.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ning\u00fan proyecto en el caso de l\u00e1zaro",
            "start": 1946.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas este si nos han hecho ya que",
            "start": 1948.74,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "una propuesta lo mismo",
            "start": 1953.54,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 1957.49,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vamos el domingo al puerto salina cruz",
            "start": 1960.39,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos o sea todo el desarrollo",
            "start": 1966.49,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de los puertos estamos trabajando en eso",
            "start": 1969.34,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 1972.84,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "los problemas que hay en algunas",
            "start": 1977.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "universidades en los estados",
            "start": 1979.27,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la propuesta que nosotros le hicimos a",
            "start": 1983.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los gobernadores es ayudarles",
            "start": 1986.03,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "si no ten\u00edan fondos para cerrar el a\u00f1o",
            "start": 1989.6,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "porque se deben salarios",
            "start": 1995.24,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y no han pagado aguinaldo que lo que",
            "start": 1999.41,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos nosotros hacer es buscar la",
            "start": 2003.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manera de adelantar las participaciones",
            "start": 2007.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 2009.79,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y un compromiso del gobierno federal",
            "start": 2013.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 costando trabajo hacerlo",
            "start": 2019.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos tiene un esfuerzo que bien que",
            "start": 2022.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "me pregunta eso porque el secretario de",
            "start": 2025.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hacienda ya me planteo de que no es",
            "start": 2027.549,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil que se adelanten las",
            "start": 2031.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "participaciones o sea hay que ver y hay",
            "start": 2035.23,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que esperar a enero y ahora se requiere",
            "start": 2037.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tener recursos pero se est\u00e1 buscando la",
            "start": 2040.059,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "manera de que con remanentes con fondos",
            "start": 2043.539,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "se pueda \u00e9ste adelantar estos apoyos",
            "start": 2048.1,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 atendiendo yo recibo",
            "start": 2051.73,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "la carta este el oficio",
            "start": 2056.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y que bien que van a ver al psoe para",
            "start": 2068.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que los atiende",
            "start": 2071.79,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "si yo quisiera ver de veras a todos pero",
            "start": 2074.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2079.45,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estoy constantemente hablando con la",
            "start": 2081.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente eso s\u00ed es con todos con todos los",
            "start": 2084.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 2088.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de todas las clases sociales estoy en",
            "start": 2089.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "eso pero",
            "start": 2093.02,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "no me",
            "start": 2095.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y alcance el tiempo entonces por eso",
            "start": 2097.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy bueno el que podamos",
            "start": 2100.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comunicarnos",
            "start": 2101.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque estos mensajes el caso de la",
            "start": 2104.87,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "universidad nicola\u00edta de michoac\u00e1n pues",
            "start": 2108.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es parecido a la universidad de morelos",
            "start": 2113.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya estamos hablando de estos temas",
            "start": 2116.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pues \u00e9ste ya",
            "start": 2118.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y ellos van a saber",
            "start": 2122.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que estamos nosotros decidiendo pensando",
            "start": 2124.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n atendiendo todos los casos y",
            "start": 2127.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un esfuerzo para que",
            "start": 2131.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este se adelante en fondos buscando la",
            "start": 2133.89,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "manera de ayudar sin violar la",
            "start": 2138.91,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "normatividad",
            "start": 2144.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or ello quisiera",
            "start": 2152.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hacerle dos preguntas la primera",
            "start": 2155.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "relacionada con la guardia nacional por",
            "start": 2157.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "favor detalle nos",
            "start": 2160.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que es que se tiene hasta ahora acerca",
            "start": 2162.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de este plan de construir en territorio",
            "start": 2165.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la sedena y en santa fe unos",
            "start": 2169.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desarrollos de lujo a fin de financiar",
            "start": 2172.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 2175.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica nos por favor cu\u00e1nto esperan",
            "start": 2179.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "obtener de este proyecto c\u00f3mo ser\u00eda la",
            "start": 2181.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "propiedad de este proyecto s\u00ed lo s\u00e9 lo",
            "start": 2186.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "s\u00e9 lo que dar\u00eda digamos el gobierno y el",
            "start": 2188.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cobrar\u00eda por el alquiler",
            "start": 2190.24,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta tambi\u00e9n que hace no",
            "start": 2193.66,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "mucho este mismo a\u00f1o hubo un conflicto",
            "start": 2195.549,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "precisamente entre la sedena y el gdf",
            "start": 2197.609,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque se estaba solicitando",
            "start": 2200.4,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "desincorporar este terreno para",
            "start": 2203.49,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 2205.299,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "inmueble y no se otorg\u00f3 porque se toma",
            "start": 2207.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en cuenta que era una zona muy",
            "start": 2210.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conflictiva para vivienda sobre el tema",
            "start": 2211.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de guardia nacional le guste me gusta",
            "start": 2215.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 opina usted de lo que",
            "start": 2217.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 una colaboradora suya tatiana",
            "start": 2219.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "clouthier en oposici\u00f3n a la creaci\u00f3n de",
            "start": 2221.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la guardia por favor bueno acerca de lo",
            "start": 2224.08,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "primero pues somos libres este",
            "start": 2227.47,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "yo siempre he respetado la opini\u00f3n de",
            "start": 2232.869,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2236.589,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y garantizamos el derecho a disentir",
            "start": 2239.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en la derecha",
            "start": 2242.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por eso me gust\u00f3 mucho \u00e9l",
            "start": 2246.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "discurso de ayer de paya",
            "start": 2248.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2252.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y en el fascismo",
            "start": 2254.4,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 2256.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay discrepancias",
            "start": 2258.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no hay pluralidad",
            "start": 2261.79,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es una sola voz es un pensamiento \u00fanico",
            "start": 2263.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 2269.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buscamos la democracia entonces somos",
            "start": 2271.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 2275.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir",
            "start": 2277.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que se garanticen las libertades que",
            "start": 2281.67,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos opinen",
            "start": 2285.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "somos muy respetuosos es",
            "start": 2288.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 2292.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le doy instrucciones a nadie",
            "start": 2295.25,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "no le digo este no hables",
            "start": 2299.03,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "nunca lo he hecho",
            "start": 2304.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 2307.75,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ni con dirigentes cercanos amigos de",
            "start": 2309.5,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos ni tampoco con",
            "start": 2315.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2320.33,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a nadie le he dicho oye escribe",
            "start": 2323.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2328.63,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "defendi\u00e9ndonos",
            "start": 2330.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no escribe en contra d",
            "start": 2333.119,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "una adversaria",
            "start": 2338.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2341.04,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "entonces lo de tatiana est\u00e1 en todo su",
            "start": 2343.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "derecho de expresarse y de manifestarse",
            "start": 2347.029,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y la respetamos y la queremos mucho",
            "start": 2349.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo otro es muy interesante",
            "start": 2353.819,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que sale el tema ya lo hab\u00eda",
            "start": 2356.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "dado a conocer",
            "start": 2360.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ciro g\u00f3mez leyva ya ves que yo les",
            "start": 2362.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "comento que leo todos los peri\u00f3dicos y",
            "start": 2366.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "escucho todos los programas de radio y",
            "start": 2369.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "veo los programas de televisi\u00f3n",
            "start": 2372.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entonces el general secretario en",
            "start": 2375.41,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2378.559,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "hablo del tema",
            "start": 2380.369,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "y se transmiti\u00f3 y ciro lo dio a conocer",
            "start": 2382.66,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "en que estamos",
            "start": 2390.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pensando yo ya fui al terreno",
            "start": 2392.83,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "es el terreno de santa fe donde",
            "start": 2397.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estaba y todav\u00eda hay instalaciones de la",
            "start": 2403.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de armas de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2406.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "defensa son alrededor de 150 hect\u00e1reas",
            "start": 2409.29,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en el terreno",
            "start": 2413.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2418.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "terreno propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 2420.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2426.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 2430.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto es muy interesante porque sirve",
            "start": 2436.38,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para explicar como",
            "start": 2440.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hay muchos bienes todav\u00eda",
            "start": 2446.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "propiedad nacional a\u00fan cuando en este",
            "start": 2449.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal que hicieron",
            "start": 2453.97,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "privatizar todo acabar con todo",
            "start": 2457.27,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2460.859,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tanto",
            "start": 2464.09,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que no pudieron adem\u00e1s como son\u00f3 la",
            "start": 2466.83,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 2469.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este primero de julio ya no pudieron",
            "start": 2471.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguir robando",
            "start": 2476.0,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "seguir est\u00e9 trasladando lo p\u00fablico a lo",
            "start": 2478.72,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "privado pues ustedes que privatizar",
            "start": 2485.05,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y si lo ven en el diccionario significa",
            "start": 2489.339,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "convertir lo p\u00fablico en privado",
            "start": 2491.999,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "exista en el diccionario bueno ya se",
            "start": 2497.21,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 esa pol\u00edtica y nos queda",
            "start": 2501.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "todo ese terreno",
            "start": 2505.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque esa f\u00e1brica se est\u00e1 trasladando a",
            "start": 2509.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 2513.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2515.25,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 un terreno para tener esa",
            "start": 2518.38,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de armas en puebla todav\u00eda no se",
            "start": 2522.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "termina de construir",
            "start": 2526.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todas las instalaciones",
            "start": 2530.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero ellos consideraron que ya",
            "start": 2532.61,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "significaba cierto riesgo entender",
            "start": 2537.19,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en santa fe en este terreno las f\u00e1bricas",
            "start": 2542.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de armas entonces por eso el traslado a",
            "start": 2545.16,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pueblo qu\u00e9 hacer con el terreno",
            "start": 2548.88,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "con las 153 hay como 50 hect\u00e1reas",
            "start": 2552.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "existen instalaciones desde la \u00e9poca",
            "start": 2558.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el inicio de la f\u00e1brica de armas son",
            "start": 2564.29,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "instalaciones hist\u00f3ricas son patrimonio",
            "start": 2567.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 2571.81,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "entonces aparte tiene que respetarse",
            "start": 2574.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hay como 100 hect\u00e1reas",
            "start": 2581.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "disponibles",
            "start": 2584.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quitando",
            "start": 2588.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "toda esta superficie dedicada a",
            "start": 2591.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edificios hist\u00f3ricos que bien podr\u00edan",
            "start": 2594.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "convertirse en museo porque es la",
            "start": 2597.06,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "historia de las fuerzas armadas tambi\u00e9n",
            "start": 2602.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en esas 50 hect\u00e1reas hay unidades",
            "start": 2606.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "habitacionales del ej\u00e9rcito",
            "start": 2608.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este instalaciones administrativas del",
            "start": 2612.359,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito nos quedan disponibles 100",
            "start": 2617.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas esto es lo que se est\u00e1",
            "start": 2621.39,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 2623.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "es que la misma secretaria la defensa",
            "start": 2625.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 2632.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "alrededor de 70 hect\u00e1reas",
            "start": 2635.569,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para un parque",
            "start": 2639.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda como la cuarta secci\u00f3n del",
            "start": 2641.509,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec",
            "start": 2646.13,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "porque se va a conectar",
            "start": 2649.1,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "con el bosque",
            "start": 2652.38,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la cuarta secci\u00f3n todo lo que est\u00e1",
            "start": 2656.369,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "cerca d",
            "start": 2660.69,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "antiguo pueblo de santa fe",
            "start": 2665.39,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "todo eso quedar\u00eda como un parque las 73",
            "start": 2668.829,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 pensando en efecto en",
            "start": 2674.469,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "urbanizar",
            "start": 2677.799,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 2679.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la misma secretaria la defensa",
            "start": 2682.87,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2685.95,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "con lo que se obtenga",
            "start": 2689.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en la urbanizaci\u00f3n",
            "start": 2693.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con la densidad",
            "start": 2695.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "permitida",
            "start": 2699.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 2702.299,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "e infringir",
            "start": 2704.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "normas leyes para qu\u00e9",
            "start": 2706.94,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "con esos recursos se puedan construir",
            "start": 2711.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "instalaciones tambi\u00e9n",
            "start": 2714.859,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa para la",
            "start": 2718.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2721.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que necesitamos",
            "start": 2723.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 2726.099,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "en las regiones del pa\u00eds",
            "start": 2728.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "necesitamos alrededor de 80",
            "start": 2730.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "instalaciones militares para el",
            "start": 2734.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "funcionamiento de las de la guardia",
            "start": 2737.67,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "nacional porque no existen instalaciones",
            "start": 2739.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de habl\u00e1bamos del caso",
            "start": 2742.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal que no tiene",
            "start": 2747.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instalaciones cuando van a una misi\u00f3n",
            "start": 2750.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que tienen que hospedar en hoteles",
            "start": 2753.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y en el caso de la secretaria de defensa",
            "start": 2756.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que a\u00fan teniendo m\u00e1s instalaciones creo",
            "start": 2758.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 2763.47,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "la secretaria que m\u00e1s instalaciones",
            "start": 2764.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiene de todo el pueblo federal",
            "start": 2767.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no son suficientes",
            "start": 2770.26,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda",
            "start": 2773.04,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pues un traslado sigan los mismos bienes",
            "start": 2775.85,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda",
            "start": 2782.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 2784.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como propiedad de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2787.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "defensa para instalaciones de la guardia",
            "start": 2791.0,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "nacional en eso estamos",
            "start": 2794.99,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hoy precisamente vamos a presentar el",
            "start": 2798.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "proyecto cuando",
            "start": 2801.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "o mejor dicho hoy vamos a revisar el",
            "start": 2805.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proyecto ya una vez que lo tengamos",
            "start": 2806.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "terminado lo voy a exponer aqu\u00ed con",
            "start": 2810.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2814.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para que todos los ciudadanos lo",
            "start": 2816.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conozcan y",
            "start": 2819.5,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este se debata",
            "start": 2822.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "o sea s\u00e9",
            "start": 2827.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "manifiesten",
            "start": 2830.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos los puntos de vista que puedan",
            "start": 2832.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "existir yo",
            "start": 2836.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo voy a defender el proyecto porque",
            "start": 2838.58,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "significa obtener de esta manera",
            "start": 2841.64,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "alrededor de 20.000",
            "start": 2845.68,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de 20 a 30 mil millones de pesos",
            "start": 2848.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que nos servir\u00eda",
            "start": 2853.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2857.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de las instalaciones",
            "start": 2859.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que necesitamos para la guardia nacional",
            "start": 2863.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de garantizar la",
            "start": 2866.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2869.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en su momento si \u00e9ste",
            "start": 2872.39,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "vemos que se requiere se consulta",
            "start": 2875.74,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se consulta o sea",
            "start": 2881.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mante",
            "start": 2884.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no sabemos cuando tengamos ya el",
            "start": 2886.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2889.36,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "lo presentamos este pero",
            "start": 2890.92,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "van a decidir los ciudadanos esta es una",
            "start": 2895.579,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "forma importante de atender este asunto",
            "start": 2899.589,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "mante",
            "start": 2905.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es que no",
            "start": 2908.78,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "se va a saturar es que estamos hablando",
            "start": 2911.569,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "dejar la mayor parte del terreno",
            "start": 2917.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "como \u00e1rea verde",
            "start": 2921.119,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2923.53,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no va a ser una inmobiliaria privada",
            "start": 2925.22,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no es un negocio privado",
            "start": 2930.33,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 2933.09,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2934.619,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mismo gobierno en este caso la",
            "start": 2936.64,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa la que lleva a",
            "start": 2939.7,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "cabo la urbanizaci\u00f3n",
            "start": 2945.099,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las normas y lo que se",
            "start": 2947.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obtenga",
            "start": 2951.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 2953.87,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de terrenos y la",
            "start": 2955.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de instalaciones para la",
            "start": 2958.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2960.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 2962.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no se privatiza",
            "start": 2965.78,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2968.829,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "este es una especie de permuta",
            "start": 2970.309,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2975.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno pero este eso",
            "start": 2979.12,
            "duration": 11.179
        },
        {
            "text": "este es lo que va a adquirirse",
            "start": 2983.65,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "como instalaciones nuevas todo",
            "start": 2990.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2993.359,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2995.099,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "parte del terreno pero cuando conozcan",
            "start": 2996.91,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 3000.27,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo as\u00ed no lo vamos a",
            "start": 3003.269,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacer as\u00ed porque necesitamos los",
            "start": 3006.659,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3009.029,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este les he dicho se requieren",
            "start": 3011.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "266 coordinaciones territoriales para",
            "start": 3018.18,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3022.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se requieren como 120 150 mil elementos",
            "start": 3025.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y se requieren instalaciones para hacer",
            "start": 3029.74,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "las cosas bien porque actualmente",
            "start": 3033.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3040.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este instalaciones no hay elementos",
            "start": 3041.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es un desastre no les importa la",
            "start": 3046.57,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "seguridad de los ciudadanos",
            "start": 3051.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 3059.069,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pero vamos por ac\u00e1 a ver",
            "start": 3061.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es presidente buenos dias alfonso vargas",
            "start": 3065.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de cadena raza preguntarle primer tema y",
            "start": 3068.089,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que el el rector",
            "start": 3071.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la universidad enrique graue se sum\u00f3",
            "start": 3073.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a este plan de autoridad y tambi\u00e9n el",
            "start": 3076.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "director del polit\u00e9cnico por un lado sin",
            "start": 3078.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "embargo el gobernador de estado de malo",
            "start": 3080.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "dice que no est\u00e1 dispuesto a bajar el",
            "start": 3082.579,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sueldo y otro tema muy importante al",
            "start": 3084.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tema de educaci\u00f3n",
            "start": 3087.109,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 manejando su gobierno para",
            "start": 3088.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "evitar precisamente la corrupci\u00f3n hay",
            "start": 3091.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comedores que se est\u00e1n manejando los",
            "start": 3093.74,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "d\u00edas del tiempo atr\u00e1s en el cual de tipo",
            "start": 3095.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "completo como estando este manejo los",
            "start": 3097.849,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "recursos de los comedores de las",
            "start": 3100.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas a d\u00f3nde va a pagar por",
            "start": 3101.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estos recursos se piensa ayudar a la",
            "start": 3104.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gente en este caso como los desayunos a",
            "start": 3106.789,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "bajar el costo de sus comedores por",
            "start": 3110.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ejemplo si est\u00e1n a 25 pesos ponerlos a",
            "start": 3112.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "10 pesos no son para ayudar a la",
            "start": 3114.589,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de la gente gracias presidente",
            "start": 3115.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "acerca de \u00e9l",
            "start": 3118.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de los sueldos de los altos",
            "start": 3120.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos en lo que",
            "start": 3122.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "corresponde a",
            "start": 3125.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 3127.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es por ley",
            "start": 3132.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "al ser este",
            "start": 3134.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hay una interpretaci\u00f3n",
            "start": 3137.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo de qu\u00e9",
            "start": 3140.539,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hay ciertos servidores p\u00fablicos que no",
            "start": 3143.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tienen por qu\u00e9",
            "start": 3147.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bajarse el sueldo pero est\u00e1 en la",
            "start": 3149.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3152.28,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces este es un asunto",
            "start": 3155.109,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "y legal constitucional",
            "start": 3159.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo es un asunto tambi\u00e9n",
            "start": 3162.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voluntario de convicci\u00f3n es por eso",
            "start": 3164.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "celebro que el rector de la universidad",
            "start": 3168.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y el director del polit\u00e9cnico hayan",
            "start": 3171.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decidido",
            "start": 3174.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "reducirse los sueldos eso es importante",
            "start": 3175.91,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "este y ojal\u00e1 y otros hagan lo propio lo",
            "start": 3180.319,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "mismo este por qu\u00e9",
            "start": 3185.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es muy abusivo",
            "start": 3191.62,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de estar ganando tanto en un pa\u00eds con",
            "start": 3194.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tanta pobreza",
            "start": 3198.63,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tantas necesidades entonces qu\u00e9 bien que",
            "start": 3200.98,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el rector y el director del polit\u00e9cnico",
            "start": 3206.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n actuando de esta manera",
            "start": 3209.82,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "lo celebro y ojal\u00e1 y otros hagan lo",
            "start": 3213.55,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3217.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay servidores p\u00fablicos que est\u00e1n",
            "start": 3220.46,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "totalmente de acuerdo en esta medida que",
            "start": 3226.74,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ya insisto es un na",
            "start": 3230.82,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "norma constitucional ya es",
            "start": 3235.96,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "una ley que debe de cumplirse acerca de",
            "start": 3240.47,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "como ayudar en desayunos escolares en",
            "start": 3246.19,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "los comedores pues estamos en eso",
            "start": 3249.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo les comento que todo el plan de",
            "start": 3252.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 3256.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando es para liberar",
            "start": 3258.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 3261.54,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3263.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que el presupuesto",
            "start": 3265.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "apoye a la gente que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 3269.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 3273.08,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una especie de enajenaci\u00f3n",
            "start": 3276.49,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "les importaba",
            "start": 3284.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3286.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y el presupuesto era nada m\u00e1s para",
            "start": 3288.45,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "consumo interno del gobierno",
            "start": 3292.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno estaba ensimismado",
            "start": 3299.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entonces todo el presupuesto",
            "start": 3302.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "era para",
            "start": 3304.7,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el aparato para mantener",
            "start": 3307.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el aparato administrativo",
            "start": 3311.43,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y no se transfer\u00edan recursos",
            "start": 3313.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no se entregaban a \u00e9l",
            "start": 3317.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el dinero a la gente",
            "start": 3320.6,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "porque porque el gobierno no ten\u00edan como",
            "start": 3325.16,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n apoyar al pueblo",
            "start": 3329.27,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "el gobierno era un facilitador del",
            "start": 3332.549,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 3335.099,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces por eso tanto desconcierto",
            "start": 3340.049,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y no es f\u00e1cil de asimilar",
            "start": 3346.36,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "porque se ve normal cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3351.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estuvieron diciendo",
            "start": 3354.62,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de que entre m\u00e1s ganar\u00e1n",
            "start": 3356.68,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "debe evitar",
            "start": 3360.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3362.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3366.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se estuvo machacando",
            "start": 3369.89,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que triunfar a toda costa",
            "start": 3373.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 3376.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3382.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no transaba no avanzaba",
            "start": 3384.64,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y quiero un tonto el que no aprovechaba",
            "start": 3388.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3393.69,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se ocupaba un cargo",
            "start": 3395.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 3398.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3403.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se le recomendaba al servidor p\u00fablico no",
            "start": 3407.269,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "te metas en l\u00edos si no es tuyo el dinero",
            "start": 3412.339,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los bienes p\u00fablicos",
            "start": 3419.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y maltrataban los veh\u00edculos",
            "start": 3427.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "excesos en todo",
            "start": 3431.71,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en las oficinas las luces prendidas d\u00eda",
            "start": 3436.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y noche",
            "start": 3439.3,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos al por mayor",
            "start": 3441.63,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "gasto excesivo de gasolinas",
            "start": 3445.56,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ustedes van a ser",
            "start": 3449.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el recuento de los hechos porque ustedes",
            "start": 3452.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son investigadores",
            "start": 3456.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero era un desperdicio",
            "start": 3458.57,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por entero de todo",
            "start": 3462.95,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sistemas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3467.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se puso de moda",
            "start": 3470.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la compra de sistemas de c\u00f3mputo",
            "start": 3474.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo se quer\u00eda resolver",
            "start": 3477.509,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "con las nuevas tecnolog\u00edas",
            "start": 3481.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3484.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con sistemas de internet",
            "start": 3486.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda mucha",
            "start": 3494.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "charlataner\u00eda este es un sistema en",
            "start": 3496.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "donde todas para poder comunicar",
            "start": 3499.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no solo con los mexicanos sino con todo",
            "start": 3504.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el mundo vas a hablar y te van a estar",
            "start": 3507.2,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "escuchando todos",
            "start": 3509.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cuesta el sistema",
            "start": 3512.049,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos rentas",
            "start": 3515.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el caso de los aviones les dec\u00eda el",
            "start": 3520.68,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial todav\u00eda todav\u00eda se",
            "start": 3523.29,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "contempl\u00f3 en el presupuesto 500 millones",
            "start": 3527.309,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de pesos para un a\u00f1o de renta",
            "start": 3530.339,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "12 16 nuevos helic\u00f3pteros que compraron",
            "start": 3534.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "400 millones de pesos",
            "start": 3537.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 3541.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos de aqu\u00ed",
            "start": 3544.849,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "rentados",
            "start": 3548.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3550.56,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3552.51,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "utilic\u00e9 antier para ir a",
            "start": 3554.289,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "hidalgo renta ya se termine el contrato",
            "start": 3557.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ya y voy a buscar a ver qu\u00e9 veh\u00edculo",
            "start": 3561.88,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "utilizo porque tambi\u00e9n los que quedaron",
            "start": 3565.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos linda 2",
            "start": 3568.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "camionetas suburban",
            "start": 3576.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3580.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 3583.71,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa qu\u00e9",
            "start": 3587.03,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el secretario",
            "start": 3588.88,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "de la defensa el general secretario pues",
            "start": 3592.41,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es \u00e9ste muy prudente",
            "start": 3595.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero era como para ponerlas aqu\u00ed en el",
            "start": 3598.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo todas las",
            "start": 3601.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "camionetas que ten\u00eda el estado mayor",
            "start": 3603.88,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3606.7,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "todo un exceso entonces ya eso se",
            "start": 3610.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "termina por eso nos va a rendir el",
            "start": 3614.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presupuesto y por eso vamos a poder",
            "start": 3616.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mejorar la alimentaci\u00f3n en las escuelas",
            "start": 3619.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y por eso las becas para los estudiantes",
            "start": 3622.25,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ese es el cambio este que se est\u00e1",
            "start": 3626.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 3630.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas david p\u00e9rez de",
            "start": 3636.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tejada de informe 24 de tres preguntas",
            "start": 3638.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una se hab\u00eda dicho que si hab\u00eda recortes",
            "start": 3640.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de personal en dependencias del gobierno",
            "start": 3643.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ser\u00eda a nivel de arriba",
            "start": 3645.91,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "seg\u00fan hemos visto en redes sociales por",
            "start": 3649.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los mismos empleados estos recortes han",
            "start": 3651.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sido en las bases",
            "start": 3653.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "igual personal eventual que tanto se",
            "start": 3655.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 defendiendo o cuidando al",
            "start": 3658.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajador y qu\u00e9 va a pasar con los",
            "start": 3660.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eventuales la otra pregunta era otro de",
            "start": 3662.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los personajes que se est\u00e1 quejando",
            "start": 3665.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre el presupuesto es el gobernador de",
            "start": 3667.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "chihuahua javier corral que dice que le",
            "start": 3670.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 menor presupuesto a chihuahua que a",
            "start": 3672.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tabasco diciendo que tiene mayor",
            "start": 3676.28,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3678.32,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "dice que no se va ni si quiera acabar el",
            "start": 3679.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospital que usted visit\u00f3 que hace unos",
            "start": 3681.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "meses qu\u00e9 respuesta le le dar\u00eda en ese",
            "start": 3684.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aspecto y la otra es que hace unas",
            "start": 3688.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semanas se inform\u00f3 que santiago nieto",
            "start": 3692.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda a la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 3694.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "exteriores iniciar los tr\u00e1mites de",
            "start": 3696.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n de c\u00e9sar duarte usted ha",
            "start": 3697.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comentado que no se va a perseguir los",
            "start": 3700.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "grandes nombres y chivos expiatorios",
            "start": 3702.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l ser\u00eda la postura del gobierno",
            "start": 3704.42,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en este caso y si se van a realizar las",
            "start": 3706.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acciones para esta extradici\u00f3n muchas",
            "start": 3708.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3710.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 3713.24,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "los trabajadores de base sindicalizados",
            "start": 3715.589,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el compromiso es mantener",
            "start": 3719.269,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sus bases",
            "start": 3723.869,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "fuentes de trabajo no se va a afectar a",
            "start": 3727.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3731.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que este eventual",
            "start": 3732.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por honorario a nadie trabajadores de",
            "start": 3736.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este es el compromiso que hemos",
            "start": 3739.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hecho acerca de la opini\u00f3n del",
            "start": 3742.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador chihuahua pues la respeto",
            "start": 3744.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desde luego no la comparto pero",
            "start": 3747.35,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "respecto a su punto de vista adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 3751.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en todo su derecho de manifestarse",
            "start": 3755.23,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "seguimos con bueno produce",
            "start": 3766.01,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a ver una puesta",
            "start": 3769.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "faltan 3",
            "start": 3772.38,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "son dos asuntos nancy rodr\u00edguez de oro",
            "start": 3776.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido en redes son dos asuntos",
            "start": 3780.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3783.06,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s importante es de que las personas",
            "start": 3784.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con discapacidad que est\u00e1n",
            "start": 3787.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "manifest\u00e1ndose ahorita afuera ya lo",
            "start": 3788.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escucharon ya le etiquetaron incluso una",
            "start": 3790.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una fotograf\u00eda con sus peticiones ellos",
            "start": 3793.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "piensan que se les va a reducir sus",
            "start": 3796.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recursos necesiten alg\u00fan mensaje para",
            "start": 3798.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ellos d\u00f3nde lo est\u00e1n escuchando qu\u00e9 bien",
            "start": 3801.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que sale el tema",
            "start": 3804.1,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 3806.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de discapacitados pobres",
            "start": 3809.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3813.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a recibir una pensi\u00f3n mensual",
            "start": 3815.3,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "igual que la de los adultos mayores",
            "start": 3819.47,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ese mill\u00f3n de personas con discapacidad",
            "start": 3822.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "van a ser ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 3828.369,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como poblaci\u00f3n prioritaria o preferente",
            "start": 3835.13,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "porque son muchos m\u00e1s los discapacitados",
            "start": 3840.7,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad en el pa\u00eds",
            "start": 3845.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n desde luego",
            "start": 3847.91,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pero por eso",
            "start": 3850.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se decidieron dos cosas primero",
            "start": 3853.829,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que sean los m\u00e1s pobres",
            "start": 3857.31,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "les puedo comentar",
            "start": 3860.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bueno y lo segundo que sean ni\u00f1as y",
            "start": 3863.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 3866.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "les puedo comentar por lo mismo",
            "start": 3870.03,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3873.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "del mill\u00f3n",
            "start": 3876.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "95.000",
            "start": 3879.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van a ser ni\u00f1as ni\u00f1os de los pueblos",
            "start": 3882.85,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico no va a quedar",
            "start": 3886.06,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "una persona con discapacidad ind\u00edgena",
            "start": 3889.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sin pensi\u00f3n",
            "start": 3892.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y esto significa una inversi\u00f3n del orden",
            "start": 3898.21,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de 12 mil millones de pesos",
            "start": 3902.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3906.27,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este se hab\u00eda destinado tanto para",
            "start": 3908.47,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "apoyar a personas con discapacidad",
            "start": 3913.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 3916.869,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "se va a atenderles a ellos este porque",
            "start": 3920.14,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tienen derecho",
            "start": 3926.77,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "pero se les va a explicar de que est\u00e9",
            "start": 3928.2,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 3934.109,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3937.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 este a\u00f1o",
            "start": 3939.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad les",
            "start": 3942.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aseguro",
            "start": 3945.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que cuando mucho el 10%",
            "start": 3948.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de lo que vamos a hacer se es",
            "start": 3951.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entiendo que debe hacer un programa",
            "start": 3958.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3960.57,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "este que s\u00e9",
            "start": 3962.41,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "este llevando a cabo en lo que era la",
            "start": 3965.339,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de desarrollo social si \u00e9ste",
            "start": 3970.229,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pues que ya",
            "start": 3973.789,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pasa a formar parte de la secretaria de",
            "start": 3977.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar y",
            "start": 3979.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "son estos apoyos que estamos ahora",
            "start": 3981.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llevando a cabo de todas maneras ok",
            "start": 3984.54,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el segundo asunto el presidente usted no",
            "start": 3988.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 ayer que regresando al",
            "start": 3992.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presupuesto le van a asignar 1.500",
            "start": 3995.37,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "millones de pesos a la presidencia y",
            "start": 3999.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "usted nos informaba que precisamente no",
            "start": 4001.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se iba a ejercer porque ya no tiene",
            "start": 4004.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles de servicios excesos lujos",
            "start": 4007.19,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda informar c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 4011.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobernadores en este rubro este porque",
            "start": 4013.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues ellos no viven como usted o sea",
            "start": 4017.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tienen sus casas en las",
            "start": 4019.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mejores zonas en los estados incluso",
            "start": 4022.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tienen casas cuando son destinos",
            "start": 4025.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos en los destinos tur\u00edsticos",
            "start": 4027.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este incluso son para hospedarse gente",
            "start": 4030.47,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "vip no y tienen tambi\u00e9n escoltas usted",
            "start": 4034.59,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s o menos este el monto de en",
            "start": 4038.369,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "este rubro cu\u00e1nto se gasta y otra cosa",
            "start": 4043.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por ejemplo el ex jefe de gobierno ahora",
            "start": 4046.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el senador pues llega con sus escoltas",
            "start": 4050.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4052.46,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "me surgi\u00f3 la duda tambi\u00e9n los ciudadanos",
            "start": 4053.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pagamos pensi\u00f3n como a los ex",
            "start": 4056.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobernadores perd\u00f3n como a los ex",
            "start": 4058.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidentes a los ex gobernadores y",
            "start": 4060.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas escoltas tambi\u00e9n las pagan los",
            "start": 4062.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contribuyentes tendr\u00e1 informe acerca de",
            "start": 4065.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esto pues no tengo mucho informes",
            "start": 4067.8,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 lo que s\u00ed les puedo comentar",
            "start": 4070.76,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "es que el presidente de m\u00e9xico ten\u00eda",
            "start": 4074.71,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 4079.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se pagaba mantenimiento para dos casas",
            "start": 4083.06,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de descanso",
            "start": 4087.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "una en cozumel y otra en acapulco",
            "start": 4091.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y no las voy a usar",
            "start": 4095.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed despu\u00e9s de s\u00ed",
            "start": 4098.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no porque creo que pertenecen a",
            "start": 4102.949,
            "duration": 10.011
        },
        {
            "text": "la marina este pero eran casas que",
            "start": 4108.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "depend\u00edan",
            "start": 4112.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fueran para el uso",
            "start": 4115.319,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "de presidencia y les digo porque la",
            "start": 4117.91,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "tengo todav\u00eda no he cambiado la",
            "start": 4121.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la red",
            "start": 4124.609,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "este ella parece \u00e9ste y adem\u00e1s tengo",
            "start": 4126.42,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 4131.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no vamos a usar eso ya eso se que se",
            "start": 4134.37,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 4138.54,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4140.819,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no tengo el dato pero si quieren los",
            "start": 4145.55,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "consigo ya",
            "start": 4148.85,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego los gobernadores no s\u00e9",
            "start": 4154.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es un asunto de veras que no lo s\u00e9 nada",
            "start": 4158.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no me corresponde",
            "start": 4161.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los estados son libres son soberanos si",
            "start": 4163.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos tienen qu\u00e9",
            "start": 4167.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "informar s\u00e9 que algunos ya est\u00e1n",
            "start": 4169.06,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "decidiendo no vivir en las residencias",
            "start": 4173.58,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "oficiales s\u00e9 que algunos est\u00e1n este",
            "start": 4177.73,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "dejando de utilizar los aviones privados",
            "start": 4182.799,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4186.43,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "se paga eso lo s\u00e9 mucha renta de aviones",
            "start": 4188.77,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "ya porque no necesariamente son aviones",
            "start": 4195.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del gobierno que no pagan las las rentas",
            "start": 4200.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de aviones helic\u00f3pteros",
            "start": 4204.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "he recibido peticiones",
            "start": 4208.91,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "para que los helic\u00f3pteros",
            "start": 4213.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo acabo de plantear que se compraron",
            "start": 4217.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 4220.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4221.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros que costaron alrededor de",
            "start": 4224.739,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 4227.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este cada uno",
            "start": 4230.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay seis nuevos",
            "start": 4234.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya hay estados que me est\u00e1n solicitando",
            "start": 4239.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4242.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que se utilicen",
            "start": 4243.62,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "como ambulancias a\u00e9reas",
            "start": 4246.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque hay estados que si necesitan por",
            "start": 4250.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "emergencias el traslado de enfermos y",
            "start": 4255.23,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todo y estamos tambi\u00e9n analizando esa",
            "start": 4258.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esa posibilidad siempre y cuando",
            "start": 4260.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "integremos el sistema de salud que ese",
            "start": 4264.29,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es otro asunto que quiero hablar con",
            "start": 4268.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ustedes porque",
            "start": 4270.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y que lo sepa la gente",
            "start": 4273.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo peor",
            "start": 4277.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este que ya es decir bastante",
            "start": 4280.219,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "es el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 4285.09,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y esto es muy lamentable porque no se",
            "start": 4292.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "atiende a la gente no hay m\u00e9dicos no hay",
            "start": 4296.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4300.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4302.64,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 4304.55,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que reconstruir",
            "start": 4307.06,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "es todo un reto porque est\u00e1",
            "start": 4309.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "totalmente fraccionado la secretaria de",
            "start": 4314.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4317.55,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4319.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a su cargo secretario de salud federal",
            "start": 4321.79,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo cuando mucho diez",
            "start": 4325.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4329.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 4332.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 4335.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no dependen de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 4337.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "federal los centros de salud",
            "start": 4339.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ni en las unidades m\u00e9dicas rurales los",
            "start": 4343.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "centros de salud y los hospitales",
            "start": 4347.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dependen de los gobiernos estatales las",
            "start": 4348.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas dependen del lic del",
            "start": 4352.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 4354.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y existen desde luego los institutos de",
            "start": 4357.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salud a veces para atenci\u00f3n",
            "start": 4360.25,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "especializada",
            "start": 4364.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos integrar",
            "start": 4366.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud",
            "start": 4369.35,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 4372.7,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay buena disposici\u00f3n d",
            "start": 4375.45,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "los gobernadores para esto empezar con",
            "start": 4381.219,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "ocho estados eso no lo vamos a dejar y",
            "start": 4385.15,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "les pido a los dirigentes sindicales del",
            "start": 4390.47,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "sector salud que nos ayuden",
            "start": 4396.17,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "porque vamos a llevar a cabo",
            "start": 4399.929,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "este nuevo sistema de salud",
            "start": 4404.579,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 4408.739,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "atendiendo tambi\u00e9n las demandas de los",
            "start": 4411.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector",
            "start": 4413.889,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero no lo podemos hacer de un d\u00eda para",
            "start": 4417.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "otro porque hay alrededor de 80 mil",
            "start": 4421.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4424.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "eventuales o por honorarios en el sector",
            "start": 4427.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4431.56,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ir",
            "start": 4434.8,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "basificando poco a poco",
            "start": 4437.439,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "homologando",
            "start": 4441.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4443.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "puede ganar dos veces m\u00e1s un trabajador",
            "start": 4446.929,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4451.67,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que un estatal",
            "start": 4452.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o al rev\u00e9s",
            "start": 4455.59,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que gane m\u00e1s el estatal por ejemplo en",
            "start": 4458.16,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 aguinaldos",
            "start": 4463.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puede ser que un trabajador federal",
            "start": 4466.239,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "reciba 40 d\u00edas",
            "start": 4468.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y un trabajador estatal hay casos",
            "start": 4472.16,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que reci\u00e9n 90 d\u00edas",
            "start": 4475.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed en alto entonces todo eso",
            "start": 4479.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lo tenemos que resolver y tiene que",
            "start": 4482.89,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ayudarnos",
            "start": 4486.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n sindical de que se trate",
            "start": 4489.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que entre todos",
            "start": 4494.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ayudemos a sacar adelante el sistema de",
            "start": 4496.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1",
            "start": 4499.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en p\u00e9simas condiciones",
            "start": 4502.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "al recorrido hay muchas gracias",
            "start": 4517.199,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "el domingo pasado daniel ch\u00e1vez lo",
            "start": 4520.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 en el recorrido que hizo por lo",
            "start": 4523.11,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "que va a ser la ruta del tren maya",
            "start": 4525.69,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "preguntarle si \u00e9l se va a incorporar a",
            "start": 4527.479,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "su consejo asesor empresarial y bueno",
            "start": 4530.459,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu\u00e9 fue lo que platico ese d\u00eda",
            "start": 4533.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y con miguel alem\u00e1n y por otro",
            "start": 4536.34,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "lado tambi\u00e9n hoy la conferencia nacional",
            "start": 4540.119,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de gobernadores se va a reunir para",
            "start": 4542.729,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acordar solicitarle a usted m\u00e1s",
            "start": 4545.459,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "presupuesto en los estados de la",
            "start": 4547.61,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4549.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje le dar\u00eda a los gobernadores",
            "start": 4550.769,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 es lo que les responder\u00eda ante",
            "start": 4553.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esta petici\u00f3n gracias a y por \u00faltimo en",
            "start": 4555.57,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l va a ser su agenda del d\u00eda de",
            "start": 4560.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hoy si nos la pudiera compartir por",
            "start": 4562.889,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "favor gracias si \u00e9ste tanto daniel",
            "start": 4564.869,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez como miguel alemany forman parte",
            "start": 4568.769,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "del consejo",
            "start": 4571.889,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que se \u00edntegro",
            "start": 4574.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 4577.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4581.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 4583.47,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4587.01,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de asesores que no cobran que",
            "start": 4590.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "me re\u00fano con ellos",
            "start": 4595.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de manera peri\u00f3dica bueno lo acabo de",
            "start": 4597.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hacer me reun\u00ed con este equipo de",
            "start": 4601.24,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "asesores ellos me dan sus puntos de",
            "start": 4604.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 4609.55,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo ven la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de",
            "start": 4611.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo ver la marcha del pa\u00eds",
            "start": 4615.739,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "me plantean",
            "start": 4620.14,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "inquietudes yo los escucho y me sirve",
            "start": 4622.84,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4628.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este grupo d",
            "start": 4630.989,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "ases\u00f3rese",
            "start": 4634.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "del sector empresarial como escucho pues",
            "start": 4636.7,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4642.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dirigentes de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4644.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como escucho a dirigentes de las",
            "start": 4647.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "organizaciones empresariales de la",
            "start": 4651.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sociedad civil como les escucho a",
            "start": 4653.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ustedes todos los d\u00edas as\u00ed estoy",
            "start": 4656.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "consultando permanentemente a todos los",
            "start": 4659.96,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "ciudadanos daniel ch\u00e1vez es empresario",
            "start": 4664.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del turismo",
            "start": 4669.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "desde los",
            "start": 4671.15,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "y empresarios m\u00e1s importantes del sector",
            "start": 4673.28,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico nacional",
            "start": 4677.079,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "sobre todo porque promueve mucho",
            "start": 4680.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la llegada de turistas a m\u00e9xico es de",
            "start": 4686.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4690.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que promueve m\u00e1s la entrada de divisas",
            "start": 4692.4,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "por el turismo",
            "start": 4697.67,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "miguel alem\u00e1n pues es \u00e9l",
            "start": 4701.31,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente del consejo de interjet y",
            "start": 4705.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n otras actividades",
            "start": 4710.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 4712.73,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y otros con los que me estoy",
            "start": 4715.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reuniendo la agenda de hoy",
            "start": 4718.989,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "va a hacer",
            "start": 4721.94,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 4724.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "voy a reunirme ya con",
            "start": 4726.33,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y los responsables",
            "start": 4730.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de comunicaciones de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4733.87,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "defensa de hacienda para definir lo del",
            "start": 4737.83,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "aeropuerto con el proyecto pensar ya en",
            "start": 4744.31,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "licitaciones",
            "start": 4748.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos a ver tambi\u00e9n lo de",
            "start": 4753.56,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los terrenos de la",
            "start": 4756.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de armas",
            "start": 4760.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el proyecto que ya hoy",
            "start": 4763.06,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "me lo van a presentar en su fase este",
            "start": 4767.15,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "inicial en una primera etapa",
            "start": 4772.449,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1 viendo",
            "start": 4775.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meier",
            "start": 4779.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el secretario de desarrollo urbano",
            "start": 4782.47,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "con el secretario de la defensa",
            "start": 4786.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con",
            "start": 4794.81,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la secretaria del medio ambiente nos",
            "start": 4797.85,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando la jefa de gobierno",
            "start": 4801.21,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 4804.579,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es un equipo que se integr\u00f3 con este",
            "start": 4808.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito cuando visit\u00e9 el terreno",
            "start": 4811.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 4814.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 4816.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4820.81,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4821.82,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "no era la jefa del gobierno",
            "start": 4823.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "constitucional era electo pero este",
            "start": 4825.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fuimos juntos",
            "start": 4829.37,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hacer el recorrido s\u00e9 de lo que se trata",
            "start": 4831.63,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y hemos estado trabajando ya sobre esto",
            "start": 4835.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "las sondas dos cosas que webber hoy",
            "start": 4838.139,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "a los gobernadores",
            "start": 4842.51,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pues que estamos abiertos a escucharlos",
            "start": 4845.8,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "sobre todo el secretario de hacienda",
            "start": 4851.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene instrucciones",
            "start": 4853.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de atender a todos los gobernadores yo",
            "start": 4856.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4859.35,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y atend\u00ed",
            "start": 4861.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al gobernador de guanajuato no puedo",
            "start": 4863.48,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 4866.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "extendi\u00e9ndose as\u00ed pronto pero",
            "start": 4870.63,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "me pidi\u00f3 una cita el gordo de guanajuato",
            "start": 4875.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y lo atend\u00ed ayer este",
            "start": 4878.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4883.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4885.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 4888.56,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara el presupuesto ya lo que",
            "start": 4890.62,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "nosotros propusimos ya est\u00e1 en la c\u00e1mara",
            "start": 4893.61,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de puntos",
            "start": 4899.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 4902.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no tengo exacta la hora es como a las",
            "start": 4905.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "once euros",
            "start": 4908.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento les decimos",
            "start": 4909.57,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 4912.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "bueno las dos para que equidad de g\u00e9nero",
            "start": 4922.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no",
            "start": 4924.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eduardo garc\u00eda de la agencia y posee el",
            "start": 4927.96,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y del portal sentido com\u00fan hablando de",
            "start": 4930.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "recursos ayer los diputados se",
            "start": 4932.17,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "encontraron 23 mil millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 4933.79,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "que aprobaron ya no se ha definido claro",
            "start": 4937.909,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en que los van a utilizar esto",
            "start": 4941.659,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda que ya no har\u00e1 el recorte al",
            "start": 4944.239,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gasto operacional del gobierno que hay",
            "start": 4946.55,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 ayer por lo de las",
            "start": 4948.889,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 4950.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que nos puede platicar de eso yo",
            "start": 4952.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "respecto a la decisi\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 4956.87,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tomaron los legisladores de ampliar",
            "start": 4959.86,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el monto de ingresos",
            "start": 4965.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3 as\u00ed",
            "start": 4968.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 exactamente de cu\u00e1nto es la",
            "start": 4970.86,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cantidad excedente",
            "start": 4973.23,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4975.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "pienso que deber\u00eda de manejarse ese",
            "start": 4977.489,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "excedente con mucha prudencia",
            "start": 4981.929,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "es mejor tenerlo de",
            "start": 4985.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 4989.15,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ante cualquier contingencia este para no",
            "start": 4991.19,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "caer en d\u00e9ficit",
            "start": 4997.489,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5001.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y tener problemas porque tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 5003.27,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la mala costumbre de inflar los ingresos",
            "start": 5005.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "darle satisfacci\u00f3n a todos",
            "start": 5013.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque tambi\u00e9n eso era no para que",
            "start": 5016.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nadie protestara",
            "start": 5019.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se inflaban los ingresos yo",
            "start": 5022.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "prefiero que eso se mantenga como",
            "start": 5026.93,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 5030.95,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para no caer en d\u00e9ficit",
            "start": 5034.08,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "otra mala costumbre que queremos",
            "start": 5039.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "eliminar",
            "start": 5042.9,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es de que una cosa era lo autorizado",
            "start": 5045.13,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y otra cosa era lo ejercido",
            "start": 5049.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por ejemplo se le autorizaba a",
            "start": 5054.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 5057.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9 yo 10.000 millones",
            "start": 5061.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "terminaban ejerciendo 30.000",
            "start": 5068.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en presidencia lo mismo",
            "start": 5073.82,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ya eso se termina",
            "start": 5076.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ahorros todos ahorrar",
            "start": 5082.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "todos evitar derroche todos evitar",
            "start": 5087.59,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "desperdicios y que lo que se vaya",
            "start": 5090.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahorrando",
            "start": 5093.099,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "se transfiera a lo productivo a lo",
            "start": 5095.81,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "social a lo verdaderamente necesario",
            "start": 5100.01,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nada de gastos superfluos entonces eso",
            "start": 5104.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo van a decidir los diputados",
            "start": 5108.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguramente van a consultar a hacienda y",
            "start": 5111.34,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "mi recomendaci\u00f3n es que se maneje eso de",
            "start": 5114.41,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "manera muy prudente y que s\u00ed",
            "start": 5119.33,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "este se va a invertir",
            "start": 5123.429,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 5127.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "programas productivos que sean en",
            "start": 5130.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "desarrollo social",
            "start": 5133.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y que sea",
            "start": 5136.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 5139.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "son los problemas que tenemos usar",
            "start": 5142.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 5147.91,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "empleos que haya crecimiento que haya",
            "start": 5149.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bienestar y que haya paz y tranquilidad",
            "start": 5152.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que el presupuesto se orienta es una m\u00e1s",
            "start": 5155.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s",
            "start": 5158.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias noem\u00ed guti\u00e9rrez",
            "start": 5161.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de efecto tv se ha dado a conocer que",
            "start": 5162.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desde que se abrieron los pinos hay",
            "start": 5165.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchas obras de arte que est\u00e1n faltando",
            "start": 5167.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarle si en este caso ya se tiene",
            "start": 5169.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el listado de cuantas obras de arte",
            "start": 5171.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "falta y sobre todo ayer se hablaba de",
            "start": 5174.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las obras de arte en palacio nacional",
            "start": 5175.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que van a hacer un cotejo tambi\u00e9n de los",
            "start": 5178.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pinos y usted ya tiene este listado y",
            "start": 5181.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sobre todo en la en el despacho que",
            "start": 5183.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "usted usa usted not\u00f3 alguna diferencia",
            "start": 5185.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuando cuando estuvo en este despacho",
            "start": 5187.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuando va a recorrer los pinos y la",
            "start": 5189.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "segunda pregunta es cu\u00e1ndo va a dar a",
            "start": 5192.01,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "conocer los nombres de los embajadores",
            "start": 5193.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sobre todo el representante de m\u00e9xico en",
            "start": 5194.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eeuu gracias",
            "start": 5197.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 5199.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre esto \u00faltimo firme la",
            "start": 5201.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de m\u00e9xico ante la onu",
            "start": 5204.73,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "doctor juan ram\u00f3n de la fuente",
            "start": 5207.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "firme tambi\u00e9n el nombramiento que se",
            "start": 5212.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pone a consideraci\u00f3n del senado",
            "start": 5216.7,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de marta a b\u00e1rcenas para",
            "start": 5221.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "embajadora d",
            "start": 5225.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 5227.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en eeuu en washington son dos",
            "start": 5229.55,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "nombramientos que ya firm\u00e9 y que van a",
            "start": 5234.58,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "ser propuestos para la autorizaci\u00f3n del",
            "start": 5240.1,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica como lo establece",
            "start": 5244.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el procedimiento",
            "start": 5246.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "marta b\u00e1rcenas este es una embajadora de",
            "start": 5254.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 5259.429,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "del servicio exterior lleva 30 a\u00f1os est\u00e9",
            "start": 5261.05,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "en el servicio exterior",
            "start": 5267.139,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "me preguntaste es otra cosa",
            "start": 5271.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y yo no encontr\u00e9 ninguna",
            "start": 5277.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ning\u00fan faltante de esa en la oficina",
            "start": 5283.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por cierto un d\u00eda les voy a invitar",
            "start": 5287.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para que que es un museo",
            "start": 5290.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para que conozcan y vean ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 5296.02,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "historia y hay contrastes",
            "start": 5300.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5305.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay salones hay oficinas espacios que",
            "start": 5307.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 5311.42,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "con un estilo republicano",
            "start": 5313.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hay otros espacios que tienen que ver",
            "start": 5318.09,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "con un estilo mon\u00e1rquico",
            "start": 5321.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y hay este otros espacios que tienen que",
            "start": 5326.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 5329.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo vamos a decir es",
            "start": 5331.29,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 5332.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5334.66,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5336.59,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "un patrimonio",
            "start": 5339.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cultural hist\u00f3rico este palacio de todos",
            "start": 5341.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los mexicanos excepcionales",
            "start": 5346.17,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 por qu\u00e9 no despachaban aqu\u00ed",
            "start": 5349.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "digo tambi\u00e9n el espacio los pinos pero",
            "start": 5356.599,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "esto es la historia",
            "start": 5360.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5364.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es un honor",
            "start": 5366.62,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "despachar desde el palacio nacional un",
            "start": 5368.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "gran honor",
            "start": 5372.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces este vamos con",
            "start": 5374.179,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "tiempo m\u00e1s adelante organizar este",
            "start": 5378.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una visita",
            "start": 5383.07,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sobre todo a las oficinas porque conocen",
            "start": 5385.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los espacios que est\u00e9n son",
            "start": 5388.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5393.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico los museos que hay que son",
            "start": 5394.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s extraordinarios",
            "start": 5398.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bibliotecas que existen",
            "start": 5401.09,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "pero las oficinas que usaban los",
            "start": 5403.99,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "presidentes tambi\u00e9n los salones son algo",
            "start": 5409.86,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "importante yo les invito a eso este",
            "start": 5413.67,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cuando tengamos tiempo libre",
            "start": 5417.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en el caso de los pinos",
            "start": 5423.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si al parecer",
            "start": 5427.1,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "seg\u00fan me han informado este no hay",
            "start": 5431.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muebles",
            "start": 5438.43,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "faltan",
            "start": 5440.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y pinturas",
            "start": 5442.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "algunas obras pero",
            "start": 5444.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no se sabe",
            "start": 5448.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si se le entregaron",
            "start": 5450.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a los fondos porque muchas de las obras",
            "start": 5454.67,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de arte",
            "start": 5457.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en las",
            "start": 5458.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oficinas p\u00fablicas",
            "start": 5461.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pertenecen al patrimonio de hacienda",
            "start": 5464.769,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o tienen que ver con",
            "start": 5471.21,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el gobierno federal entonces no se sabe",
            "start": 5475.33,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "si se entregaron eso se est\u00e1 viendo en",
            "start": 5478.51,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "su momento se va a saber",
            "start": 5483.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero hay que verlo primero yo no quiero",
            "start": 5489.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que hagamos esc\u00e1ndalo",
            "start": 5494.48,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de nada",
            "start": 5497.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si no tenemos este elementos",
            "start": 5499.53,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "porque todos supuestos este y le pedido",
            "start": 5504.96,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo a los",
            "start": 5509.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "funcionarios servidores p\u00fablicos en este",
            "start": 5514.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "caso alejandra",
            "start": 5517.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura alejandra fraustro",
            "start": 5519.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de que act\u00faen con mucha seriedad con",
            "start": 5523.74,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "mucha responsabilidad",
            "start": 5527.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no queremos esc\u00e1ndalos",
            "start": 5528.909,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "que cuando se presente algo es porque se",
            "start": 5533.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengan todos los elementos entonces por",
            "start": 5536.289,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "eso mejor vamos a esperarnos a que se",
            "start": 5539.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tengan elementos sobre esto",
            "start": 5542.44,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5546.15,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay programas importantes como el de",
            "start": 5554.449,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyo a los productores de caf\u00e9 y para",
            "start": 5558.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pesca que aparecen con pocos recursos",
            "start": 5560.929,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una pol\u00edtica para apoyar al campus",
            "start": 5563.38,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "es prioritario",
            "start": 5567.309,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "son los recursos que se aprobaron pero",
            "start": 5571.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "va a depender mucho tambi\u00e9n",
            "start": 5574.43,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de la capacidad",
            "start": 5577.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de ejecuci\u00f3n",
            "start": 5579.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n",
            "start": 5582.66,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de las \u00e1reas",
            "start": 5585.05,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es que tiene que cambiar esa idea de que",
            "start": 5588.37,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a ver yo valgo",
            "start": 5591.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por el presupuesto que manejo",
            "start": 5593.51,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5596.42,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed o soy importante por el tama\u00f1o",
            "start": 5598.989,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de la oficina",
            "start": 5602.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "o por el cargo no",
            "start": 5605.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los encargados",
            "start": 5608.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de atender el campo",
            "start": 5610.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y se ven beneficios y",
            "start": 5615.13,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "se quedan sin recursos a mitad del",
            "start": 5618.86,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "sexenio a mitad del a\u00f1o",
            "start": 5622.159,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la forma",
            "start": 5626.81,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de ayudarles pero primero",
            "start": 5629.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que empiecen",
            "start": 5633.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si todav\u00eda no comienzan",
            "start": 5635.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n este",
            "start": 5640.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diciendo que no les va a alcanzar",
            "start": 5642.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay otra cosa tambi\u00e9n que es",
            "start": 5646.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 5648.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se va a ser m\u00e1s con menos",
            "start": 5650.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque se derrochaba mucho",
            "start": 5653.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en compras",
            "start": 5658.869,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5661.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5663.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5666.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "desperdiciaba o se iba por el ca\u00f1o de la",
            "start": 5669.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n much\u00edsimo",
            "start": 5671.699,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro",
            "start": 5674.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5676.84,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "va a sobrar recursos destinados a compra",
            "start": 5678.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5685.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en la compra de las medicinas",
            "start": 5686.949,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pagaban 23 veces m\u00e1s",
            "start": 5691.69,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "resulta que se hac\u00edan licitaciones o",
            "start": 5695.2,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "compras en com\u00fan compras consolidadas",
            "start": 5700.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero se pon\u00edan de acuerdo",
            "start": 5705.61,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "los que vend\u00edan y los que compraban",
            "start": 5709.08,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "para que no abastecieran el 100%",
            "start": 5712.949,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "entonces quedaban",
            "start": 5720.24,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el 20 por ciento de medicamentos sin",
            "start": 5722.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 5725.87,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5727.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convocatoria o en la licitaci\u00f3n o en la",
            "start": 5729.31,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "compra consolidada",
            "start": 5733.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y eso es 20 por ciento que ten\u00edan que",
            "start": 5735.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comprar de manera directa",
            "start": 5738.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ya sin licitaci\u00f3n",
            "start": 5741.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y el precio",
            "start": 5744.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "era 345 diez veces m\u00e1s",
            "start": 5748.199,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "estos todos los trucos se terminan",
            "start": 5753.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces por eso pienso que nos va a",
            "start": 5759.329,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "alcanzar",
            "start": 5761.849,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 5763.33,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y vamos a estar muy pendientes para que",
            "start": 5765.66,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no haya estos excesos",
            "start": 5769.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5772.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo les voy a estar informando a ustedes",
            "start": 5774.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s de ustedes al pueblo de",
            "start": 5778.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sobre c\u00f3mo se va ejerciendo el",
            "start": 5780.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presupuesto lo voy a hacer en las plazas",
            "start": 5783.02,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5785.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "voy a estar constantemente informando",
            "start": 5787.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "este programa lleva tanto avance se ha",
            "start": 5790.84,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "invertido tanto ha beneficiado a tantas",
            "start": 5794.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personas este programa se est\u00e1 quedando",
            "start": 5797.409,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "rezagado",
            "start": 5801.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y en funci\u00f3n de eso tambi\u00e9n va a ser",
            "start": 5804.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la calificaci\u00f3n",
            "start": 5808.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5811.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5814.69,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5816.27,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5818.39,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ser un buen servidor p\u00fablico el que no",
            "start": 5822.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "d\u00e9 resultados en beneficio de la gente",
            "start": 5825.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que no cumpla con su responsabilidad nos",
            "start": 5828.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vamos a evaluar todos",
            "start": 5831.89,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a ser media hora nada m\u00e1s",
            "start": 5835.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5838.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5841.51,
            "duration": 3.109
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno pues terminamos la reuni\u00f3n de hoy de seguridad estamos atendiendo asuntos relacionados con el presupuesto aunque ya se envi\u00f3 de todas maneras estamos atentos para aclarar cualquier duda a los diputados como ustedes saben se env\u00eda el presupuesto y la ley de ingresos ayer se aprob\u00f3 la ley de ingresos en la c\u00e1mara diputados pasa a la c\u00e1mara de senadores esa ley tiene que ver con las dos c\u00e1maras se tiene que aprobar primero la ley de ingresos y el procedimiento es luego aprobar el presupuesto que es facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados estamos en eso ayer hubo para lo financiero en la parte econ\u00f3mica una buena noticia que dio a conocer la secretaria de hacienda se logr\u00f3 un acuerdo con lo de la compra de los bonos del aeropuerto lo cual limpie el camino para y resolver en definitiva este asunto y poder con libertad e iniciar la construcci\u00f3n el nuevo aeropuerto en la base militar de santa lucia se ten\u00eda de plazo hasta ayer para llegar a un acuerdo que no es personalizado tiene que ver el mercado tiene que ver con una serie de factores influye mucho la confianza afortunadamente se logr\u00f3 que el plan de hacienda funcionar\u00e1 se obtuvieron buenos resultados esto nos preocupaba un poco porque de lo contrario iba a significar pleitos litigios retrasar nuestra acci\u00f3n para resolver en definitiva el problema de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la ciudad de mexico eso es lo que puedo comentarles ayer tambi\u00e9n recibimos una comisi\u00f3n de el gobierno de canad\u00e1 es muy satisfactorio decirles que se va a firmar un acuerdo de cooperaci\u00f3n para rehabilitar 60 hidroel\u00e9ctricas de nuestro pa\u00eds esto significa cambiar turbinas modernizar todo el sistema de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica las hidroel\u00e9ctricas nuestras las m\u00e1s grandes las m\u00e1s importantes se construyeron hace 50 40 a\u00f1os cu\u00e1ndo el sistema de turbinas era bueno en ese entonces era lo m\u00e1s moderno pero ha habido cambios nuevas tecnolog\u00edas y ahora se puede producir m\u00e1s con nuevas turbinas el mismo cuerpo de agua ya se tiene esa infraestructura es cosa nada m\u00e1s de modernizarla y se calcula que podemos incrementar en el sexenio al doble la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en estas plantas y es energ\u00eda el\u00e9ctrica limpia y barata esta empresa de quebec canad\u00e1 es del estado es el gobierno y ellos est\u00e1n dispuestos a ayudarnos y va a haber una coinversi\u00f3n para y reactivar todas estas plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica lo que com\u00fanmente se conoce como presas donde se genera energ\u00eda el\u00e9ctrica ayer se habl\u00f3 del tema y se avanz\u00f3 y ya van a venir t\u00e9cnicos de canad\u00e1 hacer una revisi\u00f3n un diagn\u00f3stico para la presentaci\u00f3n de un programa de colaboraci\u00f3n conjunta con el gobierno de canad\u00e1 ayer tambi\u00e9n asistimos a la entrega de la medalla belisario dom\u00ednguez a carlos pay\u00e1n algo muy importante extraordinario porque es un reconocimiento al periodismo de m\u00e9jico y \u00e9l en su intervenci\u00f3n dedic\u00f3 esa medalla a periodistas que han perdido la vida en el ejercicio su trabajo de su oficio del noble oficio del periodismo entonces eso es lo que puedo comentarles vamos bien en general hay problemas mayores afortunadamente estamos empezando el gobierno y terminando el a\u00f1o van caminando bien las cosas vamos a la segunda fila no ahora gracias arturo p\u00e1ramo del grupo imagen dos preguntas cuando se refiere al viernes desde el comunicado desde hacienda al tema de los bonos es la totalidad de los bonos o una serie y si esta preocupaci\u00f3n que ten\u00eda usted ya se desvanece por completo y como dice se limpia completamente el camino para el tema del aeropuerto de santa lucia porque todav\u00eda se sigue manejando la posibilidad de en algunos en algunas columnas period\u00edsticas de que se retorne al tema de texcoco y la segunda hay un par de manifestaciones ac\u00e1 fuera hoy temprano una es sobre personas que est\u00e1n pidiendo que se reconsidere tambi\u00e9n el presupuesto en la atenci\u00f3n a personas de grupos vulnerables a organizaciones que se dedican a la ayuda de personas con alg\u00fan problema de discapacidad y otra tambi\u00e9n otra manifestaci\u00f3n de personas que piden que se reconsidere tambi\u00e9n el presupuesto para apoyar a estancias infantiles de gobierno propiamente del gobierno federal son esas preguntas por favor y bueno en el caso de los bonos me explic\u00f3 el secretario de hacienda el subsecretario que con esto ya se resuelve el problema o se evita el estancamiento del problema el que se empantanar\u00e1 la soluci\u00f3n al problema de el aeropuerto ya se resuelve porque aunque se trata de una parte de los bonos ya va impl\u00edcito se contempla el modificar las reglas ese es el acuerdo principal el que pueda el gobierno actuar con independencia no iba a ser posible hacerlo si no s\u00e9 consegu\u00eda este acuerdo con este porcentaje de las acciones adem\u00e1s estamos cumpliendo con nuestro compromiso de respaldar de apoyar de proteger accionistas pero siempre hay riesgos en estos asuntos d caer e problemas de especulaci\u00f3n para no meternos en honduras cuando hay estos casos hay grupos que se dedican a la especulaci\u00f3n yo no quiero utilizar la expresi\u00f3n qu\u00e9 usualmente se aplica en estos casos pero eso se alej\u00f3 este ahuyent\u00f3 a qui\u00e9n es este pod\u00edan tener posibilidades de especular todo esto nosotros lo agradecemos mucho porque tiene que ver con una actitud responsable de inversionistas significa para nosotros el cumplimiento de todos los compromisos fue muy bueno es alrededor de 1600 millones de d\u00f3lares lo que se decidi\u00f3 en bonos pero aunque la cantidad de bonos es mayor es del orden de seis mil millones con estos 1600 se destraba la posibilidad de llegar a un arreglo sin especulaci\u00f3n este con libertad para el gobierno de tomar la decisi\u00f3n que m\u00e1s convenga en cuanto a el aeroport siempre se ten\u00eda la posibilidad de decidir de manera soberana nosotros no podemos ser rehenes de nadie no vamos a hacer nunca de nadie pero implicaba pleitos y juicios tardanza de mora entonces ya se resolvi\u00f3 estaban muy contentos los de hacienda ayer que me informaron porque se resolvi\u00f3 hasta ayer y va poco a poco avanzando hasta que ese logro colocaci\u00f3n en este caso recompra los bonos y de ah\u00ed viene lo de la fibra y viene desde luego el acuerdo con los poseedores de contratos pero esto era lo m\u00e1s complicado acerca de las manifestaciones pues son propias las manifestaciones protesta por el presupuesto es esta temporada hay que atender a todos en el caso de personas con discapacidad van a recibir los discapacitados como 12 mil millones de pesos las personas con discapacidad como nunca lo que pasa es que hab\u00edan grupos qu\u00e9 negociaban presupuesto para e poblaciones diversas y se pulveriza va se fraccionaba mucho el presupuesto entonces ahora ya no va a ser as\u00ed no vamos a entregar los apoyos a organizaciones no van a haber intermediarios ese es el fondo tambi\u00e9n de que se deben delegar de manera directa el apoyo esto es un cambio en el caso por ejemplo de las estancias infantiles es lo mismo es un programa de la antigua secretaria de desarrollo social de la sedesol en el que se entregaban recursos personas que ten\u00edan un espacio para y cuidar a los ni\u00f1os de madres trabajadoras entonces va a seguir el programa pero queremos y revisarlo porque no queremos poner en riesgos a los links o sea quiero mencionar este lo triste que ha sido este tipo de cosas los ni\u00f1os no pueden estar en cualquier lugar tenemos que ver qu\u00e9 seguridad existe entonces tambi\u00e9n por eso hay diferencias pero a todos se les va a atender va a haber justicia y el que tiene la raz\u00f3n pues va a ser atendido o sea sin ning\u00fan problema este ayer por ejemplo fueron a mi casa hacer ah\u00ed [M\u00fasica] plant\u00f3n quer\u00edan que yo entrara por atr\u00e1s dije no yo voy a entrar caminando como siempre sea este les digo con todo respeto de que es as\u00ed no es el asunto aqu\u00ed que se protesta en las plazas p\u00fablicas yo fui opositor durante muchos a\u00f1os y nunca fui a protestar frente a la casa de un servidor p\u00fablico o sea son cosas distintas y tambi\u00e9n que si no tienen raz\u00f3n este aunque me impiden entrar a mi casa no voy a seguir no voy yo a ser reh\u00e9n de nadie y pues estoy acostumbrado a las protestas no me espanta no me asusta y adem\u00e1s hasta celebro que la gente ejerza sus derechos y siempre he dicho que la libertad no se implora se conquista pues atenci\u00f3n pero ya los est\u00e1n atendiendo aqu\u00ed y pensaron de que \u00e9ste si iban a mi casa pues este y van nosotros a acceder pues no se trata de eso ya cambio miren en el antiguo r\u00e9gimen revisen porque es interesante para estas \u00e9pocas cuando se discute el presupuesto cuando estaban en su apogeo los mochis que hab\u00edan protestas y y se resolv\u00eda todo repartiendo dinero con muchos yo recuerdo que era secretario de hacienda carstens y en tres a\u00f1os consecutivos tres a\u00f1os y es cosa de a revisarlo saco el presupuesto por unanimidad incre\u00edble como le hizo imag\u00ednense para que todas las fuerzas pol\u00edticas la oposici\u00f3n todos a votar al levantar la mano todos tres a\u00f1os y en los \u00faltimos a\u00f1os s\u00f3lo de una organizaci\u00f3n que ya no puedo mencionar este se opon\u00edan todos de 500 450 en el antiguo r\u00e9gimen y en tres a\u00f1os de 500 500 incre\u00edble pues qu\u00e9 pasaba porque se lograba ese consenso por qu\u00e9 era la repartidera del presupuesto claro que quedaba el dinero arriba no le llegaba a la gente no le llegaba al pueblo se autorizaban obras en d\u00f3nde les daban noches sobornos se llamaba bajar recursos obras que no hac\u00edan aunque las cobraban car\u00edsimas de mala calidad caminos que nada m\u00e1s aguantaban entrega nada m\u00e1s los pintaban esto se inauguraban venid a la temporada de lluvia y se volv\u00edan caminos de terracer\u00eda una gran para ser una gran corrupci\u00f3n entonces yo aspiro que ahora el presupuesto se apruebe no por unanimidad me generar\u00eda sospecha dir\u00e9 yo que est\u00e1n haciendo para qu\u00e9 sea un anime la aprobaci\u00f3n que est\u00e1n comprometiendo que est\u00e1n negociando cual es el enjuague porque ya se acab\u00f3 eso no se permite a ver vamos a votar la ley de ingresos vamos a votar el presupuesto pero como nos vamos a entender nada de eso se acab\u00f3 ya el poder legislativo no debe de ser un tianguis es la representaci\u00f3n del pueblo de mexico pero vamos al segundo presidente buenos d\u00edas miguel bravo de publimetro tanto el secretario de la defensa como el subsecretario de hacienda han se\u00f1alado que el ej\u00e9rcito ser\u00e1 el que construya las pistas de santa lucia esto en una fase inicial nos podr\u00eda corroborar esta informaci\u00f3n y de ser as\u00ed qu\u00e9 pasar\u00eda con las empresas contratistas de texcoco y la segunda si nos podr\u00eda detallar la agenda del d\u00eda de hoy por favor bueno el ej\u00e9rcito va a construir el nuevo aeropuerto en santa lucia en la base militar ellos tienen capacidad para hacerlo y se le est\u00e1n asignando ya recursos en el presupuesto que est\u00e1 por aprobarse con ese prop\u00f3sito y estamos confiando al ej\u00e9rcito la construcci\u00f3n de las pistas y de la terminal y todo hoy precisamente por la agenda voy a ver el proyecto que ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminado el proyecto constructivo se est\u00e1 esperando nada m\u00e1s un dictamen sobre la ubicaci\u00f3n de las pistas por manejo de espacio a ella es un dictamen de empresas extranjeras nada m\u00e1s pero ya se tiene el proyecto para un an\u00eds el aeropuerto actual con el aeropuerto de santa lucia lo que va a ser la comunicaci\u00f3n confinada del aeropuerto actual a santa lucia ya se tiene un aproximado de recursos y todos los proyectos se va a utilizar el modelo de proyecto constructivo de la terminal 2 para plantarlos y porque eso pertenece al el sector p\u00fablico es decir ya no hace falta gastar vamos a ahorrar en cuanto al proyecto de la terminal que desde luego se tiene que adaptar se va a utilizar tambi\u00e9n la pista actual la militar de santa lucia que est\u00e1 en perfecto estado nada m\u00e1s se va a decidir si se ampl\u00eda pero esa pista como est\u00e1 [M\u00fasica] y ha sido utilizada este aterrizajes de aviones grandes en esa pista por poner un ejemplo bajo el avi\u00f3n la presidencia cuando el temblor del a\u00f1o pasado est\u00e9 ah\u00ed bajo el presente pe\u00f1a de emergencia en esa pista a las empresas se est\u00e1 llegando a un acuerdo hay mucho trabajo hay mucha hora y hasta dir\u00eda que van a faltar empresas porque tenemos muchas obras por ejemplo vamos a licitar lo del tren mayo son siete tramos 150.000 millones de pesos aproximadamente la refiner\u00eda ya tiene presupuesto solo este a\u00f1o 50 mil millones no lo puede hacer una sola empresa o sea son obras que requieren de la participaci\u00f3n de varias empresas desde luego hay una coordinaci\u00f3n del proyecto en general que ya se tiene pero van a tener trabajo muchas empresas en lo que es extracci\u00f3n de crudo vamos para que tengan una idea ese a\u00f1o se trabaj\u00f3 en 50 pozos petroleros el a\u00f1o pr\u00f3ximo se va a trabajar en 150 pozos y empresas que van a tener este contrato por eso no hemos tenido problema y hay muchas obras tambi\u00e9n en proceso de los que est\u00e1n trabajando en el aeropuerto tienen obras en proceso que van a continuar carreteras y otro tipo de autos segundo ya que damos segunda filial es que ayer les toc\u00f3 a los de adelante se\u00f1or buenos d\u00edas vengo de morelia en principio me interesa mucho conocer su punto de vista en relaci\u00f3n a una pol\u00edtica internacional que son las zonas econ\u00f3micas especiales usted siempre ha dicho que en su trabajo de justicia social primero los pobres singapur a china taiw\u00e1n hong kong han sobresalido mucho gracias a las zonas econ\u00f3micas especiales nosotros en michoac\u00e1n est\u00e1 usted contemplando l\u00e1zaro c\u00e1rdenas la uni\u00f3n como son econ\u00f3mica especial pregunta 1 perd\u00f3n y 2 la universidad michoacana de san nicol\u00e1s de hidalgo tiene crisis problemas usted los conoce tambi\u00e9n que se va a hacer y si me permite hacerle llegar este documento de presidentes municipales de mi tierra que est\u00e1n all\u00e1 afuera este para que usted directamente los cheque creo que los va a atender soy robledo en unos minutos y gracias se\u00f1or muy bien pues vamos a analizar todo lo que convenga para el fomento econ\u00f3mico del pa\u00eds se va a impulsar se llamen zonas econ\u00f3micas regiones de desarrollo o cortinas de desarrollo o zonas libres de inversi\u00f3n para para fomentar la inversi\u00f3n para crear empleos entonces no descartamos en ning\u00fan proyecto en el caso de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas este si nos han hecho ya que una propuesta lo mismo manzanillo vamos el domingo al puerto salina cruz coatzacoalcos o sea todo el desarrollo de los puertos estamos trabajando en eso acerca de los problemas que hay en algunas universidades en los estados la propuesta que nosotros le hicimos a los gobernadores es ayudarles si no ten\u00edan fondos para cerrar el a\u00f1o porque se deben salarios y no han pagado aguinaldo que lo que podr\u00edamos nosotros hacer es buscar la manera de adelantar las participaciones porque no es y un compromiso del gobierno federal nos est\u00e1 costando trabajo hacerlo estamos tiene un esfuerzo que bien que me pregunta eso porque el secretario de hacienda ya me planteo de que no es f\u00e1cil que se adelanten las participaciones o sea hay que ver y hay que esperar a enero y ahora se requiere tener recursos pero se est\u00e1 buscando la manera de que con remanentes con fondos se pueda \u00e9ste adelantar estos apoyos entonces est\u00e1 atendiendo yo recibo la carta este el oficio y que bien que van a ver al psoe para que los atiende si yo quisiera ver de veras a todos pero este estoy constantemente hablando con la gente eso s\u00ed es con todos con todos los sectores de todas las clases sociales estoy en eso pero no me y alcance el tiempo entonces por eso tambi\u00e9n es muy bueno el que podamos comunicarnos porque estos mensajes el caso de la universidad nicola\u00edta de michoac\u00e1n pues es parecido a la universidad de morelos s\u00ed ya estamos hablando de estos temas pues \u00e9ste ya y ellos van a saber que estamos nosotros decidiendo pensando se est\u00e1n atendiendo todos los casos y estamos haciendo un esfuerzo para que este se adelante en fondos buscando la manera de ayudar sin violar la normatividad gracias buenos d\u00edas se\u00f1or ello quisiera hacerle dos preguntas la primera relacionada con la guardia nacional por favor detalle nos que es que se tiene hasta ahora acerca de este plan de construir en territorio de la sedena y en santa fe unos desarrollos de lujo a fin de financiar la conformaci\u00f3n de la guardia nacional espec\u00edfica nos por favor cu\u00e1nto esperan obtener de este proyecto c\u00f3mo ser\u00eda la propiedad de este proyecto s\u00ed lo s\u00e9 lo s\u00e9 lo que dar\u00eda digamos el gobierno y el cobrar\u00eda por el alquiler tomando en cuenta tambi\u00e9n que hace no mucho este mismo a\u00f1o hubo un conflicto precisamente entre la sedena y el gdf porque se estaba solicitando desincorporar este terreno para desarrollar inmueble y no se otorg\u00f3 porque se toma en cuenta que era una zona muy conflictiva para vivienda sobre el tema de guardia nacional le guste me gusta preguntarle qu\u00e9 opina usted de lo que declar\u00f3 una colaboradora suya tatiana clouthier en oposici\u00f3n a la creaci\u00f3n de la guardia por favor bueno acerca de lo primero pues somos libres este yo siempre he respetado la opini\u00f3n de todos y garantizamos el derecho a disentir en la derecha por eso me gust\u00f3 mucho \u00e9l discurso de ayer de paya este y en el fascismo pues no hay discrepancias no hay pluralidad es una sola voz es un pensamiento \u00fanico pero nosotros buscamos la democracia entonces somos libres garantizar el derecho a disentir que se garanticen las libertades que todos opinen somos muy respetuosos es yo no le doy instrucciones a nadie no le digo este no hables nunca lo he hecho con nadie ni con dirigentes cercanos amigos de servidores p\u00fablicos ni tampoco con periodistas a nadie le he dicho oye escribe e defendi\u00e9ndonos no escribe en contra d una adversaria no entonces lo de tatiana est\u00e1 en todo su derecho de expresarse y de manifestarse y la respetamos y la queremos mucho lo otro es muy interesante qu\u00e9 bien que sale el tema ya lo hab\u00eda dado a conocer ciro g\u00f3mez leyva ya ves que yo les comento que leo todos los peri\u00f3dicos y escucho todos los programas de radio y veo los programas de televisi\u00f3n entonces el general secretario en jalisco hablo del tema y se transmiti\u00f3 y ciro lo dio a conocer en que estamos pensando yo ya fui al terreno es el terreno de santa fe donde estaba y todav\u00eda hay instalaciones de la f\u00e1brica de armas de la secretar\u00eda de la defensa son alrededor de 150 hect\u00e1reas en el terreno es un terreno propiedad de la naci\u00f3n del ej\u00e9rcito mexicano desde la \u00e9poca del presidente ju\u00e1rez esto es muy interesante porque sirve para explicar como hay muchos bienes todav\u00eda propiedad nacional a\u00fan cuando en este periodo neoliberal que hicieron privatizar todo acabar con todo e hab\u00eda tanto que no pudieron adem\u00e1s como son\u00f3 la alarma este primero de julio ya no pudieron seguir robando seguir est\u00e9 trasladando lo p\u00fablico a lo privado pues ustedes que privatizar y si lo ven en el diccionario significa convertir lo p\u00fablico en privado exista en el diccionario bueno ya se termin\u00f3 esa pol\u00edtica y nos queda todo ese terreno porque esa f\u00e1brica se est\u00e1 trasladando a puebla la secretar\u00eda de la defensa adquiri\u00f3 un terreno para tener esa f\u00e1brica de armas en puebla todav\u00eda no se termina de construir todas las instalaciones pero ellos consideraron que ya significaba cierto riesgo entender en santa fe en este terreno las f\u00e1bricas de armas entonces por eso el traslado a pueblo qu\u00e9 hacer con el terreno con las 153 hay como 50 hect\u00e1reas existen instalaciones desde la \u00e9poca el inicio de la f\u00e1brica de armas son instalaciones hist\u00f3ricas son patrimonio cultural entonces aparte tiene que respetarse hay como 100 hect\u00e1reas disponibles quitando toda esta superficie dedicada a edificios hist\u00f3ricos que bien podr\u00edan convertirse en museo porque es la historia de las fuerzas armadas tambi\u00e9n en esas 50 hect\u00e1reas hay unidades habitacionales del ej\u00e9rcito este instalaciones administrativas del ej\u00e9rcito nos quedan disponibles 100 hect\u00e1reas esto es lo que se est\u00e1 pensando es que la misma secretaria la defensa destino alrededor de 70 hect\u00e1reas para un parque que ser\u00eda como la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec porque se va a conectar con el bosque ser\u00eda la cuarta secci\u00f3n todo lo que est\u00e1 cerca d antiguo pueblo de santa fe todo eso quedar\u00eda como un parque las 73 y se est\u00e1 pensando en efecto en urbanizar 30 la misma secretaria la defensa para qu\u00e9 con lo que se obtenga en la urbanizaci\u00f3n con la densidad permitida chin e infringir normas leyes para qu\u00e9 con esos recursos se puedan construir instalaciones tambi\u00e9n de la secretar\u00eda de la defensa para la guardia nacional que necesitamos en los estados en las regiones del pa\u00eds necesitamos alrededor de 80 instalaciones militares para el funcionamiento de las de la guardia nacional porque no existen instalaciones de habl\u00e1bamos del caso la polic\u00eda federal que no tiene instalaciones cuando van a una misi\u00f3n que tienen que hospedar en hoteles y en el caso de la secretaria de defensa que a\u00fan teniendo m\u00e1s instalaciones creo que es la secretaria que m\u00e1s instalaciones tiene de todo el pueblo federal no son suficientes entonces ser\u00eda pues un traslado sigan los mismos bienes quedar\u00eda como propiedad de la naci\u00f3n como propiedad de la secretar\u00eda de la defensa para instalaciones de la guardia nacional en eso estamos hoy precisamente vamos a presentar el proyecto cuando o mejor dicho hoy vamos a revisar el proyecto ya una vez que lo tengamos terminado lo voy a exponer aqu\u00ed con ustedes para que todos los ciudadanos lo conozcan y este se debata o sea s\u00e9 manifiesten todos los puntos de vista que puedan existir yo lo voy a defender el proyecto porque significa obtener de esta manera alrededor de 20.000 de 20 a 30 mil millones de pesos lo que nos servir\u00eda para la construcci\u00f3n de las instalaciones que necesitamos para la guardia nacional con el prop\u00f3sito de garantizar la seguridad p\u00fablica en su momento si \u00e9ste vemos que se requiere se consulta se consulta o sea mante no sabemos cuando tengamos ya el proyecto lo presentamos este pero van a decidir los ciudadanos esta es una forma importante de atender este asunto mante es que no se va a saturar es que estamos hablando dejar la mayor parte del terreno como \u00e1rea verde ya no va a ser una inmobiliaria privada no es un negocio privado o sea es mismo gobierno en este caso la secretaria de la defensa la que lleva a cabo la urbanizaci\u00f3n de acuerdo a las normas y lo que se obtenga es para la adquisici\u00f3n de terrenos y la construcci\u00f3n de instalaciones para la guardia nacional o sea no se privatiza para este es una especie de permuta nada bueno pero este eso este es lo que va a adquirirse como instalaciones nuevas todo ya es una parte del terreno pero cuando conozcan el proyecto lo estamos haciendo as\u00ed no lo vamos a hacer as\u00ed porque necesitamos los recursos este les he dicho se requieren 266 coordinaciones territoriales para garantizar la seguridad p\u00fablica se requieren como 120 150 mil elementos y se requieren instalaciones para hacer las cosas bien porque actualmente no hay este instalaciones no hay elementos es un desastre no les importa la seguridad de los ciudadanos bueno vamos a pero vamos por ac\u00e1 a ver es presidente buenos dias alfonso vargas de cadena raza preguntarle primer tema y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que el el rector de la universidad enrique graue se sum\u00f3 a este plan de autoridad y tambi\u00e9n el director del polit\u00e9cnico por un lado sin embargo el gobernador de estado de malo dice que no est\u00e1 dispuesto a bajar el sueldo y otro tema muy importante al tema de educaci\u00f3n usted est\u00e1 manejando su gobierno para evitar precisamente la corrupci\u00f3n hay comedores que se est\u00e1n manejando los d\u00edas del tiempo atr\u00e1s en el cual de tipo completo como estando este manejo los recursos de los comedores de las escuelas p\u00fablicas a d\u00f3nde va a pagar por estos recursos se piensa ayudar a la gente en este caso como los desayunos a bajar el costo de sus comedores por ejemplo si est\u00e1n a 25 pesos ponerlos a 10 pesos no son para ayudar a la econom\u00eda de la gente gracias presidente acerca de \u00e9l reducci\u00f3n de los sueldos de los altos funcionarios p\u00fablicos en lo que corresponde a el gobierno federal es por ley al ser este hay una interpretaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo de qu\u00e9 hay ciertos servidores p\u00fablicos que no tienen por qu\u00e9 bajarse el sueldo pero est\u00e1 en la constituci\u00f3n entonces este es un asunto y legal constitucional y al mismo tiempo es un asunto tambi\u00e9n voluntario de convicci\u00f3n es por eso celebro que el rector de la universidad y el director del polit\u00e9cnico hayan decidido reducirse los sueldos eso es importante este y ojal\u00e1 y otros hagan lo propio lo mismo este por qu\u00e9 es muy abusivo de estar ganando tanto en un pa\u00eds con tanta pobreza tantas necesidades entonces qu\u00e9 bien que el rector y el director del polit\u00e9cnico este que est\u00e1n actuando de esta manera lo celebro y ojal\u00e1 y otros hagan lo mismo hay servidores p\u00fablicos que est\u00e1n totalmente de acuerdo en esta medida que ya insisto es un na norma constitucional ya es una ley que debe de cumplirse acerca de como ayudar en desayunos escolares en los comedores pues estamos en eso yo les comento que todo el plan de austeridad que se est\u00e1 aplicando es para liberar fondos para que el presupuesto apoye a la gente que m\u00e1s lo necesita este por qu\u00e9 hab\u00eda una especie de enajenaci\u00f3n les importaba la gente y el presupuesto era nada m\u00e1s para consumo interno del gobierno bueno estaba ensimismado entonces todo el presupuesto era para el aparato para mantener el aparato administrativo y no se transfer\u00edan recursos no se entregaban a \u00e9l el dinero a la gente porque porque el gobierno no ten\u00edan como funci\u00f3n apoyar al pueblo el gobierno era un facilitador del saqueo entonces por eso tanto desconcierto y no es f\u00e1cil de asimilar porque se ve normal cu\u00e1nto tiempo estuvieron diciendo de que entre m\u00e1s ganar\u00e1n debe evitar la corrupci\u00f3n o cu\u00e1nto tiempo se estuvo machacando de que hab\u00eda que triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole qu\u00e9 no transaba no avanzaba y quiero un tonto el que no aprovechaba s\u00ed se ocupaba un cargo y hab\u00eda que tomar una decisi\u00f3n siempre se le recomendaba al servidor p\u00fablico no te metas en l\u00edos si no es tuyo el dinero los bienes p\u00fablicos y maltrataban los veh\u00edculos excesos en todo en las oficinas las luces prendidas d\u00eda y noche tel\u00e9fonos al por mayor gasto excesivo de gasolinas ustedes van a ser el recuento de los hechos porque ustedes son investigadores pero era un desperdicio por entero de todo sistemas de comunicaci\u00f3n se puso de moda la compra de sistemas de c\u00f3mputo todo se quer\u00eda resolver con las nuevas tecnolog\u00edas este con sistemas de internet y hab\u00eda mucha charlataner\u00eda este es un sistema en donde todas para poder comunicar no solo con los mexicanos sino con todo el mundo vas a hablar y te van a estar escuchando todos cu\u00e1nto cuesta el sistema miles de millones de pesos rentas el caso de los aviones les dec\u00eda el avi\u00f3n presidencial todav\u00eda todav\u00eda se contempl\u00f3 en el presupuesto 500 millones de pesos para un a\u00f1o de renta 12 16 nuevos helic\u00f3pteros que compraron 400 millones de pesos al a\u00f1o los veh\u00edculos de aqu\u00ed rentados todos el qu\u00e9 utilic\u00e9 antier para ir a hidalgo renta ya se termine el contrato ya y voy a buscar a ver qu\u00e9 veh\u00edculo utilizo porque tambi\u00e9n los que quedaron todos linda 2 camionetas suburban pero much\u00edsimas qu\u00e9 pasa qu\u00e9 el secretario de la defensa el general secretario pues es \u00e9ste muy prudente pero era como para ponerlas aqu\u00ed en el z\u00f3calo todas las camionetas que ten\u00eda el estado mayor presidencial todo un exceso entonces ya eso se termina por eso nos va a rendir el presupuesto y por eso vamos a poder mejorar la alimentaci\u00f3n en las escuelas y por eso las becas para los estudiantes ese es el cambio este que se est\u00e1 llevando a cabo presidente buenos d\u00edas david p\u00e9rez de tejada de informe 24 de tres preguntas una se hab\u00eda dicho que si hab\u00eda recortes de personal en dependencias del gobierno ser\u00eda a nivel de arriba seg\u00fan hemos visto en redes sociales por los mismos empleados estos recortes han sido en las bases igual personal eventual que tanto se est\u00e1 defendiendo o cuidando al trabajador y qu\u00e9 va a pasar con los eventuales la otra pregunta era otro de los personajes que se est\u00e1 quejando sobre el presupuesto es el gobernador de chihuahua javier corral que dice que le toc\u00f3 menor presupuesto a chihuahua que a tabasco diciendo que tiene mayor poblaci\u00f3n dice que no se va ni si quiera acabar el hospital que usted visit\u00f3 que hace unos meses qu\u00e9 respuesta le le dar\u00eda en ese aspecto y la otra es que hace unas semanas se inform\u00f3 que santiago nieto pedir\u00eda a la secretar\u00eda de relaciones exteriores iniciar los tr\u00e1mites de extradici\u00f3n de c\u00e9sar duarte usted ha comentado que no se va a perseguir los grandes nombres y chivos expiatorios pero cu\u00e1l ser\u00eda la postura del gobierno en este caso y si se van a realizar las acciones para esta extradici\u00f3n muchas gracias acerca de los trabajadores de base sindicalizados el compromiso es mantener sus bases fuentes de trabajo no se va a afectar a nadie que este eventual por honorario a nadie trabajadores de m\u00e1s este es el compromiso que hemos hecho acerca de la opini\u00f3n del gobernador chihuahua pues la respeto desde luego no la comparto pero respecto a su punto de vista adem\u00e1s est\u00e1 en todo su derecho de manifestarse seguimos con bueno produce a ver una puesta faltan 3 son dos asuntos nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido en redes son dos asuntos presidente la m\u00e1s importante es de que las personas con discapacidad que est\u00e1n manifest\u00e1ndose ahorita afuera ya lo escucharon ya le etiquetaron incluso una una fotograf\u00eda con sus peticiones ellos piensan que se les va a reducir sus recursos necesiten alg\u00fan mensaje para ellos d\u00f3nde lo est\u00e1n escuchando qu\u00e9 bien que sale el tema un mill\u00f3n de discapacitados pobres van a recibir una pensi\u00f3n mensual igual que la de los adultos mayores ese mill\u00f3n de personas con discapacidad van a ser ni\u00f1as y ni\u00f1os como poblaci\u00f3n prioritaria o preferente porque son muchos m\u00e1s los discapacitados las personas con discapacidad en el pa\u00eds m\u00e1s de un mill\u00f3n desde luego pero por eso se decidieron dos cosas primero que sean los m\u00e1s pobres les puedo comentar bueno y lo segundo que sean ni\u00f1as y ni\u00f1os les puedo comentar por lo mismo qu\u00e9 del mill\u00f3n 95.000 van a ser ni\u00f1as ni\u00f1os de los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico no va a quedar una persona con discapacidad ind\u00edgena sin pensi\u00f3n y esto significa una inversi\u00f3n del orden de 12 mil millones de pesos nunca este se hab\u00eda destinado tanto para apoyar a personas con discapacidad de todas maneras se va a atenderles a ellos este porque tienen derecho pero se les va a explicar de que est\u00e9 cu\u00e1nto s ejerci\u00f3 este a\u00f1o para personas con discapacidad les aseguro que cuando mucho el 10% de lo que vamos a hacer se es entiendo que debe hacer un programa especial este que s\u00e9 este llevando a cabo en lo que era la secretar\u00eda de desarrollo social si \u00e9ste pues que ya pasa a formar parte de la secretaria de bienestar y son estos apoyos que estamos ahora llevando a cabo de todas maneras ok el segundo asunto el presidente usted no se inform\u00f3 ayer que regresando al presupuesto le van a asignar 1.500 millones de pesos a la presidencia y usted nos informaba que precisamente no se iba a ejercer porque ya no tiene autom\u00f3viles de servicios excesos lujos nos podr\u00eda informar c\u00f3mo est\u00e1n los gobernadores en este rubro este porque pues ellos no viven como usted o sea tambi\u00e9n se tienen sus casas en las mejores zonas en los estados incluso tienen casas cuando son destinos tur\u00edsticos en los destinos tur\u00edsticos este incluso son para hospedarse gente vip no y tienen tambi\u00e9n escoltas usted tiene m\u00e1s o menos este el monto de en este rubro cu\u00e1nto se gasta y otra cosa por ejemplo el ex jefe de gobierno ahora el senador pues llega con sus escoltas entonces me surgi\u00f3 la duda tambi\u00e9n los ciudadanos pagamos pensi\u00f3n como a los ex gobernadores perd\u00f3n como a los ex presidentes a los ex gobernadores y estas escoltas tambi\u00e9n las pagan los contribuyentes tendr\u00e1 informe acerca de esto pues no tengo mucho informes este no s\u00e9 lo que s\u00ed les puedo comentar es que el presidente de m\u00e9xico ten\u00eda personal se pagaba mantenimiento para dos casas de descanso una en cozumel y otra en acapulco y no las voy a usar eso s\u00ed despu\u00e9s de s\u00ed no porque creo que pertenecen a la marina este pero eran casas que depend\u00edan fueran para el uso de presidencia y les digo porque la tengo todav\u00eda no he cambiado la la red este ella parece \u00e9ste y adem\u00e1s tengo tengo la informaci\u00f3n no vamos a usar eso ya eso se que se termina mande no tengo el dato pero si quieren los consigo ya luego los gobernadores no s\u00e9 es un asunto de veras que no lo s\u00e9 nada m\u00e1s no me corresponde los estados son libres son soberanos si ellos tienen qu\u00e9 informar s\u00e9 que algunos ya est\u00e1n decidiendo no vivir en las residencias oficiales s\u00e9 que algunos est\u00e1n este dejando de utilizar los aviones privados por ejemplo se paga eso lo s\u00e9 mucha renta de aviones ya porque no necesariamente son aviones del gobierno que no pagan las las rentas de aviones helic\u00f3pteros he recibido peticiones para que los helic\u00f3pteros lo acabo de plantear que se compraron que son este helic\u00f3pteros que costaron alrededor de mil millones este cada uno hay seis nuevos ya hay estados que me est\u00e1n solicitando para que se utilicen como ambulancias a\u00e9reas porque hay estados que si necesitan por emergencias el traslado de enfermos y todo y estamos tambi\u00e9n analizando esa esa posibilidad siempre y cuando integremos el sistema de salud que ese es otro asunto que quiero hablar con ustedes porque y que lo sepa la gente lo peor este que ya es decir bastante es el sistema de salud p\u00fablica y esto es muy lamentable porque no se atiende a la gente no hay m\u00e9dicos no hay medicamentos [M\u00fasica] desastre y lo tenemos que reconstruir es todo un reto porque est\u00e1 totalmente fraccionado la secretaria de salud tiene a su cargo secretario de salud federal tiene a su cargo cuando mucho diez hospitales en los estados 10 no dependen de la secretar\u00eda de salud federal los centros de salud ni en las unidades m\u00e9dicas rurales los centros de salud y los hospitales dependen de los gobiernos estatales las unidades m\u00e9dicas dependen del lic del seguro y existen desde luego los institutos de salud a veces para atenci\u00f3n especializada entonces necesitamos integrar todo el sistema de salud y eso es lo que estamos haciendo afortunadamente hay buena disposici\u00f3n d los gobernadores para esto empezar con ocho estados eso no lo vamos a dejar y les pido a los dirigentes sindicales del sector salud que nos ayuden porque vamos a llevar a cabo este nuevo sistema de salud para el bienestar atendiendo tambi\u00e9n las demandas de los trabajadores del sector pero no lo podemos hacer de un d\u00eda para otro porque hay alrededor de 80 mil trabajadores eventuales o por honorarios en el sector salud entonces tenemos que ir basificando poco a poco homologando por qu\u00e9 puede ganar dos veces m\u00e1s un trabajador federal que un estatal o al rev\u00e9s que gane m\u00e1s el estatal por ejemplo en qu\u00e9 aguinaldos puede ser que un trabajador federal reciba 40 d\u00edas y un trabajador estatal hay casos que reci\u00e9n 90 d\u00edas de aqu\u00ed en alto entonces todo eso lo tenemos que resolver y tiene que ayudarnos la organizaci\u00f3n sindical de que se trate que entre todos ayudemos a sacar adelante el sistema de salud que est\u00e1 en p\u00e9simas condiciones al recorrido hay muchas gracias el domingo pasado daniel ch\u00e1vez lo acompa\u00f1\u00f3 en el recorrido que hizo por lo que va a ser la ruta del tren maya preguntarle si \u00e9l se va a incorporar a su consejo asesor empresarial y bueno tambi\u00e9n qu\u00e9 fue lo que platico ese d\u00eda con \u00e9l y con miguel alem\u00e1n y por otro lado tambi\u00e9n hoy la conferencia nacional de gobernadores se va a reunir para acordar solicitarle a usted m\u00e1s presupuesto en los estados de la rep\u00fablica qu\u00e9 mensaje le dar\u00eda a los gobernadores o qu\u00e9 es lo que les responder\u00eda ante esta petici\u00f3n gracias a y por \u00faltimo en saber cu\u00e1l va a ser su agenda del d\u00eda de hoy si nos la pudiera compartir por favor gracias si \u00e9ste tanto daniel ch\u00e1vez como miguel alemany forman parte del consejo que se \u00edntegro para apoyar al gobierno de la rep\u00fablica una asociaci\u00f3n de asesores que no cobran que me re\u00fano con ellos de manera peri\u00f3dica bueno lo acabo de hacer me reun\u00ed con este equipo de asesores ellos me dan sus puntos de vista sobre c\u00f3mo ven la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de este c\u00f3mo ver la marcha del pa\u00eds me plantean inquietudes yo los escucho y me sirve tener este grupo d ases\u00f3rese del sector empresarial como escucho pues a dirigentes de las comunidades ind\u00edgenas como escucho a dirigentes de las organizaciones empresariales de la sociedad civil como les escucho a ustedes todos los d\u00edas as\u00ed estoy consultando permanentemente a todos los ciudadanos daniel ch\u00e1vez es empresario del turismo desde los y empresarios m\u00e1s importantes del sector tur\u00edstico nacional sobre todo porque promueve mucho la llegada de turistas a m\u00e9xico es de los que promueve m\u00e1s la entrada de divisas por el turismo miguel alem\u00e1n pues es \u00e9l presidente del consejo de interjet y tiene tambi\u00e9n otras actividades empresariales y otros con los que me estoy reuniendo la agenda de hoy va a hacer el aeropuerto voy a reunirme ya con y los responsables de comunicaciones de la secretar\u00eda de la defensa de hacienda para definir lo del aeropuerto con el proyecto pensar ya en licitaciones vamos a ver tambi\u00e9n lo de los terrenos de la f\u00e1brica de armas el proyecto que ya hoy me lo van a presentar en su fase este inicial en una primera etapa esto lo est\u00e1 viendo rom\u00e1n meier el secretario de desarrollo urbano con el secretario de la defensa tambi\u00e9n con la secretaria del medio ambiente nos est\u00e1 ayudando la jefa de gobierno de la ciudad de mexico es un equipo que se integr\u00f3 con este prop\u00f3sito cuando visit\u00e9 el terreno me acompa\u00f1\u00f3 la jefa de gobierno de la ciudad de mexico todav\u00eda no era la jefa del gobierno constitucional era electo pero este fuimos juntos hacer el recorrido s\u00e9 de lo que se trata y hemos estado trabajando ya sobre esto las sondas dos cosas que webber hoy a los gobernadores pues que estamos abiertos a escucharlos sobre todo el secretario de hacienda tiene instrucciones de atender a todos los gobernadores yo ayer y atend\u00ed al gobernador de guanajuato no puedo pues este extendi\u00e9ndose as\u00ed pronto pero me pidi\u00f3 una cita el gordo de guanajuato y lo atend\u00ed ayer este es que que est\u00e9 ya est\u00e1 la c\u00e1mara el presupuesto ya lo que nosotros propusimos ya est\u00e1 en la c\u00e1mara de puntos y aqu\u00ed no tengo exacta la hora es como a las once euros alg\u00fan momento les decimos una m\u00e1s bueno las dos para que equidad de g\u00e9nero s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no eduardo garc\u00eda de la agencia y posee el y del portal sentido com\u00fan hablando de recursos ayer los diputados se encontraron 23 mil millones de pesos m\u00e1s que aprobaron ya no se ha definido claro en que los van a utilizar esto implicar\u00eda que ya no har\u00e1 el recorte al gasto operacional del gobierno que hay mencion\u00f3 ayer por lo de las universidades que nos puede platicar de eso yo respecto a la decisi\u00f3n qu\u00e9 tomaron los legisladores de ampliar el monto de ingresos ya se aprob\u00f3 as\u00ed no s\u00e9 exactamente de cu\u00e1nto es la cantidad excedente yo pienso que deber\u00eda de manejarse ese excedente con mucha prudencia es mejor tenerlo de reserva ante cualquier contingencia este para no caer en d\u00e9ficit [M\u00fasica] y tener problemas porque tambi\u00e9n hab\u00eda la mala costumbre de inflar los ingresos darle satisfacci\u00f3n a todos s\u00ed porque tambi\u00e9n eso era no para que nadie protestara nada m\u00e1s que se inflaban los ingresos yo prefiero que eso se mantenga como reserva para no caer en d\u00e9ficit otra mala costumbre que queremos eliminar es de que una cosa era lo autorizado y otra cosa era lo ejercido por ejemplo se le autorizaba a gobernaci\u00f3n qu\u00e9 s\u00e9 yo 10.000 millones terminaban ejerciendo 30.000 aqu\u00ed en presidencia lo mismo ya eso se termina ahorros todos ahorrar todos evitar derroche todos evitar desperdicios y que lo que se vaya ahorrando se transfiera a lo productivo a lo social a lo verdaderamente necesario nada de gastos superfluos entonces eso lo van a decidir los diputados seguramente van a consultar a hacienda y mi recomendaci\u00f3n es que se maneje eso de manera muy prudente y que s\u00ed este se va a invertir que sea programas productivos que sean en desarrollo social y que sea para la seguridad p\u00fablica son los problemas que tenemos usar que haya empleos que haya crecimiento que haya bienestar y que haya paz y tranquilidad que el presupuesto se orienta es una m\u00e1s da m\u00e1s presidente buenos dias noem\u00ed guti\u00e9rrez de efecto tv se ha dado a conocer que desde que se abrieron los pinos hay muchas obras de arte que est\u00e1n faltando preguntarle si en este caso ya se tiene el listado de cuantas obras de arte falta y sobre todo ayer se hablaba de las obras de arte en palacio nacional que van a hacer un cotejo tambi\u00e9n de los pinos y usted ya tiene este listado y sobre todo en la en el despacho que usted usa usted not\u00f3 alguna diferencia cuando cuando estuvo en este despacho cuando va a recorrer los pinos y la segunda pregunta es cu\u00e1ndo va a dar a conocer los nombres de los embajadores sobre todo el representante de m\u00e9xico en eeuu gracias ya este sobre esto \u00faltimo firme la representaci\u00f3n de m\u00e9xico ante la onu doctor juan ram\u00f3n de la fuente firme tambi\u00e9n el nombramiento que se pone a consideraci\u00f3n del senado de marta a b\u00e1rcenas para embajadora d y m\u00e9xico en eeuu en washington son dos nombramientos que ya firm\u00e9 y que van a ser propuestos para la autorizaci\u00f3n del senado de la rep\u00fablica como lo establece el procedimiento marta b\u00e1rcenas este es una embajadora de carrera del servicio exterior lleva 30 a\u00f1os est\u00e9 en el servicio exterior me preguntaste es otra cosa y yo no encontr\u00e9 ninguna ning\u00fan faltante de esa en la oficina por cierto un d\u00eda les voy a invitar para que que es un museo para que conozcan y vean ah\u00ed est\u00e1 la historia y hay contrastes por qu\u00e9 hay salones hay oficinas espacios que tienen que ver con un estilo republicano hay otros espacios que tienen que ver con un estilo mon\u00e1rquico y hay este otros espacios que tienen que ver con no s\u00e9 si lo vamos a decir es revolucionario pero es este un patrimonio cultural hist\u00f3rico este palacio de todos los mexicanos excepcionales yo no s\u00e9 por qu\u00e9 no despachaban aqu\u00ed digo tambi\u00e9n el espacio los pinos pero esto es la historia del pa\u00eds es un honor despachar desde el palacio nacional un gran honor entonces este vamos con tiempo m\u00e1s adelante organizar este una visita sobre todo a las oficinas porque conocen los espacios que est\u00e9n son para el p\u00fablico los museos que hay que son adem\u00e1s extraordinarios bibliotecas que existen pero las oficinas que usaban los presidentes tambi\u00e9n los salones son algo importante yo les invito a eso este cuando tengamos tiempo libre en el caso de los pinos si al parecer seg\u00fan me han informado este no hay muebles faltan y pinturas algunas obras pero no se sabe si se le entregaron a los fondos porque muchas de las obras de arte que est\u00e1n en las oficinas p\u00fablicas pertenecen al patrimonio de hacienda o tienen que ver con el gobierno federal entonces no se sabe si se entregaron eso se est\u00e1 viendo en su momento se va a saber pero hay que verlo primero yo no quiero que hagamos esc\u00e1ndalo de nada si no tenemos este elementos porque todos supuestos este y le pedido no s\u00f3lo a los funcionarios servidores p\u00fablicos en este caso alejandra secretar\u00eda de cultura alejandra fraustro de que act\u00faen con mucha seriedad con mucha responsabilidad no queremos esc\u00e1ndalos que cuando se presente algo es porque se tengan todos los elementos entonces por eso mejor vamos a esperarnos a que se tengan elementos sobre esto una hay programas importantes como el de apoyo a los productores de caf\u00e9 y para pesca que aparecen con pocos recursos habr\u00e1 una pol\u00edtica para apoyar al campus es prioritario son los recursos que se aprobaron pero va a depender mucho tambi\u00e9n de la capacidad de ejecuci\u00f3n de operaci\u00f3n de las \u00e1reas es que tiene que cambiar esa idea de que a ver yo valgo por el presupuesto que manejo no no es as\u00ed o soy importante por el tama\u00f1o de la oficina o por el cargo no los encargados de atender el campo y se ven beneficios y se quedan sin recursos a mitad del sexenio a mitad del a\u00f1o vamos a buscar la forma de ayudarles pero primero que empiecen si todav\u00eda no comienzan y ya est\u00e1n este diciendo que no les va a alcanzar y aqu\u00ed hay otra cosa tambi\u00e9n que es interesante se va a ser m\u00e1s con menos porque se derrochaba mucho en compras cu\u00e1nto y este s\u00ed desperdiciaba o se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n much\u00edsimo yo estoy seguro qu\u00e9 va a sobrar recursos destinados a compra por qu\u00e9 en la compra de las medicinas pagaban 23 veces m\u00e1s resulta que se hac\u00edan licitaciones o compras en com\u00fan compras consolidadas pero se pon\u00edan de acuerdo los que vend\u00edan y los que compraban para que no abastecieran el 100% entonces quedaban el 20 por ciento de medicamentos sin comprar en la convocatoria o en la licitaci\u00f3n o en la compra consolidada y eso es 20 por ciento que ten\u00edan que comprar de manera directa ya sin licitaci\u00f3n y el precio era 345 diez veces m\u00e1s estos todos los trucos se terminan entonces por eso pienso que nos va a alcanzar el presupuesto y vamos a estar muy pendientes para que no haya estos excesos y adem\u00e1s yo les voy a estar informando a ustedes y a trav\u00e9s de ustedes al pueblo de m\u00e9xico sobre c\u00f3mo se va ejerciendo el presupuesto lo voy a hacer en las plazas p\u00fablicas voy a estar constantemente informando este programa lleva tanto avance se ha invertido tanto ha beneficiado a tantas personas este programa se est\u00e1 quedando rezagado y en funci\u00f3n de eso tambi\u00e9n va a ser la calificaci\u00f3n de los servidores p\u00fablicos no este bah ser un buen servidor p\u00fablico el que no d\u00e9 resultados en beneficio de la gente que no cumpla con su responsabilidad nos vamos a evaluar todos ma\u00f1ana va a ser media hora nada m\u00e1s porque muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:09.729210"
}