{
    "video_id": "k6Y5IwpNALg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/k6Y5IwpNALg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAjaFvtrr9_2clzis8zbzqKu3jLsQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=k6Y5IwpNALg",
    "video_title": "Funcionarios del Poder Judicial deber\u00edan ser electos democr\u00e1ticamente. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9746,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1199.12,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1206.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1212.65,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1229.04,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1239.31,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1549.279,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1552.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1557.6,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 1559.279,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dar a conocer la secci\u00f3n de los",
            "start": 1562.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 1566.179,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 1568.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1573.74,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "se sepa",
            "start": 1574.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1577.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se escuche bien que se oiga lejos",
            "start": 1578.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "A los cuatro vientos",
            "start": 1584.779,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es una s\u00edntesis",
            "start": 1587.299,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "del resumen",
            "start": 1590.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 1595.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las mentiras",
            "start": 1600.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1603.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se trata aqu\u00ed",
            "start": 1604.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ni el cero cero cero cero cero cero cero",
            "start": 1608.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cero cero cero cero cero cero cero cero",
            "start": 1612.559,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "cero cero cero cero cero cero cero cero",
            "start": 1614.12,
            "duration": 1.02
        },
        {
            "text": "cero cero cero cero cero cero cero cero",
            "start": 1614.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cero cero cero cero punto uno",
            "start": 1615.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1618.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 1622.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tormenta de todo el bombardeo de",
            "start": 1625.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mentiras diarias",
            "start": 1628.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 1630.799,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero que viva la libertad",
            "start": 1634.039,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Que viva",
            "start": 1638.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la libre manifestaci\u00f3n de las ideas el",
            "start": 1639.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "derecho a disentir",
            "start": 1643.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que viva la democracia",
            "start": 1648.919,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no haya censura de ning\u00fan tipo",
            "start": 1652.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed vamos a",
            "start": 1657.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 1660.559,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 1663.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 1668.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un desequilibrio muy notorio",
            "start": 1671.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es 99",
            "start": 1676.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "punto nueve nueve nueve nueve nueve",
            "start": 1681.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "nueve nueve",
            "start": 1684.74,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 1685.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1687.919,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y muy pocos muy pocos",
            "start": 1689.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no dir\u00eda favor Sino",
            "start": 1694.059,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que informan y no manipulan",
            "start": 1697.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pero este vamos bien Y tenemos",
            "start": 1701.179,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "la dicha enorme de contar con este",
            "start": 1705.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 1709.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "siempre se hablaba no de El derecho de",
            "start": 1713.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 1717.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero yo creo que nunca",
            "start": 1720.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda ejercido",
            "start": 1723.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a plenitud como ahora",
            "start": 1727.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y no Solo",
            "start": 1733.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo ejercemos nosotros",
            "start": 1736.779,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 1740.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo ejercen la mayor\u00eda de los ciudadanos",
            "start": 1742.9,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "porque con la posibilidad",
            "start": 1747.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de que puedan",
            "start": 1750.039,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 1754.24,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 1758.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "interactuar en las redes sociales",
            "start": 1760.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se manifiestan",
            "start": 1763.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Cada",
            "start": 1767.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 1769.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1770.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fue realmente",
            "start": 1775.399,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n",
            "start": 1778.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el manejo",
            "start": 1782.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los medios de la comunicaci\u00f3n lo del",
            "start": 1784.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 1787.82,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Aunque tratan de dominarlo y",
            "start": 1791.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "manipulan",
            "start": 1797.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y hay granjas de Bots o de robots",
            "start": 1799.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1806.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1808.22,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "porque cada persona puede",
            "start": 1810.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contestarle",
            "start": 1815.96,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1817.9,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "a un periodista famoso",
            "start": 1822.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a un intelectual",
            "start": 1826.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a cualquier persona cualquier pol\u00edtico",
            "start": 1831.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "eso no se pod\u00eda antes",
            "start": 1835.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 1840.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se les contestaba",
            "start": 1844.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si ten\u00edan el monopolio",
            "start": 1848.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de la prensa escrita",
            "start": 1851.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de la radio de la televisi\u00f3n",
            "start": 1853.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda forma",
            "start": 1857.539,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "solo enviando una carta",
            "start": 1860.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos ten\u00edan una secci\u00f3n",
            "start": 1866.299,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "algunos para la r\u00e9plica",
            "start": 1869.48,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1875.539,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la ley",
            "start": 1876.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reglamentaria",
            "start": 1886.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del uso de la r\u00e9plica",
            "start": 1889.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le solicito que se publique en el mismo",
            "start": 1892.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 1896.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este escrito",
            "start": 1897.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "para no proceder a",
            "start": 1900.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "denunciar a su medio",
            "start": 1903.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y entonces pues pon\u00edan ah\u00ed \u00e9l y eso",
            "start": 1906.799,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan",
            "start": 1910.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este los medios",
            "start": 1914.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la r\u00e9plica el reforma no s\u00e9 si todav\u00eda",
            "start": 1917.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tenga Pero hab\u00eda una secci\u00f3n",
            "start": 1922.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 1925.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1927.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n del lector",
            "start": 1929.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1933.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 1935.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "opiniones",
            "start": 1938.059,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y escog\u00edan ellos",
            "start": 1940.399,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y todas las opiniones",
            "start": 1943.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eran en contra de los opositores",
            "start": 1945.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "existe todav\u00eda esa secci\u00f3n",
            "start": 1949.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 1952.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cartas de elector todos escogidas",
            "start": 1955.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y ahora no",
            "start": 1963.14,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a importar las cartas al lector",
            "start": 1966.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "si el reforma",
            "start": 1969.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dice una mentira",
            "start": 1972.559,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como es su costumbre",
            "start": 1974.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "a cada rato o por minuto",
            "start": 1980.659,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la gente",
            "start": 1983.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "en el Face en el Twitter",
            "start": 1986.899,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "respondiendo",
            "start": 1991.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es muy bueno",
            "start": 1994.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1997.7,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "porque antes no hab\u00eda esa posibilidad",
            "start": 2000.519,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se defend\u00eda el ciudadano el",
            "start": 2005.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dirigente opositor",
            "start": 2009.039,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "gran campa\u00f1as en radio",
            "start": 2012.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de desprestigio bueno como",
            "start": 2015.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las que hay",
            "start": 2018.34,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros todos los d\u00edas",
            "start": 2020.799,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Pero no pasa nada por qu\u00e9",
            "start": 2025.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 Aqu\u00ed estamos",
            "start": 2027.76,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 2031.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y utilizando el derecho de r\u00e9plica",
            "start": 2036.46,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2042.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos pueden hacerlo",
            "start": 2044.86,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "hay que celebrar eso",
            "start": 2049.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que antes no se",
            "start": 2052.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda",
            "start": 2055.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense reprimen en el 68 a los",
            "start": 2058.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2062.44,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y no sale nada",
            "start": 2065.379,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en la prensa",
            "start": 2068.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada",
            "start": 2074.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no universal entonces ocultaron creo que",
            "start": 2080.859,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el excelso de aquel entonces sac\u00f3 una",
            "start": 2085.96,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "plana en blanco",
            "start": 2089.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a ver Quesada s\u00ed un cart\u00f3n negro",
            "start": 2094.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 2098.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2099.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed debemos de celebrar que",
            "start": 2104.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora hay",
            "start": 2107.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "avances en este sentido",
            "start": 2109.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2113.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 2116.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses",
            "start": 2121.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos pol\u00edticos no",
            "start": 2125.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 2128.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buscando controlar a trav\u00e9s de los",
            "start": 2130.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2133.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no informando manipulando",
            "start": 2136.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sigue siendo",
            "start": 2141.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este un instrumento de control de",
            "start": 2143.579,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 2146.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy usado",
            "start": 2148.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero hay que seguir en contra de eso",
            "start": 2152.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seguir este combatiendo",
            "start": 2158.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mentiras calumnias",
            "start": 2162.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todo lo que es manipulaci\u00f3n",
            "start": 2166.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 2169.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este se oculta",
            "start": 2171.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "actos autoritarios corrupci\u00f3n",
            "start": 2174.9,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 2179.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vean el caso de lo del secretario de",
            "start": 2184.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2190.78,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 2193.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 2196.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en los medios convencionales nada de",
            "start": 2202.839,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2206.98,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "yo pregunto saben cu\u00e1ndo",
            "start": 2209.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2215.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a resolverse",
            "start": 2216.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "En definitiva lo de la sentencia",
            "start": 2222.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 2227.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "cambiaron el plazo eso pues hay que aqu\u00ed",
            "start": 2235.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vamos a tener que un d\u00eda explicarlo que",
            "start": 2239.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la gente no lo sabe",
            "start": 2243.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos no lo sabe",
            "start": 2245.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de que este se ampli\u00f3 el plazo y todas",
            "start": 2249.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "las posibilidades que hay",
            "start": 2254.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque se ampliaron el plazo",
            "start": 2256.839,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "es por algo",
            "start": 2259.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo para presentar pruebas para",
            "start": 2265.66,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pedir que se reponga el procedimiento",
            "start": 2269.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2272.579,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este hablen",
            "start": 2274.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 2278.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y d\u00e9 m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 2281.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pero todo esto este",
            "start": 2284.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2288.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero no se sabe",
            "start": 2292.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no es tema",
            "start": 2295.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para los medios por qu\u00e9 no hablan de",
            "start": 2298.68,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "porque de una u otra forma estuvieron",
            "start": 2305.46,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "vinculados",
            "start": 2308.02,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "con Garc\u00eda Luna",
            "start": 2310.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda relaciones",
            "start": 2316.359,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 2322.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 2324.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2326.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy complicado",
            "start": 2329.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 2333.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Mostrar",
            "start": 2339.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la la soga en la casa del ahorcado",
            "start": 2341.32,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero este",
            "start": 2352.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ahora hay la posibilidad de que",
            "start": 2354.599,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se diga m\u00e1s y se sepa m\u00e1s",
            "start": 2357.96,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a darle ya la palabra",
            "start": 2363.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Elizabeth",
            "start": 2365.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2370.48,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2372.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a todas a todos",
            "start": 2373.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los que nos ven a trav\u00e9s de",
            "start": 2374.82,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "las plataformas digitales vamos a",
            "start": 2377.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iniciar el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 2380.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana y hoy es 17 de",
            "start": 2381.82,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mayo de 2023 vamos con la primera MX no",
            "start": 2384.579,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Se informa pero habla de sobrecostos en",
            "start": 2389.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la vacuna patria lo cual es falso el 11",
            "start": 2392.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de mayo pasado la revista MX vinculada",
            "start": 2396.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "El Universal public\u00f3 una nota titulada",
            "start": 2399.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vacuna patria tuvo un costo",
            "start": 2402.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "550 millones de pesos superior a los",
            "start": 2405.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "registros oficiales la revista tambi\u00e9n",
            "start": 2408.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "afirma que se gastaron recursos p\u00fablicos",
            "start": 2410.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de mil millones de pesos todo",
            "start": 2412.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esto es falso el Consejo Nacional de",
            "start": 2415.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "humanidades ciencias tecnolog\u00eda e",
            "start": 2418.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n inform\u00f3 que la vacuna",
            "start": 2421.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicana patria contra el Coby 19 es",
            "start": 2423.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "producto de la colaboraci\u00f3n e inversi\u00f3n",
            "start": 2426.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico y privado cuyo costo",
            "start": 2429.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "total asciende a 937 millones de pesos",
            "start": 2433.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ochenta y ocho por ciento menos del",
            "start": 2437.099,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "costo para desarrollar una vacuna en",
            "start": 2439.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con Estados Unidos",
            "start": 2442.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Inglaterra o China y aqu\u00ed vemos la",
            "start": 2443.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s",
            "start": 2447.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del conacyt invirti\u00f3 cuatrocientos",
            "start": 2450.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s millones de pesos la otra",
            "start": 2452.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "parte corresponde a la inversi\u00f3n",
            "start": 2454.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aportada por el laboratorio avimex cuyas",
            "start": 2456.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contribuciones han sido fundamentales",
            "start": 2459.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para alcanzar este reto como lo fue la",
            "start": 2462.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dos plantas de",
            "start": 2465.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para la vacuna patria As\u00ed",
            "start": 2467.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mismo el conacyt es cotitular de la",
            "start": 2470.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "propiedad intelectual de la vacuna",
            "start": 2474.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "patria esta vacuna la vacuna mexicana",
            "start": 2475.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "patria contra el covid 19 se ha",
            "start": 2478.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desarrollado en cumplimiento estricto de",
            "start": 2481.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "La regulaci\u00f3n nacional e internacional",
            "start": 2483.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad",
            "start": 2485.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la vacuna mexicana patria con el",
            "start": 2489.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 2492.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para protecci\u00f3n contra riesgos",
            "start": 2494.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sanitarios que cuenta con el m\u00e1s alto",
            "start": 2496.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nivel regulatorio el nivel cuatro",
            "start": 2498.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "equiparable a la administraci\u00f3n de",
            "start": 2501.18,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "alimentos y medicamentos la fda en",
            "start": 2503.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y a la agencia Europea de",
            "start": 2506.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "medicamentos en la Uni\u00f3n Europea a pesar",
            "start": 2509.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del desmante desmantelamiento de las",
            "start": 2514.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "capacidades para el desarrollo y",
            "start": 2517.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de vacunas en el pa\u00eds en el",
            "start": 2519.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal en dos a\u00f1os y medio",
            "start": 2522.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "patria representa una haza\u00f1a encaminada",
            "start": 2524.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a lograr la capacidad soberana de",
            "start": 2528.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "producir las principales vacunas qu\u00e9",
            "start": 2531.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesita la poblaci\u00f3n para no depender",
            "start": 2534.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del exterior y bueno sabemos que por eso",
            "start": 2537.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tan enojados e inventan cualquier",
            "start": 2540.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cosa y bueno MX se la pas\u00f3 mintiendo",
            "start": 2542.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 2547.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2548.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta revista vinculada con el peri\u00f3dico",
            "start": 2550.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "El Universal",
            "start": 2553.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "miren todo fue por unos pagos de Navidad",
            "start": 2555.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "otra mentira de MX ahora contra el fondo",
            "start": 2558.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de cultura econ\u00f3mica el cuatro de mayo",
            "start": 2562.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasado la revista MX public\u00f3 una nota",
            "start": 2565.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que t\u00edtulo Paco Ignacio taibo dos en el",
            "start": 2568.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 2570.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trescientos mil pesos en pavos y",
            "start": 2572.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n gratuita de sus libros seg\u00fan",
            "start": 2575.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "MX el fondo de cultura econ\u00f3mica gast\u00f3",
            "start": 2577.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "casi 300.000 pesos en la compra de pagos",
            "start": 2581.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Navidad adem\u00e1s de compras inesperadas",
            "start": 2584.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de monedas de oro para sus empleados",
            "start": 2587.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo esto de las compras inesperadas y",
            "start": 2589.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de que se hizo un dispendio es",
            "start": 2593.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "absolutamente falso esta nota que parece",
            "start": 2595.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una denuncia de dispendio de recursos",
            "start": 2599.26,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos esconde un profundo clasismo y",
            "start": 2603.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una falta de",
            "start": 2606.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "respeto a las a las y los trabajadores y",
            "start": 2608.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus derechos y les vamos a decir por qu\u00e9",
            "start": 2611.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el contrato colectivo de trabajo del",
            "start": 2613.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Fondo de Cultura econ\u00f3mica establece",
            "start": 2616.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como prestaci\u00f3n laboral recibir cada fin",
            "start": 2618.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o un pavo o una pierna de cerdo",
            "start": 2620.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para la cena de Navidad",
            "start": 2623.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "eso que parece un gran descubrimiento",
            "start": 2626.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "period\u00edstico de MX As\u00ed mismo El el fondo",
            "start": 2629.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligado a entregar a los",
            "start": 2634.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajadores que tienen veinticinco a\u00f1os",
            "start": 2635.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y diez a\u00f1os de servicio una medalla de",
            "start": 2637.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "oro por su trayectoria y servicio seg\u00fan",
            "start": 2640.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "consta en el citado contrato colectivo",
            "start": 2643.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 2647.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pero les preguntamos a MX y al universal",
            "start": 2649.24,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de los 723 mil pesos que dispone los",
            "start": 2654.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte de",
            "start": 2658.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n para comidas y",
            "start": 2660.339,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bebidas en restaurantes lujosos eso qu\u00e9",
            "start": 2662.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esos no los toca a MX ni El Universal la",
            "start": 2665.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "corte no se toca dicen quienes divulgan",
            "start": 2669.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este tipo de mentiras",
            "start": 2672.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente",
            "start": 2675.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cuando el veterano periodista el mejor",
            "start": 2679.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pagado de habla hispana en Estados",
            "start": 2683.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Unidos inventa una crisis migratoria",
            "start": 2685.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "frente a las c\u00e1maras y dice que 150.000",
            "start": 2688.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "migrantes est\u00e1n en la frontera norte de",
            "start": 2691.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico a la espera de entrar a",
            "start": 2694.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Estados Unidos escuchen bien esto porque",
            "start": 2696.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la verdad es que esta es una joya",
            "start": 2699.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que el periodista Jorge Ramos",
            "start": 2701.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de Univisi\u00f3n afirm\u00f3 en televisi\u00f3n que",
            "start": 2704.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "150.000 migrantes estaban esperando",
            "start": 2707.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cruzar la frontera hacia Estados Unidos",
            "start": 2710.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ante la expiraci\u00f3n del t\u00edtulo cuarenta y",
            "start": 2712.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dos el d\u00eda once de mayo lo cual es falso",
            "start": 2714.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque Bueno eso fue un dicho sin citar",
            "start": 2718.38,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "fuente solamente su palabra se desat\u00f3",
            "start": 2722.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a para exagerar la situaci\u00f3n",
            "start": 2726.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de los migrantes y bueno result\u00f3 una",
            "start": 2728.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verdadera falsedad con videos fotos",
            "start": 2730.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "publicadas en las redes sociales as\u00ed",
            "start": 2733.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como medios de comunicaci\u00f3n como como El",
            "start": 2735.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Financiero CNN Azteca noticias",
            "start": 2738.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "difundieron esta mentira pero lo cierto",
            "start": 2741.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Es que se han contabilizado alrededor de",
            "start": 2744.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is mil personas en puntos de",
            "start": 2746.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cruce fronterizo con Estados Unidos sin",
            "start": 2748.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "embargo tanto el gobierno de M\u00e9xico a",
            "start": 2751.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de protecci\u00f3n civil y el",
            "start": 2753.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Migraci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 2755.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "autoridades estadounidenses trabajan de",
            "start": 2757.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "manera conjunta para evitar los cruces",
            "start": 2760.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "masivos esto evita adem\u00e1s que los",
            "start": 2762.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "migrantes corran riesgos y salvaguardan",
            "start": 2766.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "su integridad y sus derechos humanos no",
            "start": 2769.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo dice Jorge Ramos",
            "start": 2773.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y vamos con la siguiente por favor",
            "start": 2776.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el otro brazo de Claudia x Gonz\u00e1lez y",
            "start": 2779.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mentiras contra el gobierno de",
            "start": 2782.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esta semana la revista contra",
            "start": 2784.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00ednea dio a conocer dos reportajes sobre",
            "start": 2787.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mexicanos a favor de la",
            "start": 2789.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad encabezada por",
            "start": 2792.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el l\u00edder moral de la derecha mexicana",
            "start": 2794.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Claudio Javier Gonz\u00e1lez la cual recibi\u00f3",
            "start": 2796.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos la",
            "start": 2800.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cantidad de 49 millones de pesos para",
            "start": 2802.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "promover la guerra sucia en contra del",
            "start": 2805.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico encabezada por el",
            "start": 2808.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2811.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador entre 2019 y 2021 el",
            "start": 2812.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico el gobierno de",
            "start": 2817.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Estados Unidos don\u00f3 a Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2819.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y su organizaci\u00f3n cuarenta y ocho punto",
            "start": 2821.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nueve millones de pesos y todo esto para",
            "start": 2824.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lanzar mentiras en medios como mexicanos",
            "start": 2828.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n en contra del",
            "start": 2832.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno de L\u00f3pez Obrador la otra fuente",
            "start": 2834.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de financiamiento seg\u00fan la propia",
            "start": 2836.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2838.42,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2839.64,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "revela que en la primera mitad del",
            "start": 2841.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "actual sexenio recibi\u00f3 otros",
            "start": 2843.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento veintid\u00f3s millones de pesos de",
            "start": 2846.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "abiertos opositores a la cuatro t y se",
            "start": 2849.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los vamos a mostrar aqu\u00ed Kimberly Clark",
            "start": 2851.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "del de Claudio x Gonz\u00e1lez laporte",
            "start": 2854.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n maelba de Valent\u00edn D\u00edaz Morodo",
            "start": 2859.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n calus de Antonio del Valle",
            "start": 2862.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "perochena todos estos son abiertos",
            "start": 2864.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "opositores al gobierno de la cuarta",
            "start": 2867.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y del sistema de",
            "start": 2868.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n ciudadana por la Seguridad",
            "start": 2871.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ciudadana de Alejandro Mart\u00ed Garc\u00eda",
            "start": 2874.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ellos a ver si me pueden hacer",
            "start": 2877.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un poquito de zoom en la parte de abajo",
            "start": 2880.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el laboratorios pisa que obtuvo",
            "start": 2882.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "contratos del de los gobiernos del",
            "start": 2885.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal de otras",
            "start": 2888.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "administraciones contratos de salud",
            "start": 2890.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 uno de los sue\u00f1os de",
            "start": 2892.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Cin\u00e9polis y un y la organizaci\u00f3n \u00danete",
            "start": 2895.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Y aunque mexicanos a favor de la",
            "start": 2899.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad se empe\u00f1an",
            "start": 2902.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "decir que desde julio de 2020 su",
            "start": 2904.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente fundador no dicta estrategias",
            "start": 2906.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n civil tiene la misma",
            "start": 2909.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "agenda pol\u00edtica que Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2912.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incluso de Cara a las elecciones de 2023",
            "start": 2914.819,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "y los comicios presidenciales de 2024 su",
            "start": 2918.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de guerra sucia no para el",
            "start": 2922.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reportaje describe como mexicanos a",
            "start": 2925.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n ha emprendido",
            "start": 2927.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "batallas jur\u00eddicas y tienen todo un",
            "start": 2930.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "despacho para eso y gastan millones de",
            "start": 2933.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pesos en contra de los gobiernos de la",
            "start": 2937.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n como el tren Maya",
            "start": 2940.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y el Aeropuerto Internacional Felipe",
            "start": 2943.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 2945.339,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "fundada por Claudio Javier Gonz\u00e1lez",
            "start": 2946.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Guajardo en sociedad con su hermano",
            "start": 2949.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Esteban Patricio Gonz\u00e1lez Guajardo as\u00ed",
            "start": 2951.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como con Mar\u00eda Amparo casar",
            "start": 2953.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "exfuncionaria de Vicente Fox esto es muy",
            "start": 2956.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante saber qui\u00e9nes son estos",
            "start": 2958.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 2960.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Max Kaiser Aranda ex funcionario de",
            "start": 2962.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n Antonio cardia",
            "start": 2964.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez jefe de la oficina de Salom\u00f3n",
            "start": 2967.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "chertobisky Ana Macarena Vel\u00e1zquez L\u00f3pez",
            "start": 2970.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "exprocuradora de la profedet en el",
            "start": 2973.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto Mar\u00eda",
            "start": 2975.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Teresa Aguilar \u00c1lvarez Castro abogada de",
            "start": 2978.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "mexicanos primero otra asociaci\u00f3n civil",
            "start": 2981.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de Claudia x Gonz\u00e1lez Qu\u00e9 raro verdad y",
            "start": 2984.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Antonio Mar\u00eda Frida Pe\u00f3n del Valle",
            "start": 2987.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "abogado de la asociaci\u00f3n a la uni\u00f3n",
            "start": 2990.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "internacional de abogados y a la",
            "start": 2992.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n unite estos tambi\u00e9n ligados",
            "start": 2994.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a l\u00edder moral de la oposici\u00f3n este l\u00edder",
            "start": 2997.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "moral de la oposici\u00f3n",
            "start": 3000.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a los que todos siguen",
            "start": 3003.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fue quien le dijo a los maestros uno de",
            "start": 3006.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "los Pilares de este pa\u00eds quienes",
            "start": 3010.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "salvaguardan a los ni\u00f1os y ni\u00f1as en su",
            "start": 3014.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en su primera infancia y que tambi\u00e9n son",
            "start": 3017.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parte fundamental de la transformaci\u00f3n",
            "start": 3021.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Dijo que los maestros son unos",
            "start": 3024.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pinches delincuentes vamos a ver por",
            "start": 3028.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3030.24,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Bueno lo que encontramos el video les",
            "start": 3055.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3057.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estar Aurelio goles",
            "start": 3059.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s fintas goles no es de gambeteros",
            "start": 3062.839,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es de goleadores con gambetas no se",
            "start": 3066.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ganan los partidos se ganan con goles",
            "start": 3069.059,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "este entonces hay que intervenir",
            "start": 3072.18,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y Chiapas no veo otra salida",
            "start": 3074.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "demasiado poderosos los grupos",
            "start": 3076.579,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sindicales ah\u00ed demasiado radicales",
            "start": 3078.54,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "demasiado contaminados con otros",
            "start": 3080.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos delincuenciales yo he hablado",
            "start": 3082.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "abiertamente de la secci\u00f3n 22 de la",
            "start": 3085.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de Chiapas de la 18 como",
            "start": 3087.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada no de los",
            "start": 3089.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "maestros de Michoac\u00e1n y de Oaxaca y de",
            "start": 3092.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Chiapas de sus de las secciones",
            "start": 3097.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sindicales eso es delincuencia",
            "start": 3100.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "organizada queridos amigos Est\u00e1n",
            "start": 3102.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "organizados para delinquir",
            "start": 3104.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "no trafican quiz\u00e1 droga trafican con el",
            "start": 3107.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dinero nuestro y con el futuro de los",
            "start": 3110.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y eso en mi opini\u00f3n es tan grave",
            "start": 3113.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como traficar drogas",
            "start": 3116.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son unos pinches delincuentes y hay que",
            "start": 3120.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 3123.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto retrata de cuerpo entero a l\u00edder",
            "start": 3126.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "moral de la oposici\u00f3n",
            "start": 3129.42,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Bueno pero mexicanos a favor de la",
            "start": 3132.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cuenta con aliados como el",
            "start": 3134.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diario reforma o animal pol\u00edtico otros",
            "start": 3136.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personajes y aliados que formulan",
            "start": 3139.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "informes hacen entrevistas cuestionan al",
            "start": 3141.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno lanzan mentiras en medios de",
            "start": 3144.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y redes sociales tal es el",
            "start": 3147.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caso de M\u00e9xico eval\u00faa Data c\u00edvica",
            "start": 3149.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "documenta c art\u00edculo 19 amnist\u00eda",
            "start": 3151.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "internacional M\u00e9xico como vamos el inco",
            "start": 3155.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y esp\u00edn entre otras muchas que son",
            "start": 3158.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "organizaciones que reciben dinero del",
            "start": 3161.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos a trav\u00e9s de",
            "start": 3163.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la usaid y que entre sus integrantes se",
            "start": 3166.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "encuentra el otro brazo del empresario",
            "start": 3169.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 3172.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vas a ver la p\u00e1gina de animal pol\u00edtico y",
            "start": 3173.96,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "las organizaciones que acabamos de",
            "start": 3176.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "mencionar se encuentran en su directorio",
            "start": 3178.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y abordan temas en art\u00edculos de opini\u00f3n",
            "start": 3180.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y pseudo reportajes",
            "start": 3182.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tales como derechos humanos seguridad",
            "start": 3184.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y presupuesto esto estos temas",
            "start": 3187.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que acabo de decir vienen una p\u00e1gina de",
            "start": 3190.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "la usaid como los temas que financian a",
            "start": 3194.099,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3198.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "declarados de izquierda en Am\u00e9rica",
            "start": 3200.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Latina Por qu\u00e9 juzgue usted estos",
            "start": 3202.92,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "autores que luego sus dichos sin pruebas",
            "start": 3207.359,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "son retomados y entrevistados por los",
            "start": 3212.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos reforma tambi\u00e9n por Aristegui",
            "start": 3217.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Noticias El latinos de Loret El",
            "start": 3219.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Universal El Financiero y la lista sigue",
            "start": 3222.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "digamos animal pol\u00edtico o latinos de",
            "start": 3225.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Loret proveen materiales que despu\u00e9s se",
            "start": 3228.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "diseminan en otros medios radio",
            "start": 3231.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n prensa escrita y redes",
            "start": 3233.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sociales como si de verdad fueran una",
            "start": 3236.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "noticia pero lo \u00fanico que s\u00ed pasa es que",
            "start": 3238.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "son una caja de resonancia para",
            "start": 3242.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diseminar el discurso de odio y de",
            "start": 3244.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "mentiras que ellos mismos crean y que",
            "start": 3248.339,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tienen una red para hacerlo a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3251.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "grande en las redes sociales as\u00ed",
            "start": 3257.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "funciona esta campa\u00f1a siembran una",
            "start": 3259.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mentira o un ataque y los dem\u00e1s lo",
            "start": 3261.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "destacan como una noticia principal",
            "start": 3265.26,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vamos a dar un par de ejemplos de esto",
            "start": 3268.68,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 por ejemplo animal pol\u00edtico",
            "start": 3273.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "publicando una nota Bueno un art\u00edculo de",
            "start": 3276.859,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de art\u00edculo 19 en donde dice en",
            "start": 3280.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "donde habla sobre los periodistas",
            "start": 3284.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y Miren esta fue algunos de los de las",
            "start": 3286.579,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "notas period\u00edsticas que pudimos recabar",
            "start": 3291.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero Hay much\u00edsimas otras m\u00e1s en prensa",
            "start": 3294.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "escrita y una",
            "start": 3297.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cobertura en radio y en tambi\u00e9n en otros",
            "start": 3299.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programas que se",
            "start": 3303.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transmiten a trav\u00e9s de internet de",
            "start": 3305.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "YouTube etc\u00e9tera y aqu\u00ed por ejemplo",
            "start": 3308.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vemos Me puedes pasar la",
            "start": 3310.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "siguiente M\u00e9xico eval\u00faa que tanto le",
            "start": 3313.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gusta entrevistar",
            "start": 3316.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "periodistas y reporteros del financiero",
            "start": 3318.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y que sale ah\u00ed con Ciro G\u00f3mez Leyva",
            "start": 3321.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estos estos personajes son los que",
            "start": 3324.38,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "escriben este tipo de cosas resultan",
            "start": 3327.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "falsas y ni siquiera buscan a las",
            "start": 3329.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dependencias Fe derales bueno cero \u00e9tica",
            "start": 3331.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "period\u00edstica para buscar el otro lado y",
            "start": 3335.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "publican esto y hacen una cobertura",
            "start": 3337.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enorme de un dicho sin pruebas vamos a",
            "start": 3339.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 3343.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y bueno el inco igual con ahora Elena y",
            "start": 3345.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nos de toca vemos como de un art\u00edculo de",
            "start": 3349.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sacan much\u00edsimas notas aqu\u00ed la",
            "start": 3352.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dejamos para que usted juzgue C\u00f3mo se",
            "start": 3356.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacen ahora las coberturas medi\u00e1ticas de",
            "start": 3359.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mentiras es cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 3363.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3365.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Bueno vamos quedaron dos compa\u00f1eras",
            "start": 3369.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Shaila y",
            "start": 3373.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s se",
            "start": 3377.579,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "Y tenemos un periodista",
            "start": 3381.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s s\u00ed que le vamos a dar tambi\u00e9n la",
            "start": 3386.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 3390.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Shaila rosagel",
            "start": 3392.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corresponsal de grupo Gil y El Imparcial",
            "start": 3395.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y",
            "start": 3397.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana presidente en un",
            "start": 3399.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "primer lugar preguntarle el coordinador",
            "start": 3401.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de morena Ignacio Mier en la c\u00e1mara de",
            "start": 3404.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diputados ha propuesto una consulta",
            "start": 3406.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "popular para la que la poblaci\u00f3n decida",
            "start": 3409.02,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "si se realiza esta reforma al al poder",
            "start": 3413.099,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "judicial entonces preguntarle Qu\u00e9 opina",
            "start": 3418.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted de esto ya que usted dijo que en",
            "start": 3422.099,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "septiembre de 2024 va a enviar la",
            "start": 3423.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iniciativa si se va a esperar a hacer la",
            "start": 3425.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "consulta p\u00fablica o popular o si la va a",
            "start": 3428.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enviar as\u00ed",
            "start": 3430.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pues yo pienso que",
            "start": 3433.02,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que ayuda lo de la consulta",
            "start": 3436.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3440.579,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hay que ver el procedimiento legal",
            "start": 3442.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque al parecer puedo estar equivocado",
            "start": 3448.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no se pueden llevar a cabo consultas",
            "start": 3453.54,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "cuando inician los procesos electorales",
            "start": 3455.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "si hay tiempo",
            "start": 3463.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 permitido",
            "start": 3467.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por la ley ser\u00eda bueno",
            "start": 3471.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque hay que informarle a la gente",
            "start": 3476.819,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que participar en",
            "start": 3482.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 3485.76,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en moralizar",
            "start": 3486.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 3489.059,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3493.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "un hecho",
            "start": 3497.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se puede probar",
            "start": 3499.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de que el poder judicial",
            "start": 3501.78,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "casi en su totalidad de arriba a abajo",
            "start": 3505.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 podrido",
            "start": 3511.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que solamente",
            "start": 3517.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "le sirve",
            "start": 3523.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a los potentados y a los delincuentes",
            "start": 3528.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no imparte justicia",
            "start": 3535.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo",
            "start": 3538.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay que",
            "start": 3544.02,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "renovarlo",
            "start": 3547.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n Establece en su art\u00edculo",
            "start": 3551.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "39",
            "start": 3555.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que El poder dimana del pueblo",
            "start": 3557.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y se instituye para su beneficio",
            "start": 3561.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y el pueblo tiene en todo momento el",
            "start": 3565.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derecho de cambiar",
            "start": 3568.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la forma de su gobierno el pueblo es",
            "start": 3570.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 3573.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Esa es la esencia de la democracia",
            "start": 3575.339,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el pueblo manda",
            "start": 3579.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en la democracia",
            "start": 3582.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3585.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no preguntarle a la gente",
            "start": 3587.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no consultar a los ciudadanos",
            "start": 3590.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y que los expertos",
            "start": 3595.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constitucionalistas",
            "start": 3598.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy Defensores",
            "start": 3603.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3607.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estos aparatos de \u00e9lite",
            "start": 3608.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "opinen",
            "start": 3613.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "den sus argumentos y qui\u00e9nes",
            "start": 3616.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sostenemos",
            "start": 3622.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que el pueblo tiene que participar",
            "start": 3625.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en estas decisiones que la pol\u00edtica es",
            "start": 3629.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "asunto de todos",
            "start": 3631.859,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podamos argumentar",
            "start": 3634.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la importancia",
            "start": 3637.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que los ministros de la corte los",
            "start": 3640.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "magistrados los jueces",
            "start": 3644.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sean electos los elija el pueblo",
            "start": 3646.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "son votos universal directo secreto",
            "start": 3652.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3660.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3662.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elija o nombre la \u00e9lite",
            "start": 3666.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 3670.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "sino que sea el pueblo",
            "start": 3673.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ya fue as\u00ed",
            "start": 3676.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca en que gobern\u00f3 el presidente",
            "start": 3682.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y el presidente Lerdo",
            "start": 3685.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en lo que se conoce como el periodo de",
            "start": 3688.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica restaurada",
            "start": 3691.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de 18",
            "start": 3695.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "76",
            "start": 3699.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no de 1867 a 1876 diez a\u00f1os",
            "start": 3703.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue presidente",
            "start": 3711.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez y Sebasti\u00e1n Lerdo de",
            "start": 3716.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Tejada",
            "start": 3718.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3720.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fue el tiempo",
            "start": 3722.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en que m\u00e1s independencia",
            "start": 3724.799,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "hubo de",
            "start": 3729.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los poderes",
            "start": 3731.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ayer est\u00e1 lloviendo algo que en efecto",
            "start": 3736.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tiene Don Daniel Cos\u00edo Villegas",
            "start": 3740.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3745.44,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Twitter que puso",
            "start": 3748.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Pedro",
            "start": 3753.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "No s\u00ed",
            "start": 3760.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3769.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3771.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este pensaba",
            "start": 3773.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Don Daniel escribi\u00f3 un libro",
            "start": 3777.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sobre la constituci\u00f3n",
            "start": 3780.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de mil ochocientos cincuenta y siete",
            "start": 3784.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que fue por los conservadores y tambi\u00e9n",
            "start": 3790.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por los moderados",
            "start": 3793.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que no eran m\u00e1s que conservadores m\u00e1s",
            "start": 3799.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "despiertos",
            "start": 3801.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue muy cuestionada",
            "start": 3803.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque en esa Constituci\u00f3n se establec\u00eda",
            "start": 3806.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo de la elecci\u00f3n",
            "start": 3809.94,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "de los integrantes del poder judicial",
            "start": 3813.9,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y van a ver lo que Comenta Don Daniel",
            "start": 3819.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en ese libro",
            "start": 3824.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y lo tiene tambi\u00e9n en",
            "start": 3826.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sus tomos sobre la historia moderna de",
            "start": 3829.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3833.819,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Daniel Cos\u00edo Villegas es",
            "start": 3835.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "posiblemente el mejor historiador",
            "start": 3839.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en toda la historia de M\u00e9xico",
            "start": 3847.799,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sus diezmos sobre la historia moderna",
            "start": 3857.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3863.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de lectura",
            "start": 3864.619,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "obligatoria",
            "start": 3867.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3870.839,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3874.38,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ejercen",
            "start": 3877.319,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el periodismo",
            "start": 3880.319,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica la pol\u00edtica",
            "start": 3883.319,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n que llevaron a cabo",
            "start": 3891.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3895.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos intelectuales",
            "start": 3896.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estos diez tomos",
            "start": 3901.339,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "creo que les llev\u00f3 como treinta a\u00f1os de",
            "start": 3903.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3907.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la vida pol\u00edtica",
            "start": 3909.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la vida econ\u00f3mica la pol\u00edtica exterior",
            "start": 3912.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3915.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y este es un libro que",
            "start": 3918.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 relacionado Aunque no es al",
            "start": 3921.98,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que no son los tomos a los que hago",
            "start": 3924.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "referencia pero miren lo que dec\u00eda Don",
            "start": 3927.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Daniel",
            "start": 3930.72,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 3935.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nuestra corte",
            "start": 3941.04,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Don Daniel",
            "start": 3943.799,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es mediocre",
            "start": 3947.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y cautiva",
            "start": 3950.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 3953.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en cambio",
            "start": 3958.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la corte en que el magistrado era electo",
            "start": 3961.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "popularmente",
            "start": 3965.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y por solo seis a\u00f1os result\u00f3",
            "start": 3970.319,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "independiente de los otros dos poderes",
            "start": 3972.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Y de cualquier grupo de presi\u00f3n que",
            "start": 3979.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueda pensarse el militar",
            "start": 3983.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el clerical",
            "start": 3986.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "o el de la burgues\u00eda adinerada",
            "start": 3989.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no solo fue independiente la corte de",
            "start": 3999.359,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "1867 a 1876",
            "start": 4004.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sino que sent\u00eda el orgullo",
            "start": 4011.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hasta la soberbia de su independencia",
            "start": 4015.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Villegas",
            "start": 4024.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por esto",
            "start": 4032.059,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "en este caso magistrados",
            "start": 4037.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed era tambi\u00e9n el caso de jueces y",
            "start": 4040.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de ministros eran electos popularmente",
            "start": 4043.339,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos planteando",
            "start": 4050.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa se puede hacer",
            "start": 4054.5,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ante un mal",
            "start": 4060.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tan arraigado",
            "start": 4064.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4068.48,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4069.15,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 4071.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "degradando el poder judicial",
            "start": 4072.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "fue un proceso",
            "start": 4076.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 4078.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siempre fue un ap\u00e9ndice",
            "start": 4084.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 4087.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "del ejecutivo",
            "start": 4089.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando se dise\u00f1a",
            "start": 4093.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el sistema pol\u00edtico mexicano en el",
            "start": 4096.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 4099.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se establece",
            "start": 4102.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de que la Constituci\u00f3n",
            "start": 4106.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se iba a respetar en la forma para",
            "start": 4109.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "violarse en el fondo",
            "start": 4112.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Entonces como en todo el mundo",
            "start": 4115.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4122.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hace el compromiso",
            "start": 4124.179,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de aplicar la divisi\u00f3n y el equilibrio",
            "start": 4127.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "entre los poderes",
            "start": 4131.66,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "sin embargo en los hechos",
            "start": 4137.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4140.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ese es el otro gran aporte a la",
            "start": 4142.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "antidemocracia de Porfirio D\u00edaz la",
            "start": 4145.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 4149.719,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es el padre de la simulaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4151.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en los hechos en la pr\u00e1ctica el poder de",
            "start": 4158.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los poderes era el ejecutivo",
            "start": 4161.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del poder legislativo y el poder",
            "start": 4164.779,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4167.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estaban completamente subordinados",
            "start": 4168.52,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4173.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este enviaba las listas de los",
            "start": 4175.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "candidatos a diputados a senadores y De",
            "start": 4179.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "antemano sab\u00eda",
            "start": 4182.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes iban a ganar",
            "start": 4184.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hab\u00edan las llamadas Palomas mensajeras",
            "start": 4190.16,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que llevaban las listas",
            "start": 4193.339,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tampoco hab\u00eda",
            "start": 4196.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mucho cambio",
            "start": 4199.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en las c\u00e1maras",
            "start": 4202.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4204.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4205.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la estaba establecida la reelecci\u00f3n",
            "start": 4207.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y lo que hac\u00eda es que pasaban de",
            "start": 4212.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diputados a senadores y ah\u00ed segu\u00edan",
            "start": 4214.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y tardaron igual que \u00e9l muchos veinte",
            "start": 4219.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "treinta a\u00f1os",
            "start": 4222.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a veces este pues ah\u00ed fallec\u00edan",
            "start": 4226.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y en el caso",
            "start": 4233.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 4234.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4237.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "entonces con la revoluci\u00f3n eso no cambi\u00f3",
            "start": 4240.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no pudo la revoluci\u00f3n con eso y ese",
            "start": 4246.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sistema se traslada y contin\u00faa la misma",
            "start": 4249.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 4253.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de que el poder de los poderes es el",
            "start": 4256.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 4259.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "en los tiempos recientes",
            "start": 4266.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como parte de la negociaci\u00f3n",
            "start": 4271.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4274.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "seguir simulando",
            "start": 4276.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda democracia en M\u00e9xico",
            "start": 4278.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el pri Y el pan se ponen de acuerdo",
            "start": 4285.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y empiezan",
            "start": 4291.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a compartir el poder",
            "start": 4293.36,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "quer\u00edan establecer una alternancia",
            "start": 4296.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es lo que se conoce como gatopardismo",
            "start": 4304.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso que consiste en que las cosas en",
            "start": 4307.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual",
            "start": 4309.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque ya no se pod\u00eda mantener",
            "start": 4311.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el partido \u00fanico",
            "start": 4315.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Turner que escribi\u00f3 en M\u00e9xico b\u00e1rbaro en",
            "start": 4323.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4327.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "habla de que el sistema",
            "start": 4333.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porfirista era de los m\u00e1s",
            "start": 4336.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "perfectos del mundo",
            "start": 4340.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed retoma",
            "start": 4343.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Vargas llosa",
            "start": 4347.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "posiblemente la idea para acu\u00f1ar la",
            "start": 4350.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 4353.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de La dictadura perfecta",
            "start": 4354.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "como ya no se pod\u00eda mantener",
            "start": 4359.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "ese sistema de simulaci\u00f3n",
            "start": 4364.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desgastado",
            "start": 4370.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intentaron",
            "start": 4374.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con la alternancia",
            "start": 4376.64,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "y por eso le abrieron el paso al pan",
            "start": 4379.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aparentar de que se iban a dar los",
            "start": 4386.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cambios acu\u00e9rdense de C\u00f3mo hablaban de",
            "start": 4389.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 4391.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para que las cosas siguieran igual",
            "start": 4393.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuando empezaron con las negociaciones",
            "start": 4401.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entre el pan y el",
            "start": 4406.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuando se constituy\u00f3 el prian",
            "start": 4409.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en el tiempo de Salinas",
            "start": 4414.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pues parte",
            "start": 4417.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de las concesiones entregadas al pan",
            "start": 4421.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fueron espacios en el poder judicial",
            "start": 4426.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces empezaron a llenar",
            "start": 4431.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "juzgados",
            "start": 4434.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de abogados conservadores",
            "start": 4439.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "filopanistas",
            "start": 4447.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue el auge de las escuelas de",
            "start": 4451.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4456.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "del sector privado",
            "start": 4463.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4470.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con Salinas y luego Cedillo",
            "start": 4472.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pues lleg\u00f3",
            "start": 4477.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a entregarle la procuradur\u00eda de justicia",
            "start": 4479.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a un abogado panista",
            "start": 4485.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 4494.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 Pr\u00e1cticamente todo el poder",
            "start": 4497.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4500.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es",
            "start": 4507.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el criterio que prevalece en el poder",
            "start": 4510.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4514.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Pues el de la defensa",
            "start": 4515.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "de los intereses",
            "start": 4518.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de La minor\u00eda",
            "start": 4520.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es un poder al servicio de la oligarqu\u00eda",
            "start": 4525.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 4532.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "impartir justicia para la mayor\u00eda del",
            "start": 4536.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4539.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "menci\u00f3nenme una decisi\u00f3n",
            "start": 4543.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del poder judicial en favor del pueblo",
            "start": 4549.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed trascendente",
            "start": 4553.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 4556.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "todas las reformas",
            "start": 4560.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que se llevaron a cabo durante periodo",
            "start": 4565.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "neoliberal las reformas constitucionales",
            "start": 4567.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Fueron avaladas por el poder judicial",
            "start": 4572.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todas las leyes",
            "start": 4576.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se recurr\u00eda el poder judicial",
            "start": 4578.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que se declararan",
            "start": 4582.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "inconstitucionales las leyes",
            "start": 4584.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se recurr\u00eda al poder judicial para que",
            "start": 4587.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se amparara a los trabajadores porque",
            "start": 4589.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "les estaban quitando sus derechos por",
            "start": 4592.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 4595.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la reforma que llevaron a cabo",
            "start": 4596.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para que un trabajador",
            "start": 4600.199,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "en vez de jubilarse con su sueldo",
            "start": 4603.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "reciba",
            "start": 4607.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el cuarenta por ciento de su sueldo",
            "start": 4610.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y lo mismo los Trabajadores al Servicio",
            "start": 4615.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del Estado",
            "start": 4618.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dos maestros",
            "start": 4620.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Y claro que se presentaron denuncias en",
            "start": 4623.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el poder judicial y amparos y todos",
            "start": 4626.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fueron desechados",
            "start": 4629.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Y nosotros acudimos tambi\u00e9n muchas veces",
            "start": 4632.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 4638.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cuando se aprob\u00f3",
            "start": 4642.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica la privatizaci\u00f3n",
            "start": 4646.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo la entrega del petr\u00f3leo a",
            "start": 4650.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "particulares sobre todo extranjeros",
            "start": 4654.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de conformidad con la Constituci\u00f3n con",
            "start": 4659.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n",
            "start": 4661.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "solicitamos que se llevara a cabo una",
            "start": 4665.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 4668.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "reunimos m\u00e1s de tres millones de firmas",
            "start": 4669.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y desecharon",
            "start": 4678.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la propuesta es m\u00e1s",
            "start": 4680.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "antes de que se hiciera el tr\u00e1mite ya",
            "start": 4685.719,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "hab\u00edan llevado a cabo el acuerdo arriba",
            "start": 4691.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todo",
            "start": 4698.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 4703.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4705.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4708.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que est\u00e1n juzgando",
            "start": 4710.62,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna",
            "start": 4715.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 4717.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4721.58,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 4722.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "por vinculaci\u00f3n con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 4727.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "con enriquecimiento il\u00edcito ese mismo",
            "start": 4731.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 4735.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el poder judicial en M\u00e9xico",
            "start": 4737.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "libera o levanta",
            "start": 4743.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 4750.739,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4753.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de mantener",
            "start": 4754.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "congeladas las cuentas bancarias de",
            "start": 4756.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 4760.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se ordena",
            "start": 4762.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4764.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se liberen las cuentas de la familia el",
            "start": 4765.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda",
            "start": 4770.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cuando \u00faltimamente deciden",
            "start": 4775.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "corregirle la plana",
            "start": 4780.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 4784.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque",
            "start": 4788.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4789.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no cumpli\u00f3 el procedimiento",
            "start": 4791.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de que en las comisiones se discutiera",
            "start": 4796.46,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "sobre una ley",
            "start": 4800.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 4804.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados el congreso",
            "start": 4810.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "son independientes son soberanos tienen",
            "start": 4814.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sus propios procedimientos",
            "start": 4817.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed",
            "start": 4822.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hay que discutir las iniciativas en las",
            "start": 4824.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comisiones pero tambi\u00e9n",
            "start": 4827.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4828.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si lo decide el pleno",
            "start": 4830.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n se puede dar",
            "start": 4835.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el pleno como se hizo",
            "start": 4840.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay una dispensa",
            "start": 4846.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del procedimiento",
            "start": 4853.219,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 4857.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y se meten a eso",
            "start": 4859.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y utilizan eso como pretexto para anular",
            "start": 4863.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 4867.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aprobada por el congreso",
            "start": 4870.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 la anularon",
            "start": 4877.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Ah porque en esa ley",
            "start": 4881.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se establec\u00eda que nadie pod\u00eda ganar m\u00e1s",
            "start": 4884.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que el presidente",
            "start": 4888.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "como lo establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 4891.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "en su Art\u00edculo 127",
            "start": 4895.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Y aunque",
            "start": 4899.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "era una ley para",
            "start": 4901.179,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el Instituto electoral y el tribunal",
            "start": 4907.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4909.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n",
            "start": 4911.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "iba a establecer iba a sembrar un",
            "start": 4914.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "precedente",
            "start": 4918.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y les iba a afectar a ellos a los",
            "start": 4919.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4921.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que ganan 500 600 mil pesos mensuales",
            "start": 4923.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y que viola la constituci\u00f3n",
            "start": 4929.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los encargados",
            "start": 4932.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de cuidar",
            "start": 4936.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el estricto apego a la Constituci\u00f3n y a",
            "start": 4942.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las leyes violando",
            "start": 4946.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "flagrantemente",
            "start": 4949.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 127 que establece que ning\u00fan",
            "start": 4952.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcionario puede ganar m\u00e1s que el",
            "start": 4956.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4957.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de ellos ganan",
            "start": 4961.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco veces m\u00e1s que yo",
            "start": 4964.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y tienen 40 privilegios",
            "start": 4969.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 4974.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un fideicomiso de veinte mil millones de",
            "start": 4978.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4982.58,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4985.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "garantizar todos estos privilegios",
            "start": 4986.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo no va a hacer falta",
            "start": 4991.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 4994.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 4996.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el pretexto la excusa leguleya",
            "start": 5001.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para no hacerlo",
            "start": 5006.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tenerle miedo al pueblo",
            "start": 5009.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya se fue Se ha ido ahora va a regresar",
            "start": 5017.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5019.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se lleve a cabo",
            "start": 5022.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se lleve a cabo la consulta",
            "start": 5026.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se le pregunte al pueblo",
            "start": 5029.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 5033.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de acuerdo al procedimiento adem\u00e1s Es",
            "start": 5037.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "legal hasta los mismos ministros de la",
            "start": 5039.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corte de acuerdo a la ley son los que",
            "start": 5043.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tienen que revisar la pregunta",
            "start": 5045.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y es muy sencillos",
            "start": 5053.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quieres que se elijan",
            "start": 5058.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a los jueces a los magistrados a los",
            "start": 5062.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ministros de la corte que forman parte",
            "start": 5066.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del poder judicial s\u00ed o no",
            "start": 5069.88,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la pregunta ya",
            "start": 5074.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y a votar",
            "start": 5081.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya van a ver",
            "start": 5084.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a bloquear los",
            "start": 5086.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5092.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no participen",
            "start": 5094.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que nadie vaya a votar",
            "start": 5097.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Pero eso ayuda",
            "start": 5101.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mucho porque Antes",
            "start": 5104.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sab\u00eda de que exist\u00eda la suprema",
            "start": 5107.76,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "corte Si todav\u00eda si le preguntamos",
            "start": 5112.42,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5118.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5121.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5123.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desconoc\u00edamos",
            "start": 5125.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes eran los ministros",
            "start": 5127.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5132.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "era como una sociedad an\u00f3nima",
            "start": 5134.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "usted sab\u00eda que hab\u00edan once ministros",
            "start": 5142.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes",
            "start": 5145.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y si no se sab\u00eda",
            "start": 5148.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes eran los once ministros menos",
            "start": 5151.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda Qui\u00e9nes eran los magistrados y",
            "start": 5158.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mucho menos los jueces",
            "start": 5161.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que un juez que tiene",
            "start": 5165.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5169.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5170.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de su firma",
            "start": 5172.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para dejar en libertad",
            "start": 5175.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a Caro Quintero",
            "start": 5180.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a cualquier otro persona",
            "start": 5188.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un viernes",
            "start": 5190.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "eran los siguen siendo todav\u00eda",
            "start": 5194.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5198.1,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Reyes",
            "start": 5200.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "la reinas",
            "start": 5214.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "del Sabadazo",
            "start": 5222.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan",
            "start": 5234.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el encargado de las c\u00e1rceles",
            "start": 5236.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con un escrito",
            "start": 5242.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "deje en libertad a fulano de tal en un",
            "start": 5248.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "plazo no mayor",
            "start": 5253.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de 24 horas",
            "start": 5255.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 5260.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este en ese plazo",
            "start": 5262.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estamos hablando de personajes",
            "start": 5266.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 5272.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en ese plazo",
            "start": 5275.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Ahora hay que buscar a ver si no hay por",
            "start": 5277.98,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed otra denuncia",
            "start": 5282.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "as\u00ed y a preguntar en todos los estados",
            "start": 5291.82,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pues para que no salga la primera",
            "start": 5296.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5307.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya hay jueces",
            "start": 5308.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que",
            "start": 5311.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "son este",
            "start": 5315.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 5318.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 5321.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "procesos se est\u00e9 llevando",
            "start": 5323.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este en un distrito y de repente es otro",
            "start": 5325.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 5331.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "de otro distrito",
            "start": 5334.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "uno Este m\u00e1s",
            "start": 5339.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el que resuelve",
            "start": 5344.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed necesitamos",
            "start": 5347.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "reformar el poder judicial",
            "start": 5350.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Y eso va a ayudar mucho porque s\u00ed se ha",
            "start": 5354.9,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "avanzado El poder legislativo adem\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 5359.26,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "este el ciudadano tiene la posibilidad",
            "start": 5362.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de elegir",
            "start": 5369.219,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "a su diputado a su senador",
            "start": 5371.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero ac\u00e1 no",
            "start": 5375.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado bastante en el poder",
            "start": 5381.699,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "legislativo y ah\u00ed dan la cara",
            "start": 5385.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este se conoce",
            "start": 5390.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en a favor de la",
            "start": 5395.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y los que est\u00e1n en contra",
            "start": 5398.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y se suben a la tribuna y",
            "start": 5400.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5403.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dan razones argumentan",
            "start": 5406.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gritan insultan y ah\u00ed est\u00e1 ya sabemos",
            "start": 5410.699,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n pero el caso del poder",
            "start": 5414.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5417.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5419.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no se sabe entonces hay que",
            "start": 5422.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transparentar",
            "start": 5425.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica y lo que tiene que ver",
            "start": 5427.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con el poder judicial Entonces s\u00ed estoy",
            "start": 5429.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la consulta Gracias",
            "start": 5431.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente en una segunda pregunta",
            "start": 5433.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "F\u00edjate que en el aeropuerto de",
            "start": 5436.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Hermosillo",
            "start": 5437.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los taxis de plataformas no pueden",
            "start": 5438.78,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "entrar se ha dicho ya que es por",
            "start": 5441.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "disposiciones federales es una",
            "start": 5444.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n Federal no pueden entrar a",
            "start": 5445.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "recoger pasaje entonces pues bueno hay",
            "start": 5448.3,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "una concesi\u00f3n de taxis que pues la gente",
            "start": 5452.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los pasajeros pues se ven obligados a",
            "start": 5457.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "salir del aeropuerto hacia la calle para",
            "start": 5460.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "poder pedir un taxi de aplicaci\u00f3n en",
            "start": 5463.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda Pues de algo m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 5466.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "preguntarle si Usted qu\u00e9 opina de esto y",
            "start": 5468.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "si estar\u00eda de acuerdo o pensar\u00eda en que",
            "start": 5472.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda cambiar esta disposici\u00f3n esto",
            "start": 5475.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no solo ocurre en el aeropuerto de",
            "start": 5477.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Hermosillo sino en otros aeropuertos no",
            "start": 5479.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y en una ya para concluir mi",
            "start": 5481.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n presidente pues la pasada",
            "start": 5485.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 la huelga en la universidad",
            "start": 5488.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Sonora que dur\u00f3 11 d\u00edas preguntarle",
            "start": 5489.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "si usted qu\u00e9 informaci\u00f3n tuvo de esta",
            "start": 5493.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "huelga y qu\u00e9 es lo que se puede hacer",
            "start": 5495.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues para evitar que en un futuro pues",
            "start": 5497.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se vean afectados los estudiantes en el",
            "start": 5500.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "caso de la Universidad de Sonora son",
            "start": 5502.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unos cuarenta mil estudiantes C\u00f3mo apoya",
            "start": 5504.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal a las universidades",
            "start": 5507.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas no con recursos",
            "start": 5510.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en esta huelga Se dio por que el",
            "start": 5513.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sindicato no no estaba de acuerdo pues",
            "start": 5515.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con los aumentos con con lo que se les",
            "start": 5517.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda",
            "start": 5519.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esas ser\u00edan mis preguntas presidente",
            "start": 5522.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno en los dos casos",
            "start": 5523.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nosotros Nos ponemos de acuerdo siempre",
            "start": 5526.92,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "con los gobernadores y en el caso de",
            "start": 5531.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Sonora le tenemos mucha confianza",
            "start": 5536.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "al gobernador Alfonso durazo",
            "start": 5538.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y lo que \u00e9l",
            "start": 5542.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "este decida nosotros lo respaldamos si",
            "start": 5544.86,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "se trata de una concesi\u00f3n Federal pero",
            "start": 5549.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l sostiene de que",
            "start": 5551.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiene que cambiar",
            "start": 5555.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "del sistema",
            "start": 5559.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5562.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "considera de que est\u00e1 bien como opera",
            "start": 5564.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 5568.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Pues siempre nos guiamos por su opini\u00f3n",
            "start": 5570.179,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos representa desde luego",
            "start": 5575.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sus facultades tienen que ver con",
            "start": 5581.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda del Estado pero nosotros",
            "start": 5584.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como federaci\u00f3n podemos",
            "start": 5587.94,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "intervenir Y en este caso le tenemos",
            "start": 5590.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucha confianza al gobernador y lo que",
            "start": 5595.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l decida",
            "start": 5597.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y lo mismo en lo que",
            "start": 5599.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "menciona sobre la universidad",
            "start": 5602.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "por lo general son los gobernadores",
            "start": 5606.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "las gobernadoras",
            "start": 5610.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las que atienden estos asuntos",
            "start": 5612.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en el caso de la federaci\u00f3n recuerden",
            "start": 5616.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes que",
            "start": 5619.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se autorice un presupuesto",
            "start": 5621.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros enviamos",
            "start": 5625.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "un proyecto de presupuesto al congreso y",
            "start": 5627.78,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados autoriza",
            "start": 5632.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 5636.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 incluye",
            "start": 5639.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5641.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n la salud",
            "start": 5643.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el desarrollo la infraestructura",
            "start": 5646.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5649.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los salarios las prestaciones todo",
            "start": 5651.719,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 5655.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y es facultad exclusiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 5657.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "diputados aprobar el presupuesto",
            "start": 5660.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Entonces se entrega los presupuestos",
            "start": 5662.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las universidades son aut\u00f3nomas",
            "start": 5666.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ellas manejan su presupuesto",
            "start": 5669.9,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "estamos nosotros procurando que no",
            "start": 5673.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "suceda lo que pasaba Antes de que los",
            "start": 5677.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "aumentos",
            "start": 5682.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en el salario se daban por abajo de la",
            "start": 5683.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 5687.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5689.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "cumpliendo de que los aumentos nunca",
            "start": 5691.139,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "est\u00e9n por abajo",
            "start": 5695.58,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n",
            "start": 5697.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siempre arriba",
            "start": 5700.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5705.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando son aut\u00f3nomas en las",
            "start": 5706.32,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "universidades tiene que buscarse",
            "start": 5709.42,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el que manejen bien su presupuesto",
            "start": 5712.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n en las universidades",
            "start": 5718.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aunque son aut\u00f3nomas",
            "start": 5721.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se mantienen",
            "start": 5725.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 5727.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5732.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay maestros que ganan muy poco",
            "start": 5734.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "maestros de asignatura sin embargo",
            "start": 5738.52,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "hay otros que ganan much\u00edsimo",
            "start": 5742.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5749.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este que ni trabajan pues",
            "start": 5750.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que son aviadores",
            "start": 5755.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5758.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay maestros universitarios que ganan",
            "start": 5760.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente",
            "start": 5763.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y rectores",
            "start": 5766.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y gastan mucho",
            "start": 5772.659,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5777.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 5781.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "antes m\u00e1s",
            "start": 5784.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5786.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ha estado",
            "start": 5788.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "observando",
            "start": 5791.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ya se mide",
            "start": 5795.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "Pero antes",
            "start": 5797.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una buena cantidad de presupuesto era",
            "start": 5800.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para construir obras porque ah\u00ed estaba",
            "start": 5803.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el chanchullo",
            "start": 5805.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mucha infraestructura",
            "start": 5809.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "entonces tienen que tener una mejor",
            "start": 5813.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 5815.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "priorizar",
            "start": 5819.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no permitir privilegios",
            "start": 5823.62,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "desde luego no aceptar la corrupci\u00f3n no",
            "start": 5827.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dejar sin apoyo a los que m\u00e1s lo",
            "start": 5836.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 5840.699,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Pero eso tiene que ver con el manejo",
            "start": 5844.719,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "administrativo antes ser\u00edan casos donde",
            "start": 5847.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan",
            "start": 5855.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "inmensamente ricos rectores",
            "start": 5858.3,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "duraban a veces diez veinte treinta a\u00f1os",
            "start": 5864.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dominando",
            "start": 5869.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en una universidad p\u00fablica",
            "start": 5871.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan negocios de todo tipo",
            "start": 5880.199,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca en que se rechazaba m\u00e1s a",
            "start": 5884.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5888.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estudiantes que quer\u00edan Ingresar a las",
            "start": 5888.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 5891.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se daba el caso",
            "start": 5893.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que el mismo rector de la universidad",
            "start": 5896.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5899.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 5900.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "su universidad privada",
            "start": 5903.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces a los que rechazaban",
            "start": 5907.92,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "los mandaban",
            "start": 5912.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a su universidad privada",
            "start": 5914.98,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "supiste de algo as\u00ed Bueno este",
            "start": 5919.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a ese extremo",
            "start": 5925.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "claro Hay que ser respetuoso de la",
            "start": 5929.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda Pero eso no significa",
            "start": 5931.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no podamos",
            "start": 5934.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "cuestionar esas irregularidades",
            "start": 5937.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5944.43,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no no no no no no mucho es que este",
            "start": 5945.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos bastantes asuntos",
            "start": 5952.06,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "diarios y la verdad Yo descanso",
            "start": 5955.92,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "me aligeran la carga",
            "start": 5961.239,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "algunos gobernadores gobernadoras",
            "start": 5964.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "me siento representado por ellos me",
            "start": 5971.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 5974.62,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "me ayudan a resolver problemas",
            "start": 5978.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que entre todos pues",
            "start": 5987.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estemos atendiendo las necesidades del",
            "start": 5992.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5994.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5998.62,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "lo que nos diga el gobernador",
            "start": 6001.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a ver V\u00e1monos con el periodista ingl\u00e9s",
            "start": 6009.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 interesante lo que pasa en el",
            "start": 6014.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parlamento",
            "start": 6017.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s una vez me invit\u00f3",
            "start": 6019.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "corvi",
            "start": 6024.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6026.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo explico",
            "start": 6028.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cada semana",
            "start": 6031.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro",
            "start": 6035.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en ese entonces era",
            "start": 6037.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la ministra May",
            "start": 6039.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene que ir al parlamento",
            "start": 6044.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "porque es un sistema parlamentario",
            "start": 6049.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "entonces creo que es mi\u00e9rcoles o jueves",
            "start": 6054.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 6058.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 6061.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es una sala",
            "start": 6063.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antigua hist\u00f3rica",
            "start": 6065.699,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pero no muy grande",
            "start": 6068.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desde luego m\u00e1s peque\u00f1o que esto",
            "start": 6073.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6077.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sentados",
            "start": 6079.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de un lado",
            "start": 6083.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6086.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y enfrente",
            "start": 6089.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los del partido liberal",
            "start": 6091.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero esa es la distancia o menos as\u00ed",
            "start": 6096.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y hay Pues no s\u00e9 150 200",
            "start": 6105.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de un lado y 150 200 del otro",
            "start": 6110.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y enfrente",
            "start": 6114.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el l\u00edder de la oposici\u00f3n",
            "start": 6115.639,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y el Primer Ministro",
            "start": 6119.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y empieza el debate",
            "start": 6122.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sobre los temas",
            "start": 6125.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y es lo m\u00e1s",
            "start": 6129.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acalorado y apasionado",
            "start": 6132.139,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "y se dicen cosas",
            "start": 6135.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "uno y otros un verdadero parlamento",
            "start": 6141.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y me llama mucho la atenci\u00f3n una",
            "start": 6147.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 6149.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuando se burlaban de",
            "start": 6151.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 6154.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como pero tiene otra connotaci\u00f3n",
            "start": 6157.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 6160.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan",
            "start": 6165.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este a los opositores ah\u00ed y no pues",
            "start": 6169.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6172.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el equivalente a los borregos no",
            "start": 6174.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este como burla",
            "start": 6177.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero muy interesante",
            "start": 6184.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ese proceso no",
            "start": 6186.56,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de el sistema pol\u00edtico ingl\u00e9s sistema",
            "start": 6189.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parlamentario",
            "start": 6194.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 6196.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bueno con respeto presidente es un",
            "start": 6199.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "teatro",
            "start": 6201.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pero bueno se\u00f1or presidente soy David de",
            "start": 6203.179,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Inglaterra y es para m\u00ed un gran honor",
            "start": 6207.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "poder participar en este acto de di\u00e1logo",
            "start": 6210.42,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "participativo en apoyo a la cuatro T",
            "start": 6213.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "soy ahora periodista del peri\u00f3dico",
            "start": 6217.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "munning Store el \u00fanico peri\u00f3dico diario",
            "start": 6220.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitamente socialista en el mundo de",
            "start": 6223.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "habla inglesa y tambi\u00e9n participo en el",
            "start": 6226.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sitio web Leyva Outlook de la izquierda",
            "start": 6230.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del partido laborista y en un medio que",
            "start": 6232.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se llama Alborada de un chileno",
            "start": 6235.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "brit\u00e1nico para una barrete que \u00e9l y su",
            "start": 6238.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "equipo hacen una excelente trabajo",
            "start": 6241.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "audiovisual sobre Am\u00e9rica Latina",
            "start": 6242.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "bueno hago lo que se podr\u00eda llamar",
            "start": 6246.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "periodismo solidario",
            "start": 6248.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pensado decir periodismo",
            "start": 6251.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independiente pero usted ha dicho m\u00e1s de",
            "start": 6253.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "una vez que los periodistas",
            "start": 6256.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "independientes no son Realmente",
            "start": 6257.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "independientes entonces digo lo que creo",
            "start": 6259.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que soy periodista solidario",
            "start": 6262.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque desde hace cuatro a\u00f1os me parece",
            "start": 6265.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es esencial dar a conocer al p\u00fablico",
            "start": 6268.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "brit\u00e1nico este proyecto de",
            "start": 6271.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted representa",
            "start": 6274.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "es que en mi pa\u00eds casi nadie conoc\u00eda la",
            "start": 6278.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuatro t y la esperanza que representa",
            "start": 6281.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico y el mundo",
            "start": 6284.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mi carrera profesional fue de profesor",
            "start": 6287.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de historia latinoamericana llegu\u00e9 por",
            "start": 6289.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "primera vez a este maravilloso pa\u00eds en",
            "start": 6292.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "1967 con un proyecto de doctorado de la",
            "start": 6296.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Universidad brit\u00e1nica de warric sobre",
            "start": 6300.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los maestros Rurales y su papel en las",
            "start": 6303.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reformas revolucionarias de 1921 a 1940",
            "start": 6306.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente me convert\u00ed en admirador del",
            "start": 6311.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Gran presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y del",
            "start": 6315.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "General Francisco j\u00fajica y como usted ha",
            "start": 6318.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dicho un par de veces recientemente y",
            "start": 6322.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otra tambi\u00e9n Creo que m\u00fasica deber\u00eda",
            "start": 6325.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "haber sido el presidente de M\u00e9xico en",
            "start": 6327.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "1940",
            "start": 6330.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en la carrera acad\u00e9mica en las",
            "start": 6333.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "universidades de Toronto y del Liverpool",
            "start": 6335.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estudiando los procesos populares en",
            "start": 6337.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Colombia Venezuela Cuba y otros",
            "start": 6340.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pa\u00edses me fui dedicando cada vez m\u00e1s al",
            "start": 6344.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajo de solidaridad",
            "start": 6347.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Por eso ahora con algunos colegas",
            "start": 6349.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "brit\u00e1nicos y mexicanos residentes en el",
            "start": 6351.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Reino Unido estamos construyendo el",
            "start": 6355.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solidaridad",
            "start": 6358.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no igual al M\u00e9xico solidario y proyecto",
            "start": 6360.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos Aunque compartimos",
            "start": 6364.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ideales con ellos",
            "start": 6366.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde luego en el foro tenemos buenas",
            "start": 6368.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "relaciones con y Laura \u00c1lvarez Pero",
            "start": 6371.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n tan ocupados con su piso en",
            "start": 6375.179,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Justice project y su trabajo pol\u00edtico en",
            "start": 6378.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el Reino Unido y a nivel global que no",
            "start": 6382.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pueden dedicarse sistem\u00e1ticamente a",
            "start": 6386.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "difundir la informaci\u00f3n sobre la 4t por",
            "start": 6389.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eso hace falta el trabajo de nosotros de",
            "start": 6393.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 6397.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Por eso nos toca a nosotros Entonces",
            "start": 6399.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacer ese trabajo y la primera pregunta",
            "start": 6402.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00eda va en ese sentido C\u00f3mo ve usted la",
            "start": 6405.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importancia de la solidaridad",
            "start": 6409.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "internacional con M\u00e9xico y la 4t y la",
            "start": 6410.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mejor manera de construir solidaridad",
            "start": 6415.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 6418.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y mi segunda pregunta se refiere",
            "start": 6419.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente al trabajo de las",
            "start": 6422.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "embajadas mexicanas Me parece que la",
            "start": 6425.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "embajada mexicana en Londres y otras en",
            "start": 6428.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Europa en general casi no difunden",
            "start": 6431.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre la cuatro t hacen bien",
            "start": 6434.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "su trabajo diplom\u00e1tico y atienden a la",
            "start": 6438.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidad mexicana pero en el proceso de",
            "start": 6441.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no habla",
            "start": 6443.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no Ser\u00eda posible impulsar un trabajo",
            "start": 6446.4,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tico de informaci\u00f3n del proceso",
            "start": 6449.179,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "desde las embajadas facilitando el",
            "start": 6452.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "acceso al conocimiento de esta realidad",
            "start": 6456.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tan trascendente por las y los",
            "start": 6458.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciudadanos brit\u00e1nicos y de otros pa\u00edses",
            "start": 6462.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6465.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 6466.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "yo creo que hay",
            "start": 6468.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 6472.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 6475.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Latina de todo el mundo",
            "start": 6478.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6482.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6484.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con las organizaciones",
            "start": 6485.78,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "que defienden a los trabajadores que",
            "start": 6489.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "defienden a los pueblos",
            "start": 6493.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estamos constantemente",
            "start": 6495.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pendientes para que",
            "start": 6497.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no se cometan violaciones a Derechos",
            "start": 6501.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 6505.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por ejemplo no vamos a dejar de",
            "start": 6507.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manifestar nuestra protesta por lo",
            "start": 6514.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "sucedido en Per\u00fa",
            "start": 6519.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "les molesta mucho a los",
            "start": 6521.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la clase",
            "start": 6524.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dominante en Per\u00fa",
            "start": 6526.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que hablemos sobre el tema pero",
            "start": 6528.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 6531.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que se cometi\u00f3 una gran injusticia",
            "start": 6533.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al destituir al presidente legal",
            "start": 6537.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente",
            "start": 6540.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "constituido",
            "start": 6543.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pedro Castillo",
            "start": 6547.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6550.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todo se origin\u00f3",
            "start": 6553.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6556.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en el Per\u00fa domina",
            "start": 6557.42,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 6563.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6565.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al servicio",
            "start": 6568.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de una oligarqu\u00eda",
            "start": 6571.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 6574.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tanto local nacional",
            "start": 6579.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como for\u00e1nea",
            "start": 6584.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6586.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan el control",
            "start": 6590.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6594.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no voy a mencionarlos",
            "start": 6596.3,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en el Per\u00fa perdieron la elecci\u00f3n",
            "start": 6600.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de Per\u00fa la mayor\u00eda dijo",
            "start": 6604.86,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "queremos a Pedro Castillo",
            "start": 6608.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo a Pedro Castillo",
            "start": 6614.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "si es de la Sierra",
            "start": 6618.179,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si usa sombrero",
            "start": 6621.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces como son muy clasistas muy",
            "start": 6626.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 6631.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "empezaron con una campa\u00f1a en su contra",
            "start": 6635.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6639.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "yo creo que llevaba un mes dos meses de",
            "start": 6641.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6645.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y ya en el congreso",
            "start": 6646.739,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "dominado por los pol\u00edticos tradicionales",
            "start": 6649.46,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan iniciado",
            "start": 6653.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "un tr\u00e1mite para destituirlo y luego otro",
            "start": 6657.98,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y luego otro y luego otro",
            "start": 6663.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hasta que lo lograron y me llam\u00f3 mucho",
            "start": 6666.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n y lo dije en ese entonces",
            "start": 6669.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que cuando lo destituyen y lo encarcelan",
            "start": 6672.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la primera que se manifiesta es el",
            "start": 6676.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "embajadora",
            "start": 6679.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 6680.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en Per\u00fa avalando",
            "start": 6684.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 6688.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ilegal y arbitraria del congreso",
            "start": 6689.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir",
            "start": 6697.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "haciendo estas denuncias lo mismo",
            "start": 6701.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 6705.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6707.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos vamos a quedar callados",
            "start": 6713.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6718.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 injustamente preso",
            "start": 6719.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y es una",
            "start": 6727.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n flagrante",
            "start": 6729.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la libertad",
            "start": 6732.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 6737.82,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n convencionales",
            "start": 6740.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la prensa m\u00e1s famosa en el mundo",
            "start": 6744.78,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "calla de manera c\u00f3mplice",
            "start": 6749.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "entonces esa postura",
            "start": 6756.179,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la vamos a seguir",
            "start": 6760.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manteniendo lo mismo",
            "start": 6763.619,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "en defensa de los migrantes",
            "start": 6766.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no solo de nuestros paisanos Sino de",
            "start": 6771.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los migrantes del mundo",
            "start": 6774.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porque nadie abandona",
            "start": 6776.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sus comunidades sus pueblos por gusto lo",
            "start": 6780.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacen por necesidad",
            "start": 6784.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pero Quienes se sienten Los Due\u00f1os del",
            "start": 6789.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6791.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en vez de buscar",
            "start": 6792.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 6798.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del fen\u00f3meno migratorio lo que hacen es",
            "start": 6800.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "darle la espalda",
            "start": 6805.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a esos problemas a esos dolores",
            "start": 6808.02,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de la humanidad y seguir trabajando",
            "start": 6811.739,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "o medrando",
            "start": 6816.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en su propio provecho",
            "start": 6819.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6824.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico tenemos",
            "start": 6826.619,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que estar atendiendo lo",
            "start": 6830.119,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 6834.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo tenemos que estar",
            "start": 6838.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sensibilizando",
            "start": 6844.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que es importante atender las causas",
            "start": 6847.139,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza",
            "start": 6851.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica Latina en el Caribe en el",
            "start": 6855.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6857.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fui a Naciones Unidas y dije",
            "start": 6858.84,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de que era inmoral",
            "start": 6863.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6868.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mil millones de personas en el mundo",
            "start": 6869.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "vivan",
            "start": 6872.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con menos de un d\u00f3lar diario",
            "start": 6875.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6880.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 6882.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "acapara",
            "start": 6886.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "much\u00edsima riqueza",
            "start": 6889.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en todos los pa\u00edses sobre todo en",
            "start": 6897.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los bases desarrollados",
            "start": 6901.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces esa postura",
            "start": 6906.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la vamos a mantener claro",
            "start": 6909.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos hablar",
            "start": 6913.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de estos temas",
            "start": 6917.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6919.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no tuvi\u00e9semos autoridad moral",
            "start": 6922.34,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Si en M\u00e9xico no se estuviese aplicando",
            "start": 6926.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica en favor de los pobres como",
            "start": 6929.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 6932.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Si en M\u00e9xico",
            "start": 6935.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "imperar a la corrupci\u00f3n no nosotros no",
            "start": 6938.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hablar",
            "start": 6940.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "de desigualdad",
            "start": 6945.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ni de violencia ni de nada",
            "start": 6949.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6953.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no podemos ser",
            "start": 6955.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "candil de la calle y oscuridad de la",
            "start": 6957.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 6959.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el prestigio del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 6961.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "surge",
            "start": 6969.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se origina",
            "start": 6971.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6974.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo en M\u00e9xico",
            "start": 6976.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que la mejor pol\u00edtica",
            "start": 6980.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "exterior es la interior",
            "start": 6982.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si funcionan bien las cosas en el pa\u00eds",
            "start": 6987.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "si limpiamos nuestra casa",
            "start": 6991.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "si hay bienestar si hay paz si hay",
            "start": 6996.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tranquilidad en M\u00e9xico",
            "start": 6998.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 7001.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ser respetados afuera",
            "start": 7004.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que venimos haciendo",
            "start": 7009.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acerca de nuestra embajadora",
            "start": 7013.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "le tenemos mucha confianza",
            "start": 7016.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a Josefa",
            "start": 7021.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 7023.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 7027.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es buena embajadora la mujer honesta",
            "start": 7030.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed",
            "start": 7040.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se requiere de m\u00e1s",
            "start": 7042.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7048.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de todo el servicio exterior",
            "start": 7050.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7054.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 7056.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 7058.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "hay una realidad",
            "start": 7062.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no todos los que est\u00e1n en el servicio",
            "start": 7064.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "exterior coinciden",
            "start": 7067.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7071.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nuestro proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 7074.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque hemos sido muy respetuosos",
            "start": 7078.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7081.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ha respetado el servicio civil de",
            "start": 7083.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 7086.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7091.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 7095.54,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "entonces hay pues diplom\u00e1ticos",
            "start": 7098.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7105.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tienen otra formaci\u00f3n",
            "start": 7107.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7111.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el modelo",
            "start": 7116.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7120.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o neoporfirista",
            "start": 7122.96,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 mucho en M\u00e9xico 36 a\u00f1os",
            "start": 7126.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y cal\u00f3 bastante",
            "start": 7132.199,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7137.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fue mucho tiempo",
            "start": 7141.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de imposici\u00f3n de una pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 7144.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Entonces no se puede as\u00ed",
            "start": 7152.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cambiar de la noche a la ma\u00f1ana son",
            "start": 7156.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 7159.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s somos respetuosos",
            "start": 7161.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7164.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 7165.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y de la diversidad",
            "start": 7169.159,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7170.93,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "de la pluralidad eso es la democracia",
            "start": 7172.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y En general todos los que trabajan el",
            "start": 7178.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "servicio exterior",
            "start": 7182.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a\u00fan no simpatizando del todo con nuestro",
            "start": 7184.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 7188.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "han actuado de manera responsable",
            "start": 7190.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no han habido actos de traici\u00f3n",
            "start": 7197.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no al gobierno a M\u00e9xico",
            "start": 7204.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no hay un c\u00f3nsul no hay un embajador",
            "start": 7208.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que diga",
            "start": 7212.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "se pueden quedar callados",
            "start": 7215.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero ning\u00fan",
            "start": 7218.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsul ning\u00fan embajador va",
            "start": 7221.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a avalar lo que dijo este senador",
            "start": 7226.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Kennedy",
            "start": 7232.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Kennedy",
            "start": 7237.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de republicano y de c\u00f3mo se llama",
            "start": 7242.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Luciana s\u00ed con todo respeto los de",
            "start": 7246.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Luciano",
            "start": 7248.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para no confundir",
            "start": 7250.119,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Este pero pues",
            "start": 7253.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nadie ve bien eso",
            "start": 7257.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 afectando a M\u00e9xico se",
            "start": 7260.54,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "da\u00f1a a M\u00e9xico es una ofensa a M\u00e9xico",
            "start": 7263.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7272.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un senador irresponsable",
            "start": 7273.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7278.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pero bueno as\u00ed est\u00e1 lo del servicio",
            "start": 7280.76,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "exterior y quienes nos ayudan mucho",
            "start": 7283.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "a difundir lo que se est\u00e1",
            "start": 7290.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en M\u00e9xico el proceso en",
            "start": 7294.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son los migrantes mexicanos",
            "start": 7297.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tengo informaci\u00f3n",
            "start": 7304.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 7308.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 discutiendo",
            "start": 7311.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sobre el proceso mexicano",
            "start": 7314.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y sobre",
            "start": 7318.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "El humanismo Mexicano",
            "start": 7321.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestro paisano",
            "start": 7325.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7329.679,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole seguimiento a todo este proceso",
            "start": 7331.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "yo creo que esto pasa tambi\u00e9n en otros",
            "start": 7334.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo",
            "start": 7337.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y siento que son mexicanos y tambi\u00e9n",
            "start": 7340.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "latinoamericanos",
            "start": 7344.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora me llam\u00f3 la atenci\u00f3n hice un",
            "start": 7348.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "comentario aqu\u00ed",
            "start": 7351.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 7354.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7356.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dirigente preso",
            "start": 7360.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en Guatemala",
            "start": 7363.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y una candidata",
            "start": 7368.119,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hija",
            "start": 7371.119,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7377.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ex presidente",
            "start": 7378.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y militar R\u00edos montt",
            "start": 7380.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "me contest\u00f3",
            "start": 7383.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de manera muy agresiva",
            "start": 7386.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sill\u00f3n lo \u00fanico que plante\u00e9 es de que",
            "start": 7391.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "familiares de",
            "start": 7395.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "este dirigente preso",
            "start": 7398.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vinieron",
            "start": 7401.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a pedirnos que si pod\u00edamos nosotros",
            "start": 7403.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ayudarlo por cuestiones humanitarias",
            "start": 7406.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 enfermo",
            "start": 7408.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 7413.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "al parecer tiene que ver con el",
            "start": 7415.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 7417.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 7420.219,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca",
            "start": 7422.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de mayor confrontaci\u00f3n",
            "start": 7424.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que hubo en Guatemala",
            "start": 7428.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3 m\u00e1s el ej\u00e9rcito y hab\u00eda",
            "start": 7433.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7438.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este guerrilla",
            "start": 7439.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7443.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de esos tiempos en",
            "start": 7444.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se cometieron",
            "start": 7449.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues muchos abusos",
            "start": 7451.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvieron en M\u00e9xico",
            "start": 7457.58,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "refugiados guatemaltecos entonces de",
            "start": 7461.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7465.86,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hicimos un tr\u00e1mite no para ver si se",
            "start": 7470.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 7474.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este permitir que esta persona",
            "start": 7475.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viviera pues sus \u00faltimos d\u00edas en M\u00e9xico",
            "start": 7484.239,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 muy enfermo entonces",
            "start": 7488.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la candidata porque van a haber",
            "start": 7493.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7496.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en Guatemala Ya ven es lo mismo en todos",
            "start": 7498.92,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "lados esto de El senador",
            "start": 7503.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "de Luciana",
            "start": 7509.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es por lo mismo",
            "start": 7511.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "son las elecciones y tambi\u00e9n ya este se",
            "start": 7512.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 el gobernador de Florida",
            "start": 7516.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de santis que quiere ser candidato",
            "start": 7520.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del partido republicano a la presidencia",
            "start": 7523.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 7528.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "quieren de esa manera no",
            "start": 7531.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "posicionarse",
            "start": 7535.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en el caso de los republicanos",
            "start": 7538.04,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "con una postura antimigrante",
            "start": 7542.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "caso de Santi",
            "start": 7548.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que gobierna Florida",
            "start": 7551.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7555.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 una serie de",
            "start": 7558.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "medidas en contra de los migrantes",
            "start": 7561.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cuando Florida",
            "start": 7565.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se desarrolla progresa",
            "start": 7573.139,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por el trabajo de los migrantes",
            "start": 7576.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 qu\u00e9 har\u00edan",
            "start": 7579.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sin los migrantes",
            "start": 7582.679,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "Un d\u00eda sin inmigrantes",
            "start": 7585.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay gente",
            "start": 7592.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7597.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sostiene que todos los males",
            "start": 7598.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos tienen que ver con los",
            "start": 7602.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "migrantes Bueno aqu\u00ed hemos analizado",
            "start": 7605.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encuestas en donde se le pregunta a los",
            "start": 7609.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 7612.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "si creen que los migrantes",
            "start": 7614.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "introducen droga",
            "start": 7618.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "o fentanilo y la mayor\u00eda contesta que s\u00ed",
            "start": 7620.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "porque nosotros nos quedamos",
            "start": 7627.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "del reforma y del universal y",
            "start": 7629.5,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de este c\u00f3mo se llaman las cadenas de",
            "start": 7633.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 7636.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula",
            "start": 7638.739,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "y la W y nos quejamos de Televisa y de",
            "start": 7641.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Azteca no no no no no no no no no no no",
            "start": 7646.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no no no no no All\u00e1 est\u00e1",
            "start": 7647.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes bueno",
            "start": 7651.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7655.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed es muy fuerte",
            "start": 7659.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el control de los medios",
            "start": 7664.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 7667.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 7670.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no Se informa nada",
            "start": 7673.099,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "todo es pura manipulaci\u00f3n",
            "start": 7676.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed nos quejamos No desde luego que",
            "start": 7681.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no Se informa hay manipulaci\u00f3n pero",
            "start": 7685.099,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Comparado con lo de all\u00e1",
            "start": 7687.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no no no no no aqu\u00ed",
            "start": 7690.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "este hasta",
            "start": 7695.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "parecen seguidores de",
            "start": 7697.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los Flores Mag\u00f3n o de Daniel Cabrera o",
            "start": 7700.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de Francisco Zarco",
            "start": 7704.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "En comparaci\u00f3n con lo que sucede y",
            "start": 7708.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que no era as\u00ed en Estados Unidos",
            "start": 7711.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una prensa libre",
            "start": 7714.699,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la prensa",
            "start": 7719.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "formaba educaba",
            "start": 7721.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de una escuela",
            "start": 7725.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para el ciudadano estadounidense ten\u00edan",
            "start": 7728.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos cosas",
            "start": 7732.139,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "muy importantes su poder judicial",
            "start": 7733.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que era recto",
            "start": 7738.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se conserva",
            "start": 7742.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por eso Muchos revolucionarios",
            "start": 7746.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hac\u00eda periodista ingl\u00e9s que le gusta la",
            "start": 7749.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "historia sabe de que",
            "start": 7753.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a Hidalgo",
            "start": 7757.3,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "lo detienen lo fusilan en Chihuahua",
            "start": 7759.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque iba hacia el norte",
            "start": 7762.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 7766.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "permanece dos a\u00f1os con su gabinete en",
            "start": 7769.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 7773.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y un a\u00f1o completito en Paso del norte lo",
            "start": 7775.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que ahora es Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 7778.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y Madero",
            "start": 7780.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inicia la revoluci\u00f3n",
            "start": 7784.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 7788.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Precisamente en Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 7791.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y los Flores Mag\u00f3n se van a hacer",
            "start": 7794.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n a Estados",
            "start": 7797.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7800.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed en ese entonces era la ley",
            "start": 7801.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "fuga",
            "start": 7806.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7809.06,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "entierro",
            "start": 7815.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encierro",
            "start": 7818.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o destierro",
            "start": 7821.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7826.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "si un periodista como sucedi\u00f3 con los",
            "start": 7827.92,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "Flores Mag\u00f3n que subieron presos all\u00e1",
            "start": 7830.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y otros periodistas",
            "start": 7834.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "acud\u00edan a un juez",
            "start": 7838.099,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "pod\u00edan obtener su libertad",
            "start": 7841.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bajo fianza",
            "start": 7846.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed no hab\u00eda eso",
            "start": 7850.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed era mata los en caliente",
            "start": 7852.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7859.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya no tienen esa prensa",
            "start": 7861.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya perdieron eso",
            "start": 7865.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 7868.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 7871.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si se les pregunta a los ciudadanos",
            "start": 7874.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estadounidenses no a todos desde luego",
            "start": 7876.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed Muchos tienen la idea vienen los",
            "start": 7878.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 7881.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y nos traen el fentanilo y nos vienen",
            "start": 7883.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a envenenar a da\u00f1ar",
            "start": 7889.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a matar a nuestros j\u00f3venes",
            "start": 7892.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "con la droga",
            "start": 7896.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y muchos se creen eso",
            "start": 7899.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7906.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros que",
            "start": 7910.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "continuar informando orientando",
            "start": 7913.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hablando con",
            "start": 7920.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con la verdad",
            "start": 7923.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7926.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "explicando que toda esa propaganda negra",
            "start": 7928.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues la usan",
            "start": 7936.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para sacar provecho",
            "start": 7938.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 7942.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o politiquero",
            "start": 7943.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces hablaba yo del caso de los",
            "start": 7948.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "republicanos que no de todos sino de",
            "start": 7950.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos que",
            "start": 7954.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "han hecho declaraciones muy ofensivas",
            "start": 7957.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de la se\u00f1ora",
            "start": 7960.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hija de Ruth",
            "start": 7964.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de Guatemala",
            "start": 7967.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "quiere decir de que",
            "start": 7972.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n pendientes",
            "start": 7974.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este porque eso lo expres\u00e9 creo que ayer",
            "start": 7976.78,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "o Antier y de inmediato la se\u00f1ora porque",
            "start": 7981.82,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en campa\u00f1a creo que en agosto",
            "start": 7986.239,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay elecciones",
            "start": 7989.659,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "en Guatemala",
            "start": 7991.179,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7992.51,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y ella es candidata",
            "start": 7994.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 posicionando",
            "start": 7996.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7999.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ese discurso",
            "start": 8003.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8006.34,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en apariencia en contra nuestra",
            "start": 8010.54,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "como los republicanos en Estados Unidos",
            "start": 8015.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es en todo el mundo",
            "start": 8018.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es importante",
            "start": 8022.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "informar informar informar nosotros",
            "start": 8025.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya llevamos mucho tiempo informando",
            "start": 8030.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8035.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de mucha gente",
            "start": 8036.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque esto no es un asunto de un solo",
            "start": 8039.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hombre o de un grupo de mujeres y de",
            "start": 8043.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hombres sino somos millones",
            "start": 8046.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "construimos este movimiento de abajo",
            "start": 8049.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 8052.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "una de las recomendaciones que hacemos",
            "start": 8055.119,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 8056.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se trabaje",
            "start": 8061.26,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 8063.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8066.579,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "te toque la puerta se lleve un volante",
            "start": 8068.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 8074.28,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "chable con la gente",
            "start": 8076.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 8079.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fulano de tal vengo a invitarle a",
            "start": 8082.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 8086.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8087.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se destierre la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 8092.02,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "para que haya justicia",
            "start": 8096.699,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "y podemos lograr un cambio entre todos",
            "start": 8100.079,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed le dejo esto",
            "start": 8107.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando empezamos",
            "start": 8112.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 8115.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la \u00faltima campa\u00f1a",
            "start": 8117.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llegamos a distribuir entre todos",
            "start": 8119.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "diez millones",
            "start": 8124.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de ejemplares del peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n",
            "start": 8127.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 8131.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda yo a los candidatos",
            "start": 8135.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8138.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esto ayuda tambi\u00e9n para los",
            "start": 8141.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para los que quieren",
            "start": 8143.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 8146.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda",
            "start": 8150.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sus tenis",
            "start": 8152.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "su morral para los volantes",
            "start": 8155.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "su gorra o su sombrero",
            "start": 8158.52,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y ciento cincuenta doscientas casas",
            "start": 8163.3,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 8165.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "van a terminar agotados",
            "start": 8170.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "van a dormir muy bien",
            "start": 8174.579,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pero sobre todo",
            "start": 8178.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se van a sentir",
            "start": 8180.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "muy fuertes moralmente porque se van a",
            "start": 8183.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dar cuenta",
            "start": 8187.239,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de que el pueblo",
            "start": 8190.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8194.559,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8195.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "muy necesitado",
            "start": 8197.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como se",
            "start": 8202.899,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la revoluci\u00f3n",
            "start": 8207.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la frase de Madero que es una frase",
            "start": 8211.24,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "b\u00edblica",
            "start": 8213.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 8214.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan lado cierran la puerta",
            "start": 8222.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8225.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puede ser que hagan una mala cara s\u00ed",
            "start": 8227.74,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed ya le escuch\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 8231.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme",
            "start": 8233.979,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8236.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8237.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay hasta que",
            "start": 8239.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este apurarse porque llega un uno a casa",
            "start": 8242.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Ah qu\u00e9 bien qu\u00e9 vino",
            "start": 8246.66,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "Casi casi como las novelas de Mario puso",
            "start": 8249.359,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tocaban la puerta",
            "start": 8257.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 8260.139,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "la curandera adentro pasa",
            "start": 8261.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "La Hechicera ya te estaba esperando",
            "start": 8267.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8273.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bien que est\u00e1s aqu\u00ed Si\u00e9ntate",
            "start": 8276.639,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "T\u00f3mate algo",
            "start": 8281.859,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y no se puede",
            "start": 8284.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este quedarse tanto tiempo",
            "start": 8286.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias y",
            "start": 8290.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Pues el agua",
            "start": 8294.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8297.519,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el refresco lo que inviten y pero aqu\u00ed",
            "start": 8300.479,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "te dejo esto de adelante y otros O sea",
            "start": 8304.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no aqu\u00ed",
            "start": 8308.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no pierda tiempo aqu\u00ed todos estamos",
            "start": 8310.359,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ya convencidos s\u00edgale adelante",
            "start": 8313.96,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed ya",
            "start": 8319.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no sigue adelante",
            "start": 8322.179,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya nosotros estamos haciendo nosotros",
            "start": 8324.42,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "pero eso es de abajo hacia",
            "start": 8327.059,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "arriba ahora estoy escribiendo Mi \u00faltimo",
            "start": 8331.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "libro como",
            "start": 8335.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en",
            "start": 8341.38,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "activo porque ya me voy a retirar",
            "start": 8344.76,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "entonces antes voy a dejar un libro",
            "start": 8348.059,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y estoy haciendo pues un recuento",
            "start": 8352.179,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de todos esos procesos",
            "start": 8357.399,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que son de mucha utilidad lo voy a",
            "start": 8363.34,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dedicar el libro a los j\u00f3venes",
            "start": 8366.76,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de todas las experiencias",
            "start": 8370.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estas pero es fundamental la",
            "start": 8372.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 8375.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "informar orientar",
            "start": 8377.34,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "concientizar organizar y si se necesitan",
            "start": 8380.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8385.559,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "o se requieren de",
            "start": 8388.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "muchas cosas sobre todo perseverancia no",
            "start": 8392.34,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "perder la fe",
            "start": 8395.8,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cuando nos hicieron el segundo fraude",
            "start": 8398.439,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8404.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "menos convencidos",
            "start": 8408.359,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n Ya cansados",
            "start": 8411.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y muy",
            "start": 8414.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8417.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informados de que iba a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 8420.899,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "que se lograra por la v\u00eda pac\u00edfica la",
            "start": 8425.62,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8428.08,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "en las el segundo fraude",
            "start": 8430.359,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha desesperanza",
            "start": 8436.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desencanto desolaci\u00f3n",
            "start": 8440.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muchos diciendo no se va a poder",
            "start": 8445.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 8450.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no lo vamos a lograr",
            "start": 8452.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y este y yo escrib\u00ed un libro Entonces",
            "start": 8455.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que se llama no decir adi\u00f3s a la",
            "start": 8459.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 8461.439,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y fue por eso",
            "start": 8463.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y me acuerdo que en ese libro hay",
            "start": 8466.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un poema un fragmento de un poema de",
            "start": 8471.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pellicer",
            "start": 8475.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sobre Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
            "start": 8477.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "donde cuenta de que est\u00e1 Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
            "start": 8480.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enfermo",
            "start": 8484.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el Per\u00fa",
            "start": 8486.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en un catre postrado",
            "start": 8489.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y llega un amigo que lo conoc\u00eda",
            "start": 8494.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Y ahora qu\u00e9",
            "start": 8498.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va usted a hacer",
            "start": 8504.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "don Sim\u00f3n",
            "start": 8506.58,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8510.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "le contesta con loca pasi\u00f3n",
            "start": 8511.62,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "don Sim\u00f3n",
            "start": 8515.979,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "triunfar",
            "start": 8518.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estando postrado no enfermo",
            "start": 8524.02,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eso se tiene que tener",
            "start": 8528.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y fortaleza y seguir adelante y",
            "start": 8533.979,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "enfrentando adversidades",
            "start": 8538.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y estando bien con uno mismo con la",
            "start": 8540.24,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 8544.66,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y seguir adelante y seguir luchando",
            "start": 8550.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entonces la organizaci\u00f3n es importante",
            "start": 8553.68,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "una vez este",
            "start": 8557.92,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "con el obispo M\u00e9ndez arceo",
            "start": 8566.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 8571.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed que",
            "start": 8577.18,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "por eso me gustar\u00eda irme",
            "start": 8579.939,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no al infierno sino al cielo para",
            "start": 8583.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Encontrarme a gente como Don Sergio por",
            "start": 8586.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "all\u00e1 este",
            "start": 8589.66,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y en la pl\u00e1tica yo hablaba y hablaba y",
            "start": 8593.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablaba y hablaba de la necesidad de la",
            "start": 8597.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y me dice don Sergio s\u00ed",
            "start": 8598.54,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "f\u00edjate que",
            "start": 8600.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "fue un agente Pobrecita Pobrecita a ver",
            "start": 8605.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la virgen",
            "start": 8609.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y le dijo madre",
            "start": 8610.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no tengo para darle de comer a mis hijos",
            "start": 8613.74,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "no tengo zapatos no tengo para calzarlos",
            "start": 8616.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "para la ropa",
            "start": 8622.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 8626.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Don Sergio no esto lo puedo decir",
            "start": 8628.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en aquel tiempo",
            "start": 8633.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Que la virgen le contest\u00f3 organ\u00edzate",
            "start": 8635.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 8647.7,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n del",
            "start": 8650.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pueblo y la revoluci\u00f3n",
            "start": 8653.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de las conciencias entonces este eso es",
            "start": 8655.979,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo que yo puedo",
            "start": 8661.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Lo estoy pensando lo estoy pensando",
            "start": 8664.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8666.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8667.14,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "dos Viene un cap\u00edtulo sobre el humanismo",
            "start": 8669.18,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 8672.399,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Viene un cap\u00edtulo sobre el humanismo",
            "start": 8673.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexicano pero usted hace un recuento de",
            "start": 8675.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8677.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 8678.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8681.07,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "metodol\u00f3gicamente ten\u00eda yo que decidir",
            "start": 8682.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si como ya hab\u00eda escrito",
            "start": 8684.819,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a la mitad del camino pues era este",
            "start": 8687.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "terminar con los \u00faltimos tres a\u00f1os del",
            "start": 8691.979,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno y ya",
            "start": 8696.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero como ya va a ser el \u00faltimo libro",
            "start": 8698.979,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en actividad pol\u00edtica s\u00ed voy a seguir",
            "start": 8702.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escribiendo Pero no para",
            "start": 8705.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "publicar pronto",
            "start": 8708.18,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "quiero hacer un libro que me va a llevar",
            "start": 8710.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "como tres cuatro cinco a\u00f1os",
            "start": 8713.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es que ese pensamiento conservador es el",
            "start": 8719.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que voy a hacer pero ya retirado",
            "start": 8721.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "es un trabajo de investigaci\u00f3n que me va",
            "start": 8724.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a llevar mucho tiempo ya m\u00e1s que no",
            "start": 8726.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quiero publicarlo porque no quiero",
            "start": 8728.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aparecer una vez que yo me retir\u00e9",
            "start": 8732.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan acto",
            "start": 8736.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8741.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tener ninguna participaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8742.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8745.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este libro nuevo de este \u00faltimo libro",
            "start": 8746.7,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "que es un cierre de ciclo",
            "start": 8751.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "son como apuntes finales",
            "start": 8756.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 8759.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "va a pues traer un resumen de todo el",
            "start": 8763.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "proceso pol\u00edtico que hemos llevado a",
            "start": 8769.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cabo en el pa\u00eds",
            "start": 8772.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "entre muchos eh mujeres hombres millones",
            "start": 8775.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estoy escribiendo y me da sentimientos",
            "start": 8780.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 8784.08,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estoy recordando a los fundadores",
            "start": 8785.7,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "de morena y les tengo que estar poniendo",
            "start": 8788.74,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a quienes elaboraron los documentos",
            "start": 8793.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 8796.42,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "es decir la declaraci\u00f3n de principios el",
            "start": 8800.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "programa ya muchos fallecidos",
            "start": 8803.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y les tengo que estar poniendo",
            "start": 8808.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "crucecitas",
            "start": 8810.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los que iniciar",
            "start": 8813.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces pues es un proceso que llev\u00f3",
            "start": 8817.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 8820.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y en ese libro hay un cap\u00edtulo un",
            "start": 8823.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo sobre el humanismo mexicano",
            "start": 8827.62,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que es lo que quiero",
            "start": 8830.859,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "este propone",
            "start": 8836.5,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8841.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se conozca",
            "start": 8843.54,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lo que ha sido nuestro proceso",
            "start": 8846.939,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo llamarle",
            "start": 8851.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a este proceso que tiene",
            "start": 8855.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuestiones muy generales",
            "start": 8859.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se han llevado a cabo en otras",
            "start": 8863.22,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "partes pero tambi\u00e9n tiene cosas",
            "start": 8866.38,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "muy peculiares que tienen que ver con",
            "start": 8870.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de M\u00e9xico por",
            "start": 8875.38,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 8877.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil que se encuentre",
            "start": 8878.979,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "un estudio",
            "start": 8882.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que hable",
            "start": 8885.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8890.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el grave da\u00f1o que causa la corrupci\u00f3n",
            "start": 8894.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8897.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que en las Ciencias Sociales siempre se",
            "start": 8902.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pensaba que la acumulaci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 8905.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se produc\u00eda por la explotaci\u00f3n",
            "start": 8909.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de una clase sobre otra",
            "start": 8914.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de El burgu\u00e9s que explotaba al",
            "start": 8918.46,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "proletariado",
            "start": 8923.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8926.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed se obten\u00eda la acumulaci\u00f3n de capital",
            "start": 8927.96,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "con una plusval\u00eda",
            "start": 8932.52,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8935.979,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la explotaci\u00f3n del trabajador",
            "start": 8939.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "obten\u00eda el due\u00f1o de los medios de",
            "start": 8942.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n bueno",
            "start": 8946.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso es vale S\u00ed en lo general pero en el",
            "start": 8948.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "caso de M\u00e9xico aqu\u00ed",
            "start": 8952.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este la acumulaci\u00f3n de capital",
            "start": 8956.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tuvo que ver fundamentalmente con la",
            "start": 8960.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8964.359,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no estoy negando lo otro",
            "start": 8968.02,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed es muy dif\u00edcil",
            "start": 8971.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que se encuentre",
            "start": 8975.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los hay",
            "start": 8979.12,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8983.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tentados",
            "start": 8987.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oligarcas",
            "start": 8989.979,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que no hayan hecho sus fortunas al",
            "start": 8992.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 8996.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y mediante la corrupci\u00f3n",
            "start": 8998.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces esa es una peculiaridad lo otro",
            "start": 9002.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es algo que me llena de",
            "start": 9007.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "orgullo a todos los mexicanos",
            "start": 9010.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 9017.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fortaleza cultural",
            "start": 9022.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "o sea Nosotros somos Herederos de",
            "start": 9025.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones",
            "start": 9027.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9032.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no todos los pa\u00edses lo tienen",
            "start": 9036.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9041.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda el maestro Bonfil el M\u00e9xico",
            "start": 9044.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 9047.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos da un distintivo",
            "start": 9051.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y explica mucho c\u00f3mo somos los mexicanos",
            "start": 9057.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y eso nos ha protegido",
            "start": 9059.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9063.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y luego otra cosa que tampoco tienen en",
            "start": 9066.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 9071.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o no en todos los pa\u00edses",
            "start": 9073.38,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "nuestros dirigentes",
            "start": 9076.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil encontrar en otras partes",
            "start": 9081.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 9085.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a tantos dirigentes",
            "start": 9087.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "como Hidalgo como Morelos",
            "start": 9090.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como Ju\u00e1rez",
            "start": 9093.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "como Madero como Villa como Zapata como",
            "start": 9095.88,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ahora s\u00ed que Guerrero",
            "start": 9100.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se dice Le\u00f3n a Vicario",
            "start": 9108.02,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "como se dice ya el sureste",
            "start": 9112.52,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde lo vas a agarrar primo hermano",
            "start": 9117.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9120.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este Ya v\u00e1monos ya",
            "start": 9122.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo lo de El secuestro de",
            "start": 9128.28,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "migrantes en Matehuala este se inform\u00f3",
            "start": 9132.319,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Ayer ya",
            "start": 9137.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se encontraron",
            "start": 9140.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a algunos",
            "start": 9145.22,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9150.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este se tiene identificado el sitio en",
            "start": 9151.76,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "fin ya este se est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 9158.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay un despliegue",
            "start": 9161.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 9164.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y esperemos este",
            "start": 9171.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues rescatarlos",
            "start": 9174.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "originalmente se habla de 50",
            "start": 9178.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y son los",
            "start": 9184.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "transportistas de los choferes pero",
            "start": 9187.939,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "estamos en eso y ya no podemos decir m\u00e1s",
            "start": 9193.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por razones obvias pero se est\u00e1",
            "start": 9197.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "trabajando y",
            "start": 9200.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es esto no que lamentablemente se",
            "start": 9202.28,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "presenta",
            "start": 9207.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de que hay bandas",
            "start": 9208.62,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que secuestran por eso tambi\u00e9n",
            "start": 9211.859,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "el llamamiento",
            "start": 9218.819,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "a los hermanos migrantes",
            "start": 9222.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que no se dejen",
            "start": 9226.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar manipular",
            "start": 9229.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por los traficantes",
            "start": 9233.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por los coyotes por los polleros",
            "start": 9236.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9240.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 9241.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dicen que si consiguen cinco seis",
            "start": 9243.2,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "mil ocho mil d\u00f3lares los van a poner en",
            "start": 9248.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 9251.939,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pero que tienen que atravesar por M\u00e9xico",
            "start": 9253.04,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "corren muchos riesgos",
            "start": 9257.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muchos riesgos",
            "start": 9260.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros estamos cuidando",
            "start": 9265.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 9270.479,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "se les respeten sus derechos humanos",
            "start": 9272.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 9277.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se tiene que saber",
            "start": 9281.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que a veces se desconoce",
            "start": 9284.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por nuestra lucha",
            "start": 9288.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por",
            "start": 9293.28,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n del presidente biden",
            "start": 9295.5,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hay mecanismos",
            "start": 9300.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "vamos a decir legales",
            "start": 9303.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para llegar a Estados Unidos que no",
            "start": 9305.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hab\u00edan antes",
            "start": 9308.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan opciones",
            "start": 9311.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que echarse a andar",
            "start": 9313.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y atravesar M\u00e9xico para llegar a Estados",
            "start": 9316.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Unidos ahora",
            "start": 9318.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 9320.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "desde el pa\u00eds de origen",
            "start": 9323.7,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hacer un tr\u00e1mite",
            "start": 9326.899,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que lleva tiempo",
            "start": 9330.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y Estamos buscando que se acote el",
            "start": 9333.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 9337.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no sea tan burocr\u00e1tico",
            "start": 9339.12,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pero ya se logr\u00f3",
            "start": 9341.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que entreguen",
            "start": 9343.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en esta primera etapa",
            "start": 9346.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuatrocientas mil",
            "start": 9351.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "visas de trabajo",
            "start": 9353.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 9360.12,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "esto para Venezuela",
            "start": 9363.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para hermanos",
            "start": 9366.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cubanos haitianos",
            "start": 9373.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcenses y tambi\u00e9n",
            "start": 9376.16,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "para hermanos de Centroam\u00e9rica",
            "start": 9380.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Entonces se puede hacer los tr\u00e1mites",
            "start": 9386.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "antes de salir del pa\u00eds",
            "start": 9390.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en las embajadas de Estados Unidos ah\u00ed",
            "start": 9393.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tienen que darles informaci\u00f3n sobre esto",
            "start": 9396.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fue el compromiso que hicieron con",
            "start": 9403.02,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "nosotros los del gobierno de Estados",
            "start": 9404.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Unidos que sus embajadas en estos pa\u00edses",
            "start": 9405.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "iban a estar",
            "start": 9409.819,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 9413.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Porque existe",
            "start": 9415.859,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un mecanismo",
            "start": 9418.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico A lo mejor",
            "start": 9421.979,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "no se conoce",
            "start": 9427.399,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "o cuesta trabajo aplicar",
            "start": 9431.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9439.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este tr\u00e1mite mediante",
            "start": 9441.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esa plataforma pero s\u00ed pueden ir",
            "start": 9445.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9448.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a las embajadas",
            "start": 9450.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en Guatemala en",
            "start": 9453.96,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Honduras en El Salvador",
            "start": 9457.08,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "en Nicaragua en todos los pa\u00edses",
            "start": 9462.439,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "donde hay embajada o oficinas de",
            "start": 9467.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "negocios y ah\u00ed se les da esta",
            "start": 9471.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y nosotros vamos a seguir",
            "start": 9475.2,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "insistiendo con Estados Unidos para",
            "start": 9477.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que este mecanismo se mantenga",
            "start": 9480.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n estamos haciendo tr\u00e1mites para",
            "start": 9487.8,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "que se destinen fondos",
            "start": 9491.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 9498.0,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9500.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pobladores de",
            "start": 9503.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 9505.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de pueblos de ciudades de pa\u00edses de",
            "start": 9506.6,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina del Caribe",
            "start": 9510.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sobre todo j\u00f3venes",
            "start": 9513.06,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ya estamos nosotros destinando",
            "start": 9516.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9520.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como cien millones de d\u00f3lares",
            "start": 9522.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en programas de bienestar y est\u00e1",
            "start": 9527.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "funcionando nuestro plan y el presidente",
            "start": 9531.12,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "biden ya autoriz\u00f3 que se ampl\u00eden los",
            "start": 9535.14,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "recursos destinados para",
            "start": 9540.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ayudar a los pueblos",
            "start": 9543.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir insistiendo en esto",
            "start": 9547.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los mexicanos para que este no",
            "start": 9552.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "No tomen el camino de la de la migraci\u00f3n",
            "start": 9559.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 9564.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sin explorar",
            "start": 9567.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 9570.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este Buscar la forma legal de hacerlo",
            "start": 9571.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n abiertas estas puertas",
            "start": 9576.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos caminos",
            "start": 9578.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9581.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en Matehuala hay bandas",
            "start": 9586.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este que se dedican a eso",
            "start": 9589.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a secuestrar est\u00e1 atendi\u00e9ndose",
            "start": 9592.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9596.26,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 9598.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y yo espero pues Tener informaci\u00f3n",
            "start": 9600.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 9603.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 9607.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed porque es la misma zona y ya van",
            "start": 9609.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "dos o tres casos",
            "start": 9614.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9617.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n investigando Este",
            "start": 9619.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo de Ecuador este no se sabe todav\u00eda",
            "start": 9623.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "porque apenas",
            "start": 9627.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 9633.899,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Ah no sab\u00eda Y qu\u00e9 resolvi\u00f3 disolver",
            "start": 9636.12,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "y convocar elecciones dentro",
            "start": 9641.42,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces este no creo yo que haya",
            "start": 9644.939,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "inestabilidad y adem\u00e1s no lo deseo Ojal\u00e1",
            "start": 9651.08,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y los hermanos Ecuatorianos puedan",
            "start": 9654.66,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "resolver esto as\u00ed este",
            "start": 9658.14,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con este procedimiento",
            "start": 9663.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si se va a convocar a nuevas elecciones",
            "start": 9665.78,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pues que",
            "start": 9669.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "participen",
            "start": 9671.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas pol\u00edticas y no creo",
            "start": 9673.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "que haya este violencia pol\u00edtica en el",
            "start": 9678.359,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "caso vamos a estar pendientes de que",
            "start": 9682.319,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "se den enfrentamientos pues",
            "start": 9686.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9691.979,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nuestra embajadora",
            "start": 9693.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya seguramente est\u00e1",
            "start": 9697.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "atendiendo a nuestros paisanos en",
            "start": 9700.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 9704.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "los embajadora",
            "start": 9711.359,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Raquel Raquel celular",
            "start": 9715.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "maestra fil\u00f3sofa de lo mejor de lo mejor",
            "start": 9717.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que tenemos hablando del servicio",
            "start": 9722.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 9724.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Raquel ella est\u00e1 pendiente",
            "start": 9729.899,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "y este Vamos a darle seguimiento",
            "start": 9733.979,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "al proceso muy bien muchas gracias",
            "start": 9738.68,
            "duration": 5.16
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo bueno hoy vamos a dar a conocer la secci\u00f3n de los mi\u00e9rcoles de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras que se sepa que se escuche bien que se oiga lejos A los cuatro vientos es una s\u00edntesis del resumen breve de las mentiras no se trata aqu\u00ed ni el cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero cero punto uno de toda la tormenta de todo el bombardeo de mentiras diarias de los medios pero que viva la libertad Que viva la libre manifestaci\u00f3n de las ideas el derecho a disentir y que viva la democracia que no haya censura de ning\u00fan tipo Y as\u00ed vamos a a continuar a\u00fan cuando haya un desequilibrio muy notorio es 99 punto nueve nueve nueve nueve nueve nueve nueve en contra y este y muy pocos muy pocos no dir\u00eda favor Sino que informan y no manipulan pero este vamos bien Y tenemos la dicha enorme de contar con este espacio siempre se hablaba no de El derecho de r\u00e9plica pero yo creo que nunca se hab\u00eda ejercido a plenitud como ahora y no Solo lo ejercemos nosotros sino lo ejercen la mayor\u00eda de los ciudadanos porque con la posibilidad de que puedan por internet participar interactuar en las redes sociales ah\u00ed se manifiestan Cada ciudadano es un medio de comunicaci\u00f3n fue realmente una revoluci\u00f3n en el manejo de los medios de la comunicaci\u00f3n lo del internet Aunque tratan de dominarlo y manipulan y hay granjas de Bots o de robots pero no no porque cada persona puede contestarle [M\u00fasica] a un periodista famoso a un intelectual a cualquier persona cualquier pol\u00edtico eso no se pod\u00eda antes C\u00f3mo C\u00f3mo se les contestaba si ten\u00edan el monopolio de la prensa escrita de la radio de la televisi\u00f3n no hab\u00eda forma solo enviando una carta los peri\u00f3dicos ten\u00edan una secci\u00f3n algunos para la r\u00e9plica o de acuerdo a la ley reglamentaria del uso de la r\u00e9plica le solicito que se publique en el mismo espacio este escrito para no proceder a denunciar a su medio y entonces pues pon\u00edan ah\u00ed \u00e9l y eso los que ten\u00edan este los medios la r\u00e9plica el reforma no s\u00e9 si todav\u00eda tenga Pero hab\u00eda una secci\u00f3n supuestamente para la opini\u00f3n del lector entonces mandaban opiniones y escog\u00edan ellos y todas las opiniones eran en contra de los opositores existe todav\u00eda esa secci\u00f3n c\u00f3mo se llama cartas de elector todos escogidas y ahora no qu\u00e9 va a importar las cartas al lector si el reforma dice una mentira como es su costumbre a cada rato o por minuto ah\u00ed est\u00e1 la gente en el Face en el Twitter respondiendo eso es muy bueno de los \u00faltimos tiempos porque antes no hab\u00eda esa posibilidad C\u00f3mo se defend\u00eda el ciudadano el dirigente opositor gran campa\u00f1as en radio televisi\u00f3n de desprestigio bueno como las que hay en contra de nosotros todos los d\u00edas Pero no pasa nada por qu\u00e9 por qu\u00e9 Aqu\u00ed estamos informando Y utilizando el derecho de r\u00e9plica y as\u00ed todos los ciudadanos pueden hacerlo hay que celebrar eso que antes no se se ten\u00eda imag\u00ednense reprimen en el 68 a los estudiantes y no sale nada en la prensa S\u00ed nada no universal entonces ocultaron creo que el excelso de aquel entonces sac\u00f3 una plana en blanco a ver Quesada s\u00ed un cart\u00f3n negro exactamente nada m\u00e1s Entonces s\u00ed debemos de celebrar que ahora hay avances en este sentido sin embargo los medios los grupos de intereses econ\u00f3micos pol\u00edticos no siguen buscando controlar a trav\u00e9s de los medios no informando manipulando sigue siendo este un instrumento de control de manipulaci\u00f3n muy usado pero hay que seguir en contra de eso seguir este combatiendo mentiras calumnias todo lo que es manipulaci\u00f3n y lo que este se oculta actos autoritarios corrupci\u00f3n asociaci\u00f3n delictuosa vean el caso de lo del secretario de seguridad de Felipe Calder\u00f3n silencio en los medios convencionales nada de nada yo pregunto saben cu\u00e1ndo va a resolverse En definitiva lo de la sentencia en Estados Unidos cambiaron el plazo eso pues hay que aqu\u00ed vamos a tener que un d\u00eda explicarlo que la gente no lo sabe la mayor\u00eda de los mexicanos no lo sabe de que este se ampli\u00f3 el plazo y todas las posibilidades que hay porque se ampliaron el plazo es por algo m\u00e1s tiempo para presentar pruebas para pedir que se reponga el procedimiento para que este hablen Garc\u00eda Luna y d\u00e9 m\u00e1s informaci\u00f3n pero todo esto este es muy importante pero no se sabe no es tema para los medios por qu\u00e9 no hablan de porque de una u otra forma estuvieron vinculados con Garc\u00eda Luna hab\u00eda relaciones y es un asunto este muy complicado es como Mostrar la la soga en la casa del ahorcado S\u00ed pero este Ahora hay la posibilidad de que se diga m\u00e1s y se sepa m\u00e1s Entonces vamos a darle ya la palabra Elizabeth con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos tambi\u00e9n a los que nos ven a trav\u00e9s de las plataformas digitales vamos a iniciar el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana y hoy es 17 de mayo de 2023 vamos con la primera MX no Se informa pero habla de sobrecostos en la vacuna patria lo cual es falso el 11 de mayo pasado la revista MX vinculada El Universal public\u00f3 una nota titulada vacuna patria tuvo un costo 550 millones de pesos superior a los registros oficiales la revista tambi\u00e9n afirma que se gastaron recursos p\u00fablicos por m\u00e1s de mil millones de pesos todo esto es falso el Consejo Nacional de humanidades ciencias tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n inform\u00f3 que la vacuna mexicana patria contra el Coby 19 es producto de la colaboraci\u00f3n e inversi\u00f3n del sector p\u00fablico y privado cuyo costo total asciende a 937 millones de pesos ochenta y ocho por ciento menos del costo para desarrollar una vacuna en comparaci\u00f3n con Estados Unidos Inglaterra o China y aqu\u00ed vemos la Gr\u00e1fica el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s del conacyt invirti\u00f3 cuatrocientos veintid\u00f3s millones de pesos la otra parte corresponde a la inversi\u00f3n aportada por el laboratorio avimex cuyas contribuciones han sido fundamentales para alcanzar este reto como lo fue la construcci\u00f3n de dos plantas de producci\u00f3n para la vacuna patria As\u00ed mismo el conacyt es cotitular de la propiedad intelectual de la vacuna patria esta vacuna la vacuna mexicana patria contra el covid 19 se ha desarrollado en cumplimiento estricto de La regulaci\u00f3n nacional e internacional con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad la vacuna mexicana patria con el acompa\u00f1amiento de la Comisi\u00f3n Federal para protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios que cuenta con el m\u00e1s alto nivel regulatorio el nivel cuatro equiparable a la administraci\u00f3n de alimentos y medicamentos la fda en Estados Unidos y a la agencia Europea de medicamentos en la Uni\u00f3n Europea a pesar del desmante desmantelamiento de las capacidades para el desarrollo y producci\u00f3n de vacunas en el pa\u00eds en el periodo neoliberal en dos a\u00f1os y medio patria representa una haza\u00f1a encaminada a lograr la capacidad soberana de producir las principales vacunas qu\u00e9 necesita la poblaci\u00f3n para no depender del exterior y bueno sabemos que por eso est\u00e1n tan enojados e inventan cualquier cosa y bueno MX se la pas\u00f3 mintiendo esta semana este esta revista vinculada con el peri\u00f3dico El Universal miren todo fue por unos pagos de Navidad otra mentira de MX ahora contra el fondo de cultura econ\u00f3mica el cuatro de mayo pasado la revista MX public\u00f3 una nota que t\u00edtulo Paco Ignacio taibo dos en el en el fondo de cultura econ\u00f3mica trescientos mil pesos en pavos y promoci\u00f3n gratuita de sus libros seg\u00fan MX el fondo de cultura econ\u00f3mica gast\u00f3 casi 300.000 pesos en la compra de pagos de Navidad adem\u00e1s de compras inesperadas de monedas de oro para sus empleados todo esto de las compras inesperadas y de que se hizo un dispendio es absolutamente falso esta nota que parece una denuncia de dispendio de recursos p\u00fablicos esconde un profundo clasismo y una falta de respeto a las a las y los trabajadores y sus derechos y les vamos a decir por qu\u00e9 en el contrato colectivo de trabajo del Fondo de Cultura econ\u00f3mica establece como prestaci\u00f3n laboral recibir cada fin de a\u00f1o un pavo o una pierna de cerdo para la cena de Navidad eso que parece un gran descubrimiento period\u00edstico de MX As\u00ed mismo El el fondo est\u00e1 obligado a entregar a los trabajadores que tienen veinticinco a\u00f1os y diez a\u00f1os de servicio una medalla de oro por su trayectoria y servicio seg\u00fan consta en el citado contrato colectivo de trabajo pero les preguntamos a MX y al universal de los 723 mil pesos que dispone los ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n para comidas y bebidas en restaurantes lujosos eso qu\u00e9 esos no los toca a MX ni El Universal la corte no se toca dicen quienes divulgan este tipo de mentiras vamos con la siguiente cuando el veterano periodista el mejor pagado de habla hispana en Estados Unidos inventa una crisis migratoria frente a las c\u00e1maras y dice que 150.000 migrantes est\u00e1n en la frontera norte de en M\u00e9xico a la espera de entrar a Estados Unidos escuchen bien esto porque la verdad es que esta es una joya despu\u00e9s de que el periodista Jorge Ramos de Univisi\u00f3n afirm\u00f3 en televisi\u00f3n que 150.000 migrantes estaban esperando cruzar la frontera hacia Estados Unidos ante la expiraci\u00f3n del t\u00edtulo cuarenta y dos el d\u00eda once de mayo lo cual es falso porque Bueno eso fue un dicho sin citar fuente solamente su palabra se desat\u00f3 una campa\u00f1a para exagerar la situaci\u00f3n de los migrantes y bueno result\u00f3 una verdadera falsedad con videos fotos publicadas en las redes sociales as\u00ed como medios de comunicaci\u00f3n como como El Financiero CNN Azteca noticias difundieron esta mentira pero lo cierto Es que se han contabilizado alrededor de veintis\u00e9is mil personas en puntos de cruce fronterizo con Estados Unidos sin embargo tanto el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de protecci\u00f3n civil y el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n as\u00ed como autoridades estadounidenses trabajan de manera conjunta para evitar los cruces masivos esto evita adem\u00e1s que los migrantes corran riesgos y salvaguardan su integridad y sus derechos humanos no C\u00f3mo dice Jorge Ramos y vamos con la siguiente por favor el otro brazo de Claudia x Gonz\u00e1lez y las mentiras contra el gobierno de M\u00e9xico esta semana la revista contra l\u00ednea dio a conocer dos reportajes sobre la organizaci\u00f3n mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y la impunidad encabezada por el l\u00edder moral de la derecha mexicana Claudio Javier Gonz\u00e1lez la cual recibi\u00f3 del gobierno de Estados Unidos la cantidad de 49 millones de pesos para promover la guerra sucia en contra del gobierno de M\u00e9xico encabezada por el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador entre 2019 y 2021 el gobierno de M\u00e9xico el gobierno de Estados Unidos don\u00f3 a Claudio x Gonz\u00e1lez y su organizaci\u00f3n cuarenta y ocho punto nueve millones de pesos y todo esto para lanzar mentiras en medios como mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n en contra del gobierno de L\u00f3pez Obrador la otra fuente de financiamiento seg\u00fan la propia organizaci\u00f3n mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n revela que en la primera mitad del actual sexenio recibi\u00f3 otros ciento veintid\u00f3s millones de pesos de abiertos opositores a la cuatro t y se los vamos a mostrar aqu\u00ed Kimberly Clark del de Claudio x Gonz\u00e1lez laporte fundaci\u00f3n maelba de Valent\u00edn D\u00edaz Morodo fundaci\u00f3n calus de Antonio del Valle perochena todos estos son abiertos opositores al gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n y del sistema de observaci\u00f3n ciudadana por la Seguridad Ciudadana de Alejandro Mart\u00ed Garc\u00eda adem\u00e1s de ellos a ver si me pueden hacer un poquito de zoom en la parte de abajo est\u00e1 el laboratorios pisa que obtuvo contratos del de los gobiernos del Gobierno Federal de otras administraciones contratos de salud tambi\u00e9n est\u00e1 uno de los sue\u00f1os de Cin\u00e9polis y un y la organizaci\u00f3n \u00danete Y aunque mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y la impunidad se empe\u00f1an decir que desde julio de 2020 su presidente fundador no dicta estrategias la asociaci\u00f3n civil tiene la misma agenda pol\u00edtica que Claudio x Gonz\u00e1lez incluso de Cara a las elecciones de 2023 y los comicios presidenciales de 2024 su campa\u00f1a de guerra sucia no para el reportaje describe como mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n ha emprendido batallas jur\u00eddicas y tienen todo un despacho para eso y gastan millones de pesos en contra de los gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n como el tren Maya y el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles fundada por Claudio Javier Gonz\u00e1lez Guajardo en sociedad con su hermano Esteban Patricio Gonz\u00e1lez Guajardo as\u00ed como con Mar\u00eda Amparo casar exfuncionaria de Vicente Fox esto es muy importante saber qui\u00e9nes son estos personajes Max Kaiser Aranda ex funcionario de Felipe Calder\u00f3n Antonio cardia Guti\u00e9rrez jefe de la oficina de Salom\u00f3n chertobisky Ana Macarena Vel\u00e1zquez L\u00f3pez exprocuradora de la profedet en el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto Mar\u00eda Teresa Aguilar \u00c1lvarez Castro abogada de mexicanos primero otra asociaci\u00f3n civil de Claudia x Gonz\u00e1lez Qu\u00e9 raro verdad y Antonio Mar\u00eda Frida Pe\u00f3n del Valle abogado de la asociaci\u00f3n a la uni\u00f3n internacional de abogados y a la organizaci\u00f3n unite estos tambi\u00e9n ligados a l\u00edder moral de la oposici\u00f3n este l\u00edder moral de la oposici\u00f3n a los que todos siguen fue quien le dijo a los maestros uno de los Pilares de este pa\u00eds quienes salvaguardan a los ni\u00f1os y ni\u00f1as en su en su primera infancia y que tambi\u00e9n son parte fundamental de la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico Dijo que los maestros son unos pinches delincuentes vamos a ver por favor Bueno lo que encontramos el video les vamos a estar Aurelio goles no m\u00e1s fintas goles no es de gambeteros es de goleadores con gambetas no se ganan los partidos se ganan con goles este entonces hay que intervenir Michoac\u00e1n y Chiapas no veo otra salida demasiado poderosos los grupos sindicales ah\u00ed demasiado radicales demasiado contaminados con otros fen\u00f3menos delincuenciales yo he hablado abiertamente de la secci\u00f3n 22 de la secci\u00f3n de Chiapas de la 18 como delincuencia organizada no de los maestros de Michoac\u00e1n y de Oaxaca y de Chiapas de sus de las secciones sindicales eso es delincuencia organizada queridos amigos Est\u00e1n organizados para delinquir no trafican quiz\u00e1 droga trafican con el dinero nuestro y con el futuro de los ni\u00f1os y eso en mi opini\u00f3n es tan grave como traficar drogas son unos pinches delincuentes y hay que intervenir esto retrata de cuerpo entero a l\u00edder moral de la oposici\u00f3n Bueno pero mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n cuenta con aliados como el diario reforma o animal pol\u00edtico otros personajes y aliados que formulan informes hacen entrevistas cuestionan al gobierno lanzan mentiras en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales tal es el caso de M\u00e9xico eval\u00faa Data c\u00edvica documenta c art\u00edculo 19 amnist\u00eda internacional M\u00e9xico como vamos el inco y esp\u00edn entre otras muchas que son organizaciones que reciben dinero del gobierno de Estados Unidos a trav\u00e9s de la usaid y que entre sus integrantes se encuentra el otro brazo del empresario Claudio x Gonz\u00e1lez vas a ver la p\u00e1gina de animal pol\u00edtico y las organizaciones que acabamos de mencionar se encuentran en su directorio y abordan temas en art\u00edculos de opini\u00f3n y pseudo reportajes tales como derechos humanos seguridad migraci\u00f3n y presupuesto esto estos temas que acabo de decir vienen una p\u00e1gina de la usaid como los temas que financian a gobiernos declarados de izquierda en Am\u00e9rica Latina Por qu\u00e9 juzgue usted estos autores que luego sus dichos sin pruebas son retomados y entrevistados por los peri\u00f3dicos reforma tambi\u00e9n por Aristegui Noticias El latinos de Loret El Universal El Financiero y la lista sigue digamos animal pol\u00edtico o latinos de Loret proveen materiales que despu\u00e9s se diseminan en otros medios radio televisi\u00f3n prensa escrita y redes sociales como si de verdad fueran una noticia pero lo \u00fanico que s\u00ed pasa es que son una caja de resonancia para diseminar el discurso de odio y de mentiras que ellos mismos crean y que tienen una red para hacerlo a\u00fan m\u00e1s grande en las redes sociales as\u00ed funciona esta campa\u00f1a siembran una mentira o un ataque y los dem\u00e1s lo destacan como una noticia principal vamos a dar un par de ejemplos de esto Aqu\u00ed est\u00e1 por ejemplo animal pol\u00edtico publicando una nota Bueno un art\u00edculo de opini\u00f3n de art\u00edculo 19 en donde dice en donde habla sobre los periodistas y Miren esta fue algunos de los de las notas period\u00edsticas que pudimos recabar pero Hay much\u00edsimas otras m\u00e1s en prensa escrita y una cobertura en radio y en tambi\u00e9n en otros programas que se transmiten a trav\u00e9s de internet de YouTube etc\u00e9tera y aqu\u00ed por ejemplo tambi\u00e9n vemos Me puedes pasar la siguiente M\u00e9xico eval\u00faa que tanto le gusta entrevistar periodistas y reporteros del financiero y que sale ah\u00ed con Ciro G\u00f3mez Leyva estos estos personajes son los que escriben este tipo de cosas resultan falsas y ni siquiera buscan a las dependencias Fe derales bueno cero \u00e9tica period\u00edstica para buscar el otro lado y publican esto y hacen una cobertura enorme de un dicho sin pruebas vamos a la siguiente por favor y bueno el inco igual con ahora Elena y nos de toca vemos como de un art\u00edculo de opini\u00f3n sacan much\u00edsimas notas aqu\u00ed la dejamos para que usted juzgue C\u00f3mo se hacen ahora las coberturas medi\u00e1ticas de mentiras es cuanto se\u00f1or presidente Muchas gracias Bueno vamos quedaron dos compa\u00f1eras Shaila y No nada m\u00e1s se Y tenemos un periodista ingl\u00e9s s\u00ed que le vamos a dar tambi\u00e9n la palabra Buenos d\u00edas presidente Shaila rosagel corresponsal de grupo Gil y El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente en un primer lugar preguntarle el coordinador de morena Ignacio Mier en la c\u00e1mara de diputados ha propuesto una consulta popular para la que la poblaci\u00f3n decida si se realiza esta reforma al al poder judicial entonces preguntarle Qu\u00e9 opina usted de esto ya que usted dijo que en septiembre de 2024 va a enviar la iniciativa si se va a esperar a hacer la consulta p\u00fablica o popular o si la va a enviar as\u00ed Pues yo pienso que que ayuda lo de la consulta nada m\u00e1s hay que ver el procedimiento legal porque al parecer puedo estar equivocado no se pueden llevar a cabo consultas cuando inician los procesos electorales si hay tiempo y est\u00e1 permitido por la ley ser\u00eda bueno porque hay que informarle a la gente y todos tenemos que participar en limpiar en moralizar en purificar la vida p\u00fablica es un hecho se puede probar de que el poder judicial casi en su totalidad de arriba a abajo est\u00e1 podrido que solamente le sirve a los potentados y a los delincuentes que no imparte justicia En beneficio del pueblo Entonces s\u00ed hay que renovarlo la Constituci\u00f3n Establece en su art\u00edculo 39 que El poder dimana del pueblo y se instituye para su beneficio y el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno el pueblo es soberano Esa es la esencia de la democracia el pueblo manda en la democracia entonces Por qu\u00e9 no preguntarle a la gente Por qu\u00e9 no consultar a los ciudadanos y que los expertos constitucionalistas muy Defensores de estos aparatos de \u00e9lite opinen den sus argumentos y qui\u00e9nes sostenemos que el pueblo tiene que participar en estas decisiones que la pol\u00edtica es asunto de todos tambi\u00e9n podamos argumentar de la importancia de que los ministros de la corte los magistrados los jueces sean electos los elija el pueblo son votos universal directo secreto que no los elija o nombre la \u00e9lite del poder sino que sea el pueblo Adem\u00e1s ya fue as\u00ed en la \u00e9poca en que gobern\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez y el presidente Lerdo en lo que se conoce como el periodo de la Rep\u00fablica restaurada de 18 76 no de 1867 a 1876 diez a\u00f1os fue presidente Benito Ju\u00e1rez y Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada y fue el tiempo en que m\u00e1s independencia hubo de los poderes ayer est\u00e1 lloviendo algo que en efecto tiene Don Daniel Cos\u00edo Villegas un Twitter que puso Pedro No s\u00ed sobre lo que este pensaba Don Daniel escribi\u00f3 un libro sobre la constituci\u00f3n de mil ochocientos cincuenta y siete que fue por los conservadores y tambi\u00e9n por los moderados que no eran m\u00e1s que conservadores m\u00e1s despiertos fue muy cuestionada porque en esa Constituci\u00f3n se establec\u00eda lo de la elecci\u00f3n de los integrantes del poder judicial y van a ver lo que Comenta Don Daniel en ese libro y lo tiene tambi\u00e9n en sus tomos sobre la historia moderna de M\u00e9xico Daniel Cos\u00edo Villegas es posiblemente el mejor historiador en toda la historia de M\u00e9xico sus diezmos sobre la historia moderna son de lectura obligatoria para quienes ejercen el periodismo la administraci\u00f3n p\u00fablica la pol\u00edtica una investigaci\u00f3n que llevaron a cabo con muchos intelectuales estos diez tomos creo que les llev\u00f3 como treinta a\u00f1os de investigaci\u00f3n la vida pol\u00edtica la vida econ\u00f3mica la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico y este es un libro que pues est\u00e1 relacionado Aunque no es al que no son los tomos a los que hago referencia pero miren lo que dec\u00eda Don Daniel los jueces nuestra corte dec\u00eda Don Daniel es mediocre y cautiva del poder ejecutivo en cambio la corte en que el magistrado era electo popularmente y por solo seis a\u00f1os result\u00f3 independiente de los otros dos poderes Y de cualquier grupo de presi\u00f3n que pueda pensarse el militar el clerical o el de la burgues\u00eda adinerada no solo fue independiente la corte de 1867 a 1876 sino que sent\u00eda el orgullo hasta la soberbia de su independencia Roc\u00edo Villegas por esto en este caso magistrados pero as\u00ed era tambi\u00e9n el caso de jueces y de ministros eran electos popularmente eso es lo que estamos planteando qu\u00e9 otra cosa se puede hacer ante un mal tan arraigado porque [M\u00fasica] se fue degradando el poder judicial fue un proceso de degradaci\u00f3n progresivo siempre fue un ap\u00e9ndice el poder judicial del ejecutivo cuando se dise\u00f1a el sistema pol\u00edtico mexicano en el Porfiriato se establece de que la Constituci\u00f3n se iba a respetar en la forma para violarse en el fondo Entonces como en todo el mundo se hace el compromiso de aplicar la divisi\u00f3n y el equilibrio entre los poderes sin embargo en los hechos porque ese es el otro gran aporte a la antidemocracia de Porfirio D\u00edaz la simulaci\u00f3n es el padre de la simulaci\u00f3n pol\u00edtica en los hechos en la pr\u00e1ctica el poder de los poderes era el ejecutivo del poder legislativo y el poder judicial estaban completamente subordinados Porfirio D\u00edaz este enviaba las listas de los candidatos a diputados a senadores y De antemano sab\u00eda Qui\u00e9nes iban a ganar hab\u00edan las llamadas Palomas mensajeras que llevaban las listas tampoco hab\u00eda mucho cambio en las c\u00e1maras porque hab\u00eda la estaba establecida la reelecci\u00f3n y lo que hac\u00eda es que pasaban de diputados a senadores y ah\u00ed segu\u00edan y tardaron igual que \u00e9l muchos veinte treinta a\u00f1os a veces este pues ah\u00ed fallec\u00edan y en el caso del poder judicial lo mismo entonces con la revoluci\u00f3n eso no cambi\u00f3 no pudo la revoluci\u00f3n con eso y ese sistema se traslada y contin\u00faa la misma simulaci\u00f3n de que el poder de los poderes es el ejecutivo en los tiempos recientes como parte de la negociaci\u00f3n para seguir simulando de que hab\u00eda democracia en M\u00e9xico el pri Y el pan se ponen de acuerdo y empiezan a compartir el poder quer\u00edan establecer una alternancia es lo que se conoce como gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual porque ya no se pod\u00eda mantener el partido \u00fanico Turner que escribi\u00f3 en M\u00e9xico b\u00e1rbaro en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz habla de que el sistema pol\u00edtico porfirista era de los m\u00e1s perfectos del mundo de ah\u00ed retoma Vargas llosa posiblemente la idea para acu\u00f1ar la frase de La dictadura perfecta como ya no se pod\u00eda mantener ese sistema de simulaci\u00f3n desgastado intentaron con la alternancia y por eso le abrieron el paso al pan aparentar de que se iban a dar los cambios acu\u00e9rdense de C\u00f3mo hablaban de cambios para que las cosas siguieran igual cuando empezaron con las negociaciones entre el pan y el cuando se constituy\u00f3 el prian en el tiempo de Salinas pues parte de las concesiones entregadas al pan fueron espacios en el poder judicial entonces empezaron a llenar juzgados de abogados conservadores filopanistas tambi\u00e9n fue el auge de las escuelas de derecho del sector privado esto sucedi\u00f3 con Salinas y luego Cedillo pues lleg\u00f3 a entregarle la procuradur\u00eda de justicia a un abogado panista y pues se entreg\u00f3 Pr\u00e1cticamente todo el poder judicial Entonces qu\u00e9 es el criterio que prevalece en el poder judicial Pues el de la defensa de los intereses de La minor\u00eda es un poder al servicio de la oligarqu\u00eda no saben impartir justicia para la mayor\u00eda del pueblo menci\u00f3nenme una decisi\u00f3n del poder judicial en favor del pueblo as\u00ed trascendente al contrario todas las reformas que se llevaron a cabo durante periodo neoliberal las reformas constitucionales Fueron avaladas por el poder judicial todas las leyes se recurr\u00eda el poder judicial para que se declararan inconstitucionales las leyes se recurr\u00eda al poder judicial para que se amparara a los trabajadores porque les estaban quitando sus derechos por ejemplo la reforma que llevaron a cabo para que un trabajador en vez de jubilarse con su sueldo reciba el cuarenta por ciento de su sueldo y lo mismo los Trabajadores al Servicio del Estado dos maestros Y claro que se presentaron denuncias en el poder judicial y amparos y todos fueron desechados Y nosotros acudimos tambi\u00e9n muchas veces al poder judicial cuando se aprob\u00f3 la reforma energ\u00e9tica la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo la entrega del petr\u00f3leo a particulares sobre todo extranjeros de conformidad con la Constituci\u00f3n con el art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n solicitamos que se llevara a cabo una consulta reunimos m\u00e1s de tres millones de firmas y desecharon la propuesta es m\u00e1s antes de que se hiciera el tr\u00e1mite ya hab\u00edan llevado a cabo el acuerdo arriba y as\u00ed todo recientemente imag\u00ednense que el d\u00eda que est\u00e1n juzgando a Garc\u00eda Luna en Estados Unidos por asociaci\u00f3n delictuosa por vinculaci\u00f3n con el narcotr\u00e1fico con enriquecimiento il\u00edcito ese mismo d\u00eda el poder judicial en M\u00e9xico libera o levanta la decisi\u00f3n [M\u00fasica] de mantener congeladas las cuentas bancarias de Garc\u00eda Luna se ordena que se liberen las cuentas de la familia el mismo d\u00eda cuando \u00faltimamente deciden corregirle la plana al poder legislativo S\u00ed porque este no cumpli\u00f3 el procedimiento de que en las comisiones se discutiera sobre una ley Aunque la c\u00e1mara de diputados el congreso son independientes son soberanos tienen sus propios procedimientos Y s\u00ed hay que discutir las iniciativas en las comisiones pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] si lo decide el pleno la discusi\u00f3n se puede dar en el pleno como se hizo hay una dispensa del procedimiento tradicional y se meten a eso y utilizan eso como pretexto para anular la ley aprobada por el congreso Y por qu\u00e9 la anularon Ah porque en esa ley se establec\u00eda que nadie pod\u00eda ganar m\u00e1s que el presidente como lo establece la Constituci\u00f3n en su Art\u00edculo 127 Y aunque era una ley para el Instituto electoral y el tribunal electoral Pues tambi\u00e9n iba a establecer iba a sembrar un precedente y les iba a afectar a ellos a los ministros que ganan 500 600 mil pesos mensuales y que viola la constituci\u00f3n imag\u00ednense los encargados de cuidar el estricto apego a la Constituci\u00f3n y a las leyes violando flagrantemente el art\u00edculo 127 que establece que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica de ellos ganan cuatro o cinco veces m\u00e1s que yo y tienen 40 privilegios especiales un fideicomiso de veinte mil millones de pesos para garantizar todos estos privilegios Entonces c\u00f3mo no va a hacer falta una reforma al poder judicial Cu\u00e1l es el pretexto la excusa leguleya para no hacerlo Por qu\u00e9 tenerle miedo al pueblo ya se fue Se ha ido ahora va a regresar pero este Ojal\u00e1 y se lleve a cabo Ojal\u00e1 y se lleve a cabo la consulta que se le pregunte al pueblo es muy sencillo de acuerdo al procedimiento adem\u00e1s Es legal hasta los mismos ministros de la corte de acuerdo a la ley son los que tienen que revisar la pregunta y es muy sencillos quieres que se elijan a los jueces a los magistrados a los ministros de la corte que forman parte del poder judicial s\u00ed o no ah\u00ed est\u00e1 la pregunta ya y a votar ya van a ver C\u00f3mo van a bloquear los conservadores no participen que nadie vaya a votar Pero eso ayuda mucho porque Antes qui\u00e9n sab\u00eda de que exist\u00eda la suprema corte Si todav\u00eda si le preguntamos a la gente todos este desconoc\u00edamos Qui\u00e9nes eran los ministros porque era como una sociedad an\u00f3nima usted sab\u00eda que hab\u00edan once ministros Qui\u00e9nes y si no se sab\u00eda Qui\u00e9nes eran los once ministros menos se sab\u00eda Qui\u00e9nes eran los magistrados y mucho menos los jueces Imag\u00ednese que un juez que tiene [M\u00fasica] el poder de su firma para dejar en libertad a Caro Quintero a cualquier otro persona un viernes eran los siguen siendo todav\u00eda los Reyes la reinas del Sabadazo le dec\u00edan el encargado de las c\u00e1rceles con un escrito deje en libertad a fulano de tal en un plazo no mayor de 24 horas \u00faltimamente este en ese plazo estamos hablando de personajes famosos y en ese plazo Ahora hay que buscar a ver si no hay por ah\u00ed otra denuncia as\u00ed y a preguntar en todos los estados pues para que no salga la primera y ya hay jueces hombres y mujeres que son este especialistas puede ser que procesos se est\u00e9 llevando este en un distrito y de repente es otro juez de otro distrito uno Este m\u00e1s el que resuelve Entonces s\u00ed necesitamos reformar el poder judicial Y eso va a ayudar mucho porque s\u00ed se ha avanzado El poder legislativo adem\u00e1s ah\u00ed este el ciudadano tiene la posibilidad de elegir a su diputado a su senador pero ac\u00e1 no y se ha avanzado bastante en el poder legislativo y ah\u00ed dan la cara este se conoce los que est\u00e1n en a favor de la transformaci\u00f3n y los que est\u00e1n en contra y se suben a la tribuna y este dan razones argumentan gritan insultan y ah\u00ed est\u00e1 ya sabemos ah\u00ed est\u00e1n pero el caso del poder judicial no no se sabe entonces hay que transparentar la vida p\u00fablica y lo que tiene que ver con el poder judicial Entonces s\u00ed estoy de acuerdo con la consulta Gracias presidente en una segunda pregunta F\u00edjate que en el aeropuerto de Hermosillo los taxis de plataformas no pueden entrar se ha dicho ya que es por disposiciones federales es una prohibici\u00f3n Federal no pueden entrar a recoger pasaje entonces pues bueno hay una concesi\u00f3n de taxis que pues la gente los pasajeros pues se ven obligados a salir del aeropuerto hacia la calle para poder pedir un taxi de aplicaci\u00f3n en b\u00fasqueda Pues de algo m\u00e1s econ\u00f3mico preguntarle si Usted qu\u00e9 opina de esto y si estar\u00eda de acuerdo o pensar\u00eda en que se podr\u00eda cambiar esta disposici\u00f3n esto no solo ocurre en el aeropuerto de Hermosillo sino en otros aeropuertos no del pa\u00eds y en una ya para concluir mi participaci\u00f3n presidente pues la pasada se levant\u00f3 la huelga en la universidad de Sonora que dur\u00f3 11 d\u00edas preguntarle si usted qu\u00e9 informaci\u00f3n tuvo de esta huelga y qu\u00e9 es lo que se puede hacer pues para evitar que en un futuro pues se vean afectados los estudiantes en el caso de la Universidad de Sonora son unos cuarenta mil estudiantes C\u00f3mo apoya el Gobierno Federal a las universidades p\u00fablicas no con recursos en esta huelga Se dio por que el sindicato no no estaba de acuerdo pues con los aumentos con con lo que se les ofrec\u00eda esas ser\u00edan mis preguntas presidente bueno en los dos casos nosotros Nos ponemos de acuerdo siempre con los gobernadores y en el caso de Sonora le tenemos mucha confianza al gobernador Alfonso durazo y lo que \u00e9l este decida nosotros lo respaldamos si se trata de una concesi\u00f3n Federal pero \u00e9l sostiene de que tiene que cambiar del sistema o considera de que est\u00e1 bien como opera actualmente Pues siempre nos guiamos por su opini\u00f3n \u00e9l nos representa desde luego sus facultades tienen que ver con la soberan\u00eda del Estado pero nosotros tambi\u00e9n como federaci\u00f3n podemos intervenir Y en este caso le tenemos mucha confianza al gobernador y lo que \u00e9l decida y lo mismo en lo que menciona sobre la universidad por lo general son los gobernadores las gobernadoras las que atienden estos asuntos en el caso de la federaci\u00f3n recuerden ustedes que se autorice un presupuesto nosotros enviamos un proyecto de presupuesto al congreso y la c\u00e1mara de diputados autoriza el presupuesto Qu\u00e9 incluye pues la educaci\u00f3n la salud el desarrollo la infraestructura todo los salarios las prestaciones todo completo y es facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados aprobar el presupuesto Entonces se entrega los presupuestos las universidades son aut\u00f3nomas ellas manejan su presupuesto estamos nosotros procurando que no suceda lo que pasaba Antes de que los aumentos en el salario se daban por abajo de la inflaci\u00f3n estamos cumpliendo de que los aumentos nunca est\u00e9n por abajo de la inflaci\u00f3n siempre arriba tambi\u00e9n a\u00fan cuando son aut\u00f3nomas en las universidades tiene que buscarse el que manejen bien su presupuesto porque tambi\u00e9n en las universidades aunque son aut\u00f3nomas se mantienen privilegios de hay maestros que ganan muy poco maestros de asignatura sin embargo hay otros que ganan much\u00edsimo incluso este que ni trabajan pues que son aviadores s\u00ed hay maestros universitarios que ganan m\u00e1s que el presidente y rectores y gastan mucho en obras antes m\u00e1s ahora ha estado observando que ya se mide Pero antes una buena cantidad de presupuesto era para construir obras porque ah\u00ed estaba el chanchullo mucha infraestructura entonces tienen que tener una mejor orientaci\u00f3n del presupuesto priorizar no permitir privilegios desde luego no aceptar la corrupci\u00f3n no dejar sin apoyo a los que m\u00e1s lo necesitan Pero eso tiene que ver con el manejo administrativo antes ser\u00edan casos donde se hac\u00edan inmensamente ricos rectores duraban a veces diez veinte treinta a\u00f1os dominando en una universidad p\u00fablica y ten\u00edan negocios de todo tipo en la \u00e9poca en que se rechazaba m\u00e1s a los estudiantes que quer\u00edan Ingresar a las universidades se daba el caso de que el mismo rector de la universidad p\u00fablica ten\u00eda su universidad privada entonces a los que rechazaban los mandaban a su universidad privada supiste de algo as\u00ed Bueno este a ese extremo claro Hay que ser respetuoso de la autonom\u00eda Pero eso no significa que no podamos cuestionar esas irregularidades [M\u00fasica] no no no no no no mucho es que este tenemos bastantes asuntos diarios y la verdad Yo descanso me aligeran la carga algunos gobernadores gobernadoras me siento representado por ellos me ayudan me ayudan a resolver problemas para que entre todos pues estemos atendiendo las necesidades del pueblo [M\u00fasica] lo que nos diga el gobernador a ver V\u00e1monos con el periodista ingl\u00e9s Qu\u00e9 interesante lo que pasa en el parlamento ingl\u00e9s una vez me invit\u00f3 corvi este lo explico cada semana el Primer Ministro en ese entonces era la ministra May tiene que ir al parlamento porque es un sistema parlamentario entonces creo que es mi\u00e9rcoles o jueves un d\u00eda Y entonces es una sala antigua hist\u00f3rica pero no muy grande desde luego m\u00e1s peque\u00f1o que esto entonces est\u00e1n sentados de un lado los conservadores y enfrente los del partido liberal pero esa es la distancia o menos as\u00ed y hay Pues no s\u00e9 150 200 de un lado y 150 200 del otro y enfrente est\u00e1 el l\u00edder de la oposici\u00f3n y el Primer Ministro y empieza el debate sobre los temas y es lo m\u00e1s acalorado y apasionado y se dicen cosas uno y otros un verdadero parlamento y me llama mucho la atenci\u00f3n una expresi\u00f3n ah\u00ed cuando se burlaban de los opositores que as\u00ed como pero tiene otra connotaci\u00f3n pero es le dec\u00edan este a los opositores ah\u00ed y no pues estos el equivalente a los borregos no este como burla pero muy interesante ese proceso no de el sistema pol\u00edtico ingl\u00e9s sistema parlamentario mucho la atenci\u00f3n bueno con respeto presidente es un teatro Pero bueno se\u00f1or presidente soy David de Inglaterra y es para m\u00ed un gran honor poder participar en este acto de di\u00e1logo participativo en apoyo a la cuatro T soy ahora periodista del peri\u00f3dico munning Store el \u00fanico peri\u00f3dico diario expl\u00edcitamente socialista en el mundo de habla inglesa y tambi\u00e9n participo en el sitio web Leyva Outlook de la izquierda del partido laborista y en un medio que se llama Alborada de un chileno brit\u00e1nico para una barrete que \u00e9l y su equipo hacen una excelente trabajo audiovisual sobre Am\u00e9rica Latina bueno hago lo que se podr\u00eda llamar periodismo solidario hab\u00eda pensado decir periodismo independiente pero usted ha dicho m\u00e1s de una vez que los periodistas independientes no son Realmente independientes entonces digo lo que creo que soy periodista solidario porque desde hace cuatro a\u00f1os me parece que es esencial dar a conocer al p\u00fablico brit\u00e1nico este proyecto de transformaci\u00f3n que usted representa es que en mi pa\u00eds casi nadie conoc\u00eda la cuatro t y la esperanza que representa para M\u00e9xico y el mundo mi carrera profesional fue de profesor de historia latinoamericana llegu\u00e9 por primera vez a este maravilloso pa\u00eds en 1967 con un proyecto de doctorado de la Universidad brit\u00e1nica de warric sobre los maestros Rurales y su papel en las reformas revolucionarias de 1921 a 1940 r\u00e1pidamente me convert\u00ed en admirador del Gran presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y del General Francisco j\u00fajica y como usted ha dicho un par de veces recientemente y otra tambi\u00e9n Creo que m\u00fasica deber\u00eda haber sido el presidente de M\u00e9xico en 1940 en la carrera acad\u00e9mica en las universidades de Toronto y del Liverpool estudiando los procesos populares en M\u00e9xico Colombia Venezuela Cuba y otros pa\u00edses me fui dedicando cada vez m\u00e1s al trabajo de solidaridad Por eso ahora con algunos colegas brit\u00e1nicos y mexicanos residentes en el Reino Unido estamos construyendo el M\u00e9xico solidaridad no igual al M\u00e9xico solidario y proyecto de Estados Unidos Aunque compartimos ideales con ellos desde luego en el foro tenemos buenas relaciones con y Laura \u00c1lvarez Pero ellos est\u00e1n tan ocupados con su piso en Justice project y su trabajo pol\u00edtico en el Reino Unido y a nivel global que no pueden dedicarse sistem\u00e1ticamente a difundir la informaci\u00f3n sobre la 4t por eso hace falta el trabajo de nosotros de periodismo Por eso nos toca a nosotros Entonces hacer ese trabajo y la primera pregunta m\u00eda va en ese sentido C\u00f3mo ve usted la importancia de la solidaridad internacional con M\u00e9xico y la 4t y la mejor manera de construir solidaridad popular y mi segunda pregunta se refiere espec\u00edficamente al trabajo de las embajadas mexicanas Me parece que la embajada mexicana en Londres y otras en Europa en general casi no difunden informaci\u00f3n sobre la cuatro t hacen bien su trabajo diplom\u00e1tico y atienden a la comunidad mexicana pero en el proceso de transformaci\u00f3n no habla no Ser\u00eda posible impulsar un trabajo sistem\u00e1tico de informaci\u00f3n del proceso desde las embajadas facilitando el acceso al conocimiento de esta realidad tan trascendente por las y los ciudadanos brit\u00e1nicos y de otros pa\u00edses gracias Bueno yo creo que hay bastante relaci\u00f3n con los pueblos de Am\u00e9rica Latina de todo el mundo hay comunicaci\u00f3n con las organizaciones que defienden a los trabajadores que defienden a los pueblos estamos constantemente pendientes para que no se cometan violaciones a Derechos Humanos por ejemplo no vamos a dejar de manifestar nuestra protesta por lo sucedido en Per\u00fa les molesta mucho a los de la clase dominante en Per\u00fa que hablemos sobre el tema pero consideramos que se cometi\u00f3 una gran injusticia al destituir al presidente legal leg\u00edtimamente constituido Pedro Castillo y que todo se origin\u00f3 porque en el Per\u00fa domina un grupo que est\u00e1 al servicio de una oligarqu\u00eda de una minor\u00eda rapaz tanto local nacional como for\u00e1nea entonces los que ten\u00edan el control pol\u00edtico no voy a mencionarlos en el Per\u00fa perdieron la elecci\u00f3n porque el pueblo de Per\u00fa la mayor\u00eda dijo queremos a Pedro Castillo pero c\u00f3mo a Pedro Castillo si es de la Sierra si usa sombrero Entonces como son muy clasistas muy racistas empezaron con una campa\u00f1a en su contra bueno yo creo que llevaba un mes dos meses de gobierno y ya en el congreso dominado por los pol\u00edticos tradicionales ya hab\u00edan iniciado un tr\u00e1mite para destituirlo y luego otro y luego otro y luego otro hasta que lo lograron y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n y lo dije en ese entonces que cuando lo destituyen y lo encarcelan la primera que se manifiesta es el embajadora de Estados Unidos en Per\u00fa avalando la decisi\u00f3n ilegal y arbitraria del congreso Entonces vamos a seguir haciendo estas denuncias lo mismo en el caso de c\u00f3mo nos vamos a quedar callados S\u00ed \u00e9l est\u00e1 injustamente preso y es una violaci\u00f3n flagrante a la libertad y la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n convencionales la prensa m\u00e1s famosa en el mundo calla de manera c\u00f3mplice entonces esa postura la vamos a seguir manteniendo lo mismo en defensa de los migrantes no solo de nuestros paisanos Sino de todos los migrantes del mundo porque nadie abandona sus comunidades sus pueblos por gusto lo hacen por necesidad pero Quienes se sienten Los Due\u00f1os del mundo en vez de buscar atender las causas del fen\u00f3meno migratorio lo que hacen es darle la espalda a esos problemas a esos dolores de la humanidad y seguir trabajando o medrando en su propio provecho entonces en M\u00e9xico tenemos que estar atendiendo lo fen\u00f3meno migratorio y al mismo tiempo tenemos que estar sensibilizando de que es importante atender las causas combatir la pobreza en Am\u00e9rica Latina en el Caribe en el mundo fui a Naciones Unidas y dije de que era inmoral que mil millones de personas en el mundo vivan con menos de un d\u00f3lar diario cuando una minor\u00eda acapara much\u00edsima riqueza en todos los pa\u00edses sobre todo en los bases desarrollados entonces esa postura la vamos a mantener claro no podr\u00edamos hablar de estos temas s\u00ed no tuvi\u00e9semos autoridad moral Si en M\u00e9xico no se estuviese aplicando una pol\u00edtica en favor de los pobres como lo estamos haciendo Si en M\u00e9xico imperar a la corrupci\u00f3n no nosotros no podr\u00edamos hablar de desigualdad ni de violencia ni de nada entonces no podemos ser candil de la calle y oscuridad de la casa el prestigio del gobierno de M\u00e9xico surge se origina por lo que se est\u00e1 haciendo en M\u00e9xico siempre he dicho que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior si funcionan bien las cosas en el pa\u00eds si limpiamos nuestra casa si hay bienestar si hay paz si hay tranquilidad en M\u00e9xico podemos ser respetados afuera Y eso es lo que venimos haciendo acerca de nuestra embajadora le tenemos mucha confianza a Josefa Gonz\u00e1lez blanco es buena embajadora la mujer honesta Y s\u00ed se requiere de m\u00e1s informaci\u00f3n de todo el servicio exterior sobre lo que est\u00e1 sucediendo de nuestro pa\u00eds hay una realidad no todos los que est\u00e1n en el servicio exterior coinciden con nuestro proyecto de naci\u00f3n porque hemos sido muy respetuosos y se ha respetado el servicio civil de carrera en la secretar\u00eda de relaciones exteriores entonces hay pues diplom\u00e1ticos que tienen otra formaci\u00f3n porque el modelo neoliberal o neoporfirista dur\u00f3 mucho en M\u00e9xico 36 a\u00f1os y cal\u00f3 bastante entonces fue mucho tiempo de imposici\u00f3n de una pol\u00edtica econ\u00f3mica Entonces no se puede as\u00ed cambiar de la noche a la ma\u00f1ana son procesos y adem\u00e1s somos respetuosos de las libertades y de la diversidad [M\u00fasica] de la pluralidad eso es la democracia y En general todos los que trabajan el servicio exterior a\u00fan no simpatizando del todo con nuestro proyecto han actuado de manera responsable no han habido actos de traici\u00f3n no al gobierno a M\u00e9xico no hay un c\u00f3nsul no hay un embajador que diga se pueden quedar callados pero ning\u00fan c\u00f3nsul ning\u00fan embajador va a avalar lo que dijo este senador Kennedy Kennedy de republicano y de c\u00f3mo se llama de Luciana s\u00ed con todo respeto los de Luciano para no confundir Este pero pues nadie ve bien eso porque se est\u00e1 afectando a M\u00e9xico se da\u00f1a a M\u00e9xico es una ofensa a M\u00e9xico de un senador irresponsable completamente Pero bueno as\u00ed est\u00e1 lo del servicio exterior y quienes nos ayudan mucho a difundir lo que se est\u00e1 llevando a cabo en M\u00e9xico el proceso en M\u00e9xico son los migrantes mexicanos all\u00e1 tengo informaci\u00f3n constantemente se est\u00e1 discutiendo sobre el proceso mexicano y sobre El humanismo Mexicano nuestro paisano van d\u00e1ndole seguimiento a todo este proceso yo creo que esto pasa tambi\u00e9n en otros pa\u00edses del mundo y siento que son mexicanos y tambi\u00e9n latinoamericanos ahora me llam\u00f3 la atenci\u00f3n hice un comentario aqu\u00ed acerca de un dirigente preso en Guatemala y una candidata hija del ex presidente y militar R\u00edos montt me contest\u00f3 de manera muy agresiva sill\u00f3n lo \u00fanico que plante\u00e9 es de que familiares de este dirigente preso vinieron a pedirnos que si pod\u00edamos nosotros ayudarlo por cuestiones humanitarias porque est\u00e1 enfermo y como al parecer tiene que ver con el movimiento campesino de la \u00e9poca de mayor confrontaci\u00f3n que hubo en Guatemala que particip\u00f3 m\u00e1s el ej\u00e9rcito y hab\u00eda tambi\u00e9n este guerrilla entonces de esos tiempos en que se cometieron pues muchos abusos aqu\u00ed estuvieron en M\u00e9xico refugiados guatemaltecos entonces de entonces hicimos un tr\u00e1mite no para ver si se pod\u00eda este permitir que esta persona viviera pues sus \u00faltimos d\u00edas en M\u00e9xico porque est\u00e1 muy enfermo entonces la candidata porque van a haber elecciones en Guatemala Ya ven es lo mismo en todos lados esto de El senador de Luciana es por lo mismo son las elecciones y tambi\u00e9n ya este se manifest\u00f3 el gobernador de Florida de santis que quiere ser candidato del partido republicano a la presidencia porque pues quieren de esa manera no posicionarse en el caso de los republicanos con una postura antimigrante caso de Santi que gobierna Florida pues se autoriz\u00f3 una serie de medidas en contra de los migrantes cuando Florida se desarrolla progresa por el trabajo de los migrantes yo no s\u00e9 qu\u00e9 har\u00edan sin los migrantes Un d\u00eda sin inmigrantes pero tambi\u00e9n hay gente que sostiene que todos los males de Estados Unidos tienen que ver con los migrantes Bueno aqu\u00ed hemos analizado encuestas en donde se le pregunta a los estadounidenses si creen que los migrantes introducen droga o fentanilo y la mayor\u00eda contesta que s\u00ed porque nosotros nos quedamos del reforma y del universal y de este c\u00f3mo se llaman las cadenas de radio Radio F\u00f3rmula y la W y nos quejamos de Televisa y de Azteca no no no no no no no no no no no no no no no no All\u00e1 est\u00e1 los j\u00f3venes bueno este S\u00ed es muy fuerte el control de los medios en Estados Unidos ah\u00ed s\u00ed no Se informa nada todo es pura manipulaci\u00f3n que aqu\u00ed nos quejamos No desde luego que no Se informa hay manipulaci\u00f3n pero Comparado con lo de all\u00e1 no no no no no aqu\u00ed este hasta parecen seguidores de los Flores Mag\u00f3n o de Daniel Cabrera o de Francisco Zarco En comparaci\u00f3n con lo que sucede y f\u00edjense que no era as\u00ed en Estados Unidos ten\u00edan una prensa libre la prensa formaba educaba de una escuela para el ciudadano estadounidense ten\u00edan dos cosas muy importantes su poder judicial que era recto todav\u00eda se conserva por eso Muchos revolucionarios hac\u00eda periodista ingl\u00e9s que le gusta la historia sabe de que a Hidalgo lo detienen lo fusilan en Chihuahua porque iba hacia el norte Ju\u00e1rez permanece dos a\u00f1os con su gabinete en Chihuahua y un a\u00f1o completito en Paso del norte lo que ahora es Ciudad Ju\u00e1rez y Madero inicia la revoluci\u00f3n en el norte Precisamente en Ciudad Ju\u00e1rez y los Flores Mag\u00f3n se van a hacer su peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n a Estados Unidos porque aqu\u00ed en ese entonces era la ley fuga era entierro encierro o destierro Entonces si un periodista como sucedi\u00f3 con los Flores Mag\u00f3n que subieron presos all\u00e1 y otros periodistas acud\u00edan a un juez pod\u00edan obtener su libertad bajo fianza pero aqu\u00ed no hab\u00eda eso aqu\u00ed era mata los en caliente entonces ya no tienen esa prensa ya perdieron eso Lamentablemente entonces por eso si se les pregunta a los ciudadanos estadounidenses no a todos desde luego pero s\u00ed Muchos tienen la idea vienen los migrantes y nos traen el fentanilo y nos vienen a envenenar a da\u00f1ar a matar a nuestros j\u00f3venes con la droga y muchos se creen eso entonces tenemos nosotros que continuar informando orientando hablando con con la verdad y explicando que toda esa propaganda negra pues la usan para sacar provecho personal pol\u00edtico o politiquero entonces hablaba yo del caso de los republicanos que no de todos sino de estos que han hecho declaraciones muy ofensivas pero tambi\u00e9n de la se\u00f1ora hija de Ruth de Guatemala quiere decir de que si est\u00e1n pendientes este porque eso lo expres\u00e9 creo que ayer o Antier y de inmediato la se\u00f1ora porque est\u00e1 en campa\u00f1a creo que en agosto hay elecciones en Guatemala [M\u00fasica] y ella es candidata y se est\u00e1 posicionando con ese discurso no en apariencia en contra nuestra como los republicanos en Estados Unidos y as\u00ed es en todo el mundo Entonces s\u00ed es importante informar informar informar nosotros ya llevamos mucho tiempo informando y con la participaci\u00f3n de mucha gente porque esto no es un asunto de un solo hombre o de un grupo de mujeres y de hombres sino somos millones construimos este movimiento de abajo hacia arriba una de las recomendaciones que hacemos es de que se trabaje casa por casa que te toque la puerta se lleve un volante un peri\u00f3dico chable con la gente soy fulano de tal vengo a invitarle a participar para que se destierre la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico para que haya justicia y podemos lograr un cambio entre todos y aqu\u00ed le dejo esto yo recuerdo que cuando empezamos antes de la \u00faltima campa\u00f1a llegamos a distribuir entre todos diez millones de ejemplares del peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n casa por casa y le dec\u00eda yo a los candidatos que adem\u00e1s esto ayuda tambi\u00e9n para los j\u00f3venes para los que quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica les dec\u00eda sus tenis su morral para los volantes su gorra o su sombrero y ciento cincuenta doscientas casas diarias van a terminar agotados van a dormir muy bien pero sobre todo se van a sentir muy fuertes moralmente porque se van a dar cuenta de que el pueblo est\u00e1 [Aplausos] muy necesitado como se dec\u00eda la revoluci\u00f3n la frase de Madero que es una frase b\u00edblica el pueblo tiene hambre y sed de justicia en ning\u00fan lado cierran la puerta no puede ser que hagan una mala cara s\u00ed S\u00ed s\u00ed ya le escuch\u00e9 ah\u00ed d\u00e9jeme pero incluso hay hasta que este apurarse porque llega un uno a casa Ah qu\u00e9 bien qu\u00e9 vino Casi casi como las novelas de Mario puso tocaban la puerta dec\u00eda la curandera adentro pasa La Hechicera ya te estaba esperando as\u00ed Qu\u00e9 bien que est\u00e1s aqu\u00ed Si\u00e9ntate T\u00f3mate algo y no se puede este quedarse tanto tiempo Muchas gracias muchas gracias y Pues el agua este el refresco lo que inviten y pero aqu\u00ed te dejo esto de adelante y otros O sea no no no no no no no no no no no no aqu\u00ed no pierda tiempo aqu\u00ed todos estamos ya convencidos s\u00edgale adelante ya aqu\u00ed ya no sigue adelante ya nosotros estamos haciendo nosotros pero eso es de abajo hacia arriba ahora estoy escribiendo Mi \u00faltimo libro como pol\u00edtico en activo porque ya me voy a retirar entonces antes voy a dejar un libro y estoy haciendo pues un recuento de todos esos procesos que son de mucha utilidad lo voy a dedicar el libro a los j\u00f3venes de todas las experiencias estas pero es fundamental la organizaci\u00f3n informar orientar concientizar organizar y si se necesitan este o se requieren de muchas cosas sobre todo perseverancia no perder la fe cuando nos hicieron el segundo fraude los menos convencidos o tambi\u00e9n Ya cansados y muy este informados de que iba a ser muy dif\u00edcil que se lograra por la v\u00eda pac\u00edfica la transformaci\u00f3n en las el segundo fraude hab\u00eda mucha desesperanza desencanto desolaci\u00f3n muchos diciendo no se va a poder ya no no lo vamos a lograr y este y yo escrib\u00ed un libro Entonces que se llama no decir adi\u00f3s a la esperanza y fue por eso y me acuerdo que en ese libro hay un poema un fragmento de un poema de pellicer sobre Sim\u00f3n Bol\u00edvar donde cuenta de que est\u00e1 Sim\u00f3n Bol\u00edvar enfermo el Per\u00fa en un catre postrado y llega un amigo que lo conoc\u00eda Y ahora qu\u00e9 va usted a hacer don Sim\u00f3n Entonces le contesta con loca pasi\u00f3n don Sim\u00f3n triunfar estando postrado no enfermo eso se tiene que tener y fortaleza y seguir adelante y enfrentando adversidades y estando bien con uno mismo con la conciencia y seguir adelante y seguir luchando entonces la organizaci\u00f3n es importante una vez este con el obispo M\u00e9ndez arceo de lo mejor ah\u00ed s\u00ed que por eso me gustar\u00eda irme no al infierno sino al cielo para Encontrarme a gente como Don Sergio por all\u00e1 este y en la pl\u00e1tica yo hablaba y hablaba y hablaba y hablaba de la necesidad de la organizaci\u00f3n y me dice don Sergio s\u00ed f\u00edjate que fue un agente Pobrecita Pobrecita a ver a la virgen y le dijo madre no tengo para darle de comer a mis hijos no tengo zapatos no tengo para calzarlos para la ropa dice Don Sergio no esto lo puedo decir en aquel tiempo Que la virgen le contest\u00f3 organ\u00edzate es muy importante la organizaci\u00f3n del pueblo y la revoluci\u00f3n de las conciencias entonces este eso es lo que yo puedo Lo estoy pensando lo estoy pensando porque [M\u00fasica] dos Viene un cap\u00edtulo sobre el humanismo mexicano Viene un cap\u00edtulo sobre el humanismo mexicano pero usted hace un recuento de todo este porque [M\u00fasica] metodol\u00f3gicamente ten\u00eda yo que decidir si como ya hab\u00eda escrito a la mitad del camino pues era este terminar con los \u00faltimos tres a\u00f1os del gobierno y ya pero como ya va a ser el \u00faltimo libro en actividad pol\u00edtica s\u00ed voy a seguir escribiendo Pero no para publicar pronto quiero hacer un libro que me va a llevar como tres cuatro cinco a\u00f1os es que ese pensamiento conservador es el que voy a hacer pero ya retirado es un trabajo de investigaci\u00f3n que me va a llevar mucho tiempo ya m\u00e1s que no quiero publicarlo porque no quiero aparecer una vez que yo me retir\u00e9 en ning\u00fan acto ni tener ninguna participaci\u00f3n p\u00fablica entonces este libro nuevo de este \u00faltimo libro que es un cierre de ciclo son como apuntes finales este ya va a pues traer un resumen de todo el proceso pol\u00edtico que hemos llevado a cabo en el pa\u00eds entre muchos eh mujeres hombres millones estoy escribiendo y me da sentimientos Porque estoy recordando a los fundadores de morena y les tengo que estar poniendo a quienes elaboraron los documentos b\u00e1sicos es decir la declaraci\u00f3n de principios el programa ya muchos fallecidos y les tengo que estar poniendo crucecitas de los que iniciar entonces pues es un proceso que llev\u00f3 mucho tiempo y en ese libro hay un cap\u00edtulo un cap\u00edtulo sobre el humanismo mexicano que es lo que quiero este propone para que se conozca lo que ha sido nuestro proceso o sea c\u00f3mo llamarle a este proceso que tiene cuestiones muy generales que se han llevado a cabo en otras partes pero tambi\u00e9n tiene cosas muy peculiares que tienen que ver con las caracter\u00edsticas de M\u00e9xico por ejemplo es muy dif\u00edcil que se encuentre un estudio que hable de el grave da\u00f1o que causa la corrupci\u00f3n no hay que en las Ciencias Sociales siempre se pensaba que la acumulaci\u00f3n de la riqueza se produc\u00eda por la explotaci\u00f3n de una clase sobre otra de El burgu\u00e9s que explotaba al proletariado y que as\u00ed se obten\u00eda la acumulaci\u00f3n de capital con una plusval\u00eda que por la explotaci\u00f3n del trabajador obten\u00eda el due\u00f1o de los medios de producci\u00f3n bueno eso es vale S\u00ed en lo general pero en el caso de M\u00e9xico aqu\u00ed este la acumulaci\u00f3n de capital tuvo que ver fundamentalmente con la corrupci\u00f3n no estoy negando lo otro pero aqu\u00ed es muy dif\u00edcil que se encuentre los hay a tentados oligarcas que no hayan hecho sus fortunas al Amparo del poder p\u00fablico y mediante la corrupci\u00f3n entonces esa es una peculiaridad lo otro que adem\u00e1s es algo que me llena de orgullo a todos los mexicanos nuestra fortaleza cultural o sea Nosotros somos Herederos de grandes civilizaciones eso no todos los pa\u00edses lo tienen entonces lo que dec\u00eda el maestro Bonfil el M\u00e9xico profundo eso es lo que nos da un distintivo y explica mucho c\u00f3mo somos los mexicanos y eso nos ha protegido siempre y luego otra cosa que tampoco tienen en otros pa\u00edses o no en todos los pa\u00edses nuestros dirigentes no es f\u00e1cil encontrar en otras partes del mundo a tantos dirigentes como Hidalgo como Morelos como Ju\u00e1rez como Madero como Villa como Zapata como L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ahora s\u00ed que Guerrero se dice Le\u00f3n a Vicario como se dice ya el sureste En d\u00f3nde lo vas a agarrar primo hermano [Aplausos] este Ya v\u00e1monos ya se est\u00e1 atendiendo lo de El secuestro de migrantes en Matehuala este se inform\u00f3 Ayer ya se encontraron a algunos ya este se tiene identificado el sitio en fin ya este se est\u00e1 trabajando en eso hay un despliegue de la guardia nacional y esperemos este pues rescatarlos originalmente se habla de 50 y son los transportistas de los choferes pero estamos en eso y ya no podemos decir m\u00e1s por razones obvias pero se est\u00e1 trabajando y es esto no que lamentablemente se presenta de que hay bandas que secuestran por eso tambi\u00e9n el llamamiento a los hermanos migrantes que no se dejen enga\u00f1ar manipular por los traficantes por los coyotes por los polleros que les dicen que si consiguen cinco seis mil ocho mil d\u00f3lares los van a poner en Estados Unidos pero que tienen que atravesar por M\u00e9xico corren muchos riesgos muchos riesgos nosotros estamos cuidando el que se les respeten sus derechos humanos pero tambi\u00e9n se tiene que saber que a veces se desconoce por nuestra lucha y tambi\u00e9n por la decisi\u00f3n del presidente biden hay mecanismos vamos a decir legales para llegar a Estados Unidos que no hab\u00edan antes no hab\u00edan opciones m\u00e1s que echarse a andar y atravesar M\u00e9xico para llegar a Estados Unidos ahora se puede desde el pa\u00eds de origen hacer un tr\u00e1mite que lleva tiempo y Estamos buscando que se acote el tiempo que no sea tan burocr\u00e1tico pero ya se logr\u00f3 que entreguen en esta primera etapa cuatrocientas mil visas de trabajo permisos esto para Venezuela para hermanos cubanos haitianos nicarag\u00fcenses y tambi\u00e9n para hermanos de Centroam\u00e9rica Entonces se puede hacer los tr\u00e1mites antes de salir del pa\u00eds en las embajadas de Estados Unidos ah\u00ed tienen que darles informaci\u00f3n sobre esto fue el compromiso que hicieron con nosotros los del gobierno de Estados Unidos que sus embajadas en estos pa\u00edses iban a estar informando Porque existe un mecanismo electr\u00f3nico A lo mejor no se conoce o cuesta trabajo aplicar esta este tr\u00e1mite mediante esa plataforma pero s\u00ed pueden ir [M\u00fasica] a las embajadas de Estados Unidos en Guatemala en Honduras en El Salvador en Nicaragua en todos los pa\u00edses donde hay embajada o oficinas de negocios y ah\u00ed se les da esta informaci\u00f3n y nosotros vamos a seguir insistiendo con Estados Unidos para que este mecanismo se mantenga y tambi\u00e9n estamos haciendo tr\u00e1mites para que se destinen fondos ayudar a pobladores de comunidades de pueblos de ciudades de pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe sobre todo j\u00f3venes ya estamos nosotros destinando pues como cien millones de d\u00f3lares en programas de bienestar y est\u00e1 funcionando nuestro plan y el presidente biden ya autoriz\u00f3 que se ampl\u00eden los recursos destinados para ayudar a los pueblos y vamos a seguir insistiendo en esto los mexicanos para que este no No tomen el camino de la de la migraci\u00f3n vamos a decir sin explorar sin este Buscar la forma legal de hacerlo porque est\u00e1n abiertas estas puertas estos caminos [M\u00fasica] qu\u00e9 est\u00e1 pasando en Matehuala hay bandas este que se dedican a eso a secuestrar est\u00e1 atendi\u00e9ndose [M\u00fasica] el problema y yo espero pues Tener informaci\u00f3n pronto mande S\u00ed s\u00ed porque es la misma zona y ya van dos o tres casos [M\u00fasica] se est\u00e1n investigando Este lo de Ecuador este no se sabe todav\u00eda porque apenas cu\u00e1ndo Ah no sab\u00eda Y qu\u00e9 resolvi\u00f3 disolver y convocar elecciones dentro S\u00ed entonces este no creo yo que haya inestabilidad y adem\u00e1s no lo deseo Ojal\u00e1 y los hermanos Ecuatorianos puedan resolver esto as\u00ed este con este procedimiento si se va a convocar a nuevas elecciones pues que participen todas las fuerzas pol\u00edticas y no creo que haya este violencia pol\u00edtica en el caso vamos a estar pendientes de que se den enfrentamientos pues ya nuestra embajadora ya seguramente est\u00e1 atendiendo a nuestros paisanos en Ecuador los embajadora Raquel Raquel celular maestra fil\u00f3sofa de lo mejor de lo mejor que tenemos hablando del servicio exterior Raquel ella est\u00e1 pendiente y este Vamos a darle seguimiento al proceso muy bien muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:49.620420"
}