{
    "video_id": "k8VSiHllfc0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/k8VSiHllfc0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB4jDjSi3e-ZRVuii5NgqUkzZgY0A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=k8VSiHllfc0",
    "video_title": "Elecciones del 2 de junio, las m\u00e1s limpias en la historia de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 12283,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ uid INE",
            "start": 1255.24,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1262.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1265.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1269.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1272.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1274.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1276.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1279.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1282.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1285.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1287.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1289.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1292.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1295.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1297.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1300.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1302.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1305.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1307.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 1310.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "men",
            "start": 1341.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1364.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1392.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 1394.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues es martes",
            "start": 1399.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y cada 15",
            "start": 1402.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1405.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "informamos",
            "start": 1407.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1409.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "seguridad en esta",
            "start": 1411.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n vamos a",
            "start": 1414.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "informar de",
            "start": 1418.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad en el pa\u00eds y",
            "start": 1420.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh dar a conocer",
            "start": 1426.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh toda",
            "start": 1429.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1432.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1435.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nacional para",
            "start": 1439.039,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "garantizar que no haya eh violencia",
            "start": 1442.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "que los ciudadanos",
            "start": 1448.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "puedan ir a votar con",
            "start": 1451.64,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tranquilidad con seguridad sin temor",
            "start": 1455.799,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "porque consideramos que van a ser unas",
            "start": 1461.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "elecciones eh",
            "start": 1464.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 1469.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libres y sobre todo",
            "start": 1471.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas ese es mi",
            "start": 1475.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico eso es lo que yo sostengo y",
            "start": 1478.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos",
            "start": 1481.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajando con ese prop\u00f3sito con los",
            "start": 1483.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1486.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estatales y con el",
            "start": 1487.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "INE para que todos juntos logremos",
            "start": 1490.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 1495.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1498.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "manifieste",
            "start": 1499.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "libremente y que",
            "start": 1502.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "voten sin ning\u00fan temor sin ninguna",
            "start": 1505.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n que el voto sea",
            "start": 1510.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "verdaderamente libre",
            "start": 1515.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 1519.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "individual y que se de un ejemplo de",
            "start": 1522.6,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "van a hacer las elecciones Ese es mi",
            "start": 1529.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico m\u00e1s limpias m\u00e1s",
            "start": 1533.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "libres en la historia de M\u00e9xico las del",
            "start": 1536.399,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "domingo As\u00ed como se los estoy comentando",
            "start": 1542.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "apostaron nuestros adversarios los",
            "start": 1547.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conservadores a que iba a haber",
            "start": 1549.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "violencia apostaron a",
            "start": 1552.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eso y",
            "start": 1554.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no ha sido",
            "start": 1560.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1565.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ayuda",
            "start": 1567.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mucho el que la gente ya no quiere",
            "start": 1571.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fraudes ya no",
            "start": 1577.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quiere esa historia",
            "start": 1579.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "negra de fraudes",
            "start": 1582.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "electorales cuando se robaban",
            "start": 1585.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hasta la presidencia de la",
            "start": 1588.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica como nos",
            "start": 1592.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "consta ahora Estamos inaugurando una",
            "start": 1599.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "etapa nueva de una aut\u00e9ntica de una",
            "start": 1602.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 1606.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "democracia ya",
            "start": 1609.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no es una",
            "start": 1611.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "caricatura de",
            "start": 1614.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "democracia la democracia no es una",
            "start": 1617.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fachada que sirve para que detr\u00e1s opere",
            "start": 1623.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "una mafia de poder una oligarqu\u00eda que",
            "start": 1629.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eran los que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 1632.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya",
            "start": 1637.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estamos en otros tiempos tenemos que",
            "start": 1639.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "celebrarlo ahora es el pueblo el que",
            "start": 1642.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 1645.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y esa es la",
            "start": 1649.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "democracia vamos a informar sobre la",
            "start": 1656.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1660.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y vamos despu\u00e9s a las preguntas y a las",
            "start": 1662.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 1666.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1677.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Vamos a ver El Avance",
            "start": 1679.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cero impunidad del 14 al 27 de mayo",
            "start": 1682.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adelante en este periodo tenemos tres",
            "start": 1686.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda",
            "start": 1689.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 1691.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Fernando n N\u00e9stor Isidro y",
            "start": 1693.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal fueron requeridos por las por",
            "start": 1697.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cortes en los estados de Connecticut",
            "start": 1701.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Nueva York y Washington principalmente",
            "start": 1703.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por los delitos asociaci\u00f3n delit y",
            "start": 1705.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contra la salud conspiraci\u00f3n para la",
            "start": 1708.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n y tr\u00e1fico de fentanilo y",
            "start": 1711.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n para lavado de dinero y por",
            "start": 1713.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "homicidio y lesiones adelante",
            "start": 1714.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en detenciones relevantes tenemos esta",
            "start": 1718.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de Marco Antonio n fue detenido en",
            "start": 1722.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Iguala Guerrero por la fiscal\u00eda del",
            "start": 1725.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico con el apoyo de la",
            "start": 1728.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "propia Fiscal\u00eda de Guerrero del ej\u00e9rcito",
            "start": 1730.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicano con ao y Guardia nacional esto",
            "start": 1732.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tras complementar una orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 1735.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en su contra por el delito de homicidio",
            "start": 1737.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "calificado en agravio de H\u00e9ctor y",
            "start": 1739.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Jonathan ocurridos el 30 de noviembre en",
            "start": 1741.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Tenango del Valle en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1745.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las investigaciones eh",
            "start": 1748.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las dos v\u00edctimas se encontraban",
            "start": 1750.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "circulando sobre la autopista de xtapan",
            "start": 1752.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la sala Tenango del Valle cuando a la",
            "start": 1755.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "altura de la colonia San Pedro tlanisco",
            "start": 1757.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Fueron interceptadas por Eloy detenido y",
            "start": 1760.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otras personas quienes iban a bordo de",
            "start": 1764.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "otro veh\u00edculo del cual descendieron y",
            "start": 1766.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dispararon contra las v\u00edctimas",
            "start": 1768.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "provoc\u00e1ndoles eh la muerte adelante",
            "start": 1769.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh tenemos esta detenci\u00f3n de de Michel n",
            "start": 1772.919,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ella fue detenida el 25 de mayo en Texas",
            "start": 1776.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en los Estados Unidos por la polic\u00eda de",
            "start": 1780.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esplendora en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1783.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Veracruz y con el apoyo de",
            "start": 1785.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cono Y conace ya que contaba con ficha",
            "start": 1787.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "roja de la Interpol por su participaci\u00f3n",
            "start": 1789.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en el delito de homicidio doloso",
            "start": 1792.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "calificado cometido en agravio de su",
            "start": 1794.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "exnovio Fidel n esto en agosto del 23 en",
            "start": 1796.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Yanga Veracruz de acuerdo con las",
            "start": 1801.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autoridades estadounidenses Michelle se",
            "start": 1804.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encontraba residiendo ilegalmente en los",
            "start": 1807.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a donde habr\u00eda huido",
            "start": 1809.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del evento en el que perdiera su",
            "start": 1812.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "novio Eh Fidel n la fiscal\u00eda de Veracruz",
            "start": 1814.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que est\u00e1n llevando a cabo los",
            "start": 1819.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites pertinentes para repatriar a la",
            "start": 1820.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "detenida y presentarla ante el juez de",
            "start": 1823.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "control adelante",
            "start": 1825.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "esta otra detenci\u00f3n de Rogelio del \u00c1ngel",
            "start": 1828.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "n presunto integrante del grupo",
            "start": 1831.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "delictivo de los viagras fue detenido",
            "start": 1833.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda del Estado de Michoac\u00e1n",
            "start": 1835.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con apoyo del ej\u00e9rcito de la guardia y",
            "start": 1838.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de la propia Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 1841.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "P\u00fablica del Estado tras cementar una",
            "start": 1843.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n por su presunta",
            "start": 1845.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el homicidio de",
            "start": 1847.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Hip\u00f3lito Mora Ch\u00e1vez y cuatro de su",
            "start": 1848.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escoltas esto en junio del 23 en La",
            "start": 1852.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Ruana en el municipio de Buenavista en",
            "start": 1854.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n de de acuerdo con las",
            "start": 1856.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigaciones Mora Ch\u00e1vez circulaba en",
            "start": 1858.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la localidad de La Ruana a bordo de una",
            "start": 1861.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "camioneta iba acompa\u00f1ado de sus escoltas",
            "start": 1862.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando fue agredido por un grupo de",
            "start": 1866.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "personas armadas quienes tras cerrar el",
            "start": 1868.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "paso con dos veh\u00edculos accionaron sus",
            "start": 1870.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "armas en contra en su contra e",
            "start": 1872.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "incendiaron la camioneta blindada en la",
            "start": 1874.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que viajaba ya por estos hechos tambi\u00e9n",
            "start": 1877.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detenido Brian Salvador n adelante",
            "start": 1879.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh esta vinculaci\u00f3n a proceso se trata",
            "start": 1883.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Santos tom\u00e1 m\u00e1 n por el delito de",
            "start": 1886.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "homicidio doloso agravado por raz\u00f3n de",
            "start": 1890.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "parentesco en perjuicio de su",
            "start": 1892.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "padre Santos Moreno Cabada quien era",
            "start": 1894.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional yoreme en la",
            "start": 1898.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "comunidad de la ci\u00e9nega de los N\u00fa\u00f1ez en",
            "start": 1900.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "choix",
            "start": 1902.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Sinaloa de acuerdo con las",
            "start": 1904.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "investigaciones por la ma\u00f1ana del d\u00eda 15",
            "start": 1906.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de mayo en un camino de terracer\u00eda que",
            "start": 1909.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conduce de caj\u00f3n de cancio hacia negu de",
            "start": 1912.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "N\u00fa\u00f1ez en el municipio de chois El hoy",
            "start": 1914.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "imputado habr\u00eda disparado con arma de",
            "start": 1917.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fuego contra su padre priv\u00e1ndolo de la",
            "start": 1920.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vida \u00e9l fue detenido dos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 1922.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mediante orden de aprensi\u00f3n y se le",
            "start": 1924.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impuso prisi\u00f3n preventiva oficiosa",
            "start": 1927.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1930.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh tenemos esta otra auto de formal",
            "start": 1931.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n contra estas cuatro personas",
            "start": 1935.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presuntos integrantes del grupo",
            "start": 1938.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "delictivo de los setas eh Por homicidio",
            "start": 1940.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "calificado y tentativa de homicidio",
            "start": 1943.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "calificado en agravio de tres agentes de",
            "start": 1945.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la Enton Procuradur\u00eda del Estado de",
            "start": 1947.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Jalisco eh de los tres agentes uno",
            "start": 1949.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 y dos quedaron lesionados esto",
            "start": 1952.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en agosto del 2008 en Lagos de Moreno",
            "start": 1955.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Jalisco de acuerdo con las",
            "start": 1958.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "investigaciones los elementos de de la",
            "start": 1961.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entonces polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la",
            "start": 1965.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de justicia de Jalisco",
            "start": 1968.24,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "adscritos al municipio de Lagos de",
            "start": 1970.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Moreno se encontraban realizando unas",
            "start": 1971.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "investigaciones relacionadas con el robo",
            "start": 1974.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de joyas a a una casa habitaci\u00f3n cuando",
            "start": 1976.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "arribaron varias camionetas con hombres",
            "start": 1979.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "armados entre ellos los hoy imputados",
            "start": 1981.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh quienes dispararon contra los agentes",
            "start": 1984.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "luego de lo cual huyeron",
            "start": 1987.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "adelante sentencias tenemos esta",
            "start": 1991.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sentencia de 1069 a\u00f1os y 6 meses de",
            "start": 1993.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n contra Mar\u00eda Ang\u00e9lica y Mario",
            "start": 1996.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Alberto eh tras acreditar su",
            "start": 2000.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de fraude",
            "start": 2004.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cometido en agrav de",
            "start": 2006.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "229 personas entre el 2010 y 2020 en",
            "start": 2009.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Tenancingo Estado de M\u00e9xico el el monto",
            "start": 2013.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de lo defraudado ascendi\u00f3 a m\u00e1s de 91",
            "start": 2016.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "millones de pesos de acuerdo con las",
            "start": 2019.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaciones los hoy",
            "start": 2021.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sentenciados enga\u00f1aban a las v\u00edctimas",
            "start": 2024.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para que invirtieran sus ahorros en una",
            "start": 2026.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "financiera de nombre empuje regional a",
            "start": 2028.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "micro y mediana empresa Sociedad",
            "start": 2031.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Financiera comunitaria haci\u00e9ndoles creer",
            "start": 2034.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 2036.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "su dinero en dicha financiera tendr\u00edan",
            "start": 2038.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la calidad de socios y pod\u00edan obtener",
            "start": 2041.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ganancias superiores a las del mercado",
            "start": 2043.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en general en el 2019 las v\u00edctimas",
            "start": 2045.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empezaron a solicitar la devoluci\u00f3n de",
            "start": 2048.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "su dinero y rendimientos neg\u00e1ndose a",
            "start": 2050.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos los hoy sentenciados y fueron",
            "start": 2053.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "detenidos en 2020",
            "start": 2056.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adelante otra sentencia de 66 a\u00f1os de",
            "start": 2059.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a Mauricio n y y Leticia Beatriz",
            "start": 2063.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2066.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tras acreditar su responsabilidad en el",
            "start": 2068.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "delito de homicidio doloso calificado",
            "start": 2070.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "homicidio doloso en grado de tentativa",
            "start": 2072.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "robo a casa habitaci\u00f3n y robo de",
            "start": 2075.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo en agravio de la familia rechi",
            "start": 2077.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "berstein hecho ocurrido el 5 de enero",
            "start": 2080.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del 22 en Emiliano Zapata esto en el",
            "start": 2083.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado de Veracruz de acuerdo con las",
            "start": 2086.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaciones el d\u00eda de los hechos los",
            "start": 2088.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hoy sentenciados ingresaron al domicilio",
            "start": 2091.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas en el fraccionamiento",
            "start": 2094.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del Porvenir donde agredieron",
            "start": 2096.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente a las v\u00edctimas y privaron de",
            "start": 2098.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la vida a una de ellas de nombre Gina",
            "start": 2100.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cabe aclarar que la sentenciada",
            "start": 2103.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Leticia Beatriz era la empleada",
            "start": 2107.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica de las v\u00edctimas y Mauricio su",
            "start": 2109.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pareja sentimental",
            "start": 2112.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de 250 a\u00f1os de",
            "start": 2115.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n contra Tomasa y Jes\u00fas",
            "start": 2118.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh tras acreditar su responsabilidad en",
            "start": 2120.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el delito de secuestro agravado cometido",
            "start": 2123.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en agravio de cinco personas de nacional",
            "start": 2125.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "edad hondure\u00f1a entre ellos un menor de",
            "start": 2127.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "edad esto ocurrido en octubre del 16 en",
            "start": 2130.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Tabasco de acuerdo con las",
            "start": 2134.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "investigaciones la fiscal\u00eda de Tabasco",
            "start": 2138.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh realizadas por la fiscal\u00eda de Tabasco",
            "start": 2140.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la elementos de la entonces polic\u00eda",
            "start": 2143.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "federal realizaban un operativo en la",
            "start": 2145.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Colonia Emiliano Zapata y lograron la",
            "start": 2147.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n en flagrancia de los hoy",
            "start": 2149.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sentenciados y la liberaci\u00f3n de las",
            "start": 2151.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas adelante eh tenemos tres casos",
            "start": 2154.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de jueces que",
            "start": 2158.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh favorecen a presuntos delincuentes en",
            "start": 2159.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este caso se trata de la libertad a tres",
            "start": 2163.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presuntos traficantes de migrantes en en",
            "start": 2165.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Chihuahua uno si fue vinculado a proceso",
            "start": 2168.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos a ver ahorita ellos este el 30 de",
            "start": 2172.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "abril del 2024 104 migrantes fueron",
            "start": 2175.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rescatados en un domicilio en Ciudad",
            "start": 2178.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y cuatro personas detenidas en",
            "start": 2180.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "flagrancia por el delito de albergue de",
            "start": 2183.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "migrantes aqu\u00ed el juez Juan Jos\u00e9 Ch\u00e1vez",
            "start": 2186.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Montes decret\u00f3 la no vinculaci\u00f3n a",
            "start": 2190.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proceso de de los cuatro presuntos",
            "start": 2193.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "traficantes de",
            "start": 2196.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "migrantes que se encontraban",
            "start": 2197.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "resguardando a m\u00e1s de 100 migrantes",
            "start": 2199.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "provenientes de centro y Sudam\u00e9rica",
            "start": 2201.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asignados en el interior de una vivienda",
            "start": 2203.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ubicada en Ciudad Ju\u00e1rez El juez orden\u00f3",
            "start": 2205.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la libertad de tres de ellos ya que Joan",
            "start": 2208.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fue \u00e9l s fue vinculado a proceso pero",
            "start": 2211.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por el delito de portaci\u00f3n de arma de",
            "start": 2214.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acuerdo con el juez Ch\u00e1vez Montes los",
            "start": 2217.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "datos de prueba presentados fueron",
            "start": 2220.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "insuficientes para acreditar que los",
            "start": 2222.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "detenidos quisieran obtener un lucro",
            "start": 2224.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico adicionalmente el juez hizo",
            "start": 2227.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alusi\u00f3n a que los migrantes posiblemente",
            "start": 2230.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estaban incluso recibiendo ayuda",
            "start": 2232.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanitaria cuando estaban retenidos",
            "start": 2233.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "adelante este otro caso es el amparo",
            "start": 2237.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otorgado a un presunto l\u00edder de la",
            "start": 2241.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los Beltr\u00e1n Leiva Jos\u00e9",
            "start": 2243.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Rodolfo n \u00e9l fue detenido el 7 de enero",
            "start": 2245.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del 23 con fines de extradici\u00f3n por los",
            "start": 2249.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "delitos de acecho Interestatal y",
            "start": 2252.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa para cometer",
            "start": 2253.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "homicidio por contrato cometidos en",
            "start": 2256.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Texas Estados Unidos Aqu\u00ed el juez Julio",
            "start": 2258.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bered dinn sena Vel\u00e1zquez el 13 de mayo",
            "start": 2261.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de 2024 otorg\u00f3 un Amparo a Jos\u00e9 Rodolfo",
            "start": 2265.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para evitar su traslado del reclusorio",
            "start": 2270.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "preventivo sur de la Ciudad de M\u00e9xico al",
            "start": 2272.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ceferezo n\u00famero uno en",
            "start": 2274.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Almoloya eh con lo anterior qued\u00f3",
            "start": 2276.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "insubsistente una resoluci\u00f3n dictada por",
            "start": 2279.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el juez de ejecuci\u00f3n de sanciones",
            "start": 2281.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "penales y adem\u00e1s la Confirmaci\u00f3n del",
            "start": 2283.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "magistrado de alzada ambos del tribunal",
            "start": 2285.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "superior de justicia del de la Ciudad de",
            "start": 2288.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por lo que se por los cuales se",
            "start": 2291.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda autorizado dicho traslado de",
            "start": 2294.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "acuerdo con el juez sena Vel\u00e1zquez los",
            "start": 2296.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "jueces responsables que conocieron de la",
            "start": 2299.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n de la excepci\u00f3n de traslado",
            "start": 2301.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "voluntario de Jos\u00e9 Rodolfo vulneraron",
            "start": 2303.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos al debido proceso",
            "start": 2306.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "legalidad y seguridad jur\u00eddica pues",
            "start": 2309.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Consider\u00f3 que carec\u00edan de competencia",
            "start": 2311.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "para conocer sobre este asunto",
            "start": 2313.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante tenemos este otro caso de",
            "start": 2316.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "libertad de una persona en posici\u00f3n de",
            "start": 2319.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "arma cartuchos y cargadores se trata de",
            "start": 2321.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Cristian Michel \u00e9l fue detenido el 15 de",
            "start": 2324.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayo del presente a\u00f1o tras cumplimentar",
            "start": 2327.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un cateo por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 2329.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en Quer\u00e9taro en",
            "start": 2331.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de armas y cartuchos aqu\u00ed el",
            "start": 2334.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 2336.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Eduardo Alberto Osorio rosado calific\u00f3",
            "start": 2338.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de ilegal la detenci\u00f3n de Cristian",
            "start": 2341.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Michel eh quien fue detenido como",
            "start": 2344.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 en Quer\u00e9taro en un cateo en",
            "start": 2347.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de armas cartuchos y tambi\u00e9n eh",
            "start": 2349.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "drogas y por ello pues se orden\u00f3 su",
            "start": 2353.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libertad el juez osario rosado Consider\u00f3",
            "start": 2355.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que la orden de cateo autorizada por el",
            "start": 2359.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "juez segundo de control de la Ciudad de",
            "start": 2362.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico carec\u00eda de fundamentaci\u00f3n y",
            "start": 2364.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n Pues a su parecer solamente",
            "start": 2366.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estaba basada como dice aqu\u00ed en la",
            "start": 2369.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transcripci\u00f3n de raz\u00f3n de las razones",
            "start": 2371.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "expuestas por el Ministerio P\u00fablico y",
            "start": 2373.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sin realizar un an\u00e1lisis jur\u00eddico de",
            "start": 2375.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esos an\u00e1lisis o de esas pruebas el juez",
            "start": 2378.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Consider\u00f3 que los derechos del",
            "start": 2381.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "detenido fueron vulnerados Pues no le",
            "start": 2383.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "concedieron la oportunidad de nombrar a",
            "start": 2386.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus testigos durante el cateo",
            "start": 2388.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Adelante Este es otro caso es un juez",
            "start": 2392.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Federal que solicita intervenci\u00f3n",
            "start": 2395.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "extranjera se trata de El juez Marco",
            "start": 2397.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Antonio Beltr\u00e1n Moreno \u00e9l fue el que el",
            "start": 2401.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "29 de septiembre de 2023 le cambi\u00f3 la",
            "start": 2404.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva justificada al",
            "start": 2407.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exgobernador de Quintana ro por",
            "start": 2410.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "brazalete electr\u00f3nico y por arraigo",
            "start": 2413.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "domiciliario \u00e9l este emiti\u00f3",
            "start": 2416.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "un un video en redes sociales el 16 de",
            "start": 2419.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mayo en el que solicita la intervenci\u00f3n",
            "start": 2423.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de los estados Unidos y Naciones Unidas",
            "start": 2426.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para el efecto de que env\u00eden un mensaje",
            "start": 2429.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de apoyo \u00e1nimo y solidaridad para",
            "start": 2432.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "empoderar as\u00ed lo dice la independencia",
            "start": 2435.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "judicial tras manifestar que la",
            "start": 2437.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "democracia en M\u00e9xico y la paz en Am\u00e9rica",
            "start": 2439.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estaban en peligro ser\u00eda cuo se\u00f1or",
            "start": 2442.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente Me permito Cedar el micr\u00f3fono",
            "start": 2445.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a mi almirante",
            "start": 2447.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secretario muy buenos d\u00edas Vamos a dar",
            "start": 2453.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el informe de seguridad conjunto del 14",
            "start": 2456.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al 27 de mayo la que sigue estos son los",
            "start": 2458.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "efectivos que se cuentan para esta tarea",
            "start": 2462.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 dando desde el 14 al 27 de",
            "start": 2466.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 2469.359,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "23354 elementos totales de las fuerzas",
            "start": 2472.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "armadas m\u00e1s la guardia nacional la que",
            "start": 2475.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sigue aqu\u00ed queremos informarles que con",
            "start": 2479.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional electoral desde ya",
            "start": 2482.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hace un buen tiempo nos reunimos para eh",
            "start": 2486.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "proporcionarle apoyo durante el proceso",
            "start": 2490.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "electoral y aqu\u00ed lo podemos ver como eh",
            "start": 2494.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tenemos tenemos 6037 elementos de las",
            "start": 2498.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y de la guardia nacional",
            "start": 2501.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que hicieron estas tareas como es la",
            "start": 2503.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguridad en la en todo lo que es la la",
            "start": 2506.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "papeler\u00eda el traslado de la papeler\u00eda la",
            "start": 2509.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "seguridad en los talleres gr\u00e1ficos el",
            "start": 2513.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "traslado de las boletas electorales la",
            "start": 2515.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad en las instalaciones donde",
            "start": 2518.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las boletas el traslado de la",
            "start": 2520.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n electoral la seguridad en",
            "start": 2523.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los consejos distritales y la seguridad",
            "start": 2525.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en las Bodegas tenemos",
            "start": 2528.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "6037 elementos la que",
            "start": 2530.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sigue y aqu\u00ed en esquema de seguridad a",
            "start": 2532.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "candidatos aqu\u00ed lo pueden ver ustedes a",
            "start": 2535.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la presidencia de la Rep\u00fablica tienes",
            "start": 2538.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tres candidatos est\u00e1n 24 elementos por",
            "start": 2540.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "candidato Igualmente a las gobernaturas",
            "start": 2543.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de los estados 10 elementos por cada",
            "start": 2545.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "candidato a senadoras y diputados",
            "start": 2548.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "185 seis por cada candidato diputados",
            "start": 2551.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "locales y presidentes municipales",
            "start": 2554.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "354 tambi\u00e9n seis por candidato y",
            "start": 2556.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "funcionario relacionado con el proceso",
            "start": 2560.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "electoral si tambi\u00e9n en total",
            "start": 2562.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "3474 elementos desplegados la que sigue",
            "start": 2566.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed esto es un tema que Tambi\u00e9n",
            "start": 2570.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "queremos exponerles que adem\u00e1s de la",
            "start": 2572.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad con 2",
            "start": 2574.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2578.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "23354 elementos se reforz\u00f3 para la",
            "start": 2580.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguridad en el proceso electoral dando",
            "start": 2583.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 2586.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "26,78 elementos de las fuerzas armadas",
            "start": 2589.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero sobre todo de la guardia nacional",
            "start": 2592.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 queremos eh informarles con esto que",
            "start": 2595.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desde el primero de mayo hasta el 3 de",
            "start": 2599.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "junio va a haber seguridad eh pueden",
            "start": 2602.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar seguros para que el d\u00eda domingo",
            "start": 2605.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "salgan a las elecciones salgan a votar",
            "start": 2608.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema con respecto a la",
            "start": 2611.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad la que sigue por favor ahora",
            "start": 2613.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "siguiendo con la informaci\u00f3n que le",
            "start": 2616.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos que dar de esta este periodo en",
            "start": 2618.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el aseguramiento de armas de fuego como",
            "start": 2621.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes aqu\u00ed de la fecha en",
            "start": 2623.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la que estamos hablando 349 armas de",
            "start": 2626.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comisados la que sigue en lo que se",
            "start": 2633.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quiere a granadas Tambi\u00e9n en esta en",
            "start": 2637.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este periodo fueron 40 en lo que va del",
            "start": 2639.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 2642.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "3466 granadas la que sigue cartuchos",
            "start": 2644.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para armas de fuego",
            "start": 2648.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "3189 6 en este periodo y en lo que va",
            "start": 2651.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del sexenio M\u00e1s de 19 millones de",
            "start": 2654.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cartuchos la que sigue detenidos",
            "start": 2658.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "resultados en este periodo 480 detenidos",
            "start": 2662.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y los que llevamos en el sexenio m\u00e1s de",
            "start": 2665.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "86,000 elementos detenidos la que sigue",
            "start": 2669.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 2673.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "421 y en el periodo del 18 de primero de",
            "start": 2675.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "diciembre del 18 a la fecha",
            "start": 2680.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "9691 veh\u00edculos la que sigue en lo que se",
            "start": 2683.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "refiere fentanilo 6 63.8 kg en el",
            "start": 2687.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "periodo y resultados de desde el primero",
            "start": 2691.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de diciembre a la fecha 8000",
            "start": 2694.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 2697.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "86.3 kg la que sigue en lo que se",
            "start": 2699.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "refiere a metanfetaminas tambi\u00e9n los",
            "start": 2703.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "podemos ver los resultados de el periodo",
            "start": 2704.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que estamos hablando",
            "start": 2707.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "2983 kg y en lo que va del sexenio m\u00e1s",
            "start": 2709.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2713.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "701,000 kg detenidos la que sigue",
            "start": 2715.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "coca\u00edna tambi\u00e9n por lo mismo",
            "start": 2719.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "6148 en el periodo y",
            "start": 2723.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "219000 758 en lo que va del sexenio la",
            "start": 2725.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que sigue eh marihuana tambi\u00e9n en lo que",
            "start": 2729.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "va del sexenio m\u00e1s de",
            "start": 2732.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "766.000 kg y",
            "start": 2734.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "1844 en la fecha que estamos hablando la",
            "start": 2738.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que sigue la hero\u00edna Tambi\u00e9n tenemos 4.5",
            "start": 2740.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "kg de hero\u00edna y m\u00e1s de 16600 kg en lo",
            "start": 2744.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que va del sexenio la que sigue eh",
            "start": 2749.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "moneda nacional 3.9 millones del 4 al 27",
            "start": 2752.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de mayo y en lo que va del sexenio 660.8",
            "start": 2755.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "millones de pesos la que sigue en",
            "start": 2759.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares americanos",
            "start": 2761.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "152.4 millones de d\u00f3lares y",
            "start": 2763.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "50.81 en lo que va del periodo que",
            "start": 2768.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estamos hablando a la que sigue en lo",
            "start": 2771.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que se refiere a erradicaci\u00f3n de",
            "start": 2774.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "plant\u00edos y hect\u00e1reas de marihuana los",
            "start": 2776.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resultados de plant\u00edos del 14 al 27 de",
            "start": 2779.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 2782.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "552 plant\u00edos y 149 pun 4 hect\u00e1reas y en",
            "start": 2783.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "lo que va del primero de diciembre del",
            "start": 2788.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "18 a la fecha al 27 de mayo",
            "start": 2791.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "81735 plant\u00edos y m\u00e1s de 11000 hect\u00e1reas",
            "start": 2795.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la que sigue tambi\u00e9n lo mismo en lo que",
            "start": 2800.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se refiere a amapolas",
            "start": 2803.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "2666 plant\u00edos y 699 hect\u00e1reas del 4 al",
            "start": 2804.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "27 de mayo y en lo que del primero de",
            "start": 2809.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diciembre del 18 al 24 estamos hablando",
            "start": 2812.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de 15",
            "start": 2816.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "7323 plant\u00edos y m\u00e1s de 65000 hect\u00e1reas",
            "start": 2818.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la que sigue y en lo que se refiere a",
            "start": 2822.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aseguramiento de Laboratorios",
            "start": 2825.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "clandestinos de metanfetaminas en el",
            "start": 2827.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "periodo que estamos hablando 1.5",
            "start": 2830.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toneladas fueron seis laboratorios 1.5",
            "start": 2833.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toneladas de metanfetaminas decomisadas",
            "start": 2836.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "72.7 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2839.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed con eso se lo ha logrado o se logr\u00f3",
            "start": 2842.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de",
            "start": 2847.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "casi 15",
            "start": 2848.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "5671 toneladas de metanfetamina y la",
            "start": 2851.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n econ\u00f3mica fueron m\u00e1s de 3803",
            "start": 2855.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "millones de pesos en este periodo nada",
            "start": 2858.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en lo que va del primero de",
            "start": 2859.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diciembre del 18 al 27 de mayo van",
            "start": 2861.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "2524 laboratorios este que se",
            "start": 2866.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n que se se aseguraron y en la total",
            "start": 2870.119,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "de metanfetamina 600 73",
            "start": 2875.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "673.307",
            "start": 2886.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con esto se evita la producci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 2888.599,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "de 8500 demand 8000 toneladas y m\u00e1s de 2",
            "start": 2892.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "billones de pesos son las afectaciones a",
            "start": 2898.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada la que sigue",
            "start": 2900.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al el mercado",
            "start": 2902.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "il\u00edcito de combustible en este periodo",
            "start": 2904.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se decomisaron",
            "start": 2907.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "356,5 73 L y del primero de diciembre",
            "start": 2909.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "del 18 al 27 de mayo llevamos m\u00e1s de 66",
            "start": 2913.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "millones de litros recuperados la que",
            "start": 2917.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sigue y en seguridad brindada por la",
            "start": 2920.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "guardia nacional en aduanas fronterizas",
            "start": 2924.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interiores hay",
            "start": 2927.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "4444 efectivos en 21 aduanas fronterizas",
            "start": 2929.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y 11 interiores igualmente aeropuertos y",
            "start": 2934.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromos 518 efectivos 76 aeropuertos",
            "start": 2937.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "27 aer\u00f3dromos m\u00e1s de 14,000 operaciones",
            "start": 2941.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n que se han efectuado en los",
            "start": 2946.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recursor traslad de internos",
            "start": 2948.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "462 efectivos llevan a cabo o llevaron a",
            "start": 2951.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cabo 22 traslados de 24 internos la que",
            "start": 2954.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sigue y el resultado del esfuerzo",
            "start": 2958.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional con mayor aportaci\u00f3n de la",
            "start": 2961.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed pueden ustedes ver",
            "start": 2963.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el todo lo que aporta la guardia",
            "start": 2965.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nacional el 53 por son de las otras",
            "start": 2968.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dependencias y el 47 por corresponde a",
            "start": 2972.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la guardia nacional la que sigue Y por",
            "start": 2976.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo la estrategia para afectaci\u00f3n de",
            "start": 2980.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "grupos delictivos por a trav\u00e9s de",
            "start": 2982.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inteligencia del 14 al 27 de mayo",
            "start": 2984.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tenemos que fueron seis c\u00e9lulas",
            "start": 2987.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "independientes con seis detenidos uno en",
            "start": 2990.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sonora cinco en Michoac\u00e1n es lo que",
            "start": 2992.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "podemos informar sobre",
            "start": 2995.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que nos corresponde en esta periodo",
            "start": 2997.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Gracias Est\u00e1 bien muchas gracias con su",
            "start": 3002.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 3006.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a todos el d\u00eda de hoy solamente informar",
            "start": 3009.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sobre un solo tema que tiene que ver con",
            "start": 3012.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3016.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informe de ese servicio que",
            "start": 3017.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "prestan a la poblaci\u00f3n sobre",
            "start": 3020.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de",
            "start": 3024.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "procedencia extran",
            "start": 3025.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este servicio lo prestan eh las unidades",
            "start": 3027.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el registro",
            "start": 3032.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de veh\u00edculos en 17 estados y",
            "start": 3035.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el apoyo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3039.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 3042.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh el reporte nos dice hoy que se han",
            "start": 3043.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "regularizado",
            "start": 3047.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "22919 53 veh\u00edculos en un periodo que",
            "start": 3051.48,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el 19 de marzo del 2022 al pasado",
            "start": 3056.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "27 de mayo de este a\u00f1o con la",
            "start": 3061.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de estos veh\u00edculos se han",
            "start": 3065.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "obtenido",
            "start": 3068.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "5729",
            "start": 3072.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "8825 pes adelante",
            "start": 3075.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh Aqu\u00ed est\u00e1 el reporte por entidad para",
            "start": 3079.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que los gobiernos de los estados sepan",
            "start": 3083.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto es lo que ha eh se ha obtenido",
            "start": 3086.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por concepto de este trabajo que se hace",
            "start": 3091.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en 172 m\u00f3dulos en todo el pa\u00eds y en",
            "start": 3095.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Chihuahua y baja California",
            "start": 3099.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se concentra el",
            "start": 3103.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "50.7 por del total de los recursos",
            "start": 3105.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "obtenidos y por supuesto de la",
            "start": 3109.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos son eh",
            "start": 3111.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "estos estos tres estados Tamaulipas",
            "start": 3114.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Chihuahua y baja California que tienen",
            "start": 3117.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pues el primero 1000 millones eh",
            "start": 3121.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "103000 113,000 el",
            "start": 3125.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "segundo millones y el tercero 888",
            "start": 3131.079,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "millones y es en un total de",
            "start": 3135.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "5729",
            "start": 3141.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "882",
            "start": 3143.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "500es vamos vamos a seguir trabajando",
            "start": 3145.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque los recursos que se obtienen de",
            "start": 3148.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esto por instrucci\u00f3n del presidente van",
            "start": 3150.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a dar a la pavimentaci\u00f3n de las calles",
            "start": 3153.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en los municipios en donde se tiene la",
            "start": 3157.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de estos veh\u00edculos",
            "start": 3161.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recordar solamente que este servicio",
            "start": 3163.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "concluye el 30 de septiembre del",
            "start": 3166.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "2024 ser\u00eda todo",
            "start": 3170.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos a preguntas qued\u00f3 Nancy y",
            "start": 3180.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3184.48,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Gracias presidente Nancy",
            "start": 3189.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y",
            "start": 3191.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empuje empuje",
            "start": 3194.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "migrante",
            "start": 3196.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Bueno este presidente pues ayer",
            "start": 3199.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "precisamente se dio un",
            "start": 3203.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mugrero le iba a decir ayer caus\u00f3 una",
            "start": 3205.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n este de Rabiosa este de parte",
            "start": 3208.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n tradicionales",
            "start": 3213.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "como les llama usted el apoyo que",
            "start": 3216.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 Alejandra del Moral",
            "start": 3218.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "excandidata a la gubernatura del Estado",
            "start": 3220.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por parte del Pri a la doctora",
            "start": 3223.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Claudia shen Incluso un conductor de mbs",
            "start": 3225.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con palabras altisonantes en contra de",
            "start": 3229.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Alejandra del Moral y as\u00ed a su sena",
            "start": 3232.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Uresti Llamando a la traidora L\u00f3pez",
            "start": 3235.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga y otros presidente pero pues como",
            "start": 3238.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00e9 no s\u00e9 si usted tenga algo que",
            "start": 3241.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentar en relaci\u00f3n de estas alianzas",
            "start": 3244.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Que incluso eh Pedro Miguel sali\u00f3 a",
            "start": 3246.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comentar que en el 2018 pues se dieron",
            "start": 3249.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "muchas alianzas similares eh eh Y bueno",
            "start": 3252.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a esto presidente pues es",
            "start": 3257.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo",
            "start": 3259.079,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "en medios de",
            "start": 3260.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero tambi\u00e9n le pido sus",
            "start": 3262.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comentarios en relaci\u00f3n a que Hace unos",
            "start": 3264.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas el conductor eh Ciro G\u00f3mez Leiva",
            "start": 3266.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dio una conferencia una entrevista con",
            "start": 3271.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Telemundo que no se transmiti\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 3274.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh Sino en Estados Unidos y Bueno",
            "start": 3277.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pues eh el conductor habla que se retira",
            "start": 3281.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en octubre cuando usted termina su",
            "start": 3284.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mandato hace mucho \u00e9nfasis en eso que es",
            "start": 3288.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando termina usted su mandato incluso",
            "start": 3290.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "El entrevistador le le dijo entonces",
            "start": 3293.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1s contando los los d\u00edas y dijo pues",
            "start": 3296.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no precisamente pero pues s\u00ed faltan unos",
            "start": 3299.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3302.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh advierte que no se va a ir a jugar",
            "start": 3303.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "golf porque dice que pues que no que va",
            "start": 3306.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a seguir en esto de la producci\u00f3n de",
            "start": 3309.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "medios pero en otro en otro t\u00e9rmino que",
            "start": 3311.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "no se va del pa\u00eds o no s\u00e9 se rumoraba",
            "start": 3316.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "antes de estas declaraciones que pensaba",
            "start": 3319.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "irse del pa\u00eds No",
            "start": 3322.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sabemos aclara tambi\u00e9n a segura eh que",
            "start": 3324.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no sabe por qu\u00e9 usted lo critica tanto",
            "start": 3327.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh insist\u00eda este entrevistador de all\u00e1",
            "start": 3330.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de Telemundo que Por qu\u00e9 estos eh que le",
            "start": 3334.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llaman ellos ataques no y bueno \u00e9l dijo",
            "start": 3338.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que no sab\u00eda Y pues llama mucho la",
            "start": 3341.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n fue una entrevista de casi 30",
            "start": 3344.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "minutos donde dice que no ha habido",
            "start": 3347.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que no se ha cambiado",
            "start": 3350.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nada que el pa\u00eds desde su punto de vista",
            "start": 3352.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 peor que antes que en otros",
            "start": 3355.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sexenios entonces Eh s\u00ed es parte",
            "start": 3357.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "curiosamente utiliza la palabra que que",
            "start": 3361.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es parte de su movimiento de usted eh",
            "start": 3364.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dice que su vida necesita una",
            "start": 3366.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entonces pero que no ha",
            "start": 3369.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "habido transformaci\u00f3n en M\u00e9xico desde su",
            "start": 3371.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "punto de vista Entonces s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 3373.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh sus comentarios en relaci\u00f3n pues de",
            "start": 3375.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo",
            "start": 3378.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en estos comunicadores presidente si me",
            "start": 3380.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hace favor Gracias bueno eh",
            "start": 3383.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que ir de nuevo al",
            "start": 3386.48,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "fondo lo que ya hemos venido repitiendo",
            "start": 3390.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 3396.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no se entienden las cosas",
            "start": 3400.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh Hay dos proyectos distintos y",
            "start": 3403.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "contrapuestos de",
            "start": 3408.92,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y esto lleva",
            "start": 3412.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3416.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 3418.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "definiciones",
            "start": 3422.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3424.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3430.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de manera",
            "start": 3433.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sincera Pues",
            "start": 3439.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3441.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fijemos con Claridad nuestra postura",
            "start": 3443.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3446.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "actuemos de manera consecuente actuemos",
            "start": 3448.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3451.88,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "pensamos siempre que",
            "start": 3455.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 3458.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n son tiempos de",
            "start": 3461.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "definiciones y ahora estamos viviendo un",
            "start": 3465.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 3468.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3471.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y no hay para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 3473.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Juan \u00c1lvarez de manera muy",
            "start": 3482.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "coloquial esta ancheta que entiendo es",
            "start": 3486.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3490.44,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "tela es tan",
            "start": 3492.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "angosta que no hay ni para d\u00f3nde",
            "start": 3496.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacerse sea ya",
            "start": 3503.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 3506.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3507.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simular no hay cabida para la",
            "start": 3511.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "indefinici\u00f3n aunque no debe de haber",
            "start": 3518.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "manique\u00edsmo",
            "start": 3521.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 3522.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiempos es muy dif\u00edcil",
            "start": 3528.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh la moderaci\u00f3n",
            "start": 3533.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 3540.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico es muy dif\u00edcil",
            "start": 3544.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 3552.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "zigzagueo",
            "start": 3559.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 3562.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "actuar en el",
            "start": 3564.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "centro actuar de manera",
            "start": 3571.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gelatinosa",
            "start": 3582.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "blandengue para que se",
            "start": 3585.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entienda son tiempos",
            "start": 3588.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de anclarnos",
            "start": 3590.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en nuestros ideales en nuestros",
            "start": 3593.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "principios y decir as\u00ed",
            "start": 3597.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "somos no son tiempos para la",
            "start": 3600.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda eso es una",
            "start": 3604.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entonces muchos",
            "start": 3609.28,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "eh se la hab\u00edan pasado muy",
            "start": 3613.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3616.31,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "bien sin tener que",
            "start": 3619.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "definirse incluso enga\u00f1ando de que era",
            "start": 3622.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "independientes de que ellos no ten\u00edan",
            "start": 3628.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "partido se",
            "start": 3632.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acu\u00f1\u00f3 porque eso es nuevo lo de la",
            "start": 3635.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3639.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "civil lo de las organizaciones no",
            "start": 3641.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gubernamentales los ciudadanos y",
            "start": 3650.559,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "candidatos independientes",
            "start": 3653.16,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3655.29,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "todo eso se creo todo ese",
            "start": 3659.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "andamiaje",
            "start": 3663.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico para ocultar el",
            "start": 3666.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 3672.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los grandes y graves problemas",
            "start": 3675.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionales cu\u00e1l era ese fondo",
            "start": 3682.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3688.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como una",
            "start": 3689.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "minor\u00eda se apoderaba de",
            "start": 3693.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todo lo que pertenec\u00eda a todo un",
            "start": 3699.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 3709.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3711.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ayudaban a que se era esa ceguera",
            "start": 3713.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "colectiva esa falta de toma de",
            "start": 3719.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "conciencia de lo que realmente estaba",
            "start": 3723.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sucediendo eran los",
            "start": 3727.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 3730.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos y los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3732.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "que en sentido estricto eran medios de",
            "start": 3737.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Porque eran los que",
            "start": 3743.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ayudaban a",
            "start": 3745.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "legitimar todo ese atraco toda esa",
            "start": 3747.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de una",
            "start": 3751.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00e9lite que eran los due\u00f1os de",
            "start": 3753.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el pueblo no",
            "start": 3758.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contaba pero que no nos entre por un",
            "start": 3761.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "o\u00eddo y nos salga por",
            "start": 3764.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "otro no les interesaba el",
            "start": 3766.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo no le ten\u00edan ni respeto ni mucho",
            "start": 3772.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "menos Amor al",
            "start": 3776.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pueblo por eso era una farsa hablar de",
            "start": 3778.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "democracia porque la democracia es el",
            "start": 3785.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo con",
            "start": 3787.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el pueblo qu\u00e9 les va a interesar el",
            "start": 3789.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pueblo si",
            "start": 3793.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "deciden en el periodo neoliberal o neop",
            "start": 3795.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "porfirista Convertir las",
            "start": 3799.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "deudas de una minor\u00eda en",
            "start": 3802.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo que hicieron con el F",
            "start": 3808.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "apra",
            "start": 3812.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 3816.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con un proceso",
            "start": 3818.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "viciado",
            "start": 3821.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violentando la",
            "start": 3824.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n con el Imperio de la",
            "start": 3829.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3832.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deciden trasladarle al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3837.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "una deuda de 3 billones de",
            "start": 3840.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pesos no les interesaba el pueblo y en",
            "start": 3848.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3852.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para Qui\u00e9nes escrib\u00edan los",
            "start": 3854.16,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "periodistas para quienes hablaban los",
            "start": 3859.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "conductores de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 3863.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues para los de la llamada sociedad",
            "start": 3869.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y para",
            "start": 3873.2,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "justificar todo lo que se hac\u00eda en el",
            "start": 3876.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen Entonces ahora es",
            "start": 3883.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "distinto es una nueva etapa y ahora el",
            "start": 3887.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "pueblo es actor principales protagonista",
            "start": 3892.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "principal es el motor de este",
            "start": 3896.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cambio ya no es un convidado de",
            "start": 3900.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "piedra pues ya no es",
            "start": 3904.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3913.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el sujeto",
            "start": 3918.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "colectivo que acuden a \u00e9l",
            "start": 3921.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 3928.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "necesitan legalizar y",
            "start": 3929.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "legitimar el r\u00e9gimen de",
            "start": 3932.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cuando hay",
            "start": 3935.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecciones y",
            "start": 3939.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso para los",
            "start": 3941.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes abajo se",
            "start": 3945.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "peleaban en elecciones",
            "start": 3947.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "municipales entre partidos",
            "start": 3951.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los dem m\u00e1s edad que",
            "start": 3959.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "platiquen C\u00f3mo se",
            "start": 3961.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "peleaban pero",
            "start": 3967.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3968.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "arriba se",
            "start": 3972.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "un\u00edan Por qu\u00e9 se un\u00edan arriba y se",
            "start": 3975.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "peleaban",
            "start": 3978.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "abajo los",
            "start": 3979.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "partidos porque",
            "start": 3983.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abajo era la",
            "start": 3987.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 3991.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "municipal nada",
            "start": 3997.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s S\u00ed pero arriba era Definir la",
            "start": 4000.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4004.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica era",
            "start": 4007.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "definir si iba a haber aumento salarial",
            "start": 4011.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4014.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eso no lo defin\u00eda el presidente",
            "start": 4017.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "municipal ni siquiera el",
            "start": 4020.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobernador qu\u00e9 les pod\u00eda interesar a los",
            "start": 4024.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de",
            "start": 4027.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o a los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 4028.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico qui\u00e9n era presidente municipal",
            "start": 4031.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n era",
            "start": 4033.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobernador lo que les",
            "start": 4035.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "importaba era cu\u00e1l iba a ser la pol\u00edtica",
            "start": 4037.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica qui\u00e9n iba a ser el secretario",
            "start": 4041.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 4044.079,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n iba a ser el secretario de",
            "start": 4048.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajo Eso era lo que les",
            "start": 4054.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "importaba qui\u00e9n iba a ser el secretario",
            "start": 4058.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4061.119,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4064.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque es con la pol\u00edtica federal la",
            "start": 4066.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4070.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Pues c\u00f3mo se pueden cambiar",
            "start": 4072.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4075.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4076.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 4078.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4081.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4084.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "diferendo pues es el que lleva a que",
            "start": 4086.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "algunos no est\u00e9n de acuerdo con",
            "start": 4090.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nosotros y es normal",
            "start": 4092.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy",
            "start": 4097.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "normal C\u00f3mo no se va a quejar claud",
            "start": 4100.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gonzlez hijo",
            "start": 4103.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "perfectamente cuando me invitaron en",
            "start": 4107.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Televisa a una reuni\u00f3n con",
            "start": 4110.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "empresarios y traficantes de influencia",
            "start": 4113.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque no todos eran",
            "start": 4116.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empresarios y uno de los que tom\u00f3 la",
            "start": 4118.839,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "palabra fue el joven cl",
            "start": 4121.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gonz apoyando porque tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 4127.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tomado la",
            "start": 4130.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "palabra Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 4131.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el que era",
            "start": 4136.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de",
            "start": 4138.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Banamex",
            "start": 4141.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 4142.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este el que vanamex o los due\u00f1os de",
            "start": 4145.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "vanamex los accionistas de",
            "start": 4150.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vanamex no hab\u00edan pagado",
            "start": 4153.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impuestos vendieron",
            "start": 4156.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vanamex a City",
            "start": 4158.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Group en 12000 millones de d\u00f3lares y no",
            "start": 4161.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pagaron un centavo de",
            "start": 4164.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "impuestos entonces me reclamaban porque",
            "start": 4167.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "yo estaba denunciando",
            "start": 4171.279,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "eso Entonces su argumento era que hab\u00edan",
            "start": 4175.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "actuado de manera",
            "start": 4179.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "legal y yo Entonces hasta les",
            "start": 4183.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conced\u00eda ser que sea legal pero es",
            "start": 4188.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 4192.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a recibir 12000 millones de",
            "start": 4196.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y no pagan un centavo de",
            "start": 4199.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "impuesto si la venta o la",
            "start": 4202.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "compraventa si en vez de",
            "start": 4206.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que City Group comprara",
            "start": 4210.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Banamex",
            "start": 4213.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Banamex hubiese comprado City Group",
            "start": 4215.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que pagar 3000 millones de",
            "start": 4218.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en Estados Unidos de impuesto y",
            "start": 4220.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no pagaron nada y cuando lo dije",
            "start": 4223.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4225.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "actu\u00e9",
            "start": 4227.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 4229.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "manera moderada",
            "start": 4232.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bondadosa es que ni siquiera fue",
            "start": 4234.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "legal porque para no pagar esos",
            "start": 4239.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "impuestos se ten\u00eda que haber llevado a",
            "start": 4243.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cabo una operaci\u00f3n en la bolsa de",
            "start": 4246.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "valores y en ese",
            "start": 4248.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces City Group",
            "start": 4253.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4257.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh participaba en la bolsa de",
            "start": 4259.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "valores o sea no le correspond\u00eda a\u00fan con",
            "start": 4263.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n",
            "start": 4267.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vigente ten\u00edan que pagar el",
            "start": 4272.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "impuesto Entonces les estoy hablando del",
            "start": 4275.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "2006 de esa reuni\u00f3n",
            "start": 4280.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4285.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2024 18 a\u00f1os pues que me diga que soy un",
            "start": 4287.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enano",
            "start": 4292.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4294.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "moral pues",
            "start": 4296.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este no es",
            "start": 4299.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "para para sorprendernos no \u00e9l es un",
            "start": 4301.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gigante",
            "start": 4308.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s un abrazo a los",
            "start": 4311.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que les llaman",
            "start": 4318.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enanos pero ese es el fondo y es lo",
            "start": 4325.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mismo de",
            "start": 4327.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 4330.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 4333.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que \u00e9l no se explica Por qu\u00e9",
            "start": 4336.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenemos diferencia que se",
            "start": 4340.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerde que",
            "start": 4343.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4345.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conden\u00f3 durante el",
            "start": 4347.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "desafuero porque me hace una",
            "start": 4352.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entrevista eso",
            "start": 4357.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4360.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4365.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2004 qu\u00e9 vas a hacer me dice a ver",
            "start": 4367.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cons\u00edguela puede ser que est\u00e9 ah\u00ed Qu\u00e9",
            "start": 4372.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "vas a",
            "start": 4375.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hacer si ya",
            "start": 4376.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este est\u00e1s",
            "start": 4381.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desiado",
            "start": 4383.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente Pues f\u00edjate",
            "start": 4388.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que estoy acostumbrado a",
            "start": 4392.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "luchar eso fue lo que le",
            "start": 4397.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contest\u00e9 pero",
            "start": 4400.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "luego Poco despu\u00e9s porque mejor a \u00e9l ya",
            "start": 4402.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 4405.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 yo no odio pero no",
            "start": 4408.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "olvido y aunque ya estoy chocheando como",
            "start": 4412.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dicen tambi\u00e9n mis",
            "start": 4416.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "adversarios Todav\u00eda recuerdo cosas",
            "start": 4420.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no a partir de",
            "start": 4426.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4429.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Ciro fue copart\u00edcipe",
            "start": 4431.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 4437.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entienda",
            "start": 4438.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejor fue",
            "start": 4441.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice del fraude",
            "start": 4443.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "electoral del",
            "start": 4446.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "2006 porque usaron as",
            "start": 4451.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "siro",
            "start": 4456.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con una encuestadora de",
            "start": 4458.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estas patito",
            "start": 4462.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4466.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 4468.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed de la noche a la",
            "start": 4470.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana yo llevaba bastante ventaja y de",
            "start": 4473.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "repente en esta",
            "start": 4476.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "encuestadora y siro se encargaba de dar",
            "start": 4481.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a conocer los",
            "start": 4484.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "resultados est\u00e1bamos",
            "start": 4488.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empatados con Calder\u00f3n cuando no era as\u00ed",
            "start": 4491.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Esa",
            "start": 4495.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "encuestadora para tener el",
            "start": 4497.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contexto la cre\u00f3 un",
            "start": 4501.159,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or junto desde luego con",
            "start": 4504.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y con otra persona que como he",
            "start": 4511.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "finado no lo voy a mencionar con ese",
            "start": 4515.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito no de ir preparando el terreno",
            "start": 4519.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a que iban a hacer una elecciones muy",
            "start": 4522.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "re\u00f1idas y que iba a haber",
            "start": 4526.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empate para poder llevar a cabo el",
            "start": 4528.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 4531.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "electoral ese",
            "start": 4534.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1or cuando se roban la",
            "start": 4536.239,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "presidencia pasa a ser el director del",
            "start": 4540.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cisen Guillermo Vald\u00e9s",
            "start": 4550.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ge",
            "start": 4557.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Isa O sea",
            "start": 4559.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sisen que por cierto ese se\u00f1or en el",
            "start": 4562.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cisen nunca vio",
            "start": 4565.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nada de lo que",
            "start": 4567.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hac\u00eda c\u00f3mo se llama este Garc\u00eda",
            "start": 4571.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Luna nunca vio nada Es m\u00e1s hasta acaba",
            "start": 4575.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de declarar que \u00e9l no vio",
            "start": 4579.12,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "nada y no se olviden de que el",
            "start": 4583.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cisen no son siglas era el sistema de",
            "start": 4589.48,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "espionaje del gobierno que cre\u00f3 Carlos",
            "start": 4595.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Salinas de",
            "start": 4599.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gortar en donde se",
            "start": 4601.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "form\u00f3 desde joven Garc\u00eda",
            "start": 4605.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Luna para tener toda",
            "start": 4609.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la pel\u00edcula",
            "start": 4612.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entonces coiro trabaj\u00f3 en",
            "start": 4616.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso o",
            "start": 4620.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sea un poco para recordarle la",
            "start": 4622.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 4628.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4631.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 4633.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Data el tiempo en",
            "start": 4635.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que hemos tenido",
            "start": 4639.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "diferencias y \u00e9l ha estado en",
            "start": 4643.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "contra de lo que yo he",
            "start": 4648.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "representado ya despu\u00e9s vino lo que m\u00e1s",
            "start": 4655.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4659.679,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "conoce cuando",
            "start": 4663.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh se ponen de",
            "start": 4666.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "acuerdo que",
            "start": 4669.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Bono airo y a muchos otros a",
            "start": 4673.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga y a de Mola y",
            "start": 4678.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a otros",
            "start": 4684.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pues no por decisi\u00f3n de ellos sino",
            "start": 4686.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "porque ellos est\u00e1n en un segundo nivel",
            "start": 4691.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n de sus",
            "start": 4696.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 4699.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deciden eh",
            "start": 4701.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "promover",
            "start": 4706.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a el licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 4708.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Nieto y",
            "start": 4711.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo convierten en un fen\u00f3meno",
            "start": 4714.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico",
            "start": 4719.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00fanico en la",
            "start": 4721.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "historia del",
            "start": 4724.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds toda una historia",
            "start": 4730.92,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que por respeto no quiero",
            "start": 4735.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh subrayar",
            "start": 4740.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4744.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4748.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un acto",
            "start": 4751.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "publicitario",
            "start": 4754.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de",
            "start": 4756.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "grandes magnitudes",
            "start": 4760.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed tambi\u00e9n siro",
            "start": 4766.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "contribuye creo que la misma",
            "start": 4770.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "encuestadora de aquellos",
            "start": 4774.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempos del",
            "start": 4777.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "2006 empieza a",
            "start": 4780.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manejar Ya lo hemos dicho",
            "start": 4783.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de que el inicio Pe\u00f1a Nieto lleva",
            "start": 4787.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "20 25 30 puntos arriba",
            "start": 4791.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las",
            "start": 4795.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nubes pero 100",
            "start": 4797.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la",
            "start": 4801.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y c\u00f3mo vamos",
            "start": 4804.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "hoy o algo parecido no y se",
            "start": 4808.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "acaba",
            "start": 4815.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes desde marzo",
            "start": 4822.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pero miren aqu\u00ed c\u00f3mo estaba por d\u00f3nde",
            "start": 4827.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "andaba yo por",
            "start": 4831.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 era como para decir Este ah\u00ed nos",
            "start": 4837.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 4842.679,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4844.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no \u00c9chale",
            "start": 4850.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ganas \u00e9chale ganas este Ah\u00ed la llevas",
            "start": 4852.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Vas muy",
            "start": 4856.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bien pero eso",
            "start": 4858.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diario pura",
            "start": 4863.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "propaganda y abajo",
            "start": 4866.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed porque si la se\u00f1ora iba",
            "start": 4870.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arriba S\u00ed",
            "start": 4876.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este pura propaganda qu no sab\u00eda",
            "start": 4881.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4886.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 4896.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4898.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues no sucede as\u00ed la diferencia es de",
            "start": 4901.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "otro tipo al final Y entonces a los 3",
            "start": 4905.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "d\u00edas o 5 d\u00edas ofrece disculpa",
            "start": 4909.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y dice ya no vamos a presentar encuestas",
            "start": 4917.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o algo",
            "start": 4920.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero y el",
            "start": 4921.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 4926.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "causado entonces que entienda Ciro que",
            "start": 4929.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "entienda L\u00f3pez d\u00eda que entienda L De",
            "start": 4933.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Mola otros m\u00e1s pues que no es nada",
            "start": 4940.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "personal sio que son dos proyectos Ellos",
            "start": 4943.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tienen un",
            "start": 4949.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4951.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una causa que",
            "start": 4954.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "defender la diferencia es que nosotros",
            "start": 4960.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no lo hacemos por",
            "start": 4965.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4970.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros lo hacemos por ideales",
            "start": 4971.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4975.639,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 4983.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Entonces pues por eso a",
            "start": 4985.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ellos \u00c9l gana cinco veces m\u00e1s que yo que",
            "start": 4988.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "soy presidente de",
            "start": 4993.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea debe ganar un o 2 millones",
            "start": 4998.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de pesos al mes",
            "start": 5002.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "L De Mola 2 3",
            "start": 5006.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5010.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "crause hijo 5 millones",
            "start": 5012.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mensuales el otro",
            "start": 5017.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que sigue insistiendo y que el New",
            "start": 5020.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "York Times que",
            "start": 5024.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "habla de no s\u00e9 cu\u00e1ntos asesinados",
            "start": 5027.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mentiroso",
            "start": 5035.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "igual que la mayor\u00eda de los",
            "start": 5037.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medios convencionales no solo de M\u00e9xico",
            "start": 5040.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5043.28,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "mundo Jorge Ramos 17",
            "start": 5049.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5054.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mensuales esab de ellos nosotros tenemos",
            "start": 5062.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5066.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "nuestro y",
            "start": 5070.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "somos muy felices y yo espero que",
            "start": 5073.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos sean felices no y que",
            "start": 5077.32,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "comprendan que no podemos",
            "start": 5082.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5090.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tener la misma",
            "start": 5092.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "forma de pensar y de",
            "start": 5096.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ser y que",
            "start": 5100.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son libres Nadie es perseguido",
            "start": 5102.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nadie es",
            "start": 5106.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "censurado imag\u00ednes si eh a",
            "start": 5112.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Salinas Claudio x o a cualquier",
            "start": 5118.159,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "presidente le dice enano",
            "start": 5122.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 5130.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5132.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este insultan como lo hacen",
            "start": 5136.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5140.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conmigo Por qu\u00e9 no tengo",
            "start": 5141.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "problema primero porque tengo mi",
            "start": 5144.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila y segundo porque s\u00e9",
            "start": 5146.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que esta es una",
            "start": 5150.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 5153.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 5155.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y sublime noble porque es en Pos de",
            "start": 5157.639,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "otros y cuando se lucha por una causa",
            "start": 5163.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "justa se",
            "start": 5168.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "debe estar dispuesto a pagar",
            "start": 5171.679,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "cuotas de humillaci\u00f3n",
            "start": 5177.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque todo",
            "start": 5186.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso todo eso",
            "start": 5188.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 5192.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supera con la gran satisfacci\u00f3n que",
            "start": 5194.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "produce estar",
            "start": 5198.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajando por los",
            "start": 5201.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s Ese es el",
            "start": 5204.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "idealismo Esos son los",
            "start": 5206.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "principios entonces",
            "start": 5212.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir",
            "start": 5214.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh En el caso de",
            "start": 5217.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "las estaciones de radio",
            "start": 5220.56,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n en Estados Unidos de habla",
            "start": 5226.08,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hispana",
            "start": 5232.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues no hay mucha",
            "start": 5235.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "diferencia no porque est\u00e1 en Estados",
            "start": 5240.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5243.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es como el New York Times financial Time",
            "start": 5244.6,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n este haciendo un periodismo",
            "start": 5248.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 5257.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "objetivo cercano a los",
            "start": 5260.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ciudadanos distantes al poder no no no",
            "start": 5264.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 5267.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no a esas televisoras tambi\u00e9n y habla",
            "start": 5270.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hispanas pues tienen",
            "start": 5274.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "intereses son",
            "start": 5279.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corporaciones que tienen intereses en",
            "start": 5283.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y en",
            "start": 5285.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico afortunadamente volvemos a",
            "start": 5292.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 5296.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 5298.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "consciente muy muy muy muy muy",
            "start": 5302.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "despierto y por eso resistimos",
            "start": 5307.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 5311.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "andanada la gran lanzada la guerra",
            "start": 5314.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "sucia y ya",
            "start": 5319.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos a",
            "start": 5322.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas de las elecciones ya nada m\u00e1s",
            "start": 5325.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a estar aqu\u00ed y el domingo",
            "start": 5328.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5332.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya vienen las elecciones ya en la noche",
            "start": 5334.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5336.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sabemos y van a ser elecciones",
            "start": 5338.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tranquilas",
            "start": 5341.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas y vamos a volver a dar los",
            "start": 5344.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mexicanos una",
            "start": 5349.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muestra",
            "start": 5352.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5354.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 5356.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "responsabilidad va ser",
            "start": 5358.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ejemplo nada de el M\u00e9xico de los",
            "start": 5361.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "fraudes",
            "start": 5367.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No eso se qued\u00f3",
            "start": 5371.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s Gracias presidente en otro tema",
            "start": 5374.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente unos de sus",
            "start": 5377.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programas que m\u00e1s sorprendi\u00f3 y y bueno",
            "start": 5379.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que es muy bien visto es la atenci\u00f3n a",
            "start": 5383.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios a nuestros",
            "start": 5386.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 5388.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas d\u00e9jeme comentarle que en",
            "start": 5390.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "algunos reportajes que hac\u00edamos antes de",
            "start": 5393.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que usted llegara efectivamente los",
            "start": 5395.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas estaban muy indignados",
            "start": 5397.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy enojados porque pues se les ten\u00eda en",
            "start": 5400.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el abandono en el senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 5403.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hay un senador de origen de pueblos",
            "start": 5406.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "originarios Adolfo G\u00f3mez Hern\u00e1ndez eh",
            "start": 5410.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este senador incluso para hablar primero",
            "start": 5414.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tiene que pensar en en en su lengua para",
            "start": 5417.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hacer la traducci\u00f3n al espa\u00f1ol porque no",
            "start": 5421.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "domina el espa\u00f1ol Aunque lo habla muy",
            "start": 5424.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "bien presidente \u00e9l es de Oaxaca entonces",
            "start": 5427.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Eh pues desafortunadamente \u00e9l fue el que",
            "start": 5430.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "trajo al senado Pues esta ritual de eh",
            "start": 5435.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "quitarle este eh la cabeza a una gallina",
            "start": 5440.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "fue muy atacado muy atacado presidente",
            "start": 5444.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los adversarios agarraron este tema",
            "start": 5447.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terrible incluso \u00e9l fue muy pues",
            "start": 5449.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado muy acado eh pidi\u00f3 disculpas",
            "start": 5452.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 disculpas y bueno yo que he",
            "start": 5456.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tenido oportunidad de entrevistarlo Pues",
            "start": 5460.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la verdad es de que \u00e9l pues es un",
            "start": 5462.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hermano ind\u00edgena No ahora ya pues",
            "start": 5465.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "senador de la Rep\u00fablica",
            "start": 5468.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh yo soy una defensora tambi\u00e9n de los",
            "start": 5471.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "animales incluso Bueno pues la compa\u00f1era",
            "start": 5474.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que vino a presentarle a usted este tema",
            "start": 5477.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh respeto much\u00edsimo su trabajo y lo voy",
            "start": 5480.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a seguir respetando lo que s\u00ed",
            "start": 5483.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Me gustar\u00eda se\u00f1alarle presidente es",
            "start": 5486.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de que este senador de origen ind\u00edgena",
            "start": 5490.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh Bueno pues es un un s\u00edmbolo para sus",
            "start": 5493.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comunidades all\u00e1 en Oaxaca entonces Eh",
            "start": 5497.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues eh Si pudiera comentarnos algo",
            "start": 5500.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acerca de esta participaci\u00f3n de los",
            "start": 5504.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblos originarios de ind\u00edgenas en la",
            "start": 5505.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mexicana y sobre todo Bueno",
            "start": 5508.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pues unas palabras a este senador porque",
            "start": 5510.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lejos Pues de inhibir su participaci\u00f3n",
            "start": 5512.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae activo pues que no sea un",
            "start": 5515.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tema de inhibir su participaci\u00f3n de las",
            "start": 5520.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas porque s\u00ed fue",
            "start": 5522.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "verdaderamente muy atacado le",
            "start": 5524.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "publicitaron en todos los medios ya se",
            "start": 5526.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imaginar\u00e1 incluso pues la senadora Lili",
            "start": 5529.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tellez Este ah\u00ed haciendo pues eh Pues el",
            "start": 5531.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "show que que hace ah\u00ed en el senado y y",
            "start": 5536.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los otros grupos adversarios no Entonces",
            "start": 5538.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed me gustar\u00eda Si pudiera algunas",
            "start": 5541.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "palabras acerca de esto de la",
            "start": 5544.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de nuestros grupos",
            "start": 5546.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "originarios y hacia el senador y otra",
            "start": 5548.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cosa eh presidente tambi\u00e9n eh Ya vi que",
            "start": 5552.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hace unos meses le dec\u00eda yo de Eh me",
            "start": 5555.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "hicieron favor de de pedirme los eh la",
            "start": 5559.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "familia de Lorena Ram\u00edrez incluso habl\u00e9",
            "start": 5563.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con ella con su pap\u00e1 con sus hermanos la",
            "start": 5567.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "maratonista de",
            "start": 5570.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "raramuri Eh pues que quer\u00edan ver la",
            "start": 5572.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se formalizar alg\u00fan",
            "start": 5575.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apoyo ya sistem\u00e1tico institucional",
            "start": 5579.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acerca del trabajo Que ellos hacen y y",
            "start": 5582.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bueno quiero informarle que hace unos",
            "start": 5585.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas la doctora Claudia shon se reuni\u00f3",
            "start": 5587.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con ella incluso ella la doctora ayer vi",
            "start": 5590.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que public\u00f3 sus fotograf\u00edas con ella",
            "start": 5593.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces Bueno pues que se camina tal",
            "start": 5596.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vez con esta participaci\u00f3n Y si antes de",
            "start": 5599.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que termine su gobierno No pues ellas",
            "start": 5602.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tienen la ilusi\u00f3n tambi\u00e9n de",
            "start": 5604.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entrevistarse con usted y de de tomarse",
            "start": 5606.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la foto como como dicen no y y tambi\u00e9n",
            "start": 5609.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh presidente Por cierto de eh Los",
            "start": 5612.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Hermanos raramuris le env\u00edan este una",
            "start": 5616.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n porque les preocupa mucho su",
            "start": 5619.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salud del pinolillo raramuri Ya ve que",
            "start": 5621.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estamos apoyando ah\u00ed todo eso aqu\u00ed se",
            "start": 5624.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los dejo con con Jes\u00fas este porque ayer",
            "start": 5626.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que habl\u00f3 de la Alimentaci\u00f3n Pues dicen",
            "start": 5629.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que para que le ayude a a su estado de",
            "start": 5631.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "salud y ya por \u00faltimo eh presidente Pues",
            "start": 5634.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "he estado hablando con algunos eh",
            "start": 5638.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules all\u00e1 en Estados Unidos y pues",
            "start": 5640.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy entusiasmados algunos de ellos",
            "start": 5643.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pues para el voto migrante el domingo",
            "start": 5645.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces que pues recordarle a nuestros",
            "start": 5649.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hermanos que van a poder ir con su",
            "start": 5651.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "credencial a los consulados no a todos",
            "start": 5653.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed alrededor de 20 y por ejemplo el",
            "start": 5657.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsul eh Juan Sabines que ha sido un",
            "start": 5660.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "revolucionario all\u00e1 en en los consulados",
            "start": 5662.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Eh Pues dice que van a estar abiertos",
            "start": 5665.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "desde las 10 de la ma\u00f1ana los consulados",
            "start": 5668.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no son todos son aproximadamente 20 le",
            "start": 5671.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "voy a dejar a Jes\u00fas la lista para que a",
            "start": 5674.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ver si lo comenta usted ma\u00f1ana o para",
            "start": 5677.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n enterados porque hay mucho",
            "start": 5680.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entusiasmo por parte de nuestros",
            "start": 5682.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes para participar s\u00ed es",
            "start": 5683.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo presidente bueno decirle al",
            "start": 5686.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 5688.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 5689.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Oaxaca que",
            "start": 5691.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si ya ofreci\u00f3 Disculpa pues ya con eso",
            "start": 5694.719,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "eh es suficiente y que eh",
            "start": 5699.92,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Son agravios",
            "start": 5706.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pues que se reciben eh cuando",
            "start": 5709.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "uno comete",
            "start": 5714.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "errores que todos los seres humanos",
            "start": 5716.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cometemos errores",
            "start": 5719.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solamente el",
            "start": 5721.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "creador y la",
            "start": 5724.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 5728.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 5730.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh actuar con",
            "start": 5735.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5741.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n",
            "start": 5744.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sin equivocarse",
            "start": 5748.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lo importante siempre",
            "start": 5753.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5755.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rectificar no caer en la",
            "start": 5757.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 5760.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s importante es de sabios",
            "start": 5763.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cambiar de",
            "start": 5768.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y para",
            "start": 5770.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "alentarlo mucho mucho",
            "start": 5774.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5778.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "expresar porque puedo",
            "start": 5780.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "demostrarlo",
            "start": 5787.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente que pertenece a uno de",
            "start": 5790.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5793.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblos con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 5795.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mundo y si eso",
            "start": 5800.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no le llena de orgullo pues",
            "start": 5807.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya qu\u00e9 m\u00e1s podemos hacer",
            "start": 5811.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este porque pertenece al pueblo de",
            "start": 5815.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Oaxaca son 16",
            "start": 5819.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 5823.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "es un pueblo excepcional no hay en el",
            "start": 5825.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mundo pueblos",
            "start": 5833.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5836.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Ya lo hemos dicho varias",
            "start": 5838.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veces en Oaxaca",
            "start": 5841.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay 570",
            "start": 5844.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipios pero",
            "start": 5846.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "418 son de usos y costumbres y las",
            "start": 5849.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "autoridades los presidentes municipales",
            "start": 5854.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5857.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cobran y todo es",
            "start": 5859.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "servicio todos los miembros de la",
            "start": 5862.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "comunidad dan servicio Desde",
            "start": 5864.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tienen que dar",
            "start": 5868.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "servicio empiezan como topil",
            "start": 5871.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 5875.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vigilantes ah\u00ed",
            "start": 5877.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 5879.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ascendiendo y",
            "start": 5882.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "todo sobre todo antes porque ahora ya",
            "start": 5886.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "han cambiado las cosas para bien todo lo",
            "start": 5891.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5897.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda construido en",
            "start": 5899.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "todo hecho por ellos con",
            "start": 5904.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tequio con ayuda",
            "start": 5909.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mutua todo todo todo el",
            "start": 5913.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Palacio el",
            "start": 5917.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "templo Iglesias",
            "start": 5921.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas las",
            "start": 5924.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "plazas las infaltables",
            "start": 5927.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "canchas de",
            "start": 5932.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "basketbol todo hecho por ellos el camino",
            "start": 5935.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5938.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5940.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh pueblos",
            "start": 5944.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "limpios que protegen la",
            "start": 5949.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naturaleza que le",
            "start": 5953.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dan atenci\u00f3n especial a los ni\u00f1os a los",
            "start": 5955.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ancianos",
            "start": 5959.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con sus tradiciones con sus costumbres",
            "start": 5963.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 5966.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fiestas vienen de Nueva",
            "start": 5969.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 5972.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegan de",
            "start": 5974.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "California van",
            "start": 5977.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5979.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5981.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Nesa de la Ciudad de",
            "start": 5983.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a las",
            "start": 5986.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fiestas de los pueblos",
            "start": 5989.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5994.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pierden",
            "start": 5998.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sus costumbres sus",
            "start": 5999.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tradiciones no",
            "start": 6004.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6008.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "asesinatos en las comunidades",
            "start": 6011.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de",
            "start": 6014.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 6016.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Es raro y tiene que ver",
            "start": 6019.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con los problemas",
            "start": 6024.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "agrarios con los problemas de",
            "start": 6026.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "l\u00edmites de los pueblos que viene de",
            "start": 6029.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lejos y hemos estado buscando que haya",
            "start": 6032.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n Pero hay mucha armon\u00eda",
            "start": 6037.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6039.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "amor en los pueblos en las",
            "start": 6040.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "comunidades el",
            "start": 6044.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "80% de la propiedad en todo Oaxaca es",
            "start": 6047.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6052.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son tierras",
            "start": 6054.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "comunales nunca",
            "start": 6059.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 6061.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh predominio de",
            "start": 6064.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "haciendas todo esto influye mucho",
            "start": 6066.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed",
            "start": 6072.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una zona",
            "start": 6076.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "de castigo durante el Porfiriato",
            "start": 6079.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Valle",
            "start": 6085.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Nacional por la Cuenca del Papaloapan",
            "start": 6089.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero en el resto del estado que adem\u00e1s",
            "start": 6093.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es muy grande",
            "start": 6096.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca creo que es el",
            "start": 6098.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quinto estado con m\u00e1s extensi\u00f3n",
            "start": 6101.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "territorial del",
            "start": 6104.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces ah\u00ed hay una Gran Reserva",
            "start": 6108.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "de valores culturales Morales",
            "start": 6114.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 6118.679,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "como la hay en todo M\u00e9xico nada m\u00e1s que",
            "start": 6120.239,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6127.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 el",
            "start": 6129.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "racismo en el",
            "start": 6134.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6137.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 6138.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "algunos lar en algunas regiones se",
            "start": 6141.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "negaba la",
            "start": 6146.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "identidad el",
            "start": 6149.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 6152.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena la lengua las costumbres la",
            "start": 6154.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social se fueron",
            "start": 6157.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "perdiendo",
            "start": 6160.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 6162.719,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de atraso y hab\u00eda que este",
            "start": 6166.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "civilizarse entre",
            "start": 6172.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comillas como",
            "start": 6174.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si los",
            "start": 6176.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6179.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "originarios no hubiesen",
            "start": 6182.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "heredado el arte la cultura el",
            "start": 6190.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 6196.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "astron\u00f3mico el conocimiento sobre la",
            "start": 6197.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica",
            "start": 6202.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la arquitectura la",
            "start": 6204.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escultura de las grandes",
            "start": 6207.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6209.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "civilizaciones que",
            "start": 6210.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "florecieron en el M\u00e9xico",
            "start": 6213.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "antiguo",
            "start": 6216.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces que adelante hay que seguir",
            "start": 6220.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "luchando y hay que seguir luchando por",
            "start": 6224.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6227.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eso por",
            "start": 6229.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este por fortalecer",
            "start": 6231.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esas tradiciones esas",
            "start": 6235.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "costumbres que no se",
            "start": 6238.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pierdan que no se deje de hablar la",
            "start": 6240.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lengua",
            "start": 6243.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "originaria hay lugares es lamentable En",
            "start": 6246.679,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "donde ya de \u00ed en",
            "start": 6250.76,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "Oaxaca Ya solo los m\u00e1s",
            "start": 6256.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ancianitos hablan",
            "start": 6260.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la lengua originaria porque",
            "start": 6263.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son muchas",
            "start": 6266.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lenguas",
            "start": 6269.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6270.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "variantes porque una cosa es el",
            "start": 6272.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "zapoteco de los valles centrales y",
            "start": 6276.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "otra cosa es el zapoteco de la Sierra",
            "start": 6280.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Norte El zapoteco de la Sierra sur El",
            "start": 6285.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "zapoteco del ismo",
            "start": 6288.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y otras Lenguas que ya nada m\u00e1s",
            "start": 6293.679,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "los de m\u00e1s edad yo ahora le he",
            "start": 6298.76,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "recomendado a Salom\u00f3n que los ponga de",
            "start": 6304.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 6309.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6311.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6312.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6314.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "llame que les",
            "start": 6316.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "apoye para que a los",
            "start": 6318.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes les vuelvan a ense\u00f1ar o sea una",
            "start": 6321.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 6325.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lengua que est\u00e1 desapareciendo",
            "start": 6328.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 6331.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "casos pero pues eso es lo que puedo",
            "start": 6334.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "comentar lo otro pues eh A lo mejor",
            "start": 6337.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya saben nuestros paisanos",
            "start": 6342.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6347.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh se va a poder votar solo una",
            "start": 6349.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n",
            "start": 6352.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 6353.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vaya a",
            "start": 6355.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "malinterpretarse se va a poder votar en",
            "start": 6358.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los consulados pero no van a estar",
            "start": 6360.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6363.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "funcionarios de los",
            "start": 6366.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "consulados Es",
            "start": 6369.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como ir a votar aqu\u00ed a una escuela que",
            "start": 6371.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no van a estar los maestros nada m\u00e1s es",
            "start": 6375.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6377.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sitio porque quienes van a estar a cargo",
            "start": 6378.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del proceso son del",
            "start": 6383.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "L O sea nosotros estamos dando",
            "start": 6386.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "facilidades pero no van a",
            "start": 6390.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6392.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6394.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "funcionarios del servicio exterior no",
            "start": 6396.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "van a haber",
            "start": 6400.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules para que no se malinterprete es",
            "start": 6401.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6405.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como nuestros paisanos reconocen",
            "start": 6406.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el consulado que sepan que",
            "start": 6410.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va a haber casilla ah\u00ed se puede ir a",
            "start": 6412.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "votar pero quienes van a estar",
            "start": 6415.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh a cargo del proceso son funcionarios",
            "start": 6419.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6423.92,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "in no tiene nada que ver el gobierno y",
            "start": 6426.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en este caso el servicio",
            "start": 6431.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 6434.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos gracias gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 6437.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este son dos dos temas relacionados con",
            "start": 6441.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la precarizaci\u00f3n laboral de los",
            "start": 6445.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "periodistas en M\u00e9xico el primer caso",
            "start": 6448.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "involucra a un medio de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 6452.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "usted Supongo que conoce bastante bien",
            "start": 6454.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se llama latinos esta plataforma digital",
            "start": 6456.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "latinos que se cre\u00f3 en 2019 eh No",
            "start": 6459.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sabemos exactamente Por qui\u00e9n aunque las",
            "start": 6464.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "versiones period\u00edsticas m\u00e1s consistentes",
            "start": 6468.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identifican a Roberto Madrazo pintado y",
            "start": 6470.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Federico Madrazo como los principales",
            "start": 6473.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inversores de ese medio tambi\u00e9n al",
            "start": 6475.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exgobernador Silvano aureoles y a uno de",
            "start": 6479.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los hijos de Patricia olamendi y Miguel",
            "start": 6482.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Alonso raya eh No tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 6485.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "respecto de eso pero esta empresa ha",
            "start": 6488.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "estado cometiendo eh terrorismo laboral",
            "start": 6492.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en contra de sus empleados desde el mes",
            "start": 6496.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 6499.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eh le informo Esto no es un chisme esto",
            "start": 6501.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no son o\u00eddas eh Nada m\u00e1s para aclararlo",
            "start": 6503.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Yo adem\u00e1s de periodista soy eh acad\u00e9mico",
            "start": 6507.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y formo parte de un cuerpo de",
            "start": 6510.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n internacional que analiza",
            "start": 6512.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la pauperizaci\u00f3n la precarizaci\u00f3n",
            "start": 6515.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "laboral de periodistas en diferentes",
            "start": 6517.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "partes del mundo esta investigaci\u00f3n",
            "start": 6519.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh forma parte de este de este asunto me",
            "start": 6522.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "llegaron denuncias de trabajadores de",
            "start": 6526.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "latinos quienes me se\u00f1alaron que a",
            "start": 6528.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "partir el mes pasado el mes de abril la",
            "start": 6532.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "empresa que les pagaba su sueldo los",
            "start": 6536.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 para informarles que a partir de",
            "start": 6540.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa fecha el 16 de abril las condiciones",
            "start": 6543.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "laborales en las que trabajaban todos",
            "start": 6546.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los empleados de latinos reporteros",
            "start": 6549.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "camar\u00f3grafos Editores redactores gente",
            "start": 6551.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de personal de administraci\u00f3n ten\u00edan que",
            "start": 6555.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "someterse a una nueva din\u00e1mica Durante",
            "start": 6557.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 5 a\u00f1os Ellos ten\u00edan un",
            "start": 6559.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sueldo Mens mensual Eh Pues con",
            "start": 6562.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 6564.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inss infonabit etc\u00e9tera A partir del mes",
            "start": 6566.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de abril los obligaron a firmar",
            "start": 6569.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contratos temporales por 6 meses",
            "start": 6572.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eliminando de Tajo sin ninguna",
            "start": 6575.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n y sin mediar eh De ninguna",
            "start": 6578.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manera la autoridad laboral les",
            "start": 6581.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eliminaron todas las prestaciones les",
            "start": 6583.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "quitaron el seguro social les quitaron",
            "start": 6585.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el Infonavit les quitaron las",
            "start": 6587.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prestaciones de sus sueldos y cambiaron",
            "start": 6589.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "su r\u00e9gimen su r\u00e9gimen impositivo de",
            "start": 6591.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trabajadores de base a colaboradores",
            "start": 6595.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eventuales en este caso de acuerdo con",
            "start": 6597.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las denuncias que recibimos por parte de",
            "start": 6600.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trabajadores de latinus ha habido una",
            "start": 6602.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arbitrariedad por parte de la empresa",
            "start": 6605.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que en algunos casos de acuerdo con lo",
            "start": 6607.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que nos han revelado pues supone Eh pues",
            "start": 6610.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "violaciones a la Ley Federal del trabajo",
            "start": 6615.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n violaciones a las reglas eh",
            "start": 6617.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tributarias Porque",
            "start": 6621.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque los trabajadores de latinos los",
            "start": 6623.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh empleados de esta empresa alrededor",
            "start": 6625.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de 100 de acuerdo con las versiones que",
            "start": 6627.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos van a cobrar a partir del mes de",
            "start": 6630.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mayo a trav\u00e9s de tres diferentes",
            "start": 6634.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "empresas que van a aportar un tercio de",
            "start": 6636.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "su sueldo cada una para que puedan los",
            "start": 6640.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "trabajadores contar con su percepci\u00f3n",
            "start": 6644.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esto de acuerdo con las denuncias que",
            "start": 6647.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "recibimos es una violaci\u00f3n fragrante a",
            "start": 6649.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la ley feder del trabajo porque un",
            "start": 6651.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empleado un trabajador no puede eh No",
            "start": 6654.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "puede recibir el perjuicio de la",
            "start": 6657.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conculcaci\u00f3n de sus derechos laborales",
            "start": 6660.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de manera unilateral como lo est\u00e1",
            "start": 6662.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "haciendo latinos eh Tambi\u00e9n me informan",
            "start": 6664.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que se eliminaron por completo las",
            "start": 6669.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prestaciones como el seguro de gastos",
            "start": 6671.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos el seguro de alimentos las",
            "start": 6674.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "prestaciones para viajar a las giras de",
            "start": 6677.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo ahora los reporteros de la inos",
            "start": 6680.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues tienen que poner de su bolsa para",
            "start": 6683.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hacer coberturas period\u00edsticas incluso",
            "start": 6684.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "me dicen les eliminaron el servicio de",
            "start": 6687.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comedor un comedor que se ubicaba en El",
            "start": 6689.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo piso de la del edificio que esta",
            "start": 6692.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empresa bueno que este medio de",
            "start": 6695.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tiene en la Colonia N\u00e1poles",
            "start": 6697.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico esta denuncia que",
            "start": 6700.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fueron estas denuncias m\u00e1s bien que",
            "start": 6702.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6704.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimas fueron eh revisadas Por un",
            "start": 6705.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "servidor y confirmadas por un servidor",
            "start": 6708.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sin embargo la empresa o el medio de",
            "start": 6711.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se neg\u00f3 a dar a conocer su",
            "start": 6714.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "postura sobre estas anomal\u00edas esto",
            "start": 6717.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "significa un grave atentado a la",
            "start": 6720.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "circunstancia de los 100 trabajadores",
            "start": 6723.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del centenar de trabajadores de este",
            "start": 6726.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n latinos que como",
            "start": 6728.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "le digo tiene el",
            "start": 6730.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "deshonroso honor de ser uno de los",
            "start": 6732.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "medios m\u00e1s opacos del pa\u00eds nadie sabe",
            "start": 6735.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo dirige qui\u00e9n lo coordina qui\u00e9n",
            "start": 6738.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo financia C\u00f3mo se financia y desde qu\u00e9",
            "start": 6741.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "perspectivas act\u00faa esta denuncia que",
            "start": 6744.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "publiqu\u00e9 en mi canal de YouTube que se",
            "start": 6747.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llama como yo Luis Guillermo Hern\u00e1ndez",
            "start": 6750.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sexw pues gener\u00f3 un debate muy intenso",
            "start": 6752.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "me se\u00f1alaron que ha habido muchas otras",
            "start": 6756.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "anomal\u00edas de \u00edndole laboral pero tambi\u00e9n",
            "start": 6759.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de \u00edndole tributario pr\u00e1cticamente",
            "start": 6762.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "latinus opera en la en la absoluta",
            "start": 6764.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "anarqu\u00eda en t\u00e9rminos en t\u00e9rminos",
            "start": 6768.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "impositivos y mi pregunta en este primer",
            "start": 6771.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh caso es si hay alguna autoridad",
            "start": 6773.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "laboral o de de la Secretar\u00eda de",
            "start": 6777.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Hacienda o del SAT que pueda intervenir",
            "start": 6781.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para saber uno por qu\u00e9 se estan",
            "start": 6784.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "triangulando recursos Por qu\u00e9 una",
            "start": 6786.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "empresa tiene que utilizar tres",
            "start": 6789.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diferentes denominaciones Fiscales para",
            "start": 6791.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pagar el sueldo de sus empleados por qu\u00e9",
            "start": 6794.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se conculca los derechos laborales de",
            "start": 6797.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los trabajadores de latinos y por qu\u00e9",
            "start": 6799.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estos estas empresas que en este caso de",
            "start": 6802.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acuerdo con algunas versiones tiene su",
            "start": 6805.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "base legal en Estados Unidos operan en",
            "start": 6808.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con este r\u00e9gimen de opacidad",
            "start": 6811.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Bueno ah\u00ed hay que ver",
            "start": 6813.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh lo que tiene que ver con los",
            "start": 6818.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajadores b\u00e1sicamente",
            "start": 6820.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh ayudarlos protegerlos Pero ellos",
            "start": 6823.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6827.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "que participar es dif\u00edcil",
            "start": 6830.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 6836.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "exponen se tiene que pensar en",
            "start": 6840.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eso pero si hay forma si presentan",
            "start": 6849.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "denuncia de",
            "start": 6853.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ayudarlos si hay manera de ayudarlos",
            "start": 6855.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante para que no se vaya a",
            "start": 6865.32,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "pensar de que es una represalia",
            "start": 6869.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6875.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no no nosotros no perseguimos a nadie y",
            "start": 6876.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya sabemos Qui\u00e9n",
            "start": 6882.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es de Mola ya lo sabe Y ese era el",
            "start": 6883.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que lo supiera m\u00e1s",
            "start": 6887.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gente este",
            "start": 6889.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya sabemos",
            "start": 6893.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que ha hecho much\u00edsimo",
            "start": 6894.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6897.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y son estos personajes como la se\u00f1ora",
            "start": 6900.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Amparo casar como Claudio x como Aguilar",
            "start": 6904.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cam\u00edn",
            "start": 6908.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6913.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "TR",
            "start": 6915.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que tienen una doble moral",
            "start": 6918.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de repente hacen",
            "start": 6924.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reportajes en contra de alguien Y lo",
            "start": 6925.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "acusan de corrupci\u00f3n o",
            "start": 6930.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de acumular",
            "start": 6934.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fortunas en el caso de Loret nosotros lo",
            "start": 6936.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hemos padecido como",
            "start": 6940.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "familia ha tenido",
            "start": 6946.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ese ese ese ese prop\u00f3sito",
            "start": 6949.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero es un personaje",
            "start": 6953.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6956.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 6958.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6960.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no pasa nada antes",
            "start": 6962.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Ten\u00edan un poco m\u00e1s de credibilidad",
            "start": 6966.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque no se",
            "start": 6969.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sab\u00eda Qui\u00e9nes",
            "start": 6971.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eran pero cuando se empieza a dar a",
            "start": 6974.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "conocer aqu\u00ed y no",
            "start": 6978.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es ninguna calumnia",
            "start": 6985.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no es un falso",
            "start": 6988.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "testimonio de que tiene seis",
            "start": 6991.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "departamentos y que vive en un",
            "start": 6994.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "departamento en una de las zonas m\u00e1s",
            "start": 6997.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exclusivas de",
            "start": 6999.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que hasta deber\u00edan de quitarle la",
            "start": 7002.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "calle digo el nombre de la cal Rub\u00e9n dar",
            "start": 7005.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "gran poeta deber\u00edan de poner",
            "start": 7009.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Enrique S\u00ed Carlos Salinas",
            "start": 7015.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "deel porque pues estamos hablando de",
            "start": 7020.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "unos departamentos en donde",
            "start": 7023.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "viven",
            "start": 7027.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los potentados los machuchones y",
            "start": 7029.76,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "algunos que han hecho su trabajo con",
            "start": 7035.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esfuerzo de conformidad con la ley que",
            "start": 7039.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "merecen respeto pero tambi\u00e9n Ah\u00ed",
            "start": 7041.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "viven los nuevos",
            "start": 7044.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ricos todos los que han hecho dinero al",
            "start": 7047.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Amparo del poder",
            "start": 7050.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico con esos trabajos no de",
            "start": 7053.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mercenarios del",
            "start": 7058.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "periodismo y",
            "start": 7061.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7063.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "casa de",
            "start": 7066.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "descanso en Valle de Bravo",
            "start": 7068.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7072.599,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7076.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "paradisiaca como Gran",
            "start": 7079.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or y otros",
            "start": 7082.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bienes Pero cu\u00e1nto gana como 2 millones",
            "start": 7085.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "3 millones",
            "start": 7090.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mensuales es el caso de",
            "start": 7093.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuandoa bancos quebrados",
            "start": 7099.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "banqueros",
            "start": 7102.52,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "ricos ya son empresas en",
            "start": 7105.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "donde ellos siguen manteniendo el mismo",
            "start": 7109.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tren de vida y los de",
            "start": 7114.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "abajo los",
            "start": 7119.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7121.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "maltratados porque as\u00ed",
            "start": 7124.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "son entonces en el caso de los",
            "start": 7128.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7131.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7132.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ayudarlos en el caso de Loret ya ha sido",
            "start": 7134.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "muy apapachado hay una hay una",
            "start": 7138.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "circunstancia en esto En este caso",
            "start": 7141.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "particular presidente hay una",
            "start": 7143.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "circunstancia que me parece muy ruin",
            "start": 7145.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Loret o V\u00edctor Trujillo la gente que",
            "start": 7148.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dirige el portal este portal que no",
            "start": 7151.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "puede llamarse period\u00edstico pues tienen",
            "start": 7154.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sueldos muy altos estratosf\u00e9ricos en",
            "start": 7156.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "algunos casos pero sacrifican a los",
            "start": 7159.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reporteros a la base a los de a pie que",
            "start": 7162.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atrapados en la circunstancia de",
            "start": 7165.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un ecosistema medi\u00e1tico que ya no tiene",
            "start": 7167.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "capacidad para darle trabajo a todos y",
            "start": 7170.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "me parece que esa circunstancia es una",
            "start": 7173.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ruindad",
            "start": 7176.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque sacrifican a la a la al eslab\u00f3n",
            "start": 7177.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s d\u00e9bil de la cadena de los medios de",
            "start": 7181.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n porque son tambi\u00e9n muy",
            "start": 7183.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cicatero los",
            "start": 7187.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "jefes de",
            "start": 7190.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 7194.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conductores no hay que echarle la culpa",
            "start": 7199.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Loret es tan c\u00f3mplice como",
            "start": 7204.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "permitir dice mi pueblo hay",
            "start": 7209.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nivelit sea porque siempre nos",
            "start": 7212.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "acostumbrar a echarle la culpa al de",
            "start": 7216.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "abajo el de arriba no",
            "start": 7219.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "seguramente no est\u00e1 informado tiene",
            "start": 7223.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 7226.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "intenciones pero lo enga\u00f1an no no no no",
            "start": 7227.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no no es de arriba para",
            "start": 7231.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7234.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que buscan el due\u00f1o",
            "start": 7238.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de un medio de estos golpear",
            "start": 7242.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Entonces busca",
            "start": 7247.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tener contratos en el gobierno",
            "start": 7249.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "jugosos contratos en el",
            "start": 7253.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1n dedicados al tr\u00e1fico de",
            "start": 7257.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "influencia el medio es para",
            "start": 7260.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "extorsionar el medio es para",
            "start": 7265.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extorsionar para",
            "start": 7268.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "chantajear",
            "start": 7272.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces en ese",
            "start": 7274.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esquema necesitan a un",
            "start": 7277.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "profesional del",
            "start": 7280.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "chantaje a",
            "start": 7283.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "un Mercenario no que de",
            "start": 7285.92,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "miedo no de esos",
            "start": 7291.8,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "temibles que sea capaz de",
            "start": 7297.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todo de mentir las veces que sea",
            "start": 7303.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 7308.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una gente que piense que la moral es un",
            "start": 7312.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol que da",
            "start": 7316.079,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "moras entonces buscan",
            "start": 7321.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed dec\u00eda",
            "start": 7325.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "maquiavelo vale",
            "start": 7328.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ser temido que ser",
            "start": 7331.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "amado buscan a un",
            "start": 7335.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "temido uno",
            "start": 7338.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque incluso El ayudante que tiene",
            "start": 7342.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "silo El",
            "start": 7344.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ayudante que",
            "start": 7346.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiene este",
            "start": 7349.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Loret del",
            "start": 7352.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayudante",
            "start": 7355.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "gana 10 veces menos o 20 veces menos ya",
            "start": 7358.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7363.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hablemos s\u00ed",
            "start": 7364.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 7367.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reportero de un camar\u00f3grafo",
            "start": 7369.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estos se",
            "start": 7375.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "rayan este porque nada m\u00e1s les importa",
            "start": 7379.679,
            "duration": 12.801
        },
        {
            "text": "uno o sea se ha personalizado la se\u00f1ora",
            "start": 7385.48,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Azucena estaba",
            "start": 7392.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7395.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Milenio le ofrecieron en latinos",
            "start": 7397.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que le iban a",
            "start": 7403.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 7406.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo por qu\u00e9 porque la",
            "start": 7407.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7410.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 7412.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aena tiene sus",
            "start": 7413.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 7418.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas es lo que",
            "start": 7420.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "necesitan nada m\u00e1s que en ese",
            "start": 7424.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7427.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ella quiso seguir los dos medios y le",
            "start": 7429.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 7434.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en Milenio que no que nada m\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 7435.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este si se iba a",
            "start": 7440.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "latinus pero que ya no iba a poder estar",
            "start": 7444.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 7447.96,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 7451.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en pero van",
            "start": 7453.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buscando estas",
            "start": 7455.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "personalidades que ganan much\u00edsimo pero",
            "start": 7458.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7462.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "resto gana muy poco y cuando viene un",
            "start": 7463.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ajuste",
            "start": 7467.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "porque ya tambi\u00e9n a los",
            "start": 7468.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "due\u00f1os no les",
            "start": 7471.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "funciona porque",
            "start": 7474.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 7477.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este no les ayudan en el",
            "start": 7480.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "chantaje ya no hay",
            "start": 7485.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "credibilidad son muy mentirosos",
            "start": 7489.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Lincoln dec\u00eda al pueblo se le puede",
            "start": 7494.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mentir una vez dos veces pero no se le",
            "start": 7497.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 7499.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mentir toda la vida textualmente al",
            "start": 7501.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueblo se le puede",
            "start": 7506.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar dec\u00eda una vez dos veces pero no",
            "start": 7508.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se le puede enga\u00f1ar todo el tiempo",
            "start": 7512.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "entonces hay que ayudar a los de abajo y",
            "start": 7515.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hay que plantearse ustedes",
            "start": 7518.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el qu\u00e9 hacer hacia",
            "start": 7522.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "adelante porque esto ya",
            "start": 7525.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 ya no va a ser",
            "start": 7530.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "igual Ellos est\u00e1n",
            "start": 7535.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pensando en que van a regresar por sus",
            "start": 7539.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fueros y que todo va a ser como antes ya",
            "start": 7542.239,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "no no va a ser igual",
            "start": 7547.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya no voy a estar yo pero ya esto ya",
            "start": 7552.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 porque el pueblo as\u00ed lo",
            "start": 7553.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 reacomodos Entonces qu\u00e9",
            "start": 7558.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pasa con el periodismo que es un noble",
            "start": 7561.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "oficio Y qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 7567.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "periodistas C\u00f3mo van a garantizar su",
            "start": 7571.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "sustento en una circunstancia nueva",
            "start": 7575.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo la",
            "start": 7581.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que",
            "start": 7584.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son cuestiones que Ustedes deben de",
            "start": 7586.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "discutir de",
            "start": 7591.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "debatir",
            "start": 7592.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de el gasto de",
            "start": 7594.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "publicidad del",
            "start": 7597.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierno Por qu\u00e9 se va a",
            "start": 7601.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "concentrar por no se va a",
            "start": 7605.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "transparentar y",
            "start": 7609.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 7611.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para todas y todos es un tema",
            "start": 7613.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pendiente y los cambios que se est\u00e1n",
            "start": 7617.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 7620.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh el que ahora existan los portales o",
            "start": 7622.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "los programas de",
            "start": 7628.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "redes todo",
            "start": 7632.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7635.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque no van a poder seguir as\u00ed",
            "start": 7637.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sea quien sea Ya esto",
            "start": 7642.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7645.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "completamente ya distinto",
            "start": 7647.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "porque no no toco no me meto pero en",
            "start": 7651.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 7657.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "circunstancia esto ya se ech\u00f3 a",
            "start": 7659.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "andar y hacia",
            "start": 7664.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "delante se van a seguir dando los",
            "start": 7667.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 7669.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 7672.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ir este aceptando la nueva realidad que",
            "start": 7673.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "fue el problema que ellos",
            "start": 7678.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enfrentaron Adem\u00e1s porque la mente",
            "start": 7681.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "conservadora pues no busca cambios Busca",
            "start": 7684.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "mantener el estatus",
            "start": 7690.079,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 7693.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero ya es otro",
            "start": 7696.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya es otra manera de de pensar Ya",
            "start": 7699.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la mentalidad de nuestro pueblo",
            "start": 7704.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7706.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "bien entonces todos estos trabajadores",
            "start": 7708.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tienen que verlo y no es un asunto de de",
            "start": 7711.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "represalias",
            "start": 7716.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este para nada yo les comentaba se enoj\u00f3",
            "start": 7718.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 7724.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 7725.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque alpio",
            "start": 7729.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "no por culpa de ellos sino por culpa",
            "start": 7734.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 7737.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empresas o hicieron mal la",
            "start": 7739.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "contabilidad y quedaron este",
            "start": 7742.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "debiendo al",
            "start": 7747.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "SAT",
            "start": 7750.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces este se habl\u00f3 con",
            "start": 7753.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ellos P\u00f3nganse al corriente Ya",
            "start": 7757.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se pusieron al",
            "start": 7761.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corriente le dio coraje porque ya pasado",
            "start": 7763.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el tiempo lo",
            "start": 7767.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dije pero c\u00f3mo a m\u00ed no me da coraje lo",
            "start": 7769.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7772.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice un d\u00eda as\u00ed y el otro",
            "start": 7774.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este no pasa",
            "start": 7778.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nada no pasa absolutamente nada el",
            "start": 7781.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "segundo tema el segundo caso de este",
            "start": 7784.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "asunto todav\u00eda m\u00e1s triste y delicado",
            "start": 7787.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7790.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a un semanario extinto ya que fue",
            "start": 7791.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "parteaguas en el periodismo mexicano de",
            "start": 7795.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la segunda mitad del siglo XX la revista",
            "start": 7798.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Proceso en la revista Proceso est\u00e1",
            "start": 7800.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ocurriendo un una circunstancia muy",
            "start": 7803.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "parecida a la que refer\u00ed en latinos a",
            "start": 7806.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "partir de la llegada de la \u00faltima",
            "start": 7810.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de la revista cargo de Jorge",
            "start": 7813.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Carrasco han ocurrido una serie de",
            "start": 7816.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "anomal\u00edas tambi\u00e9n de \u00edndole laboral",
            "start": 7819.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conculcando los derechos de los",
            "start": 7822.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "trabajadores de esta empresa que est\u00e1",
            "start": 7825.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues pr\u00e1cticamente en sus momentos de",
            "start": 7828.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00faltima agon\u00eda de acuerdo tambi\u00e9n con",
            "start": 7831.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "denuncias que me acercaron compa\u00f1eras",
            "start": 7834.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de esta publicaci\u00f3n a partir",
            "start": 7838.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la llegada de Jorge Carrasco a la",
            "start": 7842.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de la empresa comenz\u00f3 un",
            "start": 7844.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "proceso de liquidaci\u00f3n masivo de",
            "start": 7848.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trabajadores eh cuando lleg\u00f3 Jorge",
            "start": 7851.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Carrasco hace 3 a\u00f1os no no tengo la",
            "start": 7854.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fecha precisa eran 130 m\u00e1s o menos",
            "start": 7856.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "empleados en general de la revista hoy",
            "start": 7859.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "quedan menos de 50 eh eh secciones como",
            "start": 7862.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culos fotograf\u00eda han sido",
            "start": 7866.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desmantelados pero lo",
            "start": 7868.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "grave En esta circunstancia que vive la",
            "start": 7871.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "revista Proceso es la forma en la que",
            "start": 7874.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entre comillas liquidando a los",
            "start": 7877.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajadores de la empresa si hay un",
            "start": 7879.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "representante de proceso en este sal\u00f3n",
            "start": 7882.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no me dejar\u00e1 mentir respecto de la",
            "start": 7885.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "circunstancia en la que est\u00e1n ocurriendo",
            "start": 7887.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estas liquidaciones le est\u00e1n eh",
            "start": 7889.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obligando a los trabajadores de proceso",
            "start": 7892.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a recibir liquidaciones de por lo menos",
            "start": 7895.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7898.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "10% de lo que les corresponder\u00eda por ley",
            "start": 7899.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para sus liquidaciones trabajadores que",
            "start": 7904.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en algunos casos tienen hasta 30 a\u00f1os de",
            "start": 7905.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad en la revista aqu\u00ed quienes",
            "start": 7908.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les dicen Tenemos 100000 pesos para",
            "start": 7911.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "darte de liquidaci\u00f3n los tomas o los",
            "start": 7913.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dejas en esta idea del terrorismo",
            "start": 7915.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "laboral a la que hago referencia se\u00f1or",
            "start": 7919.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente que me parece indigna pero",
            "start": 7921.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre todo me parece ilegal trabajadores",
            "start": 7924.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que por amor a una camiseta por este",
            "start": 7927.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "malentendido amor a la camiseta que a",
            "start": 7931.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "muchos periodistas les inculcaron en las",
            "start": 7934.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "redacciones para someterlos para",
            "start": 7937.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "arrodillar losos se se",
            "start": 7939.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se se niegan a demandar a la empresa",
            "start": 7943.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para obtener las liquidaciones que les",
            "start": 7946.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "corresponden de acuerdo con las",
            "start": 7948.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "denuncias esta mec\u00e1nica de violentar los",
            "start": 7950.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Derechos laborales en la revista Proceso",
            "start": 7954.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha pasado por la misma",
            "start": 7957.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "circunstancia no pagar el seguro social",
            "start": 7960.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no pagar las cuotas del infonavid no",
            "start": 7963.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pagar los gastos a los que tiene derecho",
            "start": 7966.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la plantilla laboral en este caso en el",
            "start": 7968.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "caso de la revista Proceso adem\u00e1s de",
            "start": 7971.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "esta circunstancia laboral hay otra otra",
            "start": 7974.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que me parece muy importante de",
            "start": 7976.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de mencionar la nueva direcci\u00f3n de la",
            "start": 7979.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresa ha sido pr\u00e1cticamente omisa ante",
            "start": 7982.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta circunstancia como marca la \u00e9tica",
            "start": 7986.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "period\u00edstica yo busqu\u00e9 directamente al",
            "start": 7989.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "director de la revista a Jorge Carrasco",
            "start": 7992.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para plantearle estas denuncias y",
            "start": 7994.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "plantearle este panorama y \u00e9l me",
            "start": 7998.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 que \u00e9l pues no tiene",
            "start": 8001.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conocimiento de esta circunstancia",
            "start": 8003.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque eso lo est\u00e1 trabajando el \u00e1rea de",
            "start": 8005.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n un \u00e1rea que pr\u00e1cticamente",
            "start": 8008.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desmantelada y que hoy es operada",
            "start": 8011.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por gente cercana a Julio sherer Ibarra",
            "start": 8013.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "quien es en los hechos el nuevo due\u00f1o de",
            "start": 8017.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la revista Proceso de acuerdo con estas",
            "start": 8020.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "denuncias desde las oficinas del propio",
            "start": 8022.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Julio sherer han estado saliendo los",
            "start": 8024.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos para estas",
            "start": 8027.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "liquidaciones an\u00f3malas ilegales en las",
            "start": 8029.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n atrapados una buena parte de",
            "start": 8033.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores de proceso esta",
            "start": 8036.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "denuncia Me parece muy grave no Solo",
            "start": 8038.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de un de un",
            "start": 8040.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "medio legendario en la din\u00e1mica",
            "start": 8042.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "period\u00edstica nacional sino tambi\u00e9n",
            "start": 8045.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque supone la normalizaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 8048.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente de esta circunstancia la",
            "start": 8051.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "precarizaci\u00f3n del trabajo de las",
            "start": 8055.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "periodistas y los periodistas que",
            "start": 8057.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impacta directamente en la calidad de la",
            "start": 8059.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que recibe el pueblo de",
            "start": 8063.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que deber\u00eda garantizarse y que",
            "start": 8065.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de hecho se garantiza en la constituci\u00f3n",
            "start": 8067.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mexicana qu\u00e9 va a pasar con estos medios",
            "start": 8070.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "como proceso que violan flagrantemente",
            "start": 8073.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la ley laboral que violan flagrantemente",
            "start": 8076.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los derechos de sus propios trabajadores",
            "start": 8080.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero siguen operando bajo un esquema de",
            "start": 8083.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed no pasa nada y esto Esto est\u00e1",
            "start": 8085.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "bien pues es es muy eh lamentable esta",
            "start": 8089.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n yo me",
            "start": 8095.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8098.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "abstengo de opinar",
            "start": 8100.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque me produce",
            "start": 8103.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de pues",
            "start": 8108.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tristeza",
            "start": 8111.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "porque veo a Don",
            "start": 8113.559,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "julio y yo lo quer\u00eda",
            "start": 8118.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mucho Lo quiero",
            "start": 8122.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mucho adem\u00e1s un gran",
            "start": 8125.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "periodista Fuentes lleg\u00f3 a decir Carlos",
            "start": 8130.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Fuentes que don",
            "start": 8133.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Julio era",
            "start": 8136.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el Francisco",
            "start": 8139.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Zarco del siglo",
            "start": 8142.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "XX y lo conoc\u00ed era un agente excepcional",
            "start": 8144.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8152.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s precursor de un",
            "start": 8153.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "periodismo de los \u00faltimos",
            "start": 8156.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 8160.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verdaderamente aut\u00f3nomo",
            "start": 8164.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "independiente Un",
            "start": 8167.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 8169.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s distante del",
            "start": 8171.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Poder y",
            "start": 8174.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cercano si no tanto al pueblo",
            "start": 8177.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a a la",
            "start": 8184.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "verdad Entonces es lamentable que est\u00e9",
            "start": 8189.719,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "en esa situaci\u00f3n su revista \u00e9l ayud\u00f3",
            "start": 8195.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Mucho",
            "start": 8199.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mucho sobre todo en la",
            "start": 8203.399,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "denuncia de actos",
            "start": 8207.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no se caracterizaba mucho el proceso en",
            "start": 8214.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "su mejor \u00e9poca por ayudar a los",
            "start": 8217.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pobres en eso en los \u00faltimos tiempos el",
            "start": 8221.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 8225.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lugar lo tiene la",
            "start": 8226.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "jornada es el",
            "start": 8232.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico m\u00e1s",
            "start": 8235.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cercano",
            "start": 8237.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a movimientos sociales",
            "start": 8239.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s",
            "start": 8244.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos",
            "start": 8246.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mejor defensor de las causas del",
            "start": 8250.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pueblo pero eran los dos",
            "start": 8255.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "medios En aquellos",
            "start": 8258.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces cuando nosotros nos formamos",
            "start": 8263.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8267.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nosotros hac\u00edamos",
            "start": 8269.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica desde la oposici\u00f3n esos dos",
            "start": 8272.519,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medios el",
            "start": 8275.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "reforma no nos tomaba en",
            "start": 8278.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuenta y luego estaba en contra de",
            "start": 8283.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nosotros o sea y siempre ha estado en",
            "start": 8285.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 8287.319,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y casi",
            "start": 8289.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todos pero estos",
            "start": 8291.719,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8294.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora es muy importante el trabajo hacen",
            "start": 8298.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8301.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 8303.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo en",
            "start": 8306.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "redes hay unos escritores",
            "start": 8308.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimos hay un se\u00f1or",
            "start": 8312.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Eric Guti\u00e9rrez y hay otro se\u00f1or que voy",
            "start": 8318.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a acordar",
            "start": 8321.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8325.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo y",
            "start": 8327.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Eric ya debe tener sus",
            "start": 8330.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es",
            "start": 8336.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grande S\u00ed pero",
            "start": 8338.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parece un",
            "start": 8341.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "jovencito se idea",
            "start": 8343.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fresca y hace dos d\u00edas f\u00edjense Lo que",
            "start": 8345.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 8349.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cosas este sali\u00f3 un",
            "start": 8351.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "art\u00edculo en",
            "start": 8355.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reforma que se lo recomiendo",
            "start": 8357.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 8361.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que",
            "start": 8363.519,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "es pues algo \u00fanico Fue como un",
            "start": 8369.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "milagro",
            "start": 8375.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "encontrarse con ese art\u00edculo",
            "start": 8377.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Yo me di cuenta porque",
            "start": 8381.519,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "alguien lo",
            "start": 8385.639,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 y por lo",
            "start": 8388.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mis ocupaciones y Tengo que leer varias",
            "start": 8393.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cosas pues es muy dif\u00edcil y un art\u00edculo",
            "start": 8396.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8399.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reformaa le zumba como dicen",
            "start": 8401.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los Los",
            "start": 8404.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Paisanos",
            "start": 8406.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "veracruzano este que yo lea un",
            "start": 8408.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8412.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "art\u00edculo pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y lo",
            "start": 8414.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a leer",
            "start": 8417.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8420.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8422.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodista a ver si lo",
            "start": 8425.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "encuentras",
            "start": 8431.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8433.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "explica bastante",
            "start": 8436.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bien lo que",
            "start": 8438.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es nuestro",
            "start": 8441.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ideal no lo que",
            "start": 8444.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "vaya a lograrse",
            "start": 8447.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero si explica Cu\u00e1l es nuestra",
            "start": 8452.399,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "utop\u00eda y muchos no lo han",
            "start": 8459.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entendido Y ella lo explica muy bien",
            "start": 8464.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "magistralmente",
            "start": 8467.24,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed que",
            "start": 8470.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y lo que ella imagina va a",
            "start": 8473.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "suceder se",
            "start": 8478.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que ese",
            "start": 8481.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o esa utop\u00eda se convierte en",
            "start": 8482.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "realidad pero",
            "start": 8486.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "incre\u00edble si fue iniciativa de Roberto",
            "start": 8490.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Zamarripa",
            "start": 8495.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed le vamos a quitar",
            "start": 8497.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este una rayita le vamos a bajar una",
            "start": 8504.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "rayita pero a ver si est\u00e1",
            "start": 8509.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este a ver si est\u00e1",
            "start": 8512.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8516.85,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "la Qui\u00e9n dice",
            "start": 8528.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso es a lo mejor un consejero Es que es",
            "start": 8530.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8534.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a ver est\u00e1n con esa idea",
            "start": 8535.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ustedes no se dejen",
            "start": 8543.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 8546.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 8551.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esos borregos",
            "start": 8554.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "rumores ustedes",
            "start": 8558.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "voladas",
            "start": 8561.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este ustedes",
            "start": 8563.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son mucha",
            "start": 8565.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pieza Qu\u00e9 es lo que andan",
            "start": 8568.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buscando parece como si no",
            "start": 8571.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nos este di\u00e9ramos cuenta no ya llevan",
            "start": 8574.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8579.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hablando de la",
            "start": 8583.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "violencia agarraron eso como",
            "start": 8587.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bandera pero han",
            "start": 8595.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo muy bajo",
            "start": 8597.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 8607.279,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 8608.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8610.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "asociado con ese",
            "start": 8612.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito varias",
            "start": 8615.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "corporaciones porque",
            "start": 8622.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quieren este sembrar",
            "start": 8624.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8633.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desconfianza",
            "start": 8638.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "quisieran ver el pa\u00eds en",
            "start": 8640.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "llamas o",
            "start": 8644.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sea son muy obsec",
            "start": 8646.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ados",
            "start": 8654.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "eh De",
            "start": 8655.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "veras apuestan que nos vaya",
            "start": 8658.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "mal A que hayan",
            "start": 8662.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tragedias en",
            "start": 8669.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vez de estar haciendo",
            "start": 8672.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "planteamientos para seguir sacando a",
            "start": 8675.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico adelante y a su",
            "start": 8678.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo se han dedicado solo a estar",
            "start": 8686.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "goando pues no ves no ven lo que",
            "start": 8695.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hicieron o fue una casualidad lo de",
            "start": 8700.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 8705.92,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8711.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero hasta fueron a",
            "start": 8713.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "buscar a Israel",
            "start": 8716.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 8720.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8722.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cubriendo la guerra este periodista",
            "start": 8724.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo Tim",
            "start": 8732.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Golden una especie de Premio Nobel del",
            "start": 8736.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "periodismo alguien me",
            "start": 8746.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 8750.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 si era muy amigo de Salinas o",
            "start": 8751.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de Cedillo porque estuvo aqu\u00ed de",
            "start": 8754.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "corresponsal de Salinas s\u00ed sal\u00eda a",
            "start": 8758.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "correr con",
            "start": 8762.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "Salinas pero se",
            "start": 8764.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8766.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "fue luego lo",
            "start": 8768.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "premiaron y",
            "start": 8772.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 para hacer un reportaje",
            "start": 8777.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8781.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh detuvieron y se",
            "start": 8783.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 al general sin",
            "start": 8786.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fuegos y se volvi\u00f3 a",
            "start": 8789.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ir y volvi\u00f3 a regresar para calumi",
            "start": 8796.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "arme Y luego el New York Times y luego",
            "start": 8805.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Lu",
            "start": 8810.2,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 8814.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con una desfachatez",
            "start": 8817.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "supina Sin dar una",
            "start": 8823.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "prueba pura",
            "start": 8828.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mentira el distintivo de ese",
            "start": 8837.72,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "bodrio es la calumnia",
            "start": 8843.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero ustedes creen que el premio Nobel",
            "start": 8848.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "del periodismo y el New York",
            "start": 8852.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Times y",
            "start": 8855.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Anabel no tienen que",
            "start": 8862.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ver con la pol\u00edtica",
            "start": 8866.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y con las",
            "start": 8871.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agencias del gobierno de Estados",
            "start": 8872.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8883.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces arman todo",
            "start": 8885.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso con ese prop\u00f3sito",
            "start": 8891.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "entonces todas las casillas s\u00ed",
            "start": 8900.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Buscar est\u00e1n",
            "start": 8903.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "trabajando conjuntamente con el INE y",
            "start": 8905.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 8908.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobernadores la",
            "start": 8910.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad",
            "start": 8912.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el alante Ojeda el general",
            "start": 8916.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Sandoval El comandante la guardia",
            "start": 8922.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nacional todos",
            "start": 8924.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "juntos y",
            "start": 8928.279,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "ya se inform\u00f3 que va a haber",
            "start": 8931.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8936.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n pero ustedes",
            "start": 8938.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "creen de que",
            "start": 8942.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "esto satisface a nuestros adversarios",
            "start": 8945.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8952.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ellos est\u00e1n buscando",
            "start": 8955.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que nos vaya",
            "start": 8963.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mal es temporada",
            "start": 8965.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8968.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sopilotes El",
            "start": 8972.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sopilote que es",
            "start": 8977.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nahat en",
            "start": 8981.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Tabasco se conoce como",
            "start": 8985.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "chombo porque es ech un",
            "start": 8988.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tal Por eso hay que defender el habla de",
            "start": 8992.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 8995.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblos no es decir sopilote est\u00e1 bien",
            "start": 8996.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 9000.08,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "no sopilote est\u00e1 bien dicho en una",
            "start": 9002.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n si se entiende muy",
            "start": 9006.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "bien pero en Tabasco es",
            "start": 9009.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "chombo entonces",
            "start": 9017.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es tiempos de de",
            "start": 9020.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "sopilotes o tiempos de la",
            "start": 9025.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "chomb este que",
            "start": 9032.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9036.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9040.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sofisticado son los",
            "start": 9043.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "buitres",
            "start": 9045.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9047.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este entonces est\u00e1n en",
            "start": 9048.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n en",
            "start": 9054.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9057.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Este pero bueno esperemos deseamos que",
            "start": 9059.68,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "no este haya",
            "start": 9064.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "violencia y estamos haciendo",
            "start": 9069.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "todo para lograrlo Antier por ejemplo el",
            "start": 9073.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "New York Times",
            "start": 9078.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 un",
            "start": 9081.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reportaje sobre",
            "start": 9082.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eso y qui\u00e9n lo reprodujo de inmediato",
            "start": 9085.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Jorge Ramos en el",
            "start": 9090.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "reforma y todos",
            "start": 9094.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los que forman parte del bloque",
            "start": 9097.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conservador que son",
            "start": 9100.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Voceros del bloque",
            "start": 9101.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conservador Entonces esto lo explico",
            "start": 9105.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para la gente que nos est\u00e1",
            "start": 9109.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "escuchando pero tambi\u00e9n para",
            "start": 9112.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 9117.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque les eh",
            "start": 9121.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comprendo imag\u00ednense C\u00f3mo se abstrae",
            "start": 9127.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9130.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "uno de esta",
            "start": 9132.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "atm\u00f3sfera tan",
            "start": 9135.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cargada de",
            "start": 9138.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mentiras sin protecci\u00f3n es lo que les",
            "start": 9145.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo",
            "start": 9150.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9153.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que tien la necesidad de tomar un",
            "start": 9156.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "taxi",
            "start": 9162.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh en la en la ciudad",
            "start": 9166.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que van",
            "start": 9170.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "escuchando hace tres d\u00edas me pas\u00f3",
            "start": 9172.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "algo ven\u00eda del aeropuerto",
            "start": 9175.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9182.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se acerc\u00f3 un",
            "start": 9183.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "car y era uno de estos",
            "start": 9187.08,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "servicios un Uber Uber de",
            "start": 9191.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Ecatepec y este",
            "start": 9197.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo",
            "start": 9200.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el el del Uber",
            "start": 9203.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud\u00e1ndome muy",
            "start": 9207.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso pero el que ven\u00eda atr\u00e1s que era",
            "start": 9210.8,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 de inmediato un tel\u00e9fono no para y",
            "start": 9215.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ya creo que ese mismo d\u00eda o al d\u00eda",
            "start": 9222.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "siguiente eh al",
            "start": 9228.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s pero este era un",
            "start": 9232.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "taxista",
            "start": 9235.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh se acerca al",
            "start": 9237.2,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "carro y la familia que ven\u00eda con",
            "start": 9243.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l a los que",
            "start": 9248.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "trasladaba alegr\u00ed imo de verme y sacan",
            "start": 9251.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara para tomar y \u00e9l hace as\u00ed",
            "start": 9256.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9263.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "taxista y los",
            "start": 9265.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9269.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 9272.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alegres este as\u00ed es esto",
            "start": 9276.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9280.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuidado vamos a",
            "start": 9284.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tener protecci\u00f3n vigilancia",
            "start": 9286.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 9289.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adelanten es",
            "start": 9291.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy",
            "start": 9294.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nerviosos nuestros",
            "start": 9299.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adversarios yo nunca hab\u00eda visto tan",
            "start": 9301.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "descompuesto a Claudio x",
            "start": 9305.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez s\u00ed Aguilar s\u00ed hace como 3 a\u00f1os",
            "start": 9311.12,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "que me ment\u00f3 la madre y eso pero tampoco",
            "start": 9315.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh era un asunto p\u00fablico era una reuni\u00f3n",
            "start": 9322.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cerrada que se",
            "start": 9326.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "filtr\u00f3 el videoo",
            "start": 9329.479,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "eh Y ahora pues hasta se sincer\u00f3 no el",
            "start": 9333.2,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "apapacho no pero",
            "start": 9338.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Claudio este no no hablaba lo que",
            "start": 9342.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hac\u00eda era que",
            "start": 9347.68,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9350.98,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "transcrib\u00eda lo que",
            "start": 9355.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mi amigo",
            "start": 9357.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "veterano que cuenta chistes este que no",
            "start": 9361.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nos quiere s\u00ed",
            "start": 9364.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9368.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cat\u00f3n y pon\u00eda \u00e9l no Claudio",
            "start": 9370.56,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "o este otro que es este segid deam del",
            "start": 9375.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bloque zuckerman es seguidor de agilar",
            "start": 9385.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Cam pero no no no pero ese es otro no no",
            "start": 9388.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no Uno que es del Universal El que puso",
            "start": 9392.76,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que ense\u00f1\u00f3 el cobre cuando lo de",
            "start": 9396.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ma",
            "start": 9404.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es ese es este esos",
            "start": 9407.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9413.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9414.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimo no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 9417.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 9420.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9422.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pasando y ya pues otros ya ni hablar No",
            "start": 9423.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este ya me",
            "start": 9429.479,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "imagino Ser\u00eda bueno ver",
            "start": 9431.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9434.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que que que qu\u00e9 pusieron bueno no me",
            "start": 9436.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "puedo meter en eso no no pero est\u00e1n muy",
            "start": 9440.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "enojados a ver",
            "start": 9444.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "t\u00fa de ntn ntn 24 la violencia pol\u00edtica",
            "start": 9449.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "como usted bien lo ha dicho es real y en",
            "start": 9454.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ese sentido a principios de abril desde",
            "start": 9456.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se report\u00f3 al menos 15 asesinatos",
            "start": 9458.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de candidatos y al d\u00eda de hoy en",
            "start": 9461.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contraste organizaciones civiles y",
            "start": 9464.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n consultoras reportan al menos 7",
            "start": 9466.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "o 701 agresiones en contra de candidatos",
            "start": 9470.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n aspirantes pol\u00edticos y",
            "start": 9473.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "funcionarios y de ellos 225 asesinatos",
            "start": 9475.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de esos asesinatos o de esas este",
            "start": 9478.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de homicidio 34 eran candidatos",
            "start": 9481.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hace posible todav\u00eda",
            "start": 9486.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "presidente el que pese a este gran",
            "start": 9487.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "operativo de seguridad que ha sido",
            "start": 9489.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "desplegado en este proceso electoral y",
            "start": 9491.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la protecci\u00f3n a m\u00e1s de 500",
            "start": 9493.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "candidatos y aspirantes en estas",
            "start": 9495.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "elecciones eh con contin\u00faen ocurriendo",
            "start": 9497.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "actos de esta violencia adem\u00e1s cada vez",
            "start": 9500.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crudos a plena luz del d\u00eda considera",
            "start": 9502.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que el narcotr\u00e1fico y el crimen",
            "start": 9505.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "organizado contin\u00faa eligiendo y poniendo",
            "start": 9506.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y quitando",
            "start": 9510.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "candidatos qu\u00e9 medio Eres t\u00fa nada m\u00e1s",
            "start": 9512.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tn24 de Colombia es el canal",
            "start": 9515.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internacional de RCN de",
            "start": 9518.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Colombia Mira dijiste 34 asesinatos no",
            "start": 9520.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "deados hasta el d\u00eda de hoy de candidatos",
            "start": 9526.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y cinco en total pero aspirantes tambi\u00e9n",
            "start": 9528.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "funcionaros Pol pero 34 candidatos mira",
            "start": 9531.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 9533.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad",
            "start": 9534.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que te va a decir que",
            "start": 9537.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es muy triste porque aunque se tratara",
            "start": 9541.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de uno duele Claro porque no es un",
            "start": 9545.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9548.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuantitativo es un asunto",
            "start": 9549.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 9552.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cualitativo pero para que vea las",
            "start": 9554.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "diferencias no",
            "start": 9558.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "e y todo esto tiene que",
            "start": 9560.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ver con el movimiento conservador que no",
            "start": 9563.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "solo se da en M\u00e9xico sino en todo el",
            "start": 9567.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mundo y con los",
            "start": 9571.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "medios supuestamente de informaci\u00f3n que",
            "start": 9576.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "son de",
            "start": 9579.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que no solo los padecemos",
            "start": 9580.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico sino en Colombia en Argentina",
            "start": 9582.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a en Estados Unidos en todos",
            "start": 9587.72,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "lados pero nada m\u00e1s quiero que",
            "start": 9592.0,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "eh nos diga la secretaria de seguriad si",
            "start": 9598.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay coincidencia en esas cifra S\u00ed si hay",
            "start": 9602.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "coincidencia",
            "start": 9604.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh Nada m\u00e1s lo \u00fanico que quiero es que",
            "start": 9606.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "les digas este Cu\u00e1ntos candidatos",
            "start": 9608.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Lamentablemente han sido asesinados",
            "start": 9612.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s candidatos ella sostiene 34 t\u00fa",
            "start": 9615.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n tienes",
            "start": 9620.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son las pruebas y si les puedes",
            "start": 9622.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dar a ella toda la informaci\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 9626.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "decir que estas son cifras de la",
            "start": 9629.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "consultora integral y que habla de",
            "start": 9631.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "candidatos No solamente la oposici\u00f3n",
            "start": 9632.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n inclusive de morena S\u00ed este",
            "start": 9634.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Con permiso presidente a la fecha han",
            "start": 9638.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ocurrido ocho homicidios de personas",
            "start": 9643.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "candidatas registradas oficial mente",
            "start": 9646.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ante el INE o ante los institutos",
            "start": 9650.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "electorales locales esto es el n\u00famero",
            "start": 9653.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "oficial de candidatas y",
            "start": 9657.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "candidatos tambi\u00e9n como ya se ha",
            "start": 9661.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "informado aqu\u00ed hubo cuatro lamentables",
            "start": 9664.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "homicidios de precandidatas es decir",
            "start": 9668.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "personas que estaban registrados",
            "start": 9672.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "oficialmente ante sus partidos pero no",
            "start": 9675.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "alcanzaron a tener",
            "start": 9679.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "una inscripci\u00f3n oficial tambi\u00e9n hay ha",
            "start": 9682.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "habido Lamentablemente 10 homicidios de",
            "start": 9687.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 9692.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "aspirantes no registradas oficialmente",
            "start": 9693.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ante sus partidos ni ante el",
            "start": 9696.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "INE pero que en alg\u00fan momento fueron",
            "start": 9699.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mencionados para un cargo o ellos mismos",
            "start": 9702.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dijeron aspirar alg\u00fan cargo de elecci\u00f3n",
            "start": 9705.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "popular y con mucho gusto entregamos la",
            "start": 9709.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre cada uno de los",
            "start": 9713.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lamentables este decesos que han",
            "start": 9717.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ocurrido en esta de esto que le acabo de",
            "start": 9720.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "decir y efectivamente por ejemplo hay un",
            "start": 9723.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "caso por ponerle un ejemplo en Jalisco",
            "start": 9726.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "donde una persona fue encontrada sin",
            "start": 9730.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vida en un veh\u00edculo nosotros lo ten\u00edamos",
            "start": 9734.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como un homicidio y y la fiscal\u00eda del",
            "start": 9737.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Estado dijo no es un homicidio la",
            "start": 9740.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "persona tuvo Lamentablemente un",
            "start": 9743.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "infarto en ese autom\u00f3vil y as\u00ed pues",
            "start": 9747.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bueno qued\u00f3 la cifra en ocho personas",
            "start": 9751.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces con mucho gusto para cumplir",
            "start": 9755.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con la instrucci\u00f3n del presidente le",
            "start": 9757.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "damos las cifras pero Ya vistes que s\u00ed",
            "start": 9758.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay una diferencia hay una diferencia",
            "start": 9762.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero cabe la posibilidad de que no se",
            "start": 9764.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hayan registrado ciertos asesinatos o no",
            "start": 9766.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no es que los homicidios",
            "start": 9769.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este tienen que",
            "start": 9774.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "registrarse no hay cifra",
            "start": 9778.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "negra o sea hay dos",
            "start": 9781.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "delitos que no tienen pr\u00e1cticamente",
            "start": 9784.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cifra negra",
            "start": 9788.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que se apegan mucho a la realidad el",
            "start": 9791.24,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "homicidio y el robo de de",
            "start": 9797.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo por ejemplo",
            "start": 9800.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "secuestro violaciones robo ah\u00ed hay cifra",
            "start": 9803.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "negra porque no todos denuncian pero el",
            "start": 9808.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "caso de un homicidio y m\u00e1s comoo est\u00e1 la",
            "start": 9812.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n esto que estoy",
            "start": 9816.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "explicando",
            "start": 9818.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9820.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quisieran que hubiesen muchos",
            "start": 9822.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "homicidios Parece Mentira pero",
            "start": 9827.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9831.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "e est\u00e1n",
            "start": 9832.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "administrando el dolor",
            "start": 9836.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "humano por",
            "start": 9839.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 9843.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "politiquera ni siquiera por cuestiones",
            "start": 9846.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas porque lo que est\u00e1n",
            "start": 9849.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "defendiendo son",
            "start": 9852.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "privilegios que ten\u00edan y que perdieron",
            "start": 9854.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9859.08,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n defendiendo Es que contin\u00fae",
            "start": 9862.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que",
            "start": 9865.64,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "hab\u00eda Y eso los",
            "start": 9869.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "lleva a a mentir y a cualquier",
            "start": 9872.0,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "cosa pero no solo es tu caso o sea por",
            "start": 9878.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n",
            "start": 9883.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si lo revisas te vas a encontrar",
            "start": 9885.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9889.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh t\u00fa llegas a 34 homicidios y vas a ver",
            "start": 9891.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9896.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "fuentes pero resulta que todas esas",
            "start": 9897.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "organizaciones est\u00e1n vinculadas al",
            "start": 9900.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 9904.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9905.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 9909.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "agencias financiadas por el gobierno de",
            "start": 9911.439,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 9914.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9914.9,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "Unidos hablando en",
            "start": 9916.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9919.399,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 9923.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener",
            "start": 9925.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cuidado pero no solo es tu caso o el",
            "start": 9929.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "caso de otros",
            "start": 9933.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "periodistas es el New",
            "start": 9938.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 9941.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednate si ves",
            "start": 9946.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "internacionalistas",
            "start": 9949.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conservadores de",
            "start": 9951.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todos sacando mensajes en",
            "start": 9954.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "twit",
            "start": 9959.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diciendo el New York Times en su Primera",
            "start": 9960.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Plana Pues",
            "start": 9965.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "s\u00ed es que predomina el sensacionalismo",
            "start": 9969.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9974.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "alarmismo el amarillismo",
            "start": 9976.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "porque lo que est\u00e1 en el",
            "start": 9980.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fondo es una lucha una",
            "start": 9983.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre dos proyectos",
            "start": 9988.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "distintos y contrapuestos de naci\u00f3n eso",
            "start": 9991.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 en el",
            "start": 9995.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fondo ahora presidente Por otra parte si",
            "start": 9997.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contrario a lo que dicen las encuestas",
            "start": 10000.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la candidata Claudia shen no resultara",
            "start": 10002.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ganadora en los comicios del domingo 2",
            "start": 10005.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de junio desde su gobierno ustedes",
            "start": 10008.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aceptar\u00edan esos resultados o cabr\u00eda la",
            "start": 10010.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "posibilidad de que exista una duda por",
            "start": 10012.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la desconfianza hacia las autoridades",
            "start": 10014.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "electorales eso diciendo que hoy en d\u00eda",
            "start": 10017.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la candidata de sigamos haciendo",
            "start": 10019.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "historia es la puntera seg\u00fan los",
            "start": 10021.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "resultados de ya son otras condiciones",
            "start": 10023.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya es otro",
            "start": 10025.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10027.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este ya no hay",
            "start": 10028.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "fraude es que a nosotros nos",
            "start": 10032.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "robaban las elecciones Hoy hay confianza",
            "start": 10036.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la autoridad electoral S\u00ed s\u00ed Pero",
            "start": 10039.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no solo es confianza en la",
            "start": 10042.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autoridad electoral es confianza en el",
            "start": 10044.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 10047.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "politizado muy",
            "start": 10053.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "concientizado muy",
            "start": 10056.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "despierto",
            "start": 10059.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros eh cuando no cre\u00edan que se iba",
            "start": 10061.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10065.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poder llegar",
            "start": 10066.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a la presidencia para impulsar una",
            "start": 10069.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nos",
            "start": 10073.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dec\u00edan algunos de buena fe no dec\u00edan no",
            "start": 10076.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se va a poder",
            "start": 10080.88,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "nunca porque si los dados estaban",
            "start": 10084.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "cargados siempre y las cartas estaban",
            "start": 10088.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "marcadas eh Y",
            "start": 10095.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y era com\u00fan el",
            "start": 10100.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "fraude y nosotros lo",
            "start": 10105.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "padecimos y muchos yo me acuerdo en la",
            "start": 10110.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del",
            "start": 10115.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "12 tuve que escribir un libro que se",
            "start": 10117.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llama no decir adi\u00f3s a la",
            "start": 10120.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esperanza para",
            "start": 10124.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "animar a la gente no a los campesinos y",
            "start": 10126.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a los obreros",
            "start": 10131.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y a la gente del pueblo",
            "start": 10133.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esos no se desaniman tan f\u00e1cilmente pero",
            "start": 10137.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "si hay sectores de clase",
            "start": 10141.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 10144.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "progresistas que tienen que ir hasta el",
            "start": 10147.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "psiquiatra",
            "start": 10155.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "son eh poco",
            "start": 10157.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "optimista mujeres hombres de poca fe y",
            "start": 10160.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "un luchador",
            "start": 10164.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social tiene que ser",
            "start": 10167.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "idealista tiene que",
            "start": 10170.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10172.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Buscar la utop\u00eda Y como",
            "start": 10174.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el maestro Galeano la utop\u00eda es lo",
            "start": 10180.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a 10 Met de",
            "start": 10184.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "uno y camina uno hacia all\u00e1 hacia ese",
            "start": 10187.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ideal y ya cuando va uno llegando se",
            "start": 10191.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aleja y hay que seguir Caminando",
            "start": 10197.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 cosa es la la",
            "start": 10200.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "utop\u00eda es lo que nos hace",
            "start": 10204.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caminar es el",
            "start": 10208.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ideal no se puede hacer",
            "start": 10212.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nada sin un ideal",
            "start": 10215.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sin una",
            "start": 10219.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 10223.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces muchos se",
            "start": 10226.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desaniman no se va a poder y nosotros",
            "start": 10229.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos s\u00ed s\u00ed se va a poder n m\u00e1s",
            "start": 10232.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que lleva tiempo y por eso fue la",
            "start": 10236.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n de las",
            "start": 10240.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "conciencias un",
            "start": 10242.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo que se",
            "start": 10244.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hizo desde abajo",
            "start": 10246.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y entre todos",
            "start": 10249.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones y eso",
            "start": 10252.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a un cambio de mentalidad y cuando",
            "start": 10254.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cambia la mentalidad cambia",
            "start": 10257.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todo y eso nos permiti\u00f3 de manera",
            "start": 10261.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica sin violencia por la v\u00eda",
            "start": 10265.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "electoral iniciar la",
            "start": 10269.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entonces por",
            "start": 10273.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eso estamos",
            "start": 10277.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "seguros de que vamos a salir",
            "start": 10280.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "adelante hemos enfrentado a mafias de",
            "start": 10286.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico",
            "start": 10289.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 10292.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con el apoyo de nuestro pueblo el",
            "start": 10295.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "motor del cambio es el pueblo esa es",
            "start": 10298.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "otra eh situaci\u00f3n muy peculiar ellos no",
            "start": 10302.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "creen en el",
            "start": 10307.6,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pueblo y es un grave",
            "start": 10311.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "error ya no hablemos que le tengan amor",
            "start": 10315.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 10318.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10319.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no para ellos el pueblo no",
            "start": 10321.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "existe no",
            "start": 10327.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "saben comunicarse con la",
            "start": 10329.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gente y le",
            "start": 10332.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tienen un profundo desprecio",
            "start": 10336.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "al pueblo Entonces eso es lo que",
            "start": 10339.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Eh me lleva a asegurar de que no va a",
            "start": 10346.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haber ning\u00fan problema porque ya no es un",
            "start": 10348.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "asunto de dinero da los",
            "start": 10351.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "medios ya no tienen el mismo impacto que",
            "start": 10355.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 10359.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antes es que antes era guerra sucia ayer",
            "start": 10361.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "hablaba yo de estos publicistas",
            "start": 10366.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mercenarios muy",
            "start": 10370.479,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "perversos inteligentes hasta para la",
            "start": 10373.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "maldad este c\u00f3mo se llama el",
            "start": 10378.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 10383.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no publicista Dick Morris J Morris Dick",
            "start": 10385.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Dick Morris Antonio sol es el espa\u00f1ol",
            "start": 10390.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n S\u00ed pero",
            "start": 10393.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es de segunda digo con todo respeto pero",
            "start": 10395.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no el Morris Ese fue el que acu\u00f1\u00f3 la",
            "start": 10399.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "frase L\u00f3pez Obrador un peligro para",
            "start": 10403.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por qu\u00e9 peg\u00f3 esa",
            "start": 10405.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "frase no porque",
            "start": 10408.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 10411.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este la gran",
            "start": 10413.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cosa sino porque se repet\u00eda y se repet\u00eda",
            "start": 10416.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y se repet\u00eda y no hab\u00edan En ese entonces",
            "start": 10420.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 10423.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sociales y la mafia del poder",
            "start": 10425.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "acapar\u00f3 a todos los",
            "start": 10430.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "medios sobre todo a las",
            "start": 10433.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "televisoras la televisa en",
            "start": 10437.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "particular entonces",
            "start": 10441.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate d\u00eda y",
            "start": 10444.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 10447.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos con excepciones honrosas",
            "start": 10449.84,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "radios todos los estaciones de radio",
            "start": 10454.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 10461.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "televisoras porque hasta eso en ese",
            "start": 10463.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "entonces Azteca no se port\u00f3 tan",
            "start": 10466.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 10472.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que son las cosas las vueltas",
            "start": 10473.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que da la vida pero",
            "start": 10477.56,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Televisa con todo Una vez nos",
            "start": 10480.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cortaron",
            "start": 10487.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh nuestros",
            "start": 10488.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mensajes en el",
            "start": 10491.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "12 no en el",
            "start": 10495.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seis en el",
            "start": 10497.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seis este alegando de que no le hab\u00edamos",
            "start": 10500.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pagado por",
            "start": 10503.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "adelantado y nos dejaron como",
            "start": 10505.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "10 como",
            "start": 10509.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "12 de una a dos semanas sin nada",
            "start": 10512.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que",
            "start": 10519.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaba toda la",
            "start": 10521.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a toda la guerra sucia de L\u00f3pez",
            "start": 10524.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Obrador peligro para",
            "start": 10529.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al mismo",
            "start": 10532.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiempo y no solo del",
            "start": 10535.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gobierno sino violando la",
            "start": 10538.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ley los consejos coordinadores",
            "start": 10543.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 10545.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de Claudio x",
            "start": 10549.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Claudio x",
            "start": 10551.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y la",
            "start": 10554.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "coparmex",
            "start": 10559.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Sabritas hay sabrita ya en",
            "start": 10561.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Colombia si",
            "start": 10565.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10567.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10569.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no presidente querr\u00eda hacerle pregunta",
            "start": 10571.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay que tener cuidado con eso porque no",
            "start": 10575.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es que este que haga mucho da\u00f1o Aunque",
            "start": 10577.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tiene bastante sal Este pero es muy cara",
            "start": 10581.239,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "o sea es mejor comprar la",
            "start": 10585.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "papa partirla y ah\u00ed hacerla ah\u00ed y sale",
            "start": 10591.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 10597.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "barato hay que cuidar la econom\u00eda",
            "start": 10598.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "popular y finalmente igual que para",
            "start": 10601.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Venezuela celebra este a\u00f1o",
            "start": 10603.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "elecciones iales ser\u00e1n el 28 de julio",
            "start": 10607.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pero a diferencia de de nuestro pa\u00eds en",
            "start": 10610.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Venezuela este proceso ha sido",
            "start": 10613.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuestionado porque se considera que no",
            "start": 10615.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ha sido democr\u00e1tico libre o justo con la",
            "start": 10617.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de los acuerdos de Barbados",
            "start": 10620.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "firmados en octubre pasado entre la",
            "start": 10622.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y entre el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s",
            "start": 10624.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "maduro con la presencia de pa\u00edses como",
            "start": 10626.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Noruega y tambi\u00e9n Estados Unidos y",
            "start": 10628.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh la inhabilitaci\u00f3n de la",
            "start": 10630.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principal l\u00edder opositora Mar\u00eda Corina",
            "start": 10633.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Machado y despu\u00e9s el impedimento de la",
            "start": 10635.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n de quien fue designada para",
            "start": 10637.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sustituir la Corina yoris adem\u00e1s han",
            "start": 10639.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "continuado las detenciones",
            "start": 10643.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desapariciones de eh No solamente de",
            "start": 10644.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "opositores sino tambi\u00e9n de activistas y",
            "start": 10646.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de Defensores de Derechos Humanos en",
            "start": 10649.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este panorama y falt\u00f3 decir que tampoco",
            "start": 10651.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dejaron inscribir a un gran porcentaje",
            "start": 10653.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n venezolana migrante que",
            "start": 10656.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se encuentra fuera del pa\u00eds ante este",
            "start": 10659.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escenario usted desde aqu\u00ed como",
            "start": 10661.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico eh siente",
            "start": 10663.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de que este",
            "start": 10666.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "noed realmente democr\u00e1tico libre y justo",
            "start": 10668.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como se esperar\u00eda en una democracia pues",
            "start": 10671.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no estoy muy informado s\u00e9 que van a",
            "start": 10674.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "haber elecciones pero no s\u00e9 exactamente",
            "start": 10678.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo son las elecciones el 28",
            "start": 10680.319,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "de Julio",
            "start": 10683.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10684.31,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "Julio este pues ojal\u00e1 y se pongan de",
            "start": 10685.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 10691.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y sea el pueblo deuel",
            "start": 10693.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que elija a su",
            "start": 10698.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "autoridad eso es lo que yo",
            "start": 10701.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "deseo nada m\u00e1s no",
            "start": 10704.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengo mayor informaci\u00f3n no hay",
            "start": 10707.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por el panorama que que le",
            "start": 10710.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comento de las inhabilitaciones",
            "start": 10712.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desapariciones detenciones es que no me",
            "start": 10715.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quiero meter en eso porque",
            "start": 10718.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es inclinarme a favor",
            "start": 10724.239,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de un grupo y en contra de otro Entonces",
            "start": 10728.479,
            "duration": 11.481
        },
        {
            "text": "no no no no costumbre es como si me meto",
            "start": 10733.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando en Estados",
            "start": 10739.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Unidos pero entonces a favor de la",
            "start": 10742.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda venezolana Ah s\u00ed eso s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 10745.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed a favor de los pueblos de",
            "start": 10748.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica y de todos los pueblos",
            "start": 10752.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del mundo Nosotros somos del partido de",
            "start": 10755.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la fraternidad",
            "start": 10760.279,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "universal nosotros lo que queremos es",
            "start": 10765.76,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que le vaya bien a todos los pueblos y",
            "start": 10769.2,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "diferenciar lo que son los",
            "start": 10775.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobiernos buenos o",
            "start": 10778.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "malos de lo que es el",
            "start": 10781.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo son cosas distintas",
            "start": 10784.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hasta en el caso de",
            "start": 10790.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ecuador que se han",
            "start": 10792.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "forado de manera prepotente grosera",
            "start": 10797.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "autoritaria los",
            "start": 10801.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gobernantes no confundimos",
            "start": 10804.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10808.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cosa es el",
            "start": 10809.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobierno y otra cosa es la gente de",
            "start": 10812.12,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "Quito de Guayaquil y de los pueblos",
            "start": 10817.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hermanos del",
            "start": 10822.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Ecuador son",
            "start": 10826.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cosas completamente distintas por eso",
            "start": 10828.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos en contra del",
            "start": 10832.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bloqueo contra",
            "start": 10835.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuba porque",
            "start": 10838.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo por una situaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 10840.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica",
            "start": 10844.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 10848.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n tiene la raz\u00f3n que yo si creo",
            "start": 10850.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que la tiene",
            "start": 10855.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cuba porque los pueblos tienen derecho a",
            "start": 10856.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 10861.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "independiente y no hay ninguna naci\u00f3n",
            "start": 10862.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por poderosa que",
            "start": 10866.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sea que",
            "start": 10868.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10870.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sit\u00fae por",
            "start": 10873.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "encima de otros pueblos creo en las",
            "start": 10875.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "egemonia no creo en los gobiernos del",
            "start": 10879.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mundo creo que cada pa\u00eds tiene su propio",
            "start": 10882.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobierno pero independientemente de eso",
            "start": 10885.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 10889.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 culpa tiene el pueblo cubano de",
            "start": 10891.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 10895.12,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "sufriendo con un",
            "start": 10899.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bloqueo que le impide",
            "start": 10902.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tener alimentos",
            "start": 10911.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "medicamentos servicios",
            "start": 10914.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos no lo merece Eso es una",
            "start": 10921.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n",
            "start": 10924.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "flagrante a los Derechos",
            "start": 10926.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Humanos por una decisi\u00f3n",
            "start": 10929.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "arriba y todav\u00eda",
            "start": 10935.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10943.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuestionable de hacer un",
            "start": 10945.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bloqueo",
            "start": 10949.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para como",
            "start": 10950.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 10954.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "procurar",
            "start": 10956.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que ese pueblo",
            "start": 10958.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bloqueado",
            "start": 10961.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desesperado en la necesidad",
            "start": 10964.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 10968.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revele a su propio",
            "start": 10969.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno eso es una",
            "start": 10974.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "perversidad eso no es",
            "start": 10981.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10988.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica S\u00ed pero es otro asunto eso es",
            "start": 10991.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que es un avance y lo",
            "start": 10996.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "celebro pero lo tienen en otra",
            "start": 10999.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lista yo lo que",
            "start": 11004.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "quisiera c\u00f3mo lo est\u00e1n pidiendo todos",
            "start": 11007.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11012.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Solo dos pa\u00edses del",
            "start": 11014.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Mundo est\u00e1n a",
            "start": 11019.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "favor del bloqueo de",
            "start": 11022.439,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "Cuba del bloque luego a Cuba Solo",
            "start": 11026.04,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11030.79,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dos y terrorismo de",
            "start": 11037.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puras",
            "start": 11041.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "excusa es una gran carga ideol\u00f3gica y",
            "start": 11044.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un grupo en Estados",
            "start": 11048.479,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Unidos que saca mucho provecho",
            "start": 11052.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a costa del",
            "start": 11057.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sufrimiento del pueblo",
            "start": 11059.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cubano porque son diputados porque son",
            "start": 11065.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "senadores por cierto algunos muy",
            "start": 11069.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 11075.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y han hecho tambi\u00e9n mucho",
            "start": 11079.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dinero con",
            "start": 11083.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica",
            "start": 11085.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de castigar al pueblo",
            "start": 11093.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cubano ojal\u00e1 y todo esto vaya",
            "start": 11099.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 11103.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nosotros en",
            "start": 11104.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos muy buenas relaciones con",
            "start": 11106.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados",
            "start": 11110.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Unidos hemos tenido la suerte",
            "start": 11112.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una de que los dos presidentes con los",
            "start": 11118.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que nos ha tocado",
            "start": 11121.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tratar presidente Trump y el presidente",
            "start": 11124.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "biden han sido muy",
            "start": 11127.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "respetuosos de nuestra",
            "start": 11130.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda cada uno con su",
            "start": 11136.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estilo",
            "start": 11139.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero muy",
            "start": 11141.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "respetuoso presente Trump",
            "start": 11146.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que se pensaba",
            "start": 11151.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iba",
            "start": 11154.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "actuar con mucha dureza contra",
            "start": 11157.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no fue",
            "start": 11161.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed podr\u00eda yo aqu\u00ed de hab hablar de",
            "start": 11164.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 11168.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "cosas buenas pero",
            "start": 11171.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "solo les subrayo una",
            "start": 11174.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la firma del",
            "start": 11179.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tratado el que se",
            "start": 11181.88,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "volviera a ratificar el tratado",
            "start": 11187.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comercial sin",
            "start": 11193.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso No",
            "start": 11196.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos la llegada de inversi\u00f3n",
            "start": 11200.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 11204.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y la llegada de empresas sobre todo de",
            "start": 11205.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Asia a",
            "start": 11209.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 11211.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y posiblemente No",
            "start": 11213.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos el",
            "start": 11220.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empleo que hay en",
            "start": 11223.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en cuanto al presidente",
            "start": 11228.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "biden un hombre bueno",
            "start": 11234.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 11239.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetuoso en el tema",
            "start": 11246.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "migratorio hemos avanzado",
            "start": 11250.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 11258.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos muy bien y yo espero que hacia",
            "start": 11263.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adelante hacia el futuro",
            "start": 11266.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque se van a celebrar las elecciones",
            "start": 11271.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 11273.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "domingo y luego en noviembre",
            "start": 11274.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay elecciones en Estados Unidos y en",
            "start": 11278.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "los dos casos ya no va a haber",
            "start": 11281.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n el que gane ya no va a poder",
            "start": 11287.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "reelegirse entonces son 4 a\u00f1os",
            "start": 11289.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y se necesita mantener una buena",
            "start": 11298.84,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n y yo creo que la clave",
            "start": 11303.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el",
            "start": 11308.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "respeto esa palabra ese t\u00e9rmino",
            "start": 11312.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "respeto porque lo dem\u00e1s la parte",
            "start": 11318.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ya",
            "start": 11321.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es sabido ya es incluso",
            "start": 11323.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 11328.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "realidad el que nos necesitamos nos",
            "start": 11330.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "complementamos ya ser\u00eda muy dif\u00edcil para",
            "start": 11335.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 11337.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Unidos no tener relaciones econ\u00f3micas",
            "start": 11340.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "comerciales con M\u00e9xico y lo mismo ser\u00eda",
            "start": 11343.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil para",
            "start": 11347.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nosotros ya est\u00e1n muy integradas las",
            "start": 11352.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "econom\u00edas",
            "start": 11355.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y luego nuestro",
            "start": 11357.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 11360.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "migrante que es es un asunto que se",
            "start": 11362.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tiene en la",
            "start": 11366.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agenda la",
            "start": 11368.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de muchos",
            "start": 11372.359,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "migrantes mexicano de hispano en",
            "start": 11374.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "general pero",
            "start": 11384.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "e no solo es la",
            "start": 11388.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "econom\u00eda no solo es la amistad que",
            "start": 11391.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh es consustancial ya en nuestras",
            "start": 11395.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 11399.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 11401.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "respeto Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 11405.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh el meollo",
            "start": 11407.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "del asunto",
            "start": 11411.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo convivir",
            "start": 11415.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo llevar a cabo una pol\u00edtica de buena",
            "start": 11418.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "vecindad a partir de el respeto a",
            "start": 11422.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 11426.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas y se va a lograr y siguen",
            "start": 11430.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "escuchando La La La pollera",
            "start": 11435.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "colora",
            "start": 11439.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed eh A ver",
            "start": 11442.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sabes que el",
            "start": 11447.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "al al al Gabo",
            "start": 11449.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "el lo que m\u00e1s le gustaba era el",
            "start": 11453.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vallenato S\u00ed",
            "start": 11458.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este Pero hay una hay uno hay uno hay",
            "start": 11461.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "uno hay un vallenato",
            "start": 11465.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que que una vez con mons con con nab",
            "start": 11470.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "digo con con",
            "start": 11476.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "escuchamos Los caminos de la",
            "start": 11478.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11481.19,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "vida con m\u00e1s raz\u00f3n p",
            "start": 11488.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "homenaje me dej\u00f3 a",
            "start": 11494.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00ed es",
            "start": 11497.56,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "que tenemos ahora para nuestros hermanos",
            "start": 11501.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de Colombia f\u00edjense",
            "start": 11504.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el el \u00fanico presidente",
            "start": 11510.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de",
            "start": 11514.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Colombia El general",
            "start": 11516.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Melo vino a",
            "start": 11521.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "luchar a",
            "start": 11526.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando la intervenci\u00f3n",
            "start": 11528.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "francesa vino a apoyar a",
            "start": 11532.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y \u00c1ngel alvino corso en Chiapas y",
            "start": 11536.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lo asesinaron",
            "start": 11541.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en la Trinidad Chiapa Estamos buscando",
            "start": 11544.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la forma aprovecho para decirle a la",
            "start": 11548.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "gente de la Trinidad que nos",
            "start": 11552.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ayuden que nos ayuden Porque queremos",
            "start": 11555.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "encontrar sus restos porque es un gran",
            "start": 11558.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh personaje de la historia de Colombia",
            "start": 11565.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 11568.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso nos une",
            "start": 11569.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho as\u00ed como Catarino Garza fue a",
            "start": 11572.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Colombia a luchar para que Colombia no",
            "start": 11575.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se desintegrara la gran",
            "start": 11578.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Colombia as\u00ed tambi\u00e9n este general Melo",
            "start": 11582.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "vino a luchar en favor de nuestra",
            "start": 11586.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Entonces los pueblos de",
            "start": 11591.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Colombia ahora que fui",
            "start": 11594.399,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "este me contaron algo que lo dije en un",
            "start": 11598.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "discurso algo que",
            "start": 11605.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dice algo as\u00ed los",
            "start": 11607.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh ricos oligarcas",
            "start": 11613.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "colombianos Se sent\u00edan",
            "start": 11618.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ingleses los intelectuales de",
            "start": 11622.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Colombia Se sent\u00edan franceses y el",
            "start": 11625.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblo de Colombia se sent\u00eda",
            "start": 11629.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11631.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mexicano este",
            "start": 11636.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Melo y a los",
            "start": 11640.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de la Trinitaria Chiapas que tengan",
            "start": 11643.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "confianza que nos",
            "start": 11647.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ayuden porque",
            "start": 11649.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es su",
            "start": 11651.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dirigente a\u00fa de",
            "start": 11654.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "colombiano lo vinieron a asesinar ac\u00e1",
            "start": 11657.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 11660.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los Este",
            "start": 11663.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "reaccionarios pero fue presidente de",
            "start": 11667.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Colombia y ahora",
            "start": 11672.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Estamos buscando su resto y hay",
            "start": 11674.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desconfianza en la",
            "start": 11678.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 11680.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que s estoy yo",
            "start": 11683.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pendiente y que todo",
            "start": 11686.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo se les va a",
            "start": 11690.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cumplir si nos ayudan est\u00e1n ya",
            "start": 11693.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "permitiendo el sobrevuelo de drones de",
            "start": 11699.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la secretar la",
            "start": 11702.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 11704.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "buscando ya nosotros avanzamos mucho en",
            "start": 11706.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "bocas del toro que pertenec\u00eda a",
            "start": 11710.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Colombia donde fue asesinado",
            "start": 11713.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Catarino Garza un dirigente",
            "start": 11717.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mexicano que",
            "start": 11720.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 en contra de Porfirio D\u00edaz un",
            "start": 11723.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Revolucionario que lanz\u00f3 una proclama en",
            "start": 11727.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contra de Porfirio D\u00edaz Llamando al",
            "start": 11729.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas 18",
            "start": 11731.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 11735.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "antes de que lo hiciera Francisco",
            "start": 11736.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "imadero",
            "start": 11739.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a luchar en contra por d\u00ed cuando estaba",
            "start": 11742.239,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en su apogeo y luego se fue desaparece",
            "start": 11746.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nadie sab\u00eda Y estaba en Costa Rica y",
            "start": 11750.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se conocen con maso all\u00e1 se conoce",
            "start": 11754.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con Uribe",
            "start": 11758.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Uribe",
            "start": 11760.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "colombiano que es el personaje que",
            "start": 11762.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "utiliza Garc\u00eda",
            "start": 11768.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez para su novela 100 a\u00f1os de",
            "start": 11771.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "soledad",
            "start": 11775.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11778.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "coronel no es",
            "start": 11781.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "general Aureliano",
            "start": 11784.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "buen Aureliano buen d\u00edaa existi\u00f3 pero",
            "start": 11787.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "era u u Entonces lo cuenta el Gabo eso",
            "start": 11791.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya en su \u00faltimo",
            "start": 11795.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "texto que se",
            "start": 11798.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "llama Vivir Para contar pero",
            "start": 11800.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1n colombianos est\u00e1n cubanos",
            "start": 11808.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1n luchando por la",
            "start": 11812.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "independencia de Cuba ah\u00ed llega Mart\u00ed",
            "start": 11813.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "maso y a Catarino que",
            "start": 11816.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "luchaba contra porfiro D\u00edaz le toca",
            "start": 11821.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "decidir con qui\u00e9n se va con los",
            "start": 11824.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cubanos Porque todav\u00eda Cuba",
            "start": 11828.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a Espa\u00f1a era Colonia de",
            "start": 11832.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 11836.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la \u00fanica que le quedaba dos pero esa era",
            "start": 11837.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la perla de la",
            "start": 11840.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "corona",
            "start": 11843.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Cuba se",
            "start": 11845.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "independiza hasta",
            "start": 11847.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "1800",
            "start": 11850.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "95",
            "start": 11852.359,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "96",
            "start": 11854.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11856.199,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11858.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Catarino opta por",
            "start": 11860.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "irse con los colombianos",
            "start": 11862.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un general que no recuerdo a su nombre y",
            "start": 11866.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un gran periodista",
            "start": 11869.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pereira y en la toma del cuartel de",
            "start": 11871.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bocas del Toro ah\u00ed",
            "start": 11875.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo lo",
            "start": 11877.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Asesinan y el jefe de las fuerzas",
            "start": 11879.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "conservadoras encargado del operativo",
            "start": 11883.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11889.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agente muy bien",
            "start": 11892.439,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "formado escribe",
            "start": 11894.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un folleto como yo Me dediqu\u00e9 a la",
            "start": 11897.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre el",
            "start": 11899.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "personaje tuve la suerte de encontrarme",
            "start": 11901.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Panam\u00e1 ese",
            "start": 11904.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "folleto Y como siempre no mi libro sobre",
            "start": 11908.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Catarino se",
            "start": 11913.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 11915.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "revolucionario o",
            "start": 11916.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Bandido y el que lo enfrenta que esbe",
            "start": 11920.6,
            "duration": 13.599
        },
        {
            "text": "historia dice no era un Bandido era un",
            "start": 11927.0,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "idealista Entonces los entierran ah\u00ed en",
            "start": 11934.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "una fosa com\u00fan con Pereira ah\u00ed en bocas",
            "start": 11938.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del toro que",
            "start": 11942.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda antes de la independencia de",
            "start": 11944.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 a",
            "start": 11947.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Colombia Entonces ahora lo estamos",
            "start": 11949.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "buscando se port\u00f3 muy bien la gente de",
            "start": 11954.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bocas del Toro Muchas gracias al",
            "start": 11956.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente de Panam\u00e1",
            "start": 11958.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh Y ya",
            "start": 11961.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh se trajeron los restos y se est\u00e1n",
            "start": 11963.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haciendo los estudios con familiares que",
            "start": 11967.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n muy contentos porque",
            "start": 11969.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Catarino era de",
            "start": 11972.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Matamoros tamaulipa pero vivi\u00f3 siempre",
            "start": 11974.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 11978.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "frontera en Texas",
            "start": 11979.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 11983.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "lo de el general",
            "start": 11986.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Melo Ser\u00eda muy bueno el",
            "start": 11989.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intercambio de estos dos personajes que",
            "start": 11993.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son h\u00e9roes",
            "start": 11995.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos como hay muchos mujeres",
            "start": 11997.8,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "hombres Entonces vamos con el Vallenato",
            "start": 12002.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12011.67,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12021.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12022.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en la ciudad bonita Jaime boveda un",
            "start": 12025.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "amigo de",
            "start": 12029.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12030.98,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "verdad Los caminos de la vida no son",
            "start": 12035.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como yo",
            "start": 12039.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pensaba como los",
            "start": 12040.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "imaginaba No son como yo no",
            "start": 12044.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cre\u00eda Los caminos de la vida son muy",
            "start": 12048.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de",
            "start": 12052.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "andarlos dif\u00edcil de caminarlos y no",
            "start": 12053.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encuentro la",
            "start": 12058.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "salida Yo pensaba que la vida era",
            "start": 12061.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "distinta cuando estaba",
            "start": 12064.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "peque\u00f1ito yo cre\u00eda que las cosas eran",
            "start": 12066.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil como",
            "start": 12069.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ayer que mi viejecita buena se esperaba",
            "start": 12071.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por darme todo lo que necesitaba yo y me",
            "start": 12076.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "doy cuenta que tan f\u00e1cil No",
            "start": 12079.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es porque mi viejita ya est\u00e1 cansada de",
            "start": 12083.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "trabajar para mi hermano y para m\u00ed y",
            "start": 12088.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora con gusto me toca ayudarla y por",
            "start": 12091.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mi vieja Luchar\u00e9 hasta el fin por ella",
            "start": 12094.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Luchar\u00e9 hasta que me muera y por ella no",
            "start": 12098.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "me quiero morir tampoco que se me muera",
            "start": 12101.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mi vieja pero que V si el destino es",
            "start": 12105.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed Los caminos de la vida no son como",
            "start": 12110.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 12114.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pensaba como los",
            "start": 12115.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "imaginaba No son como yo",
            "start": 12118.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "creer\u00eda Los caminos de la vida son muy",
            "start": 12122.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de",
            "start": 12127.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "andarlos dif\u00edcil de caminarlos yo no",
            "start": 12128.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "encuentro la salida",
            "start": 12133.239,
            "duration": 12.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12136.2,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Ay",
            "start": 12146.199,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12147.83,
            "duration": 13.01
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 los hermanos",
            "start": 12158.12,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que Francisco y",
            "start": 12160.84,
            "duration": 14.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12165.19,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "uno sabe que la vida de repente ha de",
            "start": 12177.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "acabarse y uno Espera que sea tarde que",
            "start": 12182.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "llegue la",
            "start": 12186.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "despedida un amigo me dec\u00eda recompensar\u00e9",
            "start": 12189.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a mis viejos",
            "start": 12194.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la crianza que me dieron y no le alcanz\u00f3",
            "start": 12196.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 12200.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vida por eso te pido a ti mi Dios del",
            "start": 12202.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cielo para que me gu\u00edes al camino",
            "start": 12206.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "correcto para mi viejita linda",
            "start": 12209.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12212.03,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "compensar para que olvid ese mal de",
            "start": 12213.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sufrimientos y que de ella se aparte",
            "start": 12216.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todo el tormento que para criarnos Tuvo",
            "start": 12219.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12222.8,
            "duration": 1.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12223.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasar viejita linda Tienes que",
            "start": 12224.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entenderme No te preocupes todo va a",
            "start": 12227.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cambiar yo sufro mucho madrecit al verte",
            "start": 12230.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "necesitada y no te puedo dar a veces",
            "start": 12235.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lloro al sentirme impotente son tantas",
            "start": 12238.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cosas que te quiero dar y voy a luchar",
            "start": 12241.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "incansablemente porque t\u00fa no mereces",
            "start": 12245.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sufrir",
            "start": 12249.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Los caminos de la vida no son como",
            "start": 12250.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "yo pensar",
            "start": 12255.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "como los",
            "start": 12257.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "imaginaba No son como yo",
            "start": 12259.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12262.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cre\u00eda Los caminos de la vida son muy",
            "start": 12263.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de",
            "start": 12267.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "andarlos dif\u00edcil de caminarlos",
            "start": 12268.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12272.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "desayunar ah\u00ed se quedaron ma\u00f1ana",
            "start": 12275.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "t\u00fa lista",
            "start": 12280.0,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo AC CQ uid INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral men y Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno pues es martes y cada 15 d\u00edas informamos sobre seguridad en esta ocasi\u00f3n vamos a informar de c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad en el pa\u00eds y eh dar a conocer eh toda la participaci\u00f3n de la guardia nacional para garantizar que no haya eh violencia que los ciudadanos puedan ir a votar con tranquilidad con seguridad sin temor porque consideramos que van a ser unas elecciones eh limpias libres y sobre todo pac\u00edficas ese es mi pron\u00f3stico eso es lo que yo sostengo y adem\u00e1s estamos trabajando con ese prop\u00f3sito con los gobiernos estatales y con el INE para que todos juntos logremos que el pueblo se manifieste libremente y que voten sin ning\u00fan temor sin ninguna presi\u00f3n que el voto sea verdaderamente libre secreto individual y que se de un ejemplo de van a hacer las elecciones Ese es mi pron\u00f3stico m\u00e1s limpias m\u00e1s libres en la historia de M\u00e9xico las del domingo As\u00ed como se los estoy comentando apostaron nuestros adversarios los conservadores a que iba a haber violencia apostaron a eso y Afortunadamente no ha sido as\u00ed y tambi\u00e9n ayuda mucho el que la gente ya no quiere fraudes ya no quiere esa historia negra de fraudes electorales cuando se robaban hasta la presidencia de la Rep\u00fablica como nos consta ahora Estamos inaugurando una etapa nueva de una aut\u00e9ntica de una verdadera democracia ya no es una caricatura de democracia la democracia no es una fachada que sirve para que detr\u00e1s opere una mafia de poder una oligarqu\u00eda que eran los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico ya estamos en otros tiempos tenemos que celebrarlo ahora es el pueblo el que manda Y esa es la democracia vamos a informar sobre la seguridad y vamos despu\u00e9s a las preguntas y a las respuestas adelante con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Vamos a ver El Avance cero impunidad del 14 al 27 de mayo adelante en este periodo tenemos tres extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Fernando n N\u00e9stor Isidro y Ra\u00fal fueron requeridos por las por cortes en los estados de Connecticut Nueva York y Washington principalmente por los delitos asociaci\u00f3n delit y contra la salud conspiraci\u00f3n para la importaci\u00f3n y tr\u00e1fico de fentanilo y conspiraci\u00f3n para lavado de dinero y por homicidio y lesiones adelante en detenciones relevantes tenemos esta de Marco Antonio n fue detenido en Iguala Guerrero por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con el apoyo de la propia Fiscal\u00eda de Guerrero del ej\u00e9rcito mexicano con ao y Guardia nacional esto tras complementar una orden de aprensi\u00f3n en su contra por el delito de homicidio calificado en agravio de H\u00e9ctor y Jonathan ocurridos el 30 de noviembre en Tenango del Valle en el Estado de M\u00e9xico de acuerdo con las investigaciones eh las dos v\u00edctimas se encontraban circulando sobre la autopista de xtapan de la sala Tenango del Valle cuando a la altura de la colonia San Pedro tlanisco Fueron interceptadas por Eloy detenido y otras personas quienes iban a bordo de otro veh\u00edculo del cual descendieron y dispararon contra las v\u00edctimas provoc\u00e1ndoles eh la muerte adelante eh tenemos esta detenci\u00f3n de de Michel n ella fue detenida el 25 de mayo en Texas en los Estados Unidos por la polic\u00eda de esplendora en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda de Veracruz y con el apoyo de cono Y conace ya que contaba con ficha roja de la Interpol por su participaci\u00f3n en el delito de homicidio doloso calificado cometido en agravio de su exnovio Fidel n esto en agosto del 23 en Yanga Veracruz de acuerdo con las autoridades estadounidenses Michelle se encontraba residiendo ilegalmente en los Estados Unidos a donde habr\u00eda huido despu\u00e9s del evento en el que perdiera su novio Eh Fidel n la fiscal\u00eda de Veracruz inform\u00f3 que est\u00e1n llevando a cabo los tr\u00e1mites pertinentes para repatriar a la detenida y presentarla ante el juez de control adelante esta otra detenci\u00f3n de Rogelio del \u00c1ngel n presunto integrante del grupo delictivo de los viagras fue detenido por la fiscal\u00eda del Estado de Michoac\u00e1n con apoyo del ej\u00e9rcito de la guardia y de la propia Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica del Estado tras cementar una orden de aprensi\u00f3n por su presunta participaci\u00f3n en el homicidio de Hip\u00f3lito Mora Ch\u00e1vez y cuatro de su escoltas esto en junio del 23 en La Ruana en el municipio de Buenavista en Michoac\u00e1n de de acuerdo con las investigaciones Mora Ch\u00e1vez circulaba en la localidad de La Ruana a bordo de una camioneta iba acompa\u00f1ado de sus escoltas cuando fue agredido por un grupo de personas armadas quienes tras cerrar el paso con dos veh\u00edculos accionaron sus armas en contra en su contra e incendiaron la camioneta blindada en la que viajaba ya por estos hechos tambi\u00e9n est\u00e1 detenido Brian Salvador n adelante eh esta vinculaci\u00f3n a proceso se trata de Santos tom\u00e1 m\u00e1 n por el delito de homicidio doloso agravado por raz\u00f3n de parentesco en perjuicio de su padre Santos Moreno Cabada quien era gobernador tradicional yoreme en la comunidad de la ci\u00e9nega de los N\u00fa\u00f1ez en choix Sinaloa de acuerdo con las investigaciones por la ma\u00f1ana del d\u00eda 15 de mayo en un camino de terracer\u00eda que conduce de caj\u00f3n de cancio hacia negu de N\u00fa\u00f1ez en el municipio de chois El hoy imputado habr\u00eda disparado con arma de fuego contra su padre priv\u00e1ndolo de la vida \u00e9l fue detenido dos d\u00edas despu\u00e9s mediante orden de aprensi\u00f3n y se le impuso prisi\u00f3n preventiva oficiosa adelante eh tenemos esta otra auto de formal prisi\u00f3n contra estas cuatro personas presuntos integrantes del grupo delictivo de los setas eh Por homicidio calificado y tentativa de homicidio calificado en agravio de tres agentes de la Enton Procuradur\u00eda del Estado de Jalisco eh de los tres agentes uno falleci\u00f3 y dos quedaron lesionados esto en agosto del 2008 en Lagos de Moreno Jalisco de acuerdo con las investigaciones los elementos de de la entonces polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la procuradur\u00eda de justicia de Jalisco adscritos al municipio de Lagos de Moreno se encontraban realizando unas investigaciones relacionadas con el robo de joyas a a una casa habitaci\u00f3n cuando arribaron varias camionetas con hombres armados entre ellos los hoy imputados eh quienes dispararon contra los agentes luego de lo cual huyeron adelante sentencias tenemos esta sentencia de 1069 a\u00f1os y 6 meses de prisi\u00f3n contra Mar\u00eda Ang\u00e9lica y Mario Alberto eh tras acreditar su responsabilidad en el delito de fraude cometido en agrav de 229 personas entre el 2010 y 2020 en Tenancingo Estado de M\u00e9xico el el monto de lo defraudado ascendi\u00f3 a m\u00e1s de 91 millones de pesos de acuerdo con las investigaciones los hoy sentenciados enga\u00f1aban a las v\u00edctimas para que invirtieran sus ahorros en una financiera de nombre empuje regional a micro y mediana empresa Sociedad Financiera comunitaria haci\u00e9ndoles creer que si su dinero en dicha financiera tendr\u00edan la calidad de socios y pod\u00edan obtener ganancias superiores a las del mercado en general en el 2019 las v\u00edctimas empezaron a solicitar la devoluci\u00f3n de su dinero y rendimientos neg\u00e1ndose a ellos los hoy sentenciados y fueron detenidos en 2020 adelante otra sentencia de 66 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Mauricio n y y Leticia Beatriz eh tras acreditar su responsabilidad en el delito de homicidio doloso calificado homicidio doloso en grado de tentativa robo a casa habitaci\u00f3n y robo de veh\u00edculo en agravio de la familia rechi berstein hecho ocurrido el 5 de enero del 22 en Emiliano Zapata esto en el estado de Veracruz de acuerdo con las investigaciones el d\u00eda de los hechos los hoy sentenciados ingresaron al domicilio de las v\u00edctimas en el fraccionamiento del Porvenir donde agredieron f\u00edsicamente a las v\u00edctimas y privaron de la vida a una de ellas de nombre Gina aqu\u00ed cabe aclarar que la sentenciada Leticia Beatriz era la empleada dom\u00e9stica de las v\u00edctimas y Mauricio su pareja sentimental adelante esta sentencia de 250 a\u00f1os de prisi\u00f3n contra Tomasa y Jes\u00fas eh tras acreditar su responsabilidad en el delito de secuestro agravado cometido en agravio de cinco personas de nacional edad hondure\u00f1a entre ellos un menor de edad esto ocurrido en octubre del 16 en C\u00e1rdenas Tabasco de acuerdo con las investigaciones la fiscal\u00eda de Tabasco eh realizadas por la fiscal\u00eda de Tabasco la elementos de la entonces polic\u00eda federal realizaban un operativo en la Colonia Emiliano Zapata y lograron la detenci\u00f3n en flagrancia de los hoy sentenciados y la liberaci\u00f3n de las v\u00edctimas adelante eh tenemos tres casos de jueces que eh favorecen a presuntos delincuentes en este caso se trata de la libertad a tres presuntos traficantes de migrantes en en Chihuahua uno si fue vinculado a proceso vamos a ver ahorita ellos este el 30 de abril del 2024 104 migrantes fueron rescatados en un domicilio en Ciudad Ju\u00e1rez y cuatro personas detenidas en flagrancia por el delito de albergue de migrantes aqu\u00ed el juez Juan Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Montes decret\u00f3 la no vinculaci\u00f3n a proceso de de los cuatro presuntos traficantes de migrantes que se encontraban resguardando a m\u00e1s de 100 migrantes provenientes de centro y Sudam\u00e9rica asignados en el interior de una vivienda ubicada en Ciudad Ju\u00e1rez El juez orden\u00f3 la libertad de tres de ellos ya que Joan fue \u00e9l s fue vinculado a proceso pero por el delito de portaci\u00f3n de arma de acuerdo con el juez Ch\u00e1vez Montes los datos de prueba presentados fueron insuficientes para acreditar que los detenidos quisieran obtener un lucro econ\u00f3mico adicionalmente el juez hizo alusi\u00f3n a que los migrantes posiblemente estaban incluso recibiendo ayuda humanitaria cuando estaban retenidos adelante este otro caso es el amparo otorgado a un presunto l\u00edder de la organizaci\u00f3n de los Beltr\u00e1n Leiva Jos\u00e9 Rodolfo n \u00e9l fue detenido el 7 de enero del 23 con fines de extradici\u00f3n por los delitos de acecho Interestatal y asociaci\u00f3n delictuosa para cometer homicidio por contrato cometidos en Texas Estados Unidos Aqu\u00ed el juez Julio bered dinn sena Vel\u00e1zquez el 13 de mayo de 2024 otorg\u00f3 un Amparo a Jos\u00e9 Rodolfo para evitar su traslado del reclusorio preventivo sur de la Ciudad de M\u00e9xico al ceferezo n\u00famero uno en Almoloya eh con lo anterior qued\u00f3 insubsistente una resoluci\u00f3n dictada por el juez de ejecuci\u00f3n de sanciones penales y adem\u00e1s la Confirmaci\u00f3n del magistrado de alzada ambos del tribunal superior de justicia del de la Ciudad de M\u00e9xico por lo que se por los cuales se hab\u00eda autorizado dicho traslado de acuerdo con el juez sena Vel\u00e1zquez los jueces responsables que conocieron de la calificaci\u00f3n de la excepci\u00f3n de traslado voluntario de Jos\u00e9 Rodolfo vulneraron sus derechos humanos al debido proceso legalidad y seguridad jur\u00eddica pues Consider\u00f3 que carec\u00edan de competencia para conocer sobre este asunto adelante tenemos este otro caso de libertad de una persona en posici\u00f3n de arma cartuchos y cargadores se trata de Cristian Michel \u00e9l fue detenido el 15 de mayo del presente a\u00f1o tras cumplimentar un cateo por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en Quer\u00e9taro en posesi\u00f3n de armas y cartuchos aqu\u00ed el juez Eduardo Alberto Osorio rosado calific\u00f3 de ilegal la detenci\u00f3n de Cristian Michel eh quien fue detenido como mencion\u00e9 en Quer\u00e9taro en un cateo en posici\u00f3n de armas cartuchos y tambi\u00e9n eh drogas y por ello pues se orden\u00f3 su libertad el juez osario rosado Consider\u00f3 que la orden de cateo autorizada por el juez segundo de control de la Ciudad de M\u00e9xico carec\u00eda de fundamentaci\u00f3n y motivaci\u00f3n Pues a su parecer solamente estaba basada como dice aqu\u00ed en la transcripci\u00f3n de raz\u00f3n de las razones expuestas por el Ministerio P\u00fablico y sin realizar un an\u00e1lisis jur\u00eddico de esos an\u00e1lisis o de esas pruebas el juez tambi\u00e9n Consider\u00f3 que los derechos del detenido fueron vulnerados Pues no le concedieron la oportunidad de nombrar a sus testigos durante el cateo Adelante Este es otro caso es un juez Federal que solicita intervenci\u00f3n extranjera se trata de El juez Marco Antonio Beltr\u00e1n Moreno \u00e9l fue el que el 29 de septiembre de 2023 le cambi\u00f3 la prisi\u00f3n preventiva justificada al exgobernador de Quintana ro por brazalete electr\u00f3nico y por arraigo domiciliario \u00e9l este emiti\u00f3 un un video en redes sociales el 16 de mayo en el que solicita la intervenci\u00f3n de los estados Unidos y Naciones Unidas para el efecto de que env\u00eden un mensaje de apoyo \u00e1nimo y solidaridad para empoderar as\u00ed lo dice la independencia judicial tras manifestar que la democracia en M\u00e9xico y la paz en Am\u00e9rica estaban en peligro ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente Me permito Cedar el micr\u00f3fono a mi almirante secretario muy buenos d\u00edas Vamos a dar el informe de seguridad conjunto del 14 al 27 de mayo la que sigue estos son los efectivos que se cuentan para esta tarea que se est\u00e1 dando desde el 14 al 27 de mayo 23354 elementos totales de las fuerzas armadas m\u00e1s la guardia nacional la que sigue aqu\u00ed queremos informarles que con el Instituto Nacional electoral desde ya hace un buen tiempo nos reunimos para eh proporcionarle apoyo durante el proceso electoral y aqu\u00ed lo podemos ver como eh tenemos tenemos 6037 elementos de las fuerzas armadas y de la guardia nacional que hicieron estas tareas como es la seguridad en la en todo lo que es la la papeler\u00eda el traslado de la papeler\u00eda la seguridad en los talleres gr\u00e1ficos el traslado de las boletas electorales la seguridad en las instalaciones donde est\u00e1n las boletas el traslado de la documentaci\u00f3n electoral la seguridad en los consejos distritales y la seguridad en las Bodegas tenemos 6037 elementos la que sigue y aqu\u00ed en esquema de seguridad a candidatos aqu\u00ed lo pueden ver ustedes a la presidencia de la Rep\u00fablica tienes tres candidatos est\u00e1n 24 elementos por candidato Igualmente a las gobernaturas de los estados 10 elementos por cada candidato a senadoras y diputados 185 seis por cada candidato diputados locales y presidentes municipales 354 tambi\u00e9n seis por candidato y funcionario relacionado con el proceso electoral si tambi\u00e9n en total 3474 elementos desplegados la que sigue y aqu\u00ed esto es un tema que Tambi\u00e9n queremos exponerles que adem\u00e1s de la estrategia nacional de seguridad con 2 los 23354 elementos se reforz\u00f3 para la seguridad en el proceso electoral dando un total de 26,78 elementos de las fuerzas armadas pero sobre todo de la guardia nacional qu\u00e9 queremos eh informarles con esto que desde el primero de mayo hasta el 3 de junio va a haber seguridad eh pueden estar seguros para que el d\u00eda domingo salgan a las elecciones salgan a votar sin ning\u00fan problema con respecto a la seguridad la que sigue por favor ahora siguiendo con la informaci\u00f3n que le tenemos que dar de esta este periodo en el aseguramiento de armas de fuego como pueden ver ustedes aqu\u00ed de la fecha en la que estamos hablando 349 armas de comisados la que sigue en lo que se quiere a granadas Tambi\u00e9n en esta en este periodo fueron 40 en lo que va del sexenio 3466 granadas la que sigue cartuchos para armas de fuego 3189 6 en este periodo y en lo que va del sexenio M\u00e1s de 19 millones de cartuchos la que sigue detenidos resultados en este periodo 480 detenidos y los que llevamos en el sexenio m\u00e1s de 86,000 elementos detenidos la que sigue veh\u00edculos 421 y en el periodo del 18 de primero de diciembre del 18 a la fecha 9691 veh\u00edculos la que sigue en lo que se refiere fentanilo 6 63.8 kg en el periodo y resultados de desde el primero de diciembre a la fecha 8000 200 86.3 kg la que sigue en lo que se refiere a metanfetaminas tambi\u00e9n los podemos ver los resultados de el periodo de que estamos hablando 2983 kg y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 701,000 kg detenidos la que sigue coca\u00edna tambi\u00e9n por lo mismo 6148 en el periodo y 219000 758 en lo que va del sexenio la que sigue eh marihuana tambi\u00e9n en lo que va del sexenio m\u00e1s de 766.000 kg y 1844 en la fecha que estamos hablando la que sigue la hero\u00edna Tambi\u00e9n tenemos 4.5 kg de hero\u00edna y m\u00e1s de 16600 kg en lo que va del sexenio la que sigue eh moneda nacional 3.9 millones del 4 al 27 de mayo y en lo que va del sexenio 660.8 millones de pesos la que sigue en d\u00f3lares americanos 152.4 millones de d\u00f3lares y 50.81 en lo que va del periodo que estamos hablando a la que sigue en lo que se refiere a erradicaci\u00f3n de plant\u00edos y hect\u00e1reas de marihuana los resultados de plant\u00edos del 14 al 27 de mayo 552 plant\u00edos y 149 pun 4 hect\u00e1reas y en lo que va del primero de diciembre del 18 a la fecha al 27 de mayo 81735 plant\u00edos y m\u00e1s de 11000 hect\u00e1reas la que sigue tambi\u00e9n lo mismo en lo que se refiere a amapolas 2666 plant\u00edos y 699 hect\u00e1reas del 4 al 27 de mayo y en lo que del primero de diciembre del 18 al 24 estamos hablando de 15 7323 plant\u00edos y m\u00e1s de 65000 hect\u00e1reas la que sigue y en lo que se refiere a aseguramiento de Laboratorios clandestinos de metanfetaminas en el periodo que estamos hablando 1.5 toneladas fueron seis laboratorios 1.5 toneladas de metanfetaminas decomisadas 72.7 toneladas de sustancias qu\u00edmicas as\u00ed con eso se lo ha logrado o se logr\u00f3 la producci\u00f3n de casi 15 5671 toneladas de metanfetamina y la afectaci\u00f3n econ\u00f3mica fueron m\u00e1s de 3803 millones de pesos en este periodo nada m\u00e1s en lo que va del primero de diciembre del 18 al 27 de mayo van 2524 laboratorios este que se est\u00e1n que se se aseguraron y en la total de metanfetamina 600 73 673.307 con esto se evita la producci\u00f3n de m\u00e1s de 8500 demand 8000 toneladas y m\u00e1s de 2 billones de pesos son las afectaciones a la delincuencia organizada la que sigue en lo que se refiere al el mercado il\u00edcito de combustible en este periodo se decomisaron 356,5 73 L y del primero de diciembre del 18 al 27 de mayo llevamos m\u00e1s de 66 millones de litros recuperados la que sigue y en seguridad brindada por la guardia nacional en aduanas fronterizas interiores hay 4444 efectivos en 21 aduanas fronterizas y 11 interiores igualmente aeropuertos y aer\u00f3dromos 518 efectivos 76 aeropuertos 27 aer\u00f3dromos m\u00e1s de 14,000 operaciones de revisi\u00f3n que se han efectuado en los recursor traslad de internos 462 efectivos llevan a cabo o llevaron a cabo 22 traslados de 24 internos la que sigue y el resultado del esfuerzo nacional con mayor aportaci\u00f3n de la guardia nacional aqu\u00ed pueden ustedes ver el todo lo que aporta la guardia nacional el 53 por son de las otras dependencias y el 47 por corresponde a la guardia nacional la que sigue Y por \u00faltimo la estrategia para afectaci\u00f3n de grupos delictivos por a trav\u00e9s de inteligencia del 14 al 27 de mayo tenemos que fueron seis c\u00e9lulas independientes con seis detenidos uno en Sonora cinco en Michoac\u00e1n es lo que podemos informar sobre lo que nos corresponde en esta periodo Gracias Est\u00e1 bien muchas gracias con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos el d\u00eda de hoy solamente informar sobre un solo tema que tiene que ver con el informe de ese servicio que prestan a la poblaci\u00f3n sobre regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extran este servicio lo prestan eh las unidades que tienen que ver con el registro p\u00fablico de veh\u00edculos en 17 estados y tambi\u00e9n con el apoyo de la Secretar\u00eda de Hacienda eh el reporte nos dice hoy que se han regularizado 22919 53 veh\u00edculos en un periodo que inici\u00f3 el 19 de marzo del 2022 al pasado 27 de mayo de este a\u00f1o con la regularizaci\u00f3n de estos veh\u00edculos se han obtenido 5729 8825 pes adelante eh Aqu\u00ed est\u00e1 el reporte por entidad para que los gobiernos de los estados sepan Cu\u00e1nto es lo que ha eh se ha obtenido por concepto de este trabajo que se hace en 172 m\u00f3dulos en todo el pa\u00eds y en Tamaulipas Chihuahua y baja California se concentra el 50.7 por del total de los recursos obtenidos y por supuesto de la regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos son eh estos estos tres estados Tamaulipas Chihuahua y baja California que tienen Pues el primero 1000 millones eh 103000 113,000 el segundo millones y el tercero 888 millones y es en un total de 5729 882 500es vamos vamos a seguir trabajando porque los recursos que se obtienen de esto por instrucci\u00f3n del presidente van a dar a la pavimentaci\u00f3n de las calles en los municipios en donde se tiene la regularizaci\u00f3n de estos veh\u00edculos recordar solamente que este servicio concluye el 30 de septiembre del 2024 ser\u00eda todo muy bien Vamos a preguntas qued\u00f3 Nancy y ya despu\u00e9s Gracias presidente Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y empuje empuje migrante Perd\u00f3n Bueno este presidente pues ayer precisamente se dio un mugrero le iba a decir ayer caus\u00f3 una reacci\u00f3n este de Rabiosa este de parte de medios de comunicaci\u00f3n tradicionales como les llama usted el apoyo que manifest\u00f3 Alejandra del Moral excandidata a la gubernatura del Estado de M\u00e9xico por parte del Pri a la doctora Claudia shen Incluso un conductor de mbs con palabras altisonantes en contra de Alejandra del Moral y as\u00ed a su sena Uresti Llamando a la traidora L\u00f3pez D\u00f3riga y otros presidente pero pues como s\u00e9 no s\u00e9 si usted tenga algo que comentar en relaci\u00f3n de estas alianzas Que incluso eh Pedro Miguel sali\u00f3 a comentar que en el 2018 pues se dieron muchas alianzas similares eh eh Y bueno en relaci\u00f3n a esto presidente pues es esta transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en medios de comunicaci\u00f3n pero tambi\u00e9n le pido sus comentarios en relaci\u00f3n a que Hace unos d\u00edas el conductor eh Ciro G\u00f3mez Leiva dio una conferencia una entrevista con Telemundo que no se transmiti\u00f3 aqu\u00ed en M\u00e9xico eh Sino en Estados Unidos y Bueno pues eh el conductor habla que se retira en octubre cuando usted termina su mandato hace mucho \u00e9nfasis en eso que es cuando termina usted su mandato incluso El entrevistador le le dijo entonces est\u00e1s contando los los d\u00edas y dijo pues no precisamente pero pues s\u00ed faltan unos meses eh advierte que no se va a ir a jugar golf porque dice que pues que no que va a seguir en esto de la producci\u00f3n de medios pero en otro en otro t\u00e9rmino que no se va del pa\u00eds o no s\u00e9 se rumoraba antes de estas declaraciones que pensaba irse del pa\u00eds No sabemos aclara tambi\u00e9n a segura eh que no sabe por qu\u00e9 usted lo critica tanto eh insist\u00eda este entrevistador de all\u00e1 de Telemundo que Por qu\u00e9 estos eh que le llaman ellos ataques no y bueno \u00e9l dijo que no sab\u00eda Y pues llama mucho la atenci\u00f3n fue una entrevista de casi 30 minutos donde dice que no ha habido transformaci\u00f3n que no se ha cambiado nada que el pa\u00eds desde su punto de vista Est\u00e1 peor que antes que en otros sexenios entonces Eh s\u00ed es parte curiosamente utiliza la palabra que que es parte de su movimiento de usted eh dice que su vida necesita una transformaci\u00f3n entonces pero que no ha habido transformaci\u00f3n en M\u00e9xico desde su punto de vista Entonces s\u00ed me gustar\u00eda eh sus comentarios en relaci\u00f3n pues de esta transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en estos comunicadores presidente si me hace favor Gracias bueno eh tendr\u00edamos que ir de nuevo al fondo lo que ya hemos venido repitiendo porque si no no se entienden las cosas eh Hay dos proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n y esto lleva a que haya definiciones que sin simulaci\u00f3n de manera sincera Pues todos fijemos con Claridad nuestra postura y actuemos de manera consecuente actuemos como pensamos siempre que hay una transformaci\u00f3n son tiempos de definiciones y ahora estamos viviendo un proceso de transformaci\u00f3n y no hay para d\u00f3nde hacerse como dec\u00eda Juan \u00c1lvarez de manera muy coloquial esta ancheta que entiendo es una tela es tan angosta que no hay ni para d\u00f3nde hacerse sea ya no se puede simular no hay cabida para la indefinici\u00f3n aunque no debe de haber manique\u00edsmo en estos tiempos es muy dif\u00edcil eh la moderaci\u00f3n en lo pol\u00edtico es muy dif\u00edcil de El zigzagueo eh el actuar en el centro actuar de manera gelatinosa blandengue para que se entienda son tiempos de anclarnos en nuestros ideales en nuestros principios y decir as\u00ed somos no son tiempos para la hipocres\u00eda eso es una transformaci\u00f3n entonces muchos eh se la hab\u00edan pasado muy [M\u00fasica] bien sin tener que definirse incluso enga\u00f1ando de que era independientes de que ellos no ten\u00edan partido se acu\u00f1\u00f3 porque eso es nuevo lo de la sociedad civil lo de las organizaciones no gubernamentales los ciudadanos y candidatos independientes [M\u00fasica] todo eso se creo todo ese andamiaje pol\u00edtico para ocultar el fondo de los grandes y graves problemas nacionales cu\u00e1l era ese fondo la corrupci\u00f3n como una minor\u00eda se apoderaba de todo lo que pertenec\u00eda a todo un pueblo y quienes ayudaban a que se era esa ceguera colectiva esa falta de toma de conciencia de lo que realmente estaba sucediendo eran los intelectuales org\u00e1nicos y los medios de informaci\u00f3n que en sentido estricto eran medios de manipulaci\u00f3n Porque eran los que ayudaban a legitimar todo ese atraco toda esa corrupci\u00f3n de una \u00e9lite que eran los due\u00f1os de M\u00e9xico el pueblo no contaba pero que no nos entre por un o\u00eddo y nos salga por otro no les interesaba el pueblo no le ten\u00edan ni respeto ni mucho menos Amor al pueblo por eso era una farsa hablar de democracia porque la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo qu\u00e9 les va a interesar el pueblo si deciden en el periodo neoliberal o neop porfirista Convertir las deudas de una minor\u00eda en p\u00fablica lo que hicieron con el F apra rescatar con un proceso viciado violentando la Constituci\u00f3n con el Imperio de la corrupci\u00f3n deciden trasladarle al pueblo de M\u00e9xico una deuda de 3 billones de pesos no les interesaba el pueblo y en pol\u00edtica tambi\u00e9n para Qui\u00e9nes escrib\u00edan los periodistas para quienes hablaban los conductores de radio de televisi\u00f3n pues para los de la llamada sociedad pol\u00edtica y para justificar todo lo que se hac\u00eda en el r\u00e9gimen Entonces ahora es distinto es una nueva etapa y ahora el pueblo es actor principales protagonista principal es el motor de este cambio ya no es un convidado de piedra pues ya no es eh el sujeto colectivo que acuden a \u00e9l Cuando necesitan legalizar y legitimar el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n cuando hay elecciones y tambi\u00e9n eso para los j\u00f3venes abajo se peleaban en elecciones municipales entre partidos los dem m\u00e1s edad que platiquen C\u00f3mo se peleaban pero [M\u00fasica] arriba se un\u00edan Por qu\u00e9 se un\u00edan arriba y se peleaban abajo los partidos porque abajo era la administraci\u00f3n del presupuesto municipal nada m\u00e1s S\u00ed pero arriba era Definir la pol\u00edtica econ\u00f3mica era definir si iba a haber aumento salarial o no eso no lo defin\u00eda el presidente municipal ni siquiera el gobernador qu\u00e9 les pod\u00eda interesar a los due\u00f1os de M\u00e9xico o a los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico qui\u00e9n era presidente municipal Qui\u00e9n era gobernador lo que les importaba era cu\u00e1l iba a ser la pol\u00edtica econ\u00f3mica qui\u00e9n iba a ser el secretario de hacienda qui\u00e9n iba a ser el secretario de trabajo Eso era lo que les importaba qui\u00e9n iba a ser el secretario de econom\u00eda porque es con la pol\u00edtica federal la pol\u00edtica econ\u00f3mica Pues c\u00f3mo se pueden cambiar las cosas realmente Entonces ese diferendo pues es el que lleva a que algunos no est\u00e9n de acuerdo con nosotros y es normal tambi\u00e9n muy normal C\u00f3mo no se va a quejar claud gonzlez hijo perfectamente cuando me invitaron en Televisa a una reuni\u00f3n con empresarios y traficantes de influencia porque no todos eran empresarios y uno de los que tom\u00f3 la palabra fue el joven cl gonz apoyando porque tambi\u00e9n hab\u00eda tomado la palabra Roberto Hern\u00e1ndez el que era due\u00f1o de Banamex apoyando este el que vanamex o los due\u00f1os de vanamex los accionistas de vanamex no hab\u00edan pagado impuestos vendieron vanamex a City Group en 12000 millones de d\u00f3lares y no pagaron un centavo de impuestos entonces me reclamaban porque yo estaba denunciando eso Entonces su argumento era que hab\u00edan actuado de manera legal y yo Entonces hasta les conced\u00eda ser que sea legal pero es inmoral C\u00f3mo van a recibir 12000 millones de d\u00f3lares y no pagan un centavo de impuesto si la venta o la compraventa si en vez de que City Group comprara Banamex Banamex hubiese comprado City Group ten\u00edan que pagar 3000 millones de d\u00f3lares en Estados Unidos de impuesto y aqu\u00ed no pagaron nada y cuando lo dije que actu\u00e9 este de manera moderada bondadosa es que ni siquiera fue legal porque para no pagar esos impuestos se ten\u00eda que haber llevado a cabo una operaci\u00f3n en la bolsa de valores y en ese entonces City Group no eh participaba en la bolsa de valores o sea no le correspond\u00eda a\u00fan con la legislaci\u00f3n vigente ten\u00edan que pagar el impuesto Entonces les estoy hablando del 2006 de esa reuni\u00f3n ahora 2024 18 a\u00f1os pues que me diga que soy un enano [M\u00fasica] moral pues este no es para para sorprendernos no \u00e9l es un gigante este m\u00e1s un abrazo a los que les llaman enanos pero ese es el fondo y es lo mismo de Ciro llevamos a\u00f1os que \u00e9l no se explica Por qu\u00e9 tenemos diferencia que se acuerde que me conden\u00f3 durante el desafuero porque me hace una entrevista eso fue el 2004 qu\u00e9 vas a hacer me dice a ver cons\u00edguela puede ser que est\u00e9 ah\u00ed Qu\u00e9 vas a hacer si ya este est\u00e1s desiado pol\u00edticamente Pues f\u00edjate que estoy acostumbrado a luchar eso fue lo que le contest\u00e9 pero luego Poco despu\u00e9s porque mejor a \u00e9l ya se le olvid\u00f3 yo no odio pero no olvido y aunque ya estoy chocheando como dicen tambi\u00e9n mis adversarios Todav\u00eda recuerdo cosas no a partir de ah\u00ed Ciro fue copart\u00edcipe para que se entienda mejor fue c\u00f3mplice del fraude electoral del 2006 porque usaron as siro con una encuestadora de estas patito que crearon as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana yo llevaba bastante ventaja y de repente en esta encuestadora y siro se encargaba de dar a conocer los resultados est\u00e1bamos empatados con Calder\u00f3n cuando no era as\u00ed Esa encuestadora para tener el contexto la cre\u00f3 un se\u00f1or junto desde luego con Calder\u00f3n y con otra persona que como he finado no lo voy a mencionar con ese prop\u00f3sito no de ir preparando el terreno a que iban a hacer una elecciones muy re\u00f1idas y que iba a haber empate para poder llevar a cabo el fraude electoral ese se\u00f1or cuando se roban la presidencia pasa a ser el director del cisen Guillermo Vald\u00e9s ge Isa O sea sisen que por cierto ese se\u00f1or en el cisen nunca vio nada de lo que hac\u00eda c\u00f3mo se llama este Garc\u00eda Luna nunca vio nada Es m\u00e1s hasta acaba de declarar que \u00e9l no vio nada y no se olviden de que el cisen no son siglas era el sistema de espionaje del gobierno que cre\u00f3 Carlos Salinas de gortar en donde se form\u00f3 desde joven Garc\u00eda Luna para tener toda la pel\u00edcula entonces coiro trabaj\u00f3 en eso o sea un poco para recordarle la memoria de cu\u00e1nto Data el tiempo en que hemos tenido diferencias y \u00e9l ha estado en contra de lo que yo he representado ya despu\u00e9s vino lo que m\u00e1s se conoce cuando eh se ponen de acuerdo que tambi\u00e9n en Bono airo y a muchos otros a L\u00f3pez D\u00f3riga y a de Mola y a otros m\u00e1s pues no por decisi\u00f3n de ellos sino porque ellos est\u00e1n en un segundo nivel por decisi\u00f3n de sus jefes deciden eh promover a el licenciado Pe\u00f1a Nieto y lo convierten en un fen\u00f3meno medi\u00e1tico \u00fanico en la historia del pa\u00eds toda una historia que por respeto no quiero eh subrayar aqu\u00ed pero es un acto publicitario pol\u00edtico de grandes magnitudes entonces ah\u00ed tambi\u00e9n siro contribuye creo que la misma encuestadora de aquellos tiempos del 2006 empieza a manejar Ya lo hemos dicho aqu\u00ed de que el inicio Pe\u00f1a Nieto lleva 20 25 30 puntos arriba est\u00e1 en las nubes pero 100 d\u00edas en la televisi\u00f3n y c\u00f3mo vamos hoy o algo parecido no y se acaba imag\u00ednes desde marzo pero miren aqu\u00ed c\u00f3mo estaba por d\u00f3nde andaba yo por ac\u00e1 era como para decir Este ah\u00ed nos vemos [Risas] no \u00c9chale ganas \u00e9chale ganas este Ah\u00ed la llevas Vas muy bien pero eso diario pura propaganda y abajo S\u00ed s\u00ed porque si la se\u00f1ora iba arriba S\u00ed este pura propaganda qu no sab\u00eda lo que hac\u00eda Entonces pues no sucede as\u00ed la diferencia es de otro tipo al final Y entonces a los 3 d\u00edas o 5 d\u00edas ofrece disculpa y dice ya no vamos a presentar encuestas o algo as\u00ed pero y el da\u00f1o causado entonces que entienda Ciro que entienda L\u00f3pez d\u00eda que entienda L De Mola otros m\u00e1s pues que no es nada personal sio que son dos proyectos Ellos tienen un trabajo nosotros tenemos una causa que defender la diferencia es que nosotros no lo hacemos por dinero nosotros lo hacemos por ideales por principios Entonces pues por eso a ellos \u00c9l gana cinco veces m\u00e1s que yo que soy presidente de M\u00e9xico o sea debe ganar un o 2 millones de pesos al mes L De Mola 2 3 millones crause hijo 5 millones mensuales el otro se\u00f1or que sigue insistiendo y que el New York Times que habla de no s\u00e9 cu\u00e1ntos asesinados mentiroso igual que la mayor\u00eda de los medios convencionales no solo de M\u00e9xico del mundo Jorge Ramos 17 millones de pesos mensuales esab de ellos nosotros tenemos el nuestro y somos muy felices y yo espero que tambi\u00e9n ellos sean felices no y que comprendan que no podemos eh tener la misma forma de pensar y de ser y que adem\u00e1s son libres Nadie es perseguido nadie es censurado imag\u00ednes si eh a Salinas Claudio x o a cualquier presidente le dice enano moral o este insultan como lo hacen [M\u00fasica] conmigo Por qu\u00e9 no tengo problema primero porque tengo mi conciencia tranquila y segundo porque s\u00e9 que esta es una causa justa y sublime noble porque es en Pos de otros y cuando se lucha por una causa justa se debe estar dispuesto a pagar cuotas de humillaci\u00f3n porque todo eso todo eso eh se supera con la gran satisfacci\u00f3n que produce estar trabajando por los dem\u00e1s Ese es el idealismo Esos son los principios entonces eso es lo que puedo decir eh En el caso de las estaciones de radio de televisi\u00f3n en Estados Unidos de habla hispana Pues no hay mucha diferencia no porque est\u00e1 en Estados Unidos es como el New York Times financial Time ya est\u00e1n este haciendo un periodismo profesional objetivo cercano a los ciudadanos distantes al poder no no no no no no no a esas televisoras tambi\u00e9n y habla hispanas pues tienen intereses son corporaciones que tienen intereses en Estados Unidos y en M\u00e9xico afortunadamente volvemos a repetir que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy consciente muy muy muy muy muy despierto y por eso resistimos toda la andanada la gran lanzada la guerra sucia y ya adem\u00e1s estamos a d\u00edas de las elecciones ya nada m\u00e1s ma\u00f1ana vamos a estar aqu\u00ed y el domingo este ya vienen las elecciones ya en la noche ya sabemos y van a ser elecciones tranquilas pac\u00edficas y vamos a volver a dar los mexicanos una muestra de mucha responsabilidad va ser ejemplo nada de el M\u00e9xico de los fraudes No eso se qued\u00f3 atr\u00e1s Gracias presidente en otro tema presidente unos de sus programas que m\u00e1s sorprendi\u00f3 y y bueno que es muy bien visto es la atenci\u00f3n a nuestros pueblos originarios a nuestros pueblos ind\u00edgenas d\u00e9jeme comentarle que en algunos reportajes que hac\u00edamos antes de que usted llegara efectivamente los pueblos ind\u00edgenas estaban muy indignados muy enojados porque pues se les ten\u00eda en el abandono en el senado de la Rep\u00fablica hay un senador de origen de pueblos originarios Adolfo G\u00f3mez Hern\u00e1ndez eh este senador incluso para hablar primero tiene que pensar en en en su lengua para hacer la traducci\u00f3n al espa\u00f1ol porque no domina el espa\u00f1ol Aunque lo habla muy bien presidente \u00e9l es de Oaxaca entonces Eh pues desafortunadamente \u00e9l fue el que trajo al senado Pues esta ritual de eh quitarle este eh la cabeza a una gallina fue muy atacado muy atacado presidente los adversarios agarraron este tema terrible incluso \u00e9l fue muy pues se\u00f1alado muy acado eh pidi\u00f3 disculpas ofreci\u00f3 disculpas y bueno yo que he tenido oportunidad de entrevistarlo Pues la verdad es de que \u00e9l pues es un hermano ind\u00edgena No ahora ya pues senador de la Rep\u00fablica eh yo soy una defensora tambi\u00e9n de los animales incluso Bueno pues la compa\u00f1era que vino a presentarle a usted este tema eh respeto much\u00edsimo su trabajo y lo voy a seguir respetando lo que s\u00ed eh Me gustar\u00eda se\u00f1alarle presidente es de que este senador de origen ind\u00edgena eh Bueno pues es un un s\u00edmbolo para sus comunidades all\u00e1 en Oaxaca entonces Eh pues eh Si pudiera comentarnos algo acerca de esta participaci\u00f3n de los pueblos originarios de ind\u00edgenas en la pol\u00edtica mexicana y sobre todo Bueno pues unas palabras a este senador porque lejos Pues de inhibir su participaci\u00f3n que contin\u00fae activo pues que no sea un tema de inhibir su participaci\u00f3n de las comunidades ind\u00edgenas porque s\u00ed fue verdaderamente muy atacado le publicitaron en todos los medios ya se imaginar\u00e1 incluso pues la senadora Lili tellez Este ah\u00ed haciendo pues eh Pues el show que que hace ah\u00ed en el senado y y los otros grupos adversarios no Entonces s\u00ed me gustar\u00eda Si pudiera algunas palabras acerca de esto de la participaci\u00f3n de nuestros grupos originarios y hacia el senador y otra cosa eh presidente tambi\u00e9n eh Ya vi que hace unos meses le dec\u00eda yo de Eh me hicieron favor de de pedirme los eh la familia de Lorena Ram\u00edrez incluso habl\u00e9 con ella con su pap\u00e1 con sus hermanos la maratonista de raramuri Eh pues que quer\u00edan ver la posibilidad de que se formalizar alg\u00fan apoyo ya sistem\u00e1tico institucional acerca del trabajo Que ellos hacen y y bueno quiero informarle que hace unos d\u00edas la doctora Claudia shon se reuni\u00f3 con ella incluso ella la doctora ayer vi que public\u00f3 sus fotograf\u00edas con ella Entonces Bueno pues que se camina tal vez con esta participaci\u00f3n Y si antes de que termine su gobierno No pues ellas tienen la ilusi\u00f3n tambi\u00e9n de entrevistarse con usted y de de tomarse la foto como como dicen no y y tambi\u00e9n eh presidente Por cierto de eh Los Hermanos raramuris le env\u00edan este una dotaci\u00f3n porque les preocupa mucho su salud del pinolillo raramuri Ya ve que estamos apoyando ah\u00ed todo eso aqu\u00ed se los dejo con con Jes\u00fas este porque ayer que habl\u00f3 de la Alimentaci\u00f3n Pues dicen que para que le ayude a a su estado de salud y ya por \u00faltimo eh presidente Pues he estado hablando con algunos eh c\u00f3nsules all\u00e1 en Estados Unidos y pues est\u00e1n muy entusiasmados algunos de ellos pues para el voto migrante el domingo entonces que pues recordarle a nuestros hermanos que van a poder ir con su credencial a los consulados no a todos pero s\u00ed alrededor de 20 y por ejemplo el c\u00f3nsul eh Juan Sabines que ha sido un revolucionario all\u00e1 en en los consulados Eh Pues dice que van a estar abiertos desde las 10 de la ma\u00f1ana los consulados no son todos son aproximadamente 20 le voy a dejar a Jes\u00fas la lista para que a ver si lo comenta usted ma\u00f1ana o para que est\u00e9n enterados porque hay mucho entusiasmo por parte de nuestros hermanos migrantes para participar s\u00ed es todo presidente bueno decirle al compa\u00f1ero eh de Oaxaca que si ya ofreci\u00f3 Disculpa pues ya con eso eh es suficiente y que eh Son agravios Pues que se reciben eh cuando uno comete errores que todos los seres humanos cometemos errores solamente el creador y la naturaleza pueden eh actuar con eh precisi\u00f3n y sin equivocarse lo importante siempre es rectificar no caer en la autocomplacencia Eso es lo m\u00e1s importante es de sabios cambiar de opini\u00f3n y para alentarlo mucho mucho mucho expresar porque puedo demostrarlo cient\u00edficamente que pertenece a uno de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y si eso no le llena de orgullo pues ya qu\u00e9 m\u00e1s podemos hacer este porque pertenece al pueblo de Oaxaca son 16 culturas es un pueblo excepcional no hay en el mundo pueblos as\u00ed imag\u00ednense Ya lo hemos dicho varias veces en Oaxaca hay 570 municipios pero 418 son de usos y costumbres y las autoridades los presidentes municipales no cobran y todo es servicio todos los miembros de la comunidad dan servicio Desde j\u00f3venes tienen que dar servicio empiezan como topil polic\u00edas vigilantes ah\u00ed van ascendiendo y todo sobre todo antes porque ahora ya han cambiado las cosas para bien todo lo que se hab\u00eda construido en todo hecho por ellos con tequio con ayuda mutua todo todo todo el Palacio el templo Iglesias bell\u00edsimas las plazas las infaltables canchas de basketbol todo hecho por ellos el camino desde luego eh pueblos limpios que protegen la naturaleza que le dan atenci\u00f3n especial a los ni\u00f1os a los ancianos con sus tradiciones con sus costumbres con sus fiestas vienen de Nueva York llegan de California van [M\u00fasica] de Nesa de la Ciudad de M\u00e9xico a las fiestas de los pueblos no pierden sus costumbres sus tradiciones no hay asesinatos en las comunidades ind\u00edgenas de Oaxaca Es raro y tiene que ver con los problemas agrarios con los problemas de l\u00edmites de los pueblos que viene de lejos y hemos estado buscando que haya conciliaci\u00f3n Pero hay mucha armon\u00eda mucho amor en los pueblos en las comunidades el 80% de la propiedad en todo Oaxaca es social son tierras comunales nunca hubo eh predominio de haciendas todo esto influye mucho eh S\u00ed hab\u00eda una zona de castigo durante el Porfiriato Valle Nacional por la Cuenca del Papaloapan pero en el resto del estado que adem\u00e1s es muy grande Oaxaca creo que es el quinto estado con m\u00e1s extensi\u00f3n territorial del pa\u00eds entonces ah\u00ed hay una Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales como la hay en todo M\u00e9xico nada m\u00e1s que si avanz\u00f3 el racismo en el pa\u00eds y en algunos lar en algunas regiones se negaba la identidad el origen ind\u00edgena la lengua las costumbres la organizaci\u00f3n social se fueron perdiendo porque era sin\u00f3nimo de atraso y hab\u00eda que este civilizarse entre comillas como si los pueblos originarios no hubiesen heredado el arte la cultura el conocimiento astron\u00f3mico el conocimiento sobre la hidr\u00e1ulica la arquitectura la escultura de las grandes [M\u00fasica] civilizaciones que florecieron en el M\u00e9xico antiguo entonces que adelante hay que seguir luchando y hay que seguir luchando por [M\u00fasica] eso por este por fortalecer esas tradiciones esas costumbres que no se pierdan que no se deje de hablar la lengua originaria hay lugares es lamentable En donde ya de \u00ed en Oaxaca Ya solo los m\u00e1s ancianitos hablan la lengua originaria porque son muchas lenguas y variantes porque una cosa es el zapoteco de los valles centrales y otra cosa es el zapoteco de la Sierra Norte El zapoteco de la Sierra sur El zapoteco del ismo y otras Lenguas que ya nada m\u00e1s los de m\u00e1s edad yo ahora le he recomendado a Salom\u00f3n que los ponga de maestros que los este llame que les apoye para que a los j\u00f3venes les vuelvan a ense\u00f1ar o sea una recuperaci\u00f3n de la lengua que est\u00e1 desapareciendo en algunos casos pero pues eso es lo que puedo comentar lo otro pues eh A lo mejor ma\u00f1ana ya saben nuestros paisanos migrantes eh se va a poder votar solo una aclaraci\u00f3n para que no vaya a malinterpretarse se va a poder votar en los consulados pero no van a estar los funcionarios de los consulados Es como ir a votar aqu\u00ed a una escuela que no van a estar los maestros nada m\u00e1s es el sitio porque quienes van a estar a cargo del proceso son del L O sea nosotros estamos dando facilidades pero no van a estar los funcionarios del servicio exterior no van a haber c\u00f3nsules para que no se malinterprete es nada m\u00e1s como nuestros paisanos reconocen D\u00f3nde est\u00e1 el consulado que sepan que ah\u00ed va a haber casilla ah\u00ed se puede ir a votar pero quienes van a estar eh a cargo del proceso son funcionarios del in no tiene nada que ver el gobierno y en este caso el servicio exterior vamos gracias gracias se\u00f1or presidente este son dos dos temas relacionados con la precarizaci\u00f3n laboral de los periodistas en M\u00e9xico el primer caso involucra a un medio de comunicaci\u00f3n que usted Supongo que conoce bastante bien se llama latinos esta plataforma digital latinos que se cre\u00f3 en 2019 eh No sabemos exactamente Por qui\u00e9n aunque las versiones period\u00edsticas m\u00e1s consistentes identifican a Roberto Madrazo pintado y a Federico Madrazo como los principales inversores de ese medio tambi\u00e9n al exgobernador Silvano aureoles y a uno de los hijos de Patricia olamendi y Miguel Alonso raya eh No tenemos informaci\u00f3n respecto de eso pero esta empresa ha estado cometiendo eh terrorismo laboral en contra de sus empleados desde el mes pasado eh le informo Esto no es un chisme esto no son o\u00eddas eh Nada m\u00e1s para aclararlo Yo adem\u00e1s de periodista soy eh acad\u00e9mico y formo parte de un cuerpo de investigaci\u00f3n internacional que analiza la pauperizaci\u00f3n la precarizaci\u00f3n laboral de periodistas en diferentes partes del mundo esta investigaci\u00f3n eh forma parte de este de este asunto me llegaron denuncias de trabajadores de latinos quienes me se\u00f1alaron que a partir el mes pasado el mes de abril la empresa que les pagaba su sueldo los convoc\u00f3 para informarles que a partir de esa fecha el 16 de abril las condiciones laborales en las que trabajaban todos los empleados de latinos reporteros camar\u00f3grafos Editores redactores gente de personal de administraci\u00f3n ten\u00edan que someterse a una nueva din\u00e1mica Durante los \u00faltimos 5 a\u00f1os Ellos ten\u00edan un sueldo Mens mensual Eh Pues con prestaciones inss infonabit etc\u00e9tera A partir del mes de abril los obligaron a firmar contratos temporales por 6 meses eliminando de Tajo sin ninguna explicaci\u00f3n y sin mediar eh De ninguna manera la autoridad laboral les eliminaron todas las prestaciones les quitaron el seguro social les quitaron el Infonavit les quitaron las prestaciones de sus sueldos y cambiaron su r\u00e9gimen su r\u00e9gimen impositivo de trabajadores de base a colaboradores eventuales en este caso de acuerdo con las denuncias que recibimos por parte de trabajadores de latinus ha habido una arbitrariedad por parte de la empresa que en algunos casos de acuerdo con lo que nos han revelado pues supone Eh pues violaciones a la Ley Federal del trabajo pero tambi\u00e9n violaciones a las reglas eh tributarias Porque porque los trabajadores de latinos los eh empleados de esta empresa alrededor de 100 de acuerdo con las versiones que tenemos van a cobrar a partir del mes de mayo a trav\u00e9s de tres diferentes empresas que van a aportar un tercio de su sueldo cada una para que puedan los trabajadores contar con su percepci\u00f3n esto de acuerdo con las denuncias que recibimos es una violaci\u00f3n fragrante a la ley feder del trabajo porque un empleado un trabajador no puede eh No puede recibir el perjuicio de la conculcaci\u00f3n de sus derechos laborales de manera unilateral como lo est\u00e1 haciendo latinos eh Tambi\u00e9n me informan que se eliminaron por completo las prestaciones como el seguro de gastos m\u00e9dicos el seguro de alimentos las prestaciones para viajar a las giras de trabajo ahora los reporteros de la inos pues tienen que poner de su bolsa para hacer coberturas period\u00edsticas incluso me dicen les eliminaron el servicio de comedor un comedor que se ubicaba en El s\u00e9ptimo piso de la del edificio que esta empresa bueno que este medio de comunicaci\u00f3n tiene en la Colonia N\u00e1poles de la Ciudad de M\u00e9xico esta denuncia que fueron estas denuncias m\u00e1s bien que fueron an\u00f3nimas fueron eh revisadas Por un servidor y confirmadas por un servidor sin embargo la empresa o el medio de comunicaci\u00f3n se neg\u00f3 a dar a conocer su postura sobre estas anomal\u00edas esto significa un grave atentado a la circunstancia de los 100 trabajadores del centenar de trabajadores de este medio de comunicaci\u00f3n latinos que como le digo tiene el deshonroso honor de ser uno de los medios m\u00e1s opacos del pa\u00eds nadie sabe qui\u00e9n lo dirige qui\u00e9n lo coordina qui\u00e9n lo financia C\u00f3mo se financia y desde qu\u00e9 perspectivas act\u00faa esta denuncia que publiqu\u00e9 en mi canal de YouTube que se llama como yo Luis Guillermo Hern\u00e1ndez sexw pues gener\u00f3 un debate muy intenso me se\u00f1alaron que ha habido muchas otras anomal\u00edas de \u00edndole laboral pero tambi\u00e9n de \u00edndole tributario pr\u00e1cticamente latinus opera en la en la absoluta anarqu\u00eda en t\u00e9rminos en t\u00e9rminos impositivos y mi pregunta en este primer eh caso es si hay alguna autoridad laboral o de de la Secretar\u00eda de Hacienda o del SAT que pueda intervenir para saber uno por qu\u00e9 se estan triangulando recursos Por qu\u00e9 una empresa tiene que utilizar tres diferentes denominaciones Fiscales para pagar el sueldo de sus empleados por qu\u00e9 se conculca los derechos laborales de los trabajadores de latinos y por qu\u00e9 estos estas empresas que en este caso de acuerdo con algunas versiones tiene su base legal en Estados Unidos operan en M\u00e9xico con este r\u00e9gimen de opacidad se\u00f1or presidente Bueno ah\u00ed hay que ver eh lo que tiene que ver con los trabajadores b\u00e1sicamente eh ayudarlos protegerlos Pero ellos tienen que participar es dif\u00edcil porque se exponen se tiene que pensar en eso pero si hay forma si presentan denuncia de ayudarlos si hay manera de ayudarlos m\u00e1s adelante para que no se vaya a pensar de que es una represalia no no no nosotros no perseguimos a nadie y ya sabemos Qui\u00e9n es de Mola ya lo sabe Y ese era el prop\u00f3sito que lo supiera m\u00e1s gente este ya sabemos que ha hecho much\u00edsimo dinero y son estos personajes como la se\u00f1ora Amparo casar como Claudio x como Aguilar cam\u00edn como TR que tienen una doble moral de repente hacen reportajes en contra de alguien Y lo acusan de corrupci\u00f3n o de acumular fortunas en el caso de Loret nosotros lo hemos padecido como familia ha tenido ese ese ese ese prop\u00f3sito pero es un personaje muy inmoral Entonces no pasa nada antes Ten\u00edan un poco m\u00e1s de credibilidad porque no se sab\u00eda Qui\u00e9nes eran pero cuando se empieza a dar a conocer aqu\u00ed y no es ninguna calumnia no es un falso testimonio de que tiene seis departamentos y que vive en un departamento en una de las zonas m\u00e1s exclusivas de M\u00e9xico que hasta deber\u00edan de quitarle la calle digo el nombre de la cal Rub\u00e9n dar gran poeta deber\u00edan de poner Enrique S\u00ed Carlos Salinas deel porque pues estamos hablando de unos departamentos en donde viven los potentados los machuchones y algunos que han hecho su trabajo con esfuerzo de conformidad con la ley que merecen respeto pero tambi\u00e9n Ah\u00ed viven los nuevos ricos todos los que han hecho dinero al Amparo del poder p\u00fablico con esos trabajos no de mercenarios del periodismo y una casa de descanso en Valle de Bravo que es paradisiaca como Gran Se\u00f1or y otros bienes Pero cu\u00e1nto gana como 2 millones 3 millones mensuales es el caso de cuandoa bancos quebrados banqueros ricos ya son empresas en donde ellos siguen manteniendo el mismo tren de vida y los de abajo los trabajadores maltratados porque as\u00ed son entonces en el caso de los trabajadores hay que ayudarlos en el caso de Loret ya ha sido muy apapachado hay una hay una circunstancia en esto En este caso particular presidente hay una circunstancia que me parece muy ruin Loret o V\u00edctor Trujillo la gente que dirige el portal este portal que no puede llamarse period\u00edstico pues tienen sueldos muy altos estratosf\u00e9ricos en algunos casos pero sacrifican a los reporteros a la base a los de a pie que est\u00e1n atrapados en la circunstancia de un ecosistema medi\u00e1tico que ya no tiene capacidad para darle trabajo a todos y me parece que esa circunstancia es una ruindad porque sacrifican a la a la al eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil de la cadena de los medios de comunicaci\u00f3n porque son tambi\u00e9n muy cicatero los jefes de estos conductores no hay que echarle la culpa Loret es tan c\u00f3mplice como permitir dice mi pueblo hay nivelit sea porque siempre nos acostumbrar a echarle la culpa al de abajo el de arriba no seguramente no est\u00e1 informado tiene buenas intenciones pero lo enga\u00f1an no no no no no no es de arriba para abajo entonces qu\u00e9 es lo que buscan el due\u00f1o de un medio de estos golpear Entonces busca tener contratos en el gobierno jugosos contratos en el gobierno est\u00e1n dedicados al tr\u00e1fico de influencia el medio es para extorsionar el medio es para extorsionar para chantajear Entonces en ese esquema necesitan a un profesional del chantaje a un Mercenario no que de miedo no de esos temibles que sea capaz de todo de mentir las veces que sea necesario una gente que piense que la moral es un \u00e1rbol que da moras entonces buscan As\u00ed dec\u00eda maquiavelo vale m\u00e1s ser temido que ser amado buscan a un temido uno m\u00e1s porque incluso El ayudante que tiene silo El ayudante que tiene este Loret del ayudante gana 10 veces menos o 20 veces menos ya no hablemos s\u00ed de un reportero de un camar\u00f3grafo estos se rayan este porque nada m\u00e1s les importa uno o sea se ha personalizado la se\u00f1ora Azucena estaba en Milenio le ofrecieron en latinos que le iban a pagar much\u00edsimo por qu\u00e9 porque la [M\u00fasica] se\u00f1ora aena tiene sus caracter\u00edsticas espec\u00edficas es lo que necesitan nada m\u00e1s que en ese entonces ella quiso seguir los dos medios y le dijeron en Milenio que no que nada m\u00e1s hab\u00eda este si se iba a latinus pero que ya no iba a poder estar y se qued\u00f3 en pero van buscando estas personalidades que ganan much\u00edsimo pero el resto gana muy poco y cuando viene un ajuste porque ya tambi\u00e9n a los due\u00f1os no les funciona porque pues ya este no les ayudan en el chantaje ya no hay credibilidad son muy mentirosos Lincoln dec\u00eda al pueblo se le puede mentir una vez dos veces pero no se le puede mentir toda la vida textualmente al pueblo se le puede enga\u00f1ar dec\u00eda una vez dos veces pero no se le puede enga\u00f1ar todo el tiempo entonces hay que ayudar a los de abajo y hay que plantearse ustedes tambi\u00e9n el qu\u00e9 hacer hacia adelante porque esto ya cambi\u00f3 ya no va a ser igual Ellos est\u00e1n pensando en que van a regresar por sus fueros y que todo va a ser como antes ya no no va a ser igual ya no voy a estar yo pero ya esto ya cambi\u00f3 porque el pueblo as\u00ed lo decidi\u00f3 reacomodos Entonces qu\u00e9 pasa con el periodismo que es un noble oficio Y qu\u00e9 va a pasar con periodistas C\u00f3mo van a garantizar su sustento en una circunstancia nueva por ejemplo la distribuci\u00f3n que son cuestiones que Ustedes deben de discutir de debatir de el gasto de publicidad del gobierno Por qu\u00e9 se va a concentrar por no se va a transparentar y que sea para todas y todos es un tema pendiente y los cambios que se est\u00e1n dando eh el que ahora existan los portales o los programas de redes todo eso porque no van a poder seguir as\u00ed sea quien sea Ya esto es completamente ya distinto porque no no toco no me meto pero en cualquier circunstancia esto ya se ech\u00f3 a andar y hacia delante se van a seguir dando los cambios y hay que ir este aceptando la nueva realidad que fue el problema que ellos enfrentaron Adem\u00e1s porque la mente conservadora pues no busca cambios Busca mantener el estatus c pero ya es otro M\u00e9xico ya es otra manera de de pensar Ya cambi\u00f3 la mentalidad de nuestro pueblo para bien entonces todos estos trabajadores tienen que verlo y no es un asunto de de represalias este para nada yo les comentaba se enoj\u00f3 Ciro precisamente porque alpio no por culpa de ellos sino por culpa de las empresas o hicieron mal la contabilidad y quedaron este debiendo al SAT entonces este se habl\u00f3 con ellos P\u00f3nganse al corriente Ya y se pusieron al corriente le dio coraje porque ya pasado el tiempo lo dije pero c\u00f3mo a m\u00ed no me da coraje lo que \u00e9l dice un d\u00eda as\u00ed y el otro tambi\u00e9n este no pasa nada no pasa absolutamente nada el segundo tema el segundo caso de este asunto todav\u00eda m\u00e1s triste y delicado porque a un semanario extinto ya que fue parteaguas en el periodismo mexicano de la segunda mitad del siglo XX la revista Proceso en la revista Proceso est\u00e1 ocurriendo un una circunstancia muy parecida a la que refer\u00ed en latinos a partir de la llegada de la \u00faltima direcci\u00f3n de la revista cargo de Jorge Carrasco han ocurrido una serie de anomal\u00edas tambi\u00e9n de \u00edndole laboral tambi\u00e9n conculcando los derechos de los trabajadores de esta empresa que est\u00e1 pues pr\u00e1cticamente en sus momentos de \u00faltima agon\u00eda de acuerdo tambi\u00e9n con denuncias que me acercaron compa\u00f1eras compa\u00f1eros de esta publicaci\u00f3n a partir de la llegada de Jorge Carrasco a la direcci\u00f3n de la empresa comenz\u00f3 un proceso de liquidaci\u00f3n masivo de trabajadores eh cuando lleg\u00f3 Jorge Carrasco hace 3 a\u00f1os no no tengo la fecha precisa eran 130 m\u00e1s o menos empleados en general de la revista hoy quedan menos de 50 eh eh secciones como espect\u00e1culos fotograf\u00eda han sido pr\u00e1cticamente desmantelados pero lo grave En esta circunstancia que vive la revista Proceso es la forma en la que est\u00e1n entre comillas liquidando a los trabajadores de la empresa si hay un representante de proceso en este sal\u00f3n no me dejar\u00e1 mentir respecto de la circunstancia en la que est\u00e1n ocurriendo estas liquidaciones le est\u00e1n eh obligando a los trabajadores de proceso a recibir liquidaciones de por lo menos el 10% de lo que les corresponder\u00eda por ley para sus liquidaciones trabajadores que en algunos casos tienen hasta 30 a\u00f1os de antig\u00fcedad en la revista aqu\u00ed quienes les dicen Tenemos 100000 pesos para darte de liquidaci\u00f3n los tomas o los dejas en esta idea del terrorismo laboral a la que hago referencia se\u00f1or presidente que me parece indigna pero sobre todo me parece ilegal trabajadores que por amor a una camiseta por este malentendido amor a la camiseta que a muchos periodistas les inculcaron en las redacciones para someterlos para arrodillar losos se se se se niegan a demandar a la empresa para obtener las liquidaciones que les corresponden de acuerdo con las denuncias esta mec\u00e1nica de violentar los Derechos laborales en la revista Proceso tambi\u00e9n ha pasado por la misma circunstancia no pagar el seguro social no pagar las cuotas del infonavid no pagar los gastos a los que tiene derecho la plantilla laboral en este caso en el caso de la revista Proceso adem\u00e1s de esta circunstancia laboral hay otra otra cuesti\u00f3n que me parece muy importante de de mencionar la nueva direcci\u00f3n de la empresa ha sido pr\u00e1cticamente omisa ante esta circunstancia como marca la \u00e9tica period\u00edstica yo busqu\u00e9 directamente al director de la revista a Jorge Carrasco para plantearle estas denuncias y plantearle este panorama y \u00e9l me contest\u00f3 que \u00e9l pues no tiene conocimiento de esta circunstancia porque eso lo est\u00e1 trabajando el \u00e1rea de administraci\u00f3n un \u00e1rea que pr\u00e1cticamente est\u00e1 desmantelada y que hoy es operada por gente cercana a Julio sherer Ibarra quien es en los hechos el nuevo due\u00f1o de la revista Proceso de acuerdo con estas denuncias desde las oficinas del propio Julio sherer han estado saliendo los recursos econ\u00f3micos para estas liquidaciones an\u00f3malas ilegales en las que est\u00e1n atrapados una buena parte de los trabajadores de proceso esta denuncia Me parece muy grave no Solo porque estamos hablando de un de un medio legendario en la din\u00e1mica period\u00edstica nacional sino tambi\u00e9n porque supone la normalizaci\u00f3n se\u00f1or presidente de esta circunstancia la precarizaci\u00f3n del trabajo de las periodistas y los periodistas que impacta directamente en la calidad de la informaci\u00f3n que recibe el pueblo de M\u00e9xico y que deber\u00eda garantizarse y que de hecho se garantiza en la constituci\u00f3n mexicana qu\u00e9 va a pasar con estos medios como proceso que violan flagrantemente la ley laboral que violan flagrantemente los derechos de sus propios trabajadores pero siguen operando bajo un esquema de de aqu\u00ed no pasa nada y esto Esto est\u00e1 bien pues es es muy eh lamentable esta situaci\u00f3n yo me eh abstengo de opinar porque me produce de pues tristeza porque veo a Don julio y yo lo quer\u00eda mucho Lo quiero mucho adem\u00e1s un gran periodista Fuentes lleg\u00f3 a decir Carlos Fuentes que don Julio era el Francisco Zarco del siglo XX y lo conoc\u00ed era un agente excepcional y adem\u00e1s precursor de un periodismo de los \u00faltimos tiempos verdaderamente aut\u00f3nomo independiente Un periodismo s distante del Poder y cercano si no tanto al pueblo a a la verdad Entonces es lamentable que est\u00e9 en esa situaci\u00f3n su revista \u00e9l ayud\u00f3 much\u00edsimo Mucho mucho sobre todo en la denuncia de actos no se caracterizaba mucho el proceso en su mejor \u00e9poca por ayudar a los pobres en eso en los \u00faltimos tiempos el primer lugar lo tiene la jornada es el peri\u00f3dico m\u00e1s cercano a movimientos sociales a los m\u00e1s despose\u00eddos el mejor defensor de las causas del pueblo pero eran los dos medios En aquellos Entonces cuando nosotros nos formamos cuando nosotros hac\u00edamos pol\u00edtica desde la oposici\u00f3n esos dos medios el reforma no nos tomaba en cuenta y luego estaba en contra de nosotros o sea y siempre ha estado en contra de nosotros y casi todos pero estos dos ahora es muy importante el trabajo hacen ustedes y en lo en redes hay unos escritores buen\u00edsimos hay un se\u00f1or Eric Guti\u00e9rrez y hay otro se\u00f1or que voy a acordar de buen\u00edsimo y Eric ya debe tener sus a\u00f1os es grande S\u00ed pero parece un jovencito se idea fresca y hace dos d\u00edas f\u00edjense Lo que son las cosas este sali\u00f3 un art\u00edculo en reforma que se lo recomiendo de una compa\u00f1era que es pues algo \u00fanico Fue como un milagro encontrarse con ese art\u00edculo Yo me di cuenta porque alguien lo mencion\u00f3 y por lo mis ocupaciones y Tengo que leer varias cosas pues es muy dif\u00edcil y un art\u00edculo del reformaa le zumba como dicen los Los Paisanos veracruzano este que yo lea un [M\u00fasica] art\u00edculo pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y lo empec\u00e9 a leer de una periodista a ver si lo encuentras porque explica bastante bien lo que es nuestro ideal no lo que vaya a lograrse pero si explica Cu\u00e1l es nuestra utop\u00eda y muchos no lo han entendido Y ella lo explica muy bien magistralmente y ahora s\u00ed que ojal\u00e1 y lo que ella imagina va a suceder se que ese sue\u00f1o esa utop\u00eda se convierte en realidad pero incre\u00edble si fue iniciativa de Roberto Zamarripa Este ah\u00ed le vamos a quitar este una rayita le vamos a bajar una rayita pero a ver si est\u00e1 este a ver si est\u00e1 [M\u00fasica] la Qui\u00e9n dice eso es a lo mejor un consejero Es que es que est\u00e1n a ver est\u00e1n con esa idea ustedes no se dejen llevar este por esos borregos rumores ustedes voladas este ustedes son mucha pieza Qu\u00e9 es lo que andan buscando parece como si no nos este di\u00e9ramos cuenta no ya llevan tiempo hablando de la violencia agarraron eso como bandera pero han ca\u00eddo muy bajo y se han este asociado con ese prop\u00f3sito varias corporaciones porque quieren este sembrar esa desconfianza quisieran ver el pa\u00eds en llamas o sea son muy obsec ados eh De veras apuestan que nos vaya mal A que hayan tragedias en vez de estar haciendo planteamientos para seguir sacando a M\u00e9xico adelante y a su pueblo se han dedicado solo a estar goando pues no ves no ven lo que hicieron o fue una casualidad lo de narcopresidente s pero hasta fueron a buscar a Israel que ya estaba cubriendo la guerra este periodista famos\u00edsimo Tim Golden una especie de Premio Nobel del periodismo alguien me dec\u00eda que no s\u00e9 si era muy amigo de Salinas o de Cedillo porque estuvo aqu\u00ed de corresponsal de Salinas s\u00ed sal\u00eda a correr con Salinas pero se [M\u00fasica] fue luego lo premiaron y regres\u00f3 para hacer un reportaje cuando eh detuvieron y se liber\u00f3 al general sin fuegos y se volvi\u00f3 a ir y volvi\u00f3 a regresar para calumi arme Y luego el New York Times y luego Lu Anabel con una desfachatez supina Sin dar una prueba pura mentira el distintivo de ese bodrio es la calumnia pero ustedes creen que el premio Nobel del periodismo y el New York Times y Anabel no tienen que ver con la pol\u00edtica y con las agencias del gobierno de Estados Unidos entonces arman todo eso con ese prop\u00f3sito entonces todas las casillas s\u00ed Buscar est\u00e1n trabajando conjuntamente con el INE y con los gobernadores la secretaria de seguridad p\u00fablica el alante Ojeda el general Sandoval El comandante la guardia nacional todos juntos y ya se inform\u00f3 que va a haber [M\u00fasica] protecci\u00f3n pero ustedes creen de que esto satisface a nuestros adversarios no porque ellos est\u00e1n buscando que nos vaya mal es temporada de sopilotes El sopilote que es nahat en Tabasco se conoce como chombo porque es ech un tal Por eso hay que defender el habla de nuestros pueblos no es decir sopilote est\u00e1 bien dicho no sopilote est\u00e1 bien dicho en una regi\u00f3n si se entiende muy bien pero en Tabasco es chombo entonces es tiempos de de sopilotes o tiempos de la chomb este que est\u00e1n m\u00e1s sofisticado son los buitres no este entonces est\u00e1n en eso est\u00e1n en eso Este pero bueno esperemos deseamos que no este haya violencia y estamos haciendo todo para lograrlo Antier por ejemplo el New York Times sac\u00f3 un reportaje sobre eso y qui\u00e9n lo reprodujo de inmediato Jorge Ramos en el reforma y todos los que forman parte del bloque conservador que son Voceros del bloque conservador Entonces esto lo explico para la gente que nos est\u00e1 escuchando pero tambi\u00e9n para ustedes porque les eh comprendo imag\u00ednense C\u00f3mo se abstrae [M\u00fasica] uno de esta atm\u00f3sfera tan cargada de mentiras sin protecci\u00f3n es lo que les dec\u00eda yo a los que tien la necesidad de tomar un taxi eh en la en la ciudad que van escuchando hace tres d\u00edas me pas\u00f3 algo ven\u00eda del aeropuerto y se acerc\u00f3 un car y era uno de estos servicios un Uber Uber de Ecatepec y este content\u00edsimo el el del Uber salud\u00e1ndome muy cari\u00f1oso pero el que ven\u00eda atr\u00e1s que era sac\u00f3 de inmediato un tel\u00e9fono no para y ya creo que ese mismo d\u00eda o al d\u00eda siguiente eh al rev\u00e9s pero este era un taxista eh se acerca al carro y la familia que ven\u00eda con \u00e9l a los que trasladaba alegr\u00ed imo de verme y sacan c\u00e1mara para tomar y \u00e9l hace as\u00ed el taxista y los este pasajeros alegres este as\u00ed es esto entonces cuidado vamos a tener protecci\u00f3n vigilancia que no se adelanten es que est\u00e1n muy nerviosos nuestros adversarios yo nunca hab\u00eda visto tan descompuesto a Claudio x Gonz\u00e1lez s\u00ed Aguilar s\u00ed hace como 3 a\u00f1os que me ment\u00f3 la madre y eso pero tampoco eh era un asunto p\u00fablico era una reuni\u00f3n cerrada que se filtr\u00f3 el videoo eh Y ahora pues hasta se sincer\u00f3 no el apapacho no pero Claudio este no no hablaba lo que hac\u00eda era que [M\u00fasica] transcrib\u00eda lo que dec\u00eda mi amigo veterano que cuenta chistes este que no nos quiere s\u00ed que cat\u00f3n y pon\u00eda \u00e9l no Claudio o este otro que es este segid deam del bloque zuckerman es seguidor de agilar Cam pero no no no pero ese es otro no no no Uno que es del Universal El que puso ah\u00ed que ense\u00f1\u00f3 el cobre cuando lo de ma es ese es este esos est\u00e1n pero enojad\u00edsimo no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando y ya pues otros ya ni hablar No este ya me imagino Ser\u00eda bueno ver [M\u00fasica] que que que qu\u00e9 pusieron bueno no me puedo meter en eso no no pero est\u00e1n muy enojados a ver t\u00fa de ntn ntn 24 la violencia pol\u00edtica como usted bien lo ha dicho es real y en ese sentido a principios de abril desde aqu\u00ed se report\u00f3 al menos 15 asesinatos de candidatos y al d\u00eda de hoy en contraste organizaciones civiles y tambi\u00e9n consultoras reportan al menos 7 o 701 agresiones en contra de candidatos pero tambi\u00e9n aspirantes pol\u00edticos y funcionarios y de ellos 225 asesinatos de esos asesinatos o de esas este V\u00edctimas de homicidio 34 eran candidatos qu\u00e9 es lo que hace posible todav\u00eda presidente el que pese a este gran operativo de seguridad que ha sido desplegado en este proceso electoral y tambi\u00e9n la protecci\u00f3n a m\u00e1s de 500 candidatos y aspirantes en estas elecciones eh con contin\u00faen ocurriendo actos de esta violencia adem\u00e1s cada vez m\u00e1s crudos a plena luz del d\u00eda considera que el narcotr\u00e1fico y el crimen organizado contin\u00faa eligiendo y poniendo y quitando candidatos qu\u00e9 medio Eres t\u00fa nada m\u00e1s tn24 de Colombia es el canal internacional de RCN de Colombia Mira dijiste 34 asesinatos no deados hasta el d\u00eda de hoy de candidatos y cinco en total pero aspirantes tambi\u00e9n funcionaros Pol pero 34 candidatos mira aqu\u00ed est\u00e1 la secretaria de seguridad p\u00fablica que te va a decir que es muy triste porque aunque se tratara de uno duele Claro porque no es un asunto cuantitativo es un asunto humano cualitativo pero para que vea las diferencias no e y todo esto tiene que ver con el movimiento conservador que no solo se da en M\u00e9xico sino en todo el mundo y con los medios supuestamente de informaci\u00f3n que son de manipulaci\u00f3n que no solo los padecemos en M\u00e9xico sino en Colombia en Argentina en Espa\u00f1a en Estados Unidos en todos lados pero nada m\u00e1s quiero que eh nos diga la secretaria de seguriad si hay coincidencia en esas cifra S\u00ed si hay coincidencia eh Nada m\u00e1s lo \u00fanico que quiero es que les digas este Cu\u00e1ntos candidatos Lamentablemente han sido asesinados adem\u00e1s candidatos ella sostiene 34 t\u00fa qu\u00e9 informaci\u00f3n tienes y cu\u00e1les son las pruebas y si les puedes dar a ella toda la informaci\u00f3n nada m\u00e1s decir que estas son cifras de la consultora integral y que habla de candidatos No solamente la oposici\u00f3n sino tambi\u00e9n inclusive de morena S\u00ed este Con permiso presidente a la fecha han ocurrido ocho homicidios de personas candidatas registradas oficial mente ante el INE o ante los institutos electorales locales esto es el n\u00famero oficial de candidatas y candidatos tambi\u00e9n como ya se ha informado aqu\u00ed hubo cuatro lamentables homicidios de precandidatas es decir personas que estaban registrados oficialmente ante sus partidos pero no alcanzaron a tener una inscripci\u00f3n oficial tambi\u00e9n hay ha habido Lamentablemente 10 homicidios de personas aspirantes no registradas oficialmente ante sus partidos ni ante el INE pero que en alg\u00fan momento fueron mencionados para un cargo o ellos mismos dijeron aspirar alg\u00fan cargo de elecci\u00f3n popular y con mucho gusto entregamos la informaci\u00f3n sobre cada uno de los lamentables este decesos que han ocurrido en esta de esto que le acabo de decir y efectivamente por ejemplo hay un caso por ponerle un ejemplo en Jalisco donde una persona fue encontrada sin vida en un veh\u00edculo nosotros lo ten\u00edamos como un homicidio y y la fiscal\u00eda del Estado dijo no es un homicidio la persona tuvo Lamentablemente un infarto en ese autom\u00f3vil y as\u00ed pues bueno qued\u00f3 la cifra en ocho personas entonces con mucho gusto para cumplir con la instrucci\u00f3n del presidente le damos las cifras pero Ya vistes que s\u00ed hay una diferencia hay una diferencia pero cabe la posibilidad de que no se hayan registrado ciertos asesinatos o no no es que los homicidios este tienen que registrarse no hay cifra negra o sea hay dos delitos que no tienen pr\u00e1cticamente cifra negra que se apegan mucho a la realidad el homicidio y el robo de de veh\u00edculo por ejemplo secuestro violaciones robo ah\u00ed hay cifra negra porque no todos denuncian pero el caso de un homicidio y m\u00e1s comoo est\u00e1 la situaci\u00f3n esto que estoy explicando de que quisieran que hubiesen muchos homicidios Parece Mentira pero [M\u00fasica] e est\u00e1n administrando el dolor humano por cuestiones politiquera ni siquiera por cuestiones pol\u00edticas porque lo que est\u00e1n defendiendo son privilegios que ten\u00edan y que perdieron [M\u00fasica] lo que est\u00e1n defendiendo Es que contin\u00fae la corrupci\u00f3n que hab\u00eda Y eso los lleva a a mentir y a cualquier cosa pero no solo es tu caso o sea por esa informaci\u00f3n adem\u00e1s si lo revisas te vas a encontrar de que eh t\u00fa llegas a 34 homicidios y vas a ver las fuentes pero resulta que todas esas organizaciones est\u00e1n vinculadas al bloque conservador incluso agencias financiadas por el gobierno de Estados [M\u00fasica] Unidos hablando en en plata entonces hay que tener cuidado pero no solo es tu caso o el caso de otros periodistas es el New York Imag\u00ednate si ves internacionalistas conservadores de M\u00e9xico todos sacando mensajes en twit diciendo el New York Times en su Primera Plana Pues s\u00ed es que predomina el sensacionalismo el alarmismo el amarillismo porque lo que est\u00e1 en el fondo es una lucha una confrontaci\u00f3n entre dos proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n eso es lo que est\u00e1 en el fondo ahora presidente Por otra parte si contrario a lo que dicen las encuestas la candidata Claudia shen no resultara ganadora en los comicios del domingo 2 de junio desde su gobierno ustedes aceptar\u00edan esos resultados o cabr\u00eda la posibilidad de que exista una duda por la desconfianza hacia las autoridades electorales eso diciendo que hoy en d\u00eda la candidata de sigamos haciendo historia es la puntera seg\u00fan los resultados de ya son otras condiciones ya es otro M\u00e9xico este ya no hay fraude es que a nosotros nos robaban las elecciones Hoy hay confianza en la autoridad electoral S\u00ed s\u00ed Pero adem\u00e1s no solo es confianza en la autoridad electoral es confianza en el pueblo el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy politizado muy concientizado muy despierto nosotros eh cuando no cre\u00edan que se iba a poder llegar a la presidencia para impulsar una transformaci\u00f3n nos dec\u00edan algunos de buena fe no dec\u00edan no se va a poder nunca porque si los dados estaban cargados siempre y las cartas estaban marcadas eh Y y era com\u00fan el fraude y nosotros lo padecimos y muchos yo me acuerdo en la elecci\u00f3n del 12 tuve que escribir un libro que se llama no decir adi\u00f3s a la esperanza para animar a la gente no a los campesinos y a los obreros y a la gente del pueblo esos no se desaniman tan f\u00e1cilmente pero si hay sectores de clase media progresistas que tienen que ir hasta el psiquiatra son eh poco optimista mujeres hombres de poca fe y un luchador social tiene que ser idealista tiene que eh Buscar la utop\u00eda Y como dec\u00eda el maestro Galeano la utop\u00eda es lo que est\u00e1 a 10 Met de uno y camina uno hacia all\u00e1 hacia ese ideal y ya cuando va uno llegando se aleja y hay que seguir Caminando entonces qu\u00e9 cosa es la la utop\u00eda es lo que nos hace caminar es el ideal no se puede hacer nada sin un ideal sin una doctrina entonces muchos se desaniman no se va a poder y nosotros dec\u00edamos s\u00ed s\u00ed se va a poder n m\u00e1s que lleva tiempo y por eso fue la Revoluci\u00f3n de las conciencias un trabajo que se hizo desde abajo y entre todos millones y eso llev\u00f3 a un cambio de mentalidad y cuando cambia la mentalidad cambia todo y eso nos permiti\u00f3 de manera pac\u00edfica sin violencia por la v\u00eda electoral iniciar la transformaci\u00f3n entonces por eso estamos seguros de que vamos a salir adelante hemos enfrentado a mafias de poder econ\u00f3mico pol\u00edtico y con el apoyo de nuestro pueblo el motor del cambio es el pueblo esa es otra eh situaci\u00f3n muy peculiar ellos no creen en el pueblo y es un grave error ya no hablemos que le tengan amor al pueblo no para ellos el pueblo no existe no saben comunicarse con la gente y le tienen un profundo desprecio al pueblo Entonces eso es lo que Eh me lleva a asegurar de que no va a haber ning\u00fan problema porque ya no es un asunto de dinero da los medios ya no tienen el mismo impacto que ten\u00edan antes es que antes era guerra sucia ayer hablaba yo de estos publicistas mercenarios muy perversos inteligentes hasta para la maldad este c\u00f3mo se llama el estadounidense no publicista Dick Morris J Morris Dick Dick Morris Antonio sol es el espa\u00f1ol tambi\u00e9n S\u00ed pero es de segunda digo con todo respeto pero no el Morris Ese fue el que acu\u00f1\u00f3 la frase L\u00f3pez Obrador un peligro para M\u00e9xico y por qu\u00e9 peg\u00f3 esa frase no porque fuese este la gran cosa sino porque se repet\u00eda y se repet\u00eda y se repet\u00eda y no hab\u00edan En ese entonces redes sociales y la mafia del poder acapar\u00f3 a todos los medios sobre todo a las televisoras la televisa en particular entonces imag\u00ednate d\u00eda y noche peri\u00f3dicos con excepciones honrosas radios todos los estaciones de radio las televisoras porque hasta eso en ese entonces Azteca no se port\u00f3 tan mal f\u00edjense lo que son las cosas las vueltas que da la vida pero Televisa con todo Una vez nos cortaron eh nuestros mensajes en el 12 no en el seis en el seis este alegando de que no le hab\u00edamos pagado por adelantado y nos dejaron como 10 como 12 de una a dos semanas sin nada al mismo tiempo que estaba toda la campa\u00f1a toda la guerra sucia de L\u00f3pez Obrador peligro para M\u00e9xico al mismo tiempo y no solo del gobierno sino violando la ley los consejos coordinadores empresariales el pap\u00e1 de Claudio x Gonz\u00e1lez Claudio x Gonz\u00e1lez y la coparmex Sabritas hay sabrita ya en Colombia si hay este no presidente querr\u00eda hacerle pregunta hay que tener cuidado con eso porque no es que este que haga mucho da\u00f1o Aunque tiene bastante sal Este pero es muy cara o sea es mejor comprar la papa partirla y ah\u00ed hacerla ah\u00ed y sale much\u00edsimo m\u00e1s barato hay que cuidar la econom\u00eda popular y finalmente igual que para M\u00e9xico Venezuela celebra este a\u00f1o elecciones iales ser\u00e1n el 28 de julio Pero a diferencia de de nuestro pa\u00eds en Venezuela este proceso ha sido cuestionado porque se considera que no ha sido democr\u00e1tico libre o justo con la violaci\u00f3n de los acuerdos de Barbados firmados en octubre pasado entre la oposici\u00f3n y entre el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s maduro con la presencia de pa\u00edses como Noruega y tambi\u00e9n Estados Unidos y tambi\u00e9n eh la inhabilitaci\u00f3n de la principal l\u00edder opositora Mar\u00eda Corina Machado y despu\u00e9s el impedimento de la inscripci\u00f3n de quien fue designada para sustituir la Corina yoris adem\u00e1s han continuado las detenciones desapariciones de eh No solamente de opositores sino tambi\u00e9n de activistas y de Defensores de Derechos Humanos en este panorama y falt\u00f3 decir que tampoco dejaron inscribir a un gran porcentaje de la poblaci\u00f3n venezolana migrante que se encuentra fuera del pa\u00eds ante este escenario usted desde aqu\u00ed como presidente de M\u00e9xico eh siente preocupaci\u00f3n de que este noed realmente democr\u00e1tico libre y justo como se esperar\u00eda en una democracia pues no estoy muy informado s\u00e9 que van a haber elecciones pero no s\u00e9 exactamente cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo son las elecciones el 28 de Julio [M\u00fasica] Julio este pues ojal\u00e1 y se pongan de acuerdo y sea el pueblo deuel que elija a su autoridad eso es lo que yo deseo nada m\u00e1s no tengo mayor informaci\u00f3n no hay preocupaci\u00f3n por el panorama que que le comento de las inhabilitaciones desapariciones detenciones es que no me quiero meter en eso porque es inclinarme a favor de un grupo y en contra de otro Entonces no no no no costumbre es como si me meto a ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando en Estados Unidos pero entonces a favor de la ciudadan\u00eda venezolana Ah s\u00ed eso s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed a favor de los pueblos de nuestra Am\u00e9rica y de todos los pueblos del mundo Nosotros somos del partido de la fraternidad universal nosotros lo que queremos es que le vaya bien a todos los pueblos y diferenciar lo que son los gobiernos buenos o malos de lo que es el pueblo son cosas distintas hasta en el caso de Ecuador que se han forado de manera prepotente grosera autoritaria los gobernantes no confundimos una cosa es el gobierno y otra cosa es la gente de Quito de Guayaquil y de los pueblos hermanos del Ecuador son cosas completamente distintas por eso tambi\u00e9n estamos en contra del bloqueo contra cuba porque c\u00f3mo por una situaci\u00f3n pol\u00edtica ideol\u00f3gica independientemente de qui\u00e9n tiene la raz\u00f3n que yo si creo que la tiene cuba porque los pueblos tienen derecho a ser independiente y no hay ninguna naci\u00f3n por poderosa que sea que se sit\u00fae por encima de otros pueblos creo en las egemonia no creo en los gobiernos del mundo creo que cada pa\u00eds tiene su propio gobierno pero independientemente de eso independientemente de eso qu\u00e9 culpa tiene el pueblo cubano de estar sufriendo con un bloqueo que le impide tener alimentos medicamentos servicios b\u00e1sicos no lo merece Eso es una violaci\u00f3n flagrante a los Derechos Humanos por una decisi\u00f3n arriba y todav\u00eda m\u00e1s cuestionable de hacer un bloqueo para como estrategia procurar que ese pueblo bloqueado desesperado en la necesidad se le revele a su propio gobierno eso es una perversidad eso no es [M\u00fasica] pol\u00edtica S\u00ed pero es otro asunto eso es que es un avance y lo celebro pero lo tienen en otra lista yo lo que quisiera c\u00f3mo lo est\u00e1n pidiendo todos los pa\u00edses Solo dos pa\u00edses del Mundo est\u00e1n a favor del bloqueo de Cuba del bloque luego a Cuba Solo [M\u00fasica] dos y terrorismo de qu\u00e9 puras excusa es una gran carga ideol\u00f3gica y tambi\u00e9n hay un grupo en Estados Unidos que saca mucho provecho a costa del sufrimiento del pueblo cubano porque son diputados porque son senadores por cierto algunos muy corruptos y han hecho tambi\u00e9n mucho dinero con esa pol\u00edtica de castigar al pueblo cubano ojal\u00e1 y todo esto vaya cambiando nosotros en M\u00e9xico tenemos muy buenas relaciones con el gobierno de Estados Unidos hemos tenido la suerte una de que los dos presidentes con los que nos ha tocado tratar presidente Trump y el presidente biden han sido muy respetuosos de nuestra soberan\u00eda cada uno con su estilo pero muy respetuoso presente Trump que se pensaba iba actuar con mucha dureza contra M\u00e9xico no fue as\u00ed podr\u00eda yo aqu\u00ed de hab hablar de algunas cosas buenas pero solo les subrayo una la firma del tratado el que se volviera a ratificar el tratado comercial sin eso No tendr\u00edamos la llegada de inversi\u00f3n extranjera y la llegada de empresas sobre todo de Asia a M\u00e9xico y posiblemente No tendr\u00edamos el empleo que hay en M\u00e9xico y en cuanto al presidente biden un hombre bueno humano respetuoso en el tema migratorio hemos avanzado much\u00edsimo y vamos muy bien y yo espero que hacia adelante hacia el futuro porque se van a celebrar las elecciones del domingo y luego en noviembre hay elecciones en Estados Unidos y en los dos casos ya no va a haber reelecci\u00f3n el que gane ya no va a poder reelegirse entonces son 4 a\u00f1os y se necesita mantener una buena relaci\u00f3n y yo creo que la clave est\u00e1 en el respeto esa palabra ese t\u00e9rmino respeto porque lo dem\u00e1s la parte econ\u00f3mica ya es sabido ya es incluso una realidad el que nos necesitamos nos complementamos ya ser\u00eda muy dif\u00edcil para Estados Unidos no tener relaciones econ\u00f3micas comerciales con M\u00e9xico y lo mismo ser\u00eda muy dif\u00edcil para nosotros ya est\u00e1n muy integradas las econom\u00edas y luego nuestro hermanos migrante que es es un asunto que se tiene en la agenda la regularizaci\u00f3n de muchos migrantes mexicano de hispano en general pero e no solo es la econom\u00eda no solo es la amistad que eh es consustancial ya en nuestras relaciones es el respeto Ah\u00ed est\u00e1 eh el meollo del asunto C\u00f3mo convivir C\u00f3mo llevar a cabo una pol\u00edtica de buena vecindad a partir de el respeto a nuestras soberan\u00edas y se va a lograr y siguen escuchando La La La pollera colora s\u00ed eh A ver sabes que el al al al Gabo el lo que m\u00e1s le gustaba era el vallenato S\u00ed este Pero hay una hay uno hay uno hay uno hay un vallenato que que una vez con mons con con nab digo con con escuchamos Los caminos de la [M\u00fasica] vida con m\u00e1s raz\u00f3n p homenaje me dej\u00f3 a m\u00ed es que tenemos ahora para nuestros hermanos de Colombia f\u00edjense el el \u00fanico presidente ind\u00edgena de Colombia El general Melo vino a luchar a M\u00e9xico cuando la intervenci\u00f3n francesa vino a apoyar a Ju\u00e1rez y \u00c1ngel alvino corso en Chiapas y lo asesinaron en la Trinidad Chiapa Estamos buscando la forma aprovecho para decirle a la gente de la Trinidad que nos ayuden que nos ayuden Porque queremos encontrar sus restos porque es un gran eh personaje de la historia de Colombia y de M\u00e9xico eso nos une mucho as\u00ed como Catarino Garza fue a Colombia a luchar para que Colombia no se desintegrara la gran Colombia as\u00ed tambi\u00e9n este general Melo vino a luchar en favor de nuestra Rep\u00fablica Entonces los pueblos de Colombia ahora que fui este me contaron algo que lo dije en un discurso algo que dice algo as\u00ed los eh ricos oligarcas colombianos Se sent\u00edan ingleses los intelectuales de Colombia Se sent\u00edan franceses y el pueblo de Colombia se sent\u00eda [M\u00fasica] mexicano este Melo y a los de la Trinitaria Chiapas que tengan confianza que nos ayuden porque tambi\u00e9n es su dirigente a\u00fa de colombiano lo vinieron a asesinar ac\u00e1 los conservadores los Este reaccionarios pero fue presidente de Colombia y ahora Estamos buscando su resto y hay desconfianza en la comunidad aprovecho para decirles que s estoy yo pendiente y que todo todo se les va a cumplir si nos ayudan est\u00e1n ya permitiendo el sobrevuelo de drones de la secretar la defensa buscando ya nosotros avanzamos mucho en bocas del toro que pertenec\u00eda a Colombia donde fue asesinado Catarino Garza un dirigente mexicano que luch\u00f3 en contra de Porfirio D\u00edaz un Revolucionario que lanz\u00f3 una proclama en contra de Porfirio D\u00edaz Llamando al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera Francisco imadero a luchar en contra por d\u00ed cuando estaba en su apogeo y luego se fue desaparece nadie sab\u00eda Y estaba en Costa Rica y all\u00e1 se conocen con maso all\u00e1 se conoce con Uribe Uribe colombiano que es el personaje que utiliza Garc\u00eda M\u00e1rquez para su novela 100 a\u00f1os de soledad el coronel no es general Aureliano buen Aureliano buen d\u00edaa existi\u00f3 pero era u u Entonces lo cuenta el Gabo eso despu\u00e9s ya en su \u00faltimo texto que se llama Vivir Para contar pero ah\u00ed se est\u00e1n colombianos est\u00e1n cubanos que tambi\u00e9n est\u00e1n luchando por la independencia de Cuba ah\u00ed llega Mart\u00ed maso y a Catarino que luchaba contra porfiro D\u00edaz le toca decidir con qui\u00e9n se va con los cubanos Porque todav\u00eda Cuba pertenec\u00eda a Espa\u00f1a era Colonia de Espa\u00f1a la \u00fanica que le quedaba dos pero esa era la perla de la corona Cuba se independiza hasta 1800 95 96 y eh Catarino opta por irse con los colombianos un general que no recuerdo a su nombre y un gran periodista Pereira y en la toma del cuartel de bocas del Toro ah\u00ed lo lo Asesinan y el jefe de las fuerzas conservadoras encargado del operativo eh agente muy bien formado escribe un folleto como yo Me dediqu\u00e9 a la investigaci\u00f3n sobre el personaje tuve la suerte de encontrarme all\u00e1 en Panam\u00e1 ese folleto Y como siempre no mi libro sobre Catarino se llama revolucionario o Bandido y el que lo enfrenta que esbe historia dice no era un Bandido era un idealista Entonces los entierran ah\u00ed en una fosa com\u00fan con Pereira ah\u00ed en bocas del toro que pertenec\u00eda antes de la independencia de Panam\u00e1 a Colombia Entonces ahora lo estamos buscando se port\u00f3 muy bien la gente de bocas del Toro Muchas gracias al presidente de Panam\u00e1 eh Y ya eh se trajeron los restos y se est\u00e1n haciendo los estudios con familiares que tambi\u00e9n est\u00e1n muy contentos porque Catarino era de Matamoros tamaulipa pero vivi\u00f3 siempre en la frontera en Texas y por eso lo de el general Melo Ser\u00eda muy bueno el intercambio de estos dos personajes que son h\u00e9roes an\u00f3nimos como hay muchos mujeres hombres Entonces vamos con el Vallenato [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] en la ciudad bonita Jaime boveda un amigo de [M\u00fasica] verdad Los caminos de la vida no son como yo pensaba como los imaginaba No son como yo no cre\u00eda Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andarlos dif\u00edcil de caminarlos y no encuentro la salida Yo pensaba que la vida era distinta cuando estaba peque\u00f1ito yo cre\u00eda que las cosas eran f\u00e1cil como ayer que mi viejecita buena se esperaba por darme todo lo que necesitaba yo y me doy cuenta que tan f\u00e1cil No es porque mi viejita ya est\u00e1 cansada de trabajar para mi hermano y para m\u00ed y ahora con gusto me toca ayudarla y por mi vieja Luchar\u00e9 hasta el fin por ella Luchar\u00e9 hasta que me muera y por ella no me quiero morir tampoco que se me muera mi vieja pero que V si el destino es as\u00ed Los caminos de la vida no son como yo pensaba como los imaginaba No son como yo creer\u00eda Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andarlos dif\u00edcil de caminarlos yo no encuentro la salida [M\u00fasica] Ay [M\u00fasica] mam\u00e1 los hermanos que Francisco y [M\u00fasica] uno sabe que la vida de repente ha de acabarse y uno Espera que sea tarde que llegue la despedida un amigo me dec\u00eda recompensar\u00e9 a mis viejos la crianza que me dieron y no le alcanz\u00f3 la vida por eso te pido a ti mi Dios del cielo para que me gu\u00edes al camino correcto para mi viejita linda [M\u00fasica] compensar para que olvid ese mal de sufrimientos y que de ella se aparte todo el tormento que para criarnos Tuvo que [M\u00fasica] pasar viejita linda Tienes que entenderme No te preocupes todo va a cambiar yo sufro mucho madrecit al verte necesitada y no te puedo dar a veces lloro al sentirme impotente son tantas cosas que te quiero dar y voy a luchar incansablemente porque t\u00fa no mereces sufrir m\u00e1s Los caminos de la vida no son como yo pensar como los imaginaba No son como yo [M\u00fasica] cre\u00eda Los caminos de la vida son muy dif\u00edcil de andarlos dif\u00edcil de caminarlos [M\u00fasica] desayunar ah\u00ed se quedaron ma\u00f1ana t\u00fa lista",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:15.172352"
}