{
    "video_id": "kBYiFi95G5Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kBYiFi95G5Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLASI-DItTrEwVqqrQPoK94DrUVXBQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kBYiFi95G5Y",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la L\u00ednea 3 del Tren Ligero de Guadalajara, desde Tonal\u00e1, Jalisco",
    "video_length_seconds": 2851,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento de inauguraci\u00f3n de",
            "start": 3.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 3 del tren ligero de",
            "start": 5.45,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "guadalajara el presidente constitucional",
            "start": 6.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 8.389,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 10.33,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 20.28,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de jalisco",
            "start": 22.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 23.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 27.25,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "el subsecretario de transporte de la",
            "start": 30.34,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 32.439,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero carlos alfonso",
            "start": 33.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mor\u00e1n moguel",
            "start": 35.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura y obra",
            "start": 40.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del estado de jalisco ingeniero",
            "start": 42.589,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "david miguel zamora bueno",
            "start": 44.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "el director general del sistema del tren",
            "start": 50.39,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico urbano del estado de jalisco",
            "start": 52.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ingeniero rolando valle favela",
            "start": 53.809,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 57.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de tonal\u00e1 juan",
            "start": 60.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "antonio gonz\u00e1lez mora",
            "start": 62.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 66.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de guadalajara",
            "start": 69.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ismael del toro castro",
            "start": 71.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de san pedro",
            "start": 77.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tlaquepaque mar\u00eda elena lim\u00f3n garc\u00eda",
            "start": 79.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y el presidente municipal de zapopan",
            "start": 85.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "jes\u00fas pablo lemus navarro",
            "start": 87.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y as\u00ed mismo damos la bienvenida a los",
            "start": 93.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 96.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes el d\u00eda de hoy",
            "start": 97.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an y nos siguen a trav\u00e9s de",
            "start": 99.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las redes sociales en todo el mundo a",
            "start": 101.57,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "todos ya todas sean bienvenidos",
            "start": 104.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "invitamos a nuestra presi\u00f3n por favor a",
            "start": 113.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ocupar su lugar",
            "start": 115.049,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "escuchemos a continuaci\u00f3n el mensaje de",
            "start": 118.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 121.07,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de jalisco",
            "start": 122.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 123.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto recibirlo se\u00f1or",
            "start": 141.91,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presidente a su casa jalisco bienvenido",
            "start": 144.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda de celebraci\u00f3n para",
            "start": 147.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "guadalajara y para nuestro estado",
            "start": 150.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienvenidos los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 152.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an de todo el pa\u00eds",
            "start": 154.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a lo que es sin duda una fecha que",
            "start": 156.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 en la historia de la segunda",
            "start": 159.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e1s grande de este pa\u00eds",
            "start": 161.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda de fiesta por muchas razones",
            "start": 165.38,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "una en espec\u00edfico es que celebramos ya",
            "start": 167.62,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de un cuarto de siglo un cuarto",
            "start": 172.99,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de siglo de espera desde que se entreg\u00f3",
            "start": 177.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la \u00faltima l\u00ednea del tren el\u00e9ctrico de",
            "start": 179.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nuestra ciudad",
            "start": 183.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la historia de este sistema de",
            "start": 184.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "transporte masivo inici\u00f3 en 1989 el",
            "start": 186.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "primero de septiembre con la entrega de",
            "start": 190.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 1 y este plan de trabajo para",
            "start": 192.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poder dotar a nuestra ciudad de un",
            "start": 197.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sistema de transporte eficaz",
            "start": 198.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tuvo un segundo paso decisivo seis a\u00f1os",
            "start": 201.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 204.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 207.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "1994 el primero de julio entr\u00f3 en",
            "start": 208.34,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la l\u00ednea 2 del sistema del",
            "start": 211.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tren el\u00e9ctrico urbano",
            "start": 213.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tuvieron que pasar 26 a\u00f1os para poder",
            "start": 215.55,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "llegar hasta este d\u00eda y creo que la",
            "start": 219.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manera correcta de celebrar es entender",
            "start": 223.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 en todo este tiempo",
            "start": 226.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 significado tiene la l\u00ednea 3 para",
            "start": 227.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la ciudad de guadalajara",
            "start": 231.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "un cuarto de siglo en el qu\u00e9",
            "start": 233.44,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos permitieron que",
            "start": 237.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "colapsara la movilidad de nuestra ciudad",
            "start": 240.459,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "un cuarto de siglo en los que se",
            "start": 242.97,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "consolid\u00f3 lo que ya ven\u00eda desde",
            "start": 245.95,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores que fue el",
            "start": 248.019,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secuestro de nuestro sistema de",
            "start": 250.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transporte por intereses privados y por",
            "start": 252.159,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 255.099,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "un cuarto de siglo en el que la pol\u00edtica",
            "start": 257.45,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "secuestro el debate y gener\u00f3 el final de",
            "start": 261.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n t\u00e9cnica sobre lo que ten\u00eda",
            "start": 268.13,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "que pasar en materia de transporte",
            "start": 269.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en nuestra ciudad un cuarto de",
            "start": 271.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siglo en el que la federaci\u00f3n se olvid\u00f3",
            "start": 273.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de su compromiso de apoyar a nuestra",
            "start": 276.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ciudad un cuarto de siglo en el que",
            "start": 279.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dejamos caer nuestra infraestructura",
            "start": 282.89,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "vial",
            "start": 284.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un cuarto de siglo en el que el colapso",
            "start": 285.77,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de la movilidad gener\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 288.5,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "deterioro de la calidad del aire por",
            "start": 289.849,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "supuesto de la calidad de vida de los",
            "start": 291.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habitantes de guadalajara",
            "start": 293.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es una historia que todos conocimos es",
            "start": 296.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una historia que tuvo momentos duros de",
            "start": 299.84,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 301.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es una historia que puso en evidencia",
            "start": 302.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como cuando no hay la capacidad para",
            "start": 305.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construir consensos se condena a las",
            "start": 307.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sociedades a perder calidad de vida ya a",
            "start": 310.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "imposibilitar las de solucionar sus",
            "start": 314.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "problemas de fondo",
            "start": 316.76,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "es importante recordar que en el a\u00f1o",
            "start": 319.4,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "2012",
            "start": 321.259,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el debate sobre la movilidad sustentable",
            "start": 322.849,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y el transporte p\u00fablico reapareci\u00f3 en la",
            "start": 325.159,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agenda pol\u00edtica y estuvo en el centro",
            "start": 328.399,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "del debate de las campa\u00f1as electorales",
            "start": 330.349,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ese fue sin duda un avance porque se",
            "start": 332.349,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "visibiliz\u00f3 un problema y se discutieron",
            "start": 334.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distintas alternativas me toc\u00f3 ser parte",
            "start": 337.129,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "de ese debate ah\u00ed",
            "start": 340.159,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "la agenda del transporte p\u00fablico volvi\u00f3",
            "start": 343.06,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a aparecer",
            "start": 345.43,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "como un asunto prioritario y se abr\u00eda la",
            "start": 347.129,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "posibilidad de que en el 2012 con la",
            "start": 350.039,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llegada de un nuevo gobierno pudiera",
            "start": 352.529,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tomarse verdaderamente en serio este",
            "start": 354.449,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 356.429,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "sin embargo lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de",
            "start": 359.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n",
            "start": 362.06,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "fue que se anunci\u00f3 un gran proyecto de",
            "start": 363.7,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que era esta l\u00ednea 3",
            "start": 366.61,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en septiembre del 2013 se dio el",
            "start": 370.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "banderazo de salida pero se dej\u00f3",
            "start": 373.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "abandonado todo el resto de la agenda no",
            "start": 376.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se abordaron los temas de alternativas",
            "start": 379.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de movilidad no motorizada no se hizo un",
            "start": 382.27,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "programa de renovaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 384.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "infraestructura vial mucho menos se puso",
            "start": 386.289,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "orden en el transporte p\u00fablico",
            "start": 388.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "las manos que lo controlaban y muchas de",
            "start": 393.529,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ellas tambi\u00e9n con intereses que estaban",
            "start": 397.129,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "presentes incluso en el gobierno",
            "start": 399.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "simplemente se dijo vamos a hacer una",
            "start": 402.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "megaobra y cuando se hizo el anuncio",
            "start": 404.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "guadalajara vivi\u00f3 uno de los debates m\u00e1s",
            "start": 407.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "complejos cuando menos de los que yo",
            "start": 410.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tengo memoria respecto a lo que esta",
            "start": 412.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 414.439,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "3 y va a significar para guadalajara se",
            "start": 415.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que al ver decidido",
            "start": 418.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y hacer un proyecto combinado elevado y",
            "start": 421.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neo se iba a generar una",
            "start": 425.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cicatriz para la ciudad se habl\u00f3 de todo",
            "start": 426.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "un debate sobre distintas alternativas",
            "start": 430.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de transporte que pod\u00edan ser mejores que",
            "start": 431.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 3 pero al final de cuentas el",
            "start": 434.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "proyecto se impuls\u00f3 y arranc\u00f3 un proceso",
            "start": 437.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que fue verdaderamente tortuoso para",
            "start": 439.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "guadalajara 17.000 millones se dijo que",
            "start": 442.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "iba a costar y tambi\u00e9n se dijo que la",
            "start": 446.83,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obra iba a terminar en el a\u00f1o 2017",
            "start": 449.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ninguna de las dos cosas pasaron",
            "start": 453.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "evidentemente la l\u00ednea 3 representa sin",
            "start": 457.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "duda un ejemplo de como la falta de",
            "start": 460.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n la falta de transparencia y",
            "start": 464.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la falta de claridad pueden complicar un",
            "start": 466.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "proceso m\u00e1s all\u00e1 de lo que hoy esta obra",
            "start": 468.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "significa para guadalajara no puede",
            "start": 472.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quedar esta historia en el olvido y yo",
            "start": 474.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estoy seguro que las autoridades",
            "start": 477.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "competentes habr\u00e1n de revisar la manera",
            "start": 478.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como se utilizaron los recursos y c\u00f3mo",
            "start": 481.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se ejecut\u00f3 se ejecut\u00f3 esta obra para",
            "start": 483.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deslindar responsabilidades a quienes",
            "start": 485.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estuvieron detr\u00e1s de las decisiones que",
            "start": 487.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "generaron estos atrasos en la ejecuci\u00f3n",
            "start": 489.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la misma y por supuesto pues el hecho",
            "start": 492.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que haya costado el doble de lo que",
            "start": 496.34,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "originalmente se hab\u00eda planeado",
            "start": 499.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2015 es decir dos a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 501.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de arrancar el proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 506.57,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "de la obra la ciudad de guadalajara",
            "start": 508.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 un proceso de cambio pol\u00edtico de",
            "start": 510.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gran profundidad en ese momento a un",
            "start": 512.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "servidor como presidente municipal de",
            "start": 515.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "guadalajara estuvo pablo lemus en",
            "start": 517.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "zapopan y estuvimos",
            "start": 519.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y distintos actores en responsabilidades",
            "start": 521.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a nivel metropolitano tuvimos la",
            "start": 524.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oportunidad de darle un nuevo empuj\u00f3n y",
            "start": 526.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "un nuevo impulso a la construcci\u00f3n de la",
            "start": 528.93,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 4 desde el \u00e1mbito municipal",
            "start": 530.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pusimos sobre la mesa cosas que por",
            "start": 533.03,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que parezca en ese momento",
            "start": 536.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ni siquiera se hab\u00edan discutido",
            "start": 538.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo principal",
            "start": 540.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando llegue a la presidencia municipal",
            "start": 544.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de guadalajara y tuvimos poquito antes",
            "start": 545.87,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de entrar a",
            "start": 548.39,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a esa responsable de gobierno tuvimos la",
            "start": 550.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "posibilidad platicar con el entonces",
            "start": 553.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretario de la sct y le preguntamos",
            "start": 554.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era lo que iba a quedar sobre la",
            "start": 557.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "avenida alcalde la avenida principal de",
            "start": 560.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "guadalajara una vez que se terminara la",
            "start": 562.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obra del t\u00fanel de la l\u00ednea 3 y la",
            "start": 564.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respuesta fue que no ten\u00edan idea que lo",
            "start": 567.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que iban a hacer pues era echar",
            "start": 570.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pavimento",
            "start": 572.04,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cuando m\u00e1s la ciudad iba a tener una",
            "start": 573.48,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "oportunidad de tener cerrada su",
            "start": 575.37,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "principal avenida para verdaderamente",
            "start": 576.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "impulsar un proyecto de intervenci\u00f3n",
            "start": 578.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "urbana como el que hoy ya es una",
            "start": 580.8,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "realidad en paseo alcalde pusimos el",
            "start": 582.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tema sobre la mesa y desde el \u00e1mbito",
            "start": 585.089,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "municipal empujamos y empujamos el",
            "start": 586.68,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "proyecto de la avenida alcalde que hoy",
            "start": 589.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viene o que hoy ya es un proyecto que ha",
            "start": 591.209,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transformado la l\u00f3gica urbana del centro",
            "start": 593.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la ciudad de guadalajara pero como",
            "start": 596.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ese tema se pusieron muchas otras cosas",
            "start": 598.98,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "sobre la mesa empujamos hasta donde nos",
            "start": 601.44,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 pero la realidad es que termin\u00f3",
            "start": 604.709,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el periodo de gobierno municipal",
            "start": 607.709,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llegaron de nuevo las campa\u00f1as y la",
            "start": 609.949,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 3 no se abr\u00eda nos hab\u00eda terminado",
            "start": 612.839,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "evidentemente cuando pasaron las",
            "start": 617.1,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "elecciones del a\u00f1o 2018 viene un nuevo",
            "start": 619.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "momento complicado que no encontrar\u00eda",
            "start": 622.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mejor momento para recordar lo que en la",
            "start": 626.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "visita que hoy hace el presidente a",
            "start": 629.95,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "guadalajara por lo que signific\u00f3",
            "start": 631.75,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "simplemente vale la pena recordar en el",
            "start": 634.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos que se aprob\u00f3",
            "start": 637.899,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o 2019 la l\u00ednea 3 ten\u00eda",
            "start": 640.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "etiquetado alrededor de mil millones de",
            "start": 644.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pesos para su culminaci\u00f3n pero cuando",
            "start": 646.36,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "nos metimos a hacer una revisi\u00f3n con los",
            "start": 649.029,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "equipos t\u00e9cnicos de la secretar\u00eda de",
            "start": 650.589,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes nos dimos",
            "start": 652.629,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuenta que faltaban alrededor de 4500",
            "start": 654.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones no mil",
            "start": 657.009,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y entonces el presupuesto se aprob\u00f3 sin",
            "start": 658.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n",
            "start": 662.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 664.72,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "si no se hubiera hecho algo al respecto",
            "start": 666.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "guadalajara hoy tendr\u00eda esta obra sin",
            "start": 668.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "terminarse estar\u00edamos esperando otro a\u00f1o",
            "start": 671.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tal vez para poder acabarla y por eso",
            "start": 673.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nosotros pusimos sobre la mesa la",
            "start": 676.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "urgente necesidad de que el presidente",
            "start": 679.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la republica revisar este tema por",
            "start": 681.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "eso hoy",
            "start": 683.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con toda claridad quiero decir que",
            "start": 687.529,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estamos muy agradecidos con el",
            "start": 690.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico porque en ese",
            "start": 691.91,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "momento entendi\u00f3 los argumentos que",
            "start": 693.769,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pusimos sobre la mesa f\u00edjense era",
            "start": 696.139,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una circunstancia parecida a la",
            "start": 698.47,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "que se da cada vez que se aprueba un",
            "start": 701.689,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presupuesto una discusi\u00f3n",
            "start": 703.009,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "con distintos enfoques y distintas",
            "start": 705.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agendas que se dan en funci\u00f3n de lo que",
            "start": 707.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ve el gobierno federal y lo que ven los",
            "start": 710.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados pero en aquel",
            "start": 712.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "momento el presidente de m\u00e9xico tuvo la",
            "start": 714.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de escuchar nuestros",
            "start": 717.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "argumentos y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de acabar",
            "start": 718.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta obra de una vez por todas porque",
            "start": 721.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 el costo que significa tener",
            "start": 723.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una cicatriz abierta como la que",
            "start": 726.29,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "representaba en la l\u00ednea 3",
            "start": 728.36,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "7 perd\u00f3n seis a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 730.72,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "iniciada",
            "start": 736.78,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de su impacto social",
            "start": 738.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pol\u00edtico por supuesto quiero",
            "start": 740.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por eso decirle presidente",
            "start": 744.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que lo que hoy celebramos tambi\u00e9n es eso",
            "start": 746.39,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y entender lo que representa el di\u00e1logo",
            "start": 749.59,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y la posibilidad de construir acuerdos",
            "start": 752.56,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "usted tom\u00f3 una decisi\u00f3n en un momento",
            "start": 755.059,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil tambi\u00e9n parec\u00eda que las",
            "start": 756.259,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferencias que podr\u00edamos tener nos iban",
            "start": 759.739,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a alejar de la posible de construir una",
            "start": 762.019,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n para nuestra ciudad por eso",
            "start": 763.339,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "hoy jalisco le reconoce su apoyo sin",
            "start": 766.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo",
            "start": 771.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "matiz usted nos ayud\u00f3 y usted se la jug\u00f3",
            "start": 773.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por nuestro estado y por nuestra ciudad",
            "start": 778.1,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "y por eso se lo agradecemos la verdad de",
            "start": 779.36,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 781.07,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 781.5,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y nosotros asumimos tambi\u00e9n la parte de",
            "start": 786.339,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "responsabilidad que nos tocaba dijimos",
            "start": 788.319,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a hacer una agenda de",
            "start": 790.269,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n del transporte p\u00fablico",
            "start": 791.259,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "y le estamos haciendo paso a paso es",
            "start": 792.73,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "mucho el esfuerzo que estamos realizando",
            "start": 795.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con casi en dos a\u00f1os casi 300 millones",
            "start": 797.399,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de pesos invertidos para la movilidad no",
            "start": 801.04,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "motorizada con 450 millones de pesos que",
            "start": 802.899,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo para la",
            "start": 807.129,
            "duration": 2.341
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro sistema de",
            "start": 808.209,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semaforizaci\u00f3n para llevar la \u00faltima",
            "start": 809.47,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda a resolver los problemas de",
            "start": 812.589,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "movilidad en guadalajara con cientos de",
            "start": 814.959,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "millones junto con los municipios del",
            "start": 817.629,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "\u00e1rea metropolitana para rehabilitar",
            "start": 819.309,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vialidades con m\u00e1s de 900 millones de",
            "start": 820.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pesos que estamos utilizando para",
            "start": 823.689,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "modernizar nuestro sistema de transporte",
            "start": 825.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que ya est\u00e1 a punto de entrar en",
            "start": 827.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la etapa de renovaci\u00f3n de unidades",
            "start": 829.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber completado el proceso",
            "start": 831.1,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "para tener el sistema de pago",
            "start": 833.05,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico compartido es decir ya hoy",
            "start": 834.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con lo que vas a pagar en la l\u00ednea 3 del",
            "start": 836.41,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "tren el\u00e9ctrico podr\u00e1s subirte a un",
            "start": 838.99,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n en cualquier punto de la ciudad",
            "start": 840.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en las ciudades de vallarta en la ciudad",
            "start": 842.499,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es decir en la ciudad de zapotl\u00e1n el",
            "start": 844.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grande estamos haciendo nuestra parte",
            "start": 847.029,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero evidentemente cuando construimos",
            "start": 849.72,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 852.519,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y con esto quiero terminar cuando",
            "start": 854.329,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "construimos este acuerdo sobre la l\u00ednea",
            "start": 856.939,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 858.499,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "hicimos tambi\u00e9n con usted o trazamos",
            "start": 860.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con ustedes un plan",
            "start": 861.95,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "e integral completo para poder resolver",
            "start": 864.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la movilidad de la segunda ciudad del",
            "start": 867.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 869.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 871.08,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "que usted es un hombre de palabra",
            "start": 872.98,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "presidente s\u00e9 que no nos va a dejar",
            "start": 874.209,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solos es un momento en el que hay la",
            "start": 875.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 878.529,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "con voluntad de ajustar algunas",
            "start": 880.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuestiones para poder concretar",
            "start": 882.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "fundamentalmente dos proyectos que son",
            "start": 884.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "compartidos con usted que ya los",
            "start": 886.16,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "iniciamos junto con el gobierno federal",
            "start": 887.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el proyecto del perib\u00fas que lleva ya un",
            "start": 889.53,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "avance del 50 por ciento",
            "start": 892.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y que necesitamos el respaldo de la",
            "start": 895.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n tiene una inversi\u00f3n ya muy",
            "start": 897.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante a la fecha leemos",
            "start": 899.86,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "invertido m\u00e1s de 4 mil millones de pesos",
            "start": 903.13,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "juntos gobierno estatal y gobierno",
            "start": 906.709,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "federal y necesitamos el \u00faltimo empuj\u00f3n",
            "start": 908.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para que esta obra que est\u00e1 pensada para",
            "start": 911.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mover a alrededor de 400 mil pasajeros",
            "start": 914.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al d\u00eda puede estar terminada pronto y",
            "start": 916.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por supuesto lo que fue un compromiso",
            "start": 919.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tanto de usted como de un servidor en el",
            "start": 921.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "proceso electoral la l\u00ednea 4 al sur de",
            "start": 924.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guadalajara este evento",
            "start": 926.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a lo mejor otra vez algunos esperaban",
            "start": 929.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso este evento es desde mi punto de",
            "start": 930.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vista para celebrar un d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 933.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para guadalajara no para reclamar nada",
            "start": 935.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al contrario estamos aqu\u00ed para",
            "start": 937.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "agradecerles su apoyo y su solidaridad y",
            "start": 939.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para pedirle que se siga haciendo el",
            "start": 942.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu con el cual podamos trabajar",
            "start": 944.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de diferencias sabemos que",
            "start": 945.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "usted quiere que le vaya bien a nuestra",
            "start": 949.28,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "ciudad ya nuestro estado necesitamos su",
            "start": 950.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ayuda presidente estamos en un momento",
            "start": 952.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil en el que estos proyectos que",
            "start": 953.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "arrancaron no se pueden dejar tirados",
            "start": 956.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque entonces estar\u00edamos cometiendo el",
            "start": 957.62,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mismo error que cometieron las",
            "start": 959.75,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "autoridades en el pasado hoy",
            "start": 961.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "guadalajara tiene motivos para celebrar",
            "start": 963.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hoy creo que tambi\u00e9n el pa\u00eds es testigo",
            "start": 966.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de la oportunidad de encontrar una",
            "start": 970.72,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "agenda de entendimiento y de",
            "start": 973.64,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de soluciones a los grandes",
            "start": 974.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos que tenemos con di\u00e1logo y con",
            "start": 977.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n pol\u00edtica yo al presidente de",
            "start": 979.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico le estar\u00e9 en lo personal primero",
            "start": 983.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en mi responsable como",
            "start": 986.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernador siempre agradecido por la",
            "start": 988.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manera como nos ayud\u00f3 con este tema y",
            "start": 990.59,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estoy seguro que",
            "start": 992.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de este evento tan importante",
            "start": 994.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para la ciudad que hoy los tapat\u00edos van",
            "start": 997.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a estrenar en un plato m\u00e1s se van a",
            "start": 1000.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abrir las puertas de la l\u00ednea 3 tomamos",
            "start": 1001.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n junto con la sct de hacer",
            "start": 1004.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una semana de acceso gratuito a todos",
            "start": 1006.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "los ciudadanos para que conozcan la",
            "start": 1010.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "l\u00ednea para que se familiaricen con ella",
            "start": 1011.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy despu\u00e9s de este evento estoy seguro",
            "start": 1013.61,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que puede iniciar con voluntad y con",
            "start": 1016.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de todos una etapa de",
            "start": 1018.829,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajo con grandes resultados para",
            "start": 1021.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestra ciudad y para nuestro estado",
            "start": 1023.839,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conf\u00edo en que as\u00ed ser\u00e1 hoy estamos de",
            "start": 1025.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fiesta hoy recibimos con gusto al",
            "start": 1028.309,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos que",
            "start": 1030.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "viva la ciudad de guadalajara que viva",
            "start": 1032.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "jalisco y que viva m\u00e9xico",
            "start": 1033.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1042.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1049.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del v\u00eddeo en la l\u00ednea 3 del",
            "start": 1052.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tren ligero de guadalajara",
            "start": 1054.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1071.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1073.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1081.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1085.779,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1087.12,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1093.43,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1094.94,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1095.53,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1097.47,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1101.99,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1108.22,
            "duration": 23.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1129.53,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1131.52,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1139.97,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1141.35,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1147.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1151.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1154.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1157.7,
            "duration": 22.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1177.049,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1179.75,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1183.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1188.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "subsecretario de transporte de la",
            "start": 1191.6,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones y",
            "start": 1193.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero carlos alfonso",
            "start": 1194.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mor\u00e1n mujer",
            "start": 1196.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1212.909,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1214.399,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador del estado de jalisco",
            "start": 1218.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez se\u00f1ores",
            "start": 1220.419,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y servidores",
            "start": 1224.2,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que nos acompa\u00f1an damas y",
            "start": 1226.769,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caballeros",
            "start": 1230.139,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio participar en este",
            "start": 1232.999,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "evento que sin duda marcar\u00e1n la",
            "start": 1236.569,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diferencia en la movilidad y la vida",
            "start": 1238.909,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cotidiana de los habitantes de la zona",
            "start": 1240.709,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "metropolitana de guadalajara",
            "start": 1243.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "uno de los compromisos prioritarios del",
            "start": 1246.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n ha",
            "start": 1250.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sido reactivar y conducir y concluir",
            "start": 1252.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aquellas grandes obras de",
            "start": 1256.09,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "infraestructura que por diferencias",
            "start": 1257.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diferentes circunstancias no fueron",
            "start": 1260.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "terminadas en administraciones",
            "start": 1262.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "anteriores es el caso precisamente de la",
            "start": 1263.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "l\u00ednea del tren ligero que hoy inicia su",
            "start": 1267.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n el se\u00f1or el se\u00f1or presidente",
            "start": 1269.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica desde el inicio de su",
            "start": 1272.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n nos dio instrucciones",
            "start": 1274.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "precisas para darle la mayor prioridad a",
            "start": 1277.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta obra por tratarse de una obra que",
            "start": 1281.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sirve a una gran cantidad de ciudadanos",
            "start": 1284.12,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se trata del proyecto de mayor inversi\u00f3n",
            "start": 1288.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en el estado de jalisco fue",
            "start": 1291.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "financiado en su totalidad por el",
            "start": 1295.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno federal sum\u00e1ndose a las l\u00edneas",
            "start": 1297.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "1 y 2 del sistema de tren ligero que",
            "start": 1300.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fueron fondeadas en el primer caso de",
            "start": 1304.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "forma bipartita entre los gobiernos",
            "start": 1307.41,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "federal y estatal y en el segundo de",
            "start": 1309.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "forma tripartita con la participaci\u00f3n",
            "start": 1312.809,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "adicional del municipio de guadalajara",
            "start": 1315.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en la presente administraci\u00f3n en adici\u00f3n",
            "start": 1319.389,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los cuatro mil 244 millones de pesos",
            "start": 1322.239,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que fueron invertidos para la",
            "start": 1325.329,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de la obra",
            "start": 1327.249,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el gobierno estatal solicit\u00f3 que se le",
            "start": 1330.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "apoyara con 188 millones de pesos para",
            "start": 1332.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el sistema de recaudo y otros 188",
            "start": 1335.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el mejoramiento",
            "start": 1337.81,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de los entornos urbanos de las",
            "start": 1339.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 1341.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la obra tuvo que sortear muchos",
            "start": 1343.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos para llegar a su t\u00e9rmino",
            "start": 1346.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde la coordinaci\u00f3n con todas las",
            "start": 1348.62,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "partes involucradas pasando por las",
            "start": 1351.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "autorizaciones para resguardar los",
            "start": 1353.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sitios hist\u00f3ricos como ya se ha dicho",
            "start": 1355.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hasta las dificultades con el drenaje",
            "start": 1357.35,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pluvial la estabilizaci\u00f3n de terrenos y",
            "start": 1359.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n de socavones todo ello con",
            "start": 1362.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el apoyo de un grupo multidisciplinario",
            "start": 1365.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de expertos",
            "start": 1367.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los retos que implican este tipo de",
            "start": 1369.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obras solamente pueden superarse con el",
            "start": 1372.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de muchos",
            "start": 1375.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres talentosos en todos",
            "start": 1378.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los frentes de trabajo aqu\u00ed convergen la",
            "start": 1380.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "capacidad de los trabajadores de la",
            "start": 1384.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los t\u00e9cnicos de los",
            "start": 1386.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ingenieros de todas las especialidades y",
            "start": 1388.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del personal administrativo para todos",
            "start": 1391.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ellos nuestro reconocimiento y gratitud",
            "start": 1394.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con especial \u00e9nfasis para el equipo de",
            "start": 1398.0,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y el equipo de la",
            "start": 1401.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 1403.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estoy seguro que para los 20.000",
            "start": 1406.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadores directos e indirectos que",
            "start": 1408.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participaron en la obra que en su",
            "start": 1411.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda viven en esta metr\u00f3poli cuando",
            "start": 1413.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "utilicen la l\u00ednea 3 se sentir\u00e1n muy",
            "start": 1417.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "orgullosos de su colaboraci\u00f3n",
            "start": 1419.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para quienes durante los \u00faltimos 21",
            "start": 1422.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "meses tuvimos el privilegio de llevar a",
            "start": 1425.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cabo reuniones frecuentes en las que",
            "start": 1427.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afloraban desaf\u00edos continuos que",
            "start": 1430.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parec\u00edan irresolubles es muy",
            "start": 1432.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "satisfactorio llegar a esta etapa de",
            "start": 1435.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "culminaci\u00f3n a la que seguir\u00e1 brindar el",
            "start": 1437.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyo que requiere el sistema del tren",
            "start": 1440.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico urbano en la etapa inicial de",
            "start": 1442.29,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "su operaci\u00f3n",
            "start": 1445.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos estos esfuerzos se ven",
            "start": 1447.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "materializados en un transporte p\u00fablico",
            "start": 1449.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que es ahora el m\u00e1s moderno del pa\u00eds y",
            "start": 1451.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se distingue por ser",
            "start": 1455.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eficiente seguro y especialmente",
            "start": 1456.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "amigable con el medio ambiente que tanto",
            "start": 1459.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "necesita la ciudad de guadalajara",
            "start": 1463.03,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente me ha pedido el",
            "start": 1466.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secretario jorge arganis que le haga",
            "start": 1468.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "saber que como ocurri\u00f3 con esta obra con",
            "start": 1471.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 3 del tren ligero de",
            "start": 1474.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "guadalajara en la secretaria de",
            "start": 1475.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes seguiremos",
            "start": 1477.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajando en todas las obras de",
            "start": 1480.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "infraestructura que se ejecutan a lo",
            "start": 1482.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "largo y ancho del pa\u00eds con la convicci\u00f3n",
            "start": 1484.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de que estamos contribuyendo a mejorar",
            "start": 1486.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la calidad de vida de la poblaci\u00f3n menos",
            "start": 1488.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "favorecida",
            "start": 1491.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n de su gobierno",
            "start": 1494.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1497.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1501.2,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1515.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1518.12,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1519.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1521.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1523.76,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1534.1,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "guadalajara y de municipios de esa esta",
            "start": 1536.62,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 1541.25,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "conurbada",
            "start": 1542.799,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo en",
            "start": 1544.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 1547.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda que como lo ha manifestado",
            "start": 1550.14,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "el ciudadano gobernador enrique alfaro",
            "start": 1554.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda importante",
            "start": 1559.37,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s de muchos a\u00f1os",
            "start": 1562.58,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "por fin se va a inaugurar",
            "start": 1566.89,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1571.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tren ligero",
            "start": 1573.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 3 del tren ligero de",
            "start": 1576.35,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 1580.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vengo a jalisco a refrendar el",
            "start": 1586.429,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1590.149,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que tiene el gobierno federal",
            "start": 1591.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 1595.42,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 1597.779,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "importante progresista y democr\u00e1tico",
            "start": 1600.05,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estado de jalisco",
            "start": 1605.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es propio de la democracia siempre lo he",
            "start": 1608.89,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "manifestado",
            "start": 1613.45,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que haya pluralidad",
            "start": 1615.89,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1620.19,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "hay diferencias",
            "start": 1625.68,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1629.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "han sido notorias las diferencias en los",
            "start": 1631.299,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 1636.07,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "con el llano gobernador",
            "start": 1638.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero esto no debe de ninguna manera",
            "start": 1643.24,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de sorprendernos y mucho menos de",
            "start": 1648.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "espantarnos",
            "start": 1651.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esto es propio de la democracia",
            "start": 1653.84,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "solo en las dictaduras",
            "start": 1658.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1663.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 1666.169,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "hay un pensamiento \u00fanico",
            "start": 1669.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se limitan las libertades",
            "start": 1673.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en la democracia",
            "start": 1677.07,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "se tiene que garantizar siempre el",
            "start": 1680.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1683.419,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "las diferencias",
            "start": 1687.89,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir",
            "start": 1691.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1694.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1697.799,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 1701.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con el gobernador",
            "start": 1704.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "enrique alfaro",
            "start": 1707.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1711.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ejercemos nuestras libertades",
            "start": 1713.33,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "hay democracia como nunca en el pa\u00eds",
            "start": 1717.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se trabaja en beneficio",
            "start": 1727.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1732.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 1735.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el partido que m\u00e1s",
            "start": 1736.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no os",
            "start": 1740.57,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 1742.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es el mejor partido",
            "start": 1744.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el de todos los ciudadanos",
            "start": 1748.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cuando se gobierna tiene que ser as\u00ed",
            "start": 1753.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "atender a todos",
            "start": 1757.91,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no discriminar a nadie",
            "start": 1760.97,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y no deben de importar",
            "start": 1765.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "las bander\u00edas",
            "start": 1768.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "partidistas",
            "start": 1771.35,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo",
            "start": 1774.13,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 1779.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1782.04,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "vengo comentando a pesar de las",
            "start": 1783.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 1786.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "trabajamos juntos",
            "start": 1787.69,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por el bien general por el bien del",
            "start": 1790.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pueblo por el bien de jalisco por el",
            "start": 1793.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bien de m\u00e9xico",
            "start": 1797.13,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 1799.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es una demostraci\u00f3n",
            "start": 1801.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 1804.85,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando de manera coordinada",
            "start": 1807.01,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "enrique alfaro lo mencion\u00f3",
            "start": 1812.58,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en efecto en el presupuesto del a\u00f1o",
            "start": 1818.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1821.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "solo se contemplaban mil millones de",
            "start": 1823.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1827.23,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "para esta obra",
            "start": 1828.57,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "busco nos vimos se hizo una revisi\u00f3n con",
            "start": 1833.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos con el ingeniero jim\u00e9nez",
            "start": 1840.89,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "espri\u00fa",
            "start": 1843.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 como secretario pero",
            "start": 1845.68,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el tiempo que se desempe\u00f1\u00f3",
            "start": 1850.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en ese cargo actu\u00f3 con mucha",
            "start": 1853.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1855.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se hicieron las cuentas y al final",
            "start": 1859.32,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "result\u00f3 de que faltaban",
            "start": 1863.71,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cerca d",
            "start": 1868.38,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "5000 millones",
            "start": 1870.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para terminar",
            "start": 1874.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 1876.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hablamos",
            "start": 1880.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con el ingeniero jim\u00e9nez es prueba",
            "start": 1882.169,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "y llegamos al acuerdo de que \u00edbamos a",
            "start": 1886.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conseguir los fondos",
            "start": 1889.78,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que ya no se prolongar\u00e1 la",
            "start": 1892.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta obra y se siguiera",
            "start": 1895.71,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "afectando a la gente",
            "start": 1898.14,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "porque entre m\u00e1s tiempo lleva una obra",
            "start": 1900.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en proceso",
            "start": 1903.429,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "m\u00e1s molestias m\u00e1s da\u00f1os se causan a la",
            "start": 1905.17,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adem\u00e1s de que no se presta",
            "start": 1909.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pronto el servicio",
            "start": 1913.56,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "por eso decidimos conseguir los fondos",
            "start": 1917.62,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "ahora hablo de cerca de 5000 en aquel",
            "start": 1922.83,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entonces eran 3000 adicionales pero se",
            "start": 1926.269,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "fue incrementando y ya por fin se",
            "start": 1931.11,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 le ped\u00ed al ingeniero jim\u00e9nez",
            "start": 1936.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "espri\u00fa que con todo su equipo le diera",
            "start": 1940.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguimiento a esta obra que visitar\u00e1n",
            "start": 1944.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1947.07,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de ser posible cada 15 d\u00edas",
            "start": 1949.639,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta obra que estuvieran aqu\u00ed pendientes",
            "start": 1953.239,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para que no se presentaran demoras que",
            "start": 1956.869,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no se atrasar\u00e1 la obra por eso me da",
            "start": 1961.039,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mucho gusto que hoy ya empiece a",
            "start": 1963.889,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "funcionar esta l\u00ednea 3",
            "start": 1966.829,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el tren de guadalajara felicitar a los",
            "start": 1971.18,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a presidentes municipales a la",
            "start": 1977.53,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "presidenta municipal",
            "start": 1979.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en estos municipios",
            "start": 1981.5,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "al gobernador por su perseverancia por",
            "start": 1984.3,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "su tenacidad por su gesti\u00f3n para que se",
            "start": 1989.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "concluyera a esta obra y de manera muy",
            "start": 1993.36,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1996.45,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "y enviar una felicitaci\u00f3n a todos los",
            "start": 1998.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2001.179,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hicieron posible esta obra desde",
            "start": 2003.64,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "los alba\u00f1iles",
            "start": 2009.299,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humildes pasando por los maestros de",
            "start": 2014.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "obra los ingenieros los directivos de",
            "start": 2018.14,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 2024.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las empresas ayer lo",
            "start": 2027.49,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mencionaba yo en toluca si no tenemos",
            "start": 2031.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "buenas empresas constructoras no se",
            "start": 2034.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "avanza si hay empresas constructoras que",
            "start": 2038.5,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "no cumplen en tiempo en calidad",
            "start": 2042.91,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tenemos problemas ahora afortunadamente",
            "start": 2047.09,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es una etapa nueva para que todas las",
            "start": 2051.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "empresas cumplan y que tambi\u00e9n el",
            "start": 2055.4,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "gobierno cumpla empezando por que ya no",
            "start": 2059.24,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "se pida a moche",
            "start": 2064.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que no haya sobornos",
            "start": 2068.01,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "desaparezca esa pr\u00e1ctica corrupta e",
            "start": 2072.56,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "indignante",
            "start": 2077.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de hacer licitaciones a modo para",
            "start": 2079.909,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entregar las obras a los que entregan",
            "start": 2084.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sobornos entregan dinero a funcionarios",
            "start": 2088.549,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos eso ya",
            "start": 2091.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 desterrando",
            "start": 2095.57,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds c\u00f3mo vamos a acabar",
            "start": 2099.19,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2102.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "me canso ganso porque eso da\u00f1a mucho a",
            "start": 2105.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el principal problema eso no",
            "start": 2109.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es una pandemia",
            "start": 2113.96,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "eso es una peste",
            "start": 2116.65,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "nefasta",
            "start": 2120.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha impedido el desarrollo el progreso el",
            "start": 2123.53,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "bienestar en nuestro pa\u00eds por eso",
            "start": 2128.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "celebro que estemos aqu\u00ed que hoy se",
            "start": 2132.34,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "inaugure esta importante obra y para",
            "start": 2136.49,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "terminar refrendar el compromiso que",
            "start": 2142.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2145.4,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2148.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 4 a eso ven a decirle al",
            "start": 2150.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gobernador que vamos a cumplir con",
            "start": 2154.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nuestra palabra",
            "start": 2158.27,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2160.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2162.27,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a iniciar el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque una de",
            "start": 2164.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "las cosas que",
            "start": 2168.65,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "no quiero que estamos evitando es dejar",
            "start": 2171.18,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "obras en proceso",
            "start": 2177.619,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que no nos pase",
            "start": 2180.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2183.369,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y nosotros padecimos",
            "start": 2185.38,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y recibir muchas obras",
            "start": 2189.47,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "inconclusas de todo tipo",
            "start": 2192.42,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "eso no puede volver a suceder terminando",
            "start": 2196.559,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "el gobierno terminan todas las obras",
            "start": 2203.009,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "para que de esta manera no queden",
            "start": 2206.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 2209.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ayer les comentaba estuvimos",
            "start": 2210.9,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "toluca porque se va a concluir esa obra",
            "start": 2216.059,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "importante del tren",
            "start": 2221.43,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de m\u00e9xico ah\u00ed ese proyecto",
            "start": 2223.92,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "se estim\u00f3 que iba a costar esa obra",
            "start": 2228.449,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "30 mil millones",
            "start": 2232.059,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se incrementaron los costos por una",
            "start": 2236.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "serie de factores",
            "start": 2239.17,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "terminar costando 90 mil millones",
            "start": 2243.07,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "pero se va a terminar mi modo de dejarla",
            "start": 2248.21,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "a medias es decir esa obra no la",
            "start": 2254.06,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "comenzamos nosotros no hay que olvidar",
            "start": 2258.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todas estas obras se hacen con dinero",
            "start": 2262.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del presupuesto y el dinero del",
            "start": 2264.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del pueblo que",
            "start": 2268.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar es un dinero sagrado",
            "start": 2271.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 2274.33,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2277.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2280.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "voy a supervisar",
            "start": 2282.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la l\u00ednea 12",
            "start": 2285.46,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el metro en la ciudad de mexico que",
            "start": 2289.19,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la vamos a concluir yo",
            "start": 2291.71,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3",
            "start": 2297.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el compromiso que hicimos de construir",
            "start": 2299.93,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 4 tenemos que empezar ya",
            "start": 2303.83,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2308.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "terminarla antes de que concluya el",
            "start": 2311.13,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1n diciendo que nos llevar\u00eda",
            "start": 2315.67,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os",
            "start": 2319.509,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y logremos en ese tiempo tener",
            "start": 2323.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta nueva l\u00ednea que con el perif\u00e9rico",
            "start": 2326.07,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 construyendo pues ya va a",
            "start": 2329.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "significar mejorar mucho toda la",
            "start": 2333.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "movilidad todo el sistema de transporte",
            "start": 2336.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2340.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esta metr\u00f3poli de guadalajara esa gran",
            "start": 2342.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ciudad de guadalajara en estos",
            "start": 2347.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "municipios tan importantes",
            "start": 2350.6,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "que han crecido mucho en la zona",
            "start": 2353.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "metropolitana",
            "start": 2357.869,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "guadalajara de jalisco",
            "start": 2359.9,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos los que",
            "start": 2363.069,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "han hecho posible esta",
            "start": 2367.059,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "importante obra yo voy a seguir",
            "start": 2370.89,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "visitando el estado y vamos a seguir",
            "start": 2374.95,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "apoyando en todo contin\u00faan los programas",
            "start": 2379.62,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "sociales para que no le falte la pensi\u00f3n",
            "start": 2384.58,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores de jalisco todas",
            "start": 2388.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os con",
            "start": 2392.71,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "discapacidad de jalisco van a seguir",
            "start": 2395.74,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "recibiendo su pensi\u00f3n tambi\u00e9n les",
            "start": 2399.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que a pesar de la crisis",
            "start": 2403.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica se van a continuar entregando",
            "start": 2406.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "las becas a estudiantes de todos los",
            "start": 2410.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 2413.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y escolaridad y que vamos a seguir",
            "start": 2415.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "apoyando a las peque\u00f1as a las medianas",
            "start": 2418.89,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "empresas para reactivar nuestra econom\u00eda",
            "start": 2423.13,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "yo estoy optimista s\u00e9 que vamos pronto",
            "start": 2428.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muy pronto m\u00e1s temprano que tarde a",
            "start": 2433.09,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "vencer la crisis sanitaria",
            "start": 2435.76,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "la pandemia y vamos tambi\u00e9n a salir",
            "start": 2439.589,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "adelante salir airosos de la crisis",
            "start": 2445.289,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ya hay signos ya hay indicios",
            "start": 2447.44,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1 reactivando nuestra",
            "start": 2451.999,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que se est\u00e1n recuperando los",
            "start": 2455.849,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "empleos y tengo mucha fe en el porvenir",
            "start": 2457.799,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2462.68,
            "duration": 12.299
        },
        {
            "text": "estoy terminando mi intervenci\u00f3n justo",
            "start": 2468.14,
            "duration": 14.04
        },
        {
            "text": "cuando van a ser las 12 del d\u00eda que",
            "start": 2474.979,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 destinando",
            "start": 2483.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a esta hora",
            "start": 2486.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2489.619,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "para rendir homenaje a quienes han",
            "start": 2492.02,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "perdido la vida por la pandemia y animar",
            "start": 2495.65,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a los enfermos",
            "start": 2501.53,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "para que se recupere",
            "start": 2504.33,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero mandarle un saludo",
            "start": 2507.869,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2513.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el ingeniero arganis nuevo secretario",
            "start": 2515.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comunicaciones mandarle un saludo",
            "start": 2521.44,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a un dirigente social que",
            "start": 2526.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "queremos mucho",
            "start": 2529.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 tambi\u00e9n afectado",
            "start": 2531.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar n\u00fa\u00f1ez un luchador social de",
            "start": 2535.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guerrero mandarle tambi\u00e9n un saludo un",
            "start": 2538.72,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "abrazo muy fuerte y nuestro respeto al",
            "start": 2542.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ingeniero cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas",
            "start": 2546.369,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "y desearles que salgan adelante que se",
            "start": 2551.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recuperen y tambi\u00e9n ser un",
            "start": 2554.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2557.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a todos los trabajadores de la salud",
            "start": 2559.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que a pesar de la fatiga del tiempo",
            "start": 2562.42,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "siguen salvando vidas enfermeras a",
            "start": 2565.619,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a todos los trabajadores",
            "start": 2570.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y la salud muchas gracias",
            "start": 2574.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2577.88,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "les pido",
            "start": 2579.39,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2581.19,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "de pie",
            "start": 2582.98,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2583.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "guardemos un minuto de silencio",
            "start": 2585.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2597.64,
            "duration": 21.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2623.55,
            "duration": 24.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2689.79,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2713.87,
            "duration": 29.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2752.04,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2765.95,
            "duration": 17.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2789.27,
            "duration": 16.899
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento y se",
            "start": 2808.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2811.2,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2812.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2814.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a todos ustedes su",
            "start": 2817.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 2820.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un excelente tarde",
            "start": 2822.54,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": " preside este evento de inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea 3 del tren ligero de guadalajara el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de jalisco enrique alfaro ram\u00edrez [Aplausos] el subsecretario de transporte de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes ingeniero carlos alfonso mor\u00e1n moguel el secretario de infraestructura y obra p\u00fablica del estado de jalisco ingeniero david miguel zamora bueno el director general del sistema del tren el\u00e9ctrico urbano del estado de jalisco ingeniero rolando valle favela [Aplausos] el presidente municipal de tonal\u00e1 juan antonio gonz\u00e1lez mora [Aplausos] el presidente municipal de guadalajara ismael del toro castro [Aplausos] la presidenta municipal de san pedro tlaquepaque mar\u00eda elena lim\u00f3n garc\u00eda y el presidente municipal de zapopan jes\u00fas pablo lemus navarro y as\u00ed mismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an y nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo a todos ya todas sean bienvenidos invitamos a nuestra presi\u00f3n por favor a ocupar su lugar escuchemos a continuaci\u00f3n el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de jalisco ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez me da mucho gusto recibirlo se\u00f1or presidente a su casa jalisco bienvenido en este d\u00eda de celebraci\u00f3n para guadalajara y para nuestro estado bienvenidos los medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an de todo el pa\u00eds a lo que es sin duda una fecha que quedar\u00e1 en la historia de la segunda ciudad m\u00e1s grande de este pa\u00eds es un d\u00eda de fiesta por muchas razones una en espec\u00edfico es que celebramos ya poco m\u00e1s de un cuarto de siglo un cuarto de siglo de espera desde que se entreg\u00f3 la \u00faltima l\u00ednea del tren el\u00e9ctrico de nuestra ciudad la historia de este sistema de transporte masivo inici\u00f3 en 1989 el primero de septiembre con la entrega de la l\u00ednea 1 y este plan de trabajo para poder dotar a nuestra ciudad de un sistema de transporte eficaz tuvo un segundo paso decisivo seis a\u00f1os despu\u00e9s [M\u00fasica] 1994 el primero de julio entr\u00f3 en operaci\u00f3n la l\u00ednea 2 del sistema del tren el\u00e9ctrico urbano tuvieron que pasar 26 a\u00f1os para poder llegar hasta este d\u00eda y creo que la manera correcta de celebrar es entender qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 en todo este tiempo y qu\u00e9 significado tiene la l\u00ednea 3 para la ciudad de guadalajara un cuarto de siglo en el qu\u00e9 todos los gobiernos permitieron que colapsara la movilidad de nuestra ciudad un cuarto de siglo en los que se consolid\u00f3 lo que ya ven\u00eda desde gobiernos anteriores que fue el secuestro de nuestro sistema de transporte por intereses privados y por la corrupci\u00f3n un cuarto de siglo en el que la pol\u00edtica secuestro el debate y gener\u00f3 el final de la discusi\u00f3n t\u00e9cnica sobre lo que ten\u00eda que pasar en materia de transporte p\u00fablico en nuestra ciudad un cuarto de siglo en el que la federaci\u00f3n se olvid\u00f3 de su compromiso de apoyar a nuestra ciudad un cuarto de siglo en el que dejamos caer nuestra infraestructura vial un cuarto de siglo en el que el colapso de la movilidad gener\u00f3 tambi\u00e9n el deterioro de la calidad del aire por supuesto de la calidad de vida de los habitantes de guadalajara es una historia que todos conocimos es una historia que tuvo momentos duros de debate es una historia que puso en evidencia como cuando no hay la capacidad para construir consensos se condena a las sociedades a perder calidad de vida ya a imposibilitar las de solucionar sus problemas de fondo es importante recordar que en el a\u00f1o 2012 el debate sobre la movilidad sustentable y el transporte p\u00fablico reapareci\u00f3 en la agenda pol\u00edtica y estuvo en el centro del debate de las campa\u00f1as electorales ese fue sin duda un avance porque se visibiliz\u00f3 un problema y se discutieron distintas alternativas me toc\u00f3 ser parte de ese debate ah\u00ed la agenda del transporte p\u00fablico volvi\u00f3 a aparecer como un asunto prioritario y se abr\u00eda la posibilidad de que en el 2012 con la llegada de un nuevo gobierno pudiera tomarse verdaderamente en serio este asunto sin embargo lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de selecci\u00f3n fue que se anunci\u00f3 un gran proyecto de inversi\u00f3n que era esta l\u00ednea 3 en septiembre del 2013 se dio el banderazo de salida pero se dej\u00f3 abandonado todo el resto de la agenda no se abordaron los temas de alternativas de movilidad no motorizada no se hizo un programa de renovaci\u00f3n de nuestra infraestructura vial mucho menos se puso orden en el transporte p\u00fablico las manos que lo controlaban y muchas de ellas tambi\u00e9n con intereses que estaban presentes incluso en el gobierno simplemente se dijo vamos a hacer una megaobra y cuando se hizo el anuncio guadalajara vivi\u00f3 uno de los debates m\u00e1s complejos cuando menos de los que yo tengo memoria respecto a lo que esta l\u00ednea 3 y va a significar para guadalajara se habl\u00f3 de que al ver decidido y hacer un proyecto combinado elevado y subterr\u00e1neo se iba a generar una cicatriz para la ciudad se habl\u00f3 de todo un debate sobre distintas alternativas de transporte que pod\u00edan ser mejores que la l\u00ednea 3 pero al final de cuentas el proyecto se impuls\u00f3 y arranc\u00f3 un proceso que fue verdaderamente tortuoso para guadalajara 17.000 millones se dijo que iba a costar y tambi\u00e9n se dijo que la obra iba a terminar en el a\u00f1o 2017 ninguna de las dos cosas pasaron evidentemente la l\u00ednea 3 representa sin duda un ejemplo de como la falta de planeaci\u00f3n la falta de transparencia y la falta de claridad pueden complicar un proceso m\u00e1s all\u00e1 de lo que hoy esta obra significa para guadalajara no puede quedar esta historia en el olvido y yo estoy seguro que las autoridades competentes habr\u00e1n de revisar la manera como se utilizaron los recursos y c\u00f3mo se ejecut\u00f3 se ejecut\u00f3 esta obra para deslindar responsabilidades a quienes estuvieron detr\u00e1s de las decisiones que generaron estos atrasos en la ejecuci\u00f3n de la misma y por supuesto pues el hecho de que haya costado el doble de lo que originalmente se hab\u00eda planeado en el a\u00f1o 2015 es decir dos a\u00f1os despu\u00e9s de arrancar el proceso de construcci\u00f3n de la obra la ciudad de guadalajara vivi\u00f3 un proceso de cambio pol\u00edtico de gran profundidad en ese momento a un servidor como presidente municipal de guadalajara estuvo pablo lemus en zapopan y estuvimos y distintos actores en responsabilidades a nivel metropolitano tuvimos la oportunidad de darle un nuevo empuj\u00f3n y un nuevo impulso a la construcci\u00f3n de la l\u00ednea 4 desde el \u00e1mbito municipal pusimos sobre la mesa cosas que por incre\u00edble que parezca en ese momento todav\u00eda ni siquiera se hab\u00edan discutido pongo un ejemplo principal cuando llegue a la presidencia municipal de guadalajara y tuvimos poquito antes de entrar a a esa responsable de gobierno tuvimos la posibilidad platicar con el entonces secretario de la sct y le preguntamos qu\u00e9 era lo que iba a quedar sobre la avenida alcalde la avenida principal de guadalajara una vez que se terminara la obra del t\u00fanel de la l\u00ednea 3 y la respuesta fue que no ten\u00edan idea que lo que iban a hacer pues era echar pavimento cuando m\u00e1s la ciudad iba a tener una oportunidad de tener cerrada su principal avenida para verdaderamente impulsar un proyecto de intervenci\u00f3n urbana como el que hoy ya es una realidad en paseo alcalde pusimos el tema sobre la mesa y desde el \u00e1mbito municipal empujamos y empujamos el proyecto de la avenida alcalde que hoy viene o que hoy ya es un proyecto que ha transformado la l\u00f3gica urbana del centro de la ciudad de guadalajara pero como ese tema se pusieron muchas otras cosas sobre la mesa empujamos hasta donde nos alcanz\u00f3 pero la realidad es que termin\u00f3 el periodo de gobierno municipal llegaron de nuevo las campa\u00f1as y la l\u00ednea 3 no se abr\u00eda nos hab\u00eda terminado evidentemente cuando pasaron las elecciones del a\u00f1o 2018 viene un nuevo momento complicado que no encontrar\u00eda mejor momento para recordar lo que en la visita que hoy hace el presidente a guadalajara por lo que signific\u00f3 simplemente vale la pena recordar en el presupuesto de egresos que se aprob\u00f3 para el a\u00f1o 2019 la l\u00ednea 3 ten\u00eda etiquetado alrededor de mil millones de pesos para su culminaci\u00f3n pero cuando nos metimos a hacer una revisi\u00f3n con los equipos t\u00e9cnicos de la secretar\u00eda de comunicaciones y transportes nos dimos cuenta que faltaban alrededor de 4500 millones no mil y entonces el presupuesto se aprob\u00f3 sin esa informaci\u00f3n y si no se hubiera hecho algo al respecto guadalajara hoy tendr\u00eda esta obra sin terminarse estar\u00edamos esperando otro a\u00f1o tal vez para poder acabarla y por eso nosotros pusimos sobre la mesa la urgente necesidad de que el presidente de la republica revisar este tema por eso hoy con toda claridad quiero decir que estamos muy agradecidos con el presidente de m\u00e9xico porque en ese momento entendi\u00f3 los argumentos que pusimos sobre la mesa f\u00edjense era tambi\u00e9n una circunstancia parecida a la que se da cada vez que se aprueba un presupuesto una discusi\u00f3n con distintos enfoques y distintas agendas que se dan en funci\u00f3n de lo que ve el gobierno federal y lo que ven los gobiernos de los estados pero en aquel momento el presidente de m\u00e9xico tuvo la disposici\u00f3n de escuchar nuestros argumentos y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de acabar esta obra de una vez por todas porque entendi\u00f3 el costo que significa tener una cicatriz abierta como la que representaba en la l\u00ednea 3 7 perd\u00f3n seis a\u00f1os despu\u00e9s iniciada en t\u00e9rminos de su impacto social econ\u00f3mico pol\u00edtico por supuesto quiero por eso decirle presidente que lo que hoy celebramos tambi\u00e9n es eso y entender lo que representa el di\u00e1logo y la posibilidad de construir acuerdos usted tom\u00f3 una decisi\u00f3n en un momento dif\u00edcil tambi\u00e9n parec\u00eda que las diferencias que podr\u00edamos tener nos iban a alejar de la posible de construir una soluci\u00f3n para nuestra ciudad por eso hoy jalisco le reconoce su apoyo sin ning\u00fan tipo matiz usted nos ayud\u00f3 y usted se la jug\u00f3 por nuestro estado y por nuestra ciudad y por eso se lo agradecemos la verdad de coraz\u00f3n [Aplausos] y nosotros asumimos tambi\u00e9n la parte de responsabilidad que nos tocaba dijimos que \u00edbamos a hacer una agenda de reestructuraci\u00f3n del transporte p\u00fablico y le estamos haciendo paso a paso es mucho el esfuerzo que estamos realizando con casi en dos a\u00f1os casi 300 millones de pesos invertidos para la movilidad no motorizada con 450 millones de pesos que estamos invirtiendo para la transformaci\u00f3n de nuestro sistema de semaforizaci\u00f3n para llevar la \u00faltima tecnolog\u00eda a resolver los problemas de movilidad en guadalajara con cientos de millones junto con los municipios del \u00e1rea metropolitana para rehabilitar vialidades con m\u00e1s de 900 millones de pesos que estamos utilizando para modernizar nuestro sistema de transporte p\u00fablico que ya est\u00e1 a punto de entrar en la etapa de renovaci\u00f3n de unidades despu\u00e9s de haber completado el proceso para tener el sistema de pago electr\u00f3nico compartido es decir ya hoy con lo que vas a pagar en la l\u00ednea 3 del tren el\u00e9ctrico podr\u00e1s subirte a un cami\u00f3n en cualquier punto de la ciudad en las ciudades de vallarta en la ciudad es decir en la ciudad de zapotl\u00e1n el grande estamos haciendo nuestra parte pero evidentemente cuando construimos este acuerdo y con esto quiero terminar cuando construimos este acuerdo sobre la l\u00ednea 3 hicimos tambi\u00e9n con usted o trazamos tambi\u00e9n con ustedes un plan e integral completo para poder resolver la movilidad de la segunda ciudad del pa\u00eds s\u00ed que usted es un hombre de palabra presidente s\u00e9 que no nos va a dejar solos es un momento en el que hay la oportunidad con voluntad de ajustar algunas cuestiones para poder concretar fundamentalmente dos proyectos que son compartidos con usted que ya los iniciamos junto con el gobierno federal el proyecto del perib\u00fas que lleva ya un avance del 50 por ciento y que necesitamos el respaldo de la federaci\u00f3n tiene una inversi\u00f3n ya muy importante a la fecha leemos invertido m\u00e1s de 4 mil millones de pesos juntos gobierno estatal y gobierno federal y necesitamos el \u00faltimo empuj\u00f3n para que esta obra que est\u00e1 pensada para mover a alrededor de 400 mil pasajeros al d\u00eda puede estar terminada pronto y por supuesto lo que fue un compromiso tanto de usted como de un servidor en el proceso electoral la l\u00ednea 4 al sur de guadalajara este evento a lo mejor otra vez algunos esperaban eso este evento es desde mi punto de vista para celebrar un d\u00eda hist\u00f3rico para guadalajara no para reclamar nada al contrario estamos aqu\u00ed para agradecerles su apoyo y su solidaridad y para pedirle que se siga haciendo el esp\u00edritu con el cual podamos trabajar m\u00e1s all\u00e1 de diferencias sabemos que usted quiere que le vaya bien a nuestra ciudad ya nuestro estado necesitamos su ayuda presidente estamos en un momento dif\u00edcil en el que estos proyectos que arrancaron no se pueden dejar tirados porque entonces estar\u00edamos cometiendo el mismo error que cometieron las autoridades en el pasado hoy guadalajara tiene motivos para celebrar hoy creo que tambi\u00e9n el pa\u00eds es testigo de la oportunidad de encontrar una agenda de entendimiento y de construcci\u00f3n de soluciones a los grandes desaf\u00edos que tenemos con di\u00e1logo y con disposici\u00f3n pol\u00edtica yo al presidente de m\u00e9xico le estar\u00e9 en lo personal primero pero tambi\u00e9n en mi responsable como gobernador siempre agradecido por la manera como nos ayud\u00f3 con este tema y estoy seguro que despu\u00e9s de este evento tan importante para la ciudad que hoy los tapat\u00edos van a estrenar en un plato m\u00e1s se van a abrir las puertas de la l\u00ednea 3 tomamos la decisi\u00f3n junto con la sct de hacer una semana de acceso gratuito a todos los ciudadanos para que conozcan la l\u00ednea para que se familiaricen con ella hoy despu\u00e9s de este evento estoy seguro que puede iniciar con voluntad y con disposici\u00f3n de todos una etapa de trabajo con grandes resultados para nuestra ciudad y para nuestro estado conf\u00edo en que as\u00ed ser\u00e1 hoy estamos de fiesta hoy recibimos con gusto al presidente de todos los mexicanos que viva la ciudad de guadalajara que viva jalisco y que viva m\u00e9xico [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo en la l\u00ednea 3 del tren ligero de guadalajara ah ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] no [M\u00fasica] gobierno de mexico a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el subsecretario de transporte de la secretaria de comunicaciones y trasportes ingeniero carlos alfonso mor\u00e1n mujer se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or gobernador del estado de jalisco ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez se\u00f1ores presidentes municipales y servidores p\u00fablicos que nos acompa\u00f1an damas y caballeros es muy satisfactorio participar en este evento que sin duda marcar\u00e1n la diferencia en la movilidad y la vida cotidiana de los habitantes de la zona metropolitana de guadalajara uno de los compromisos prioritarios del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n ha sido reactivar y conducir y concluir aquellas grandes obras de infraestructura que por diferencias diferentes circunstancias no fueron terminadas en administraciones anteriores es el caso precisamente de la l\u00ednea del tren ligero que hoy inicia su operaci\u00f3n el se\u00f1or el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica desde el inicio de su administraci\u00f3n nos dio instrucciones precisas para darle la mayor prioridad a esta obra por tratarse de una obra que sirve a una gran cantidad de ciudadanos se trata del proyecto de mayor inversi\u00f3n hist\u00f3rica en el estado de jalisco fue financiado en su totalidad por el gobierno federal sum\u00e1ndose a las l\u00edneas 1 y 2 del sistema de tren ligero que fueron fondeadas en el primer caso de forma bipartita entre los gobiernos federal y estatal y en el segundo de forma tripartita con la participaci\u00f3n adicional del municipio de guadalajara en la presente administraci\u00f3n en adici\u00f3n a los cuatro mil 244 millones de pesos que fueron invertidos para la terminaci\u00f3n de la obra el gobierno estatal solicit\u00f3 que se le apoyara con 188 millones de pesos para el sistema de recaudo y otros 188 millones de pesos para el mejoramiento de los entornos urbanos de las estaciones la obra tuvo que sortear muchos obst\u00e1culos para llegar a su t\u00e9rmino desde la coordinaci\u00f3n con todas las partes involucradas pasando por las autorizaciones para resguardar los sitios hist\u00f3ricos como ya se ha dicho hasta las dificultades con el drenaje pluvial la estabilizaci\u00f3n de terrenos y la prevenci\u00f3n de socavones todo ello con el apoyo de un grupo multidisciplinario de expertos los retos que implican este tipo de obras solamente pueden superarse con el esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de muchos hombres y mujeres talentosos en todos los frentes de trabajo aqu\u00ed convergen la capacidad de los trabajadores de la construcci\u00f3n de los t\u00e9cnicos de los ingenieros de todas las especialidades y del personal administrativo para todos ellos nuestro reconocimiento y gratitud con especial \u00e9nfasis para el equipo de construcci\u00f3n y el equipo de la secretar\u00eda de comunicaciones estoy seguro que para los 20.000 trabajadores directos e indirectos que participaron en la obra que en su mayor\u00eda viven en esta metr\u00f3poli cuando utilicen la l\u00ednea 3 se sentir\u00e1n muy orgullosos de su colaboraci\u00f3n para quienes durante los \u00faltimos 21 meses tuvimos el privilegio de llevar a cabo reuniones frecuentes en las que afloraban desaf\u00edos continuos que parec\u00edan irresolubles es muy satisfactorio llegar a esta etapa de culminaci\u00f3n a la que seguir\u00e1 brindar el apoyo que requiere el sistema del tren el\u00e9ctrico urbano en la etapa inicial de su operaci\u00f3n todos estos esfuerzos se ven materializados en un transporte p\u00fablico que es ahora el m\u00e1s moderno del pa\u00eds y que tambi\u00e9n se distingue por ser eficiente seguro y especialmente amigable con el medio ambiente que tanto necesita la ciudad de guadalajara se\u00f1or presidente me ha pedido el secretario jorge arganis que le haga saber que como ocurri\u00f3 con esta obra con la l\u00ednea 3 del tren ligero de guadalajara en la secretaria de comunicaciones y trasportes seguiremos trabajando en todas las obras de infraestructura que se ejecutan a lo largo y ancho del pa\u00eds con la convicci\u00f3n de que estamos contribuyendo a mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n menos favorecida la raz\u00f3n de su gobierno muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos guadalajara y de municipios de esa esta zona conurbada me da mucho gusto estar de nuevo en jalisco en este d\u00eda que como lo ha manifestado el ciudadano gobernador enrique alfaro es un d\u00eda importante porque despu\u00e9s de muchos a\u00f1os por fin se va a inaugurar este tren ligero la l\u00ednea 3 del tren ligero de guadalajara vengo a jalisco a refrendar el compromiso que tiene el gobierno federal con el pueblo de este importante progresista y democr\u00e1tico estado de jalisco es propio de la democracia siempre lo he manifestado que haya pluralidad incluso hay diferencias c\u00f3mo han sido notorias las diferencias en los \u00faltimos tiempos con el llano gobernador pero esto no debe de ninguna manera de sorprendernos y mucho menos de espantarnos esto es propio de la democracia solo en las dictaduras ay silencio hay un pensamiento \u00fanico se limitan las libertades en la democracia se tiene que garantizar siempre el derecho las diferencias el derecho a disentir por eso tenemos buenas relaciones con el gobernador enrique alfaro por qu\u00e9 ejercemos nuestras libertades hay democracia como nunca en el pa\u00eds tambi\u00e9n se trabaja en beneficio del pueblo ese es el partido que m\u00e1s no os importa es el mejor partido el de todos los ciudadanos cuando se gobierna tiene que ser as\u00ed atender a todos no discriminar a nadie y no deben de importar las bander\u00edas partidistas aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo jalisco c\u00f3mo vengo comentando a pesar de las diferencias trabajamos juntos por el bien general por el bien del pueblo por el bien de jalisco por el bien de m\u00e9xico y est\u00e1 es una demostraci\u00f3n de como se est\u00e1 trabajando de manera coordinada enrique alfaro lo mencion\u00f3 en efecto en el presupuesto del a\u00f1o pasado solo se contemplaban mil millones de pesos para esta obra busco nos vimos se hizo una revisi\u00f3n con los t\u00e9cnicos con el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa ya no est\u00e1 como secretario pero en el tiempo que se desempe\u00f1\u00f3 en ese cargo actu\u00f3 con mucha responsabilidad se hicieron las cuentas y al final result\u00f3 de que faltaban cerca d 5000 millones para terminar la obra y hablamos con el ingeniero jim\u00e9nez es prueba y llegamos al acuerdo de que \u00edbamos a conseguir los fondos para que ya no se prolongar\u00e1 la construcci\u00f3n de esta obra y se siguiera afectando a la gente porque entre m\u00e1s tiempo lleva una obra en proceso m\u00e1s molestias m\u00e1s da\u00f1os se causan a la poblaci\u00f3n adem\u00e1s de que no se presta pronto el servicio por eso decidimos conseguir los fondos ahora hablo de cerca de 5000 en aquel entonces eran 3000 adicionales pero se fue incrementando y ya por fin se concluy\u00f3 le ped\u00ed al ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que con todo su equipo le diera seguimiento a esta obra que visitar\u00e1n ellos de ser posible cada 15 d\u00edas esta obra que estuvieran aqu\u00ed pendientes para que no se presentaran demoras que no se atrasar\u00e1 la obra por eso me da mucho gusto que hoy ya empiece a funcionar esta l\u00ednea 3 el tren de guadalajara felicitar a los a presidentes municipales a la presidenta municipal en estos municipios al gobernador por su perseverancia por su tenacidad por su gesti\u00f3n para que se concluyera a esta obra y de manera muy especial y enviar una felicitaci\u00f3n a todos los trabajadores hicieron posible esta obra desde los alba\u00f1iles m\u00e1s humildes pasando por los maestros de obra los ingenieros los directivos de las empresas los due\u00f1os de las empresas ayer lo mencionaba yo en toluca si no tenemos buenas empresas constructoras no se avanza si hay empresas constructoras que no cumplen en tiempo en calidad tenemos problemas ahora afortunadamente es una etapa nueva para que todas las empresas cumplan y que tambi\u00e9n el gobierno cumpla empezando por que ya no se pida a moche que no haya sobornos desaparezca esa pr\u00e1ctica corrupta e indignante de hacer licitaciones a modo para entregar las obras a los que entregan sobornos entregan dinero a funcionarios p\u00fablicos eso ya se est\u00e1 desterrando de nuestro pa\u00eds c\u00f3mo vamos a acabar con la corrupci\u00f3n me canso ganso porque eso da\u00f1a mucho a m\u00e9xico es el principal problema eso no es una pandemia eso es una peste nefasta ha impedido el desarrollo el progreso el bienestar en nuestro pa\u00eds por eso celebro que estemos aqu\u00ed que hoy se inaugure esta importante obra y para terminar refrendar el compromiso que tenemos construir la l\u00ednea 4 a eso ven a decirle al gobernador que vamos a cumplir con nuestra palabra y qu\u00e9 vamos a iniciar el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque una de las cosas que no quiero que estamos evitando es dejar obras en proceso que no nos pase lo que y nosotros padecimos y recibir muchas obras inconclusas de todo tipo eso no puede volver a suceder terminando el gobierno terminan todas las obras para que de esta manera no queden pendientes ayer les comentaba estuvimos toluca porque se va a concluir esa obra importante del tren toluca ciudad de m\u00e9xico ah\u00ed ese proyecto se estim\u00f3 que iba a costar esa obra 30 mil millones se incrementaron los costos por una serie de factores terminar costando 90 mil millones pero se va a terminar mi modo de dejarla a medias es decir esa obra no la comenzamos nosotros no hay que olvidar todas estas obras se hacen con dinero del presupuesto y el dinero del presupuesto es dinero del pueblo que tenemos que cuidar es un dinero sagrado el dinero presupuesto ma\u00f1ana voy a supervisar la construcci\u00f3n de la l\u00ednea 12 el metro en la ciudad de mexico que tambi\u00e9n la vamos a concluir yo reiter\u00f3 el compromiso que hicimos de construir la l\u00ednea 4 tenemos que empezar ya para terminarla antes de que concluya el gobierno est\u00e1n diciendo que nos llevar\u00eda dos a\u00f1os ojal\u00e1 y logremos en ese tiempo tener esta nueva l\u00ednea que con el perif\u00e9rico que se est\u00e1 construyendo pues ya va a significar mejorar mucho toda la movilidad todo el sistema de transporte p\u00fablico esta metr\u00f3poli de guadalajara esa gran ciudad de guadalajara en estos municipios tan importantes que han crecido mucho en la zona metropolitana guadalajara de jalisco muchas gracias a todas a todos los que han hecho posible esta importante obra yo voy a seguir visitando el estado y vamos a seguir apoyando en todo contin\u00faan los programas sociales para que no le falte la pensi\u00f3n a los adultos mayores de jalisco todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad de jalisco van a seguir recibiendo su pensi\u00f3n tambi\u00e9n les inform\u00f3 que a pesar de la crisis econ\u00f3mica se van a continuar entregando las becas a estudiantes de todos los niveles y escolaridad y que vamos a seguir apoyando a las peque\u00f1as a las medianas empresas para reactivar nuestra econom\u00eda yo estoy optimista s\u00e9 que vamos pronto muy pronto m\u00e1s temprano que tarde a vencer la crisis sanitaria la pandemia y vamos tambi\u00e9n a salir adelante salir airosos de la crisis econ\u00f3mica ya hay signos ya hay indicios de que se est\u00e1 reactivando nuestra econom\u00eda que se est\u00e1n recuperando los empleos y tengo mucha fe en el porvenir yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes estoy terminando mi intervenci\u00f3n justo cuando van a ser las 12 del d\u00eda que se est\u00e1 destinando a esta hora todos los d\u00edas para rendir homenaje a quienes han perdido la vida por la pandemia y animar a los enfermos para que se recupere aqu\u00ed quiero mandarle un saludo ah el ingeniero arganis nuevo secretario comunicaciones mandarle un saludo tambi\u00e9n a un dirigente social que queremos mucho que est\u00e1 tambi\u00e9n afectado c\u00e9sar n\u00fa\u00f1ez un luchador social de guerrero mandarle tambi\u00e9n un saludo un abrazo muy fuerte y nuestro respeto al ingeniero cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas y desearles que salgan adelante que se recuperen y tambi\u00e9n ser un reconocimiento a todos los trabajadores de la salud que a pesar de la fatiga del tiempo siguen salvando vidas enfermeras a m\u00e9dicos a todos los trabajadores y la salud muchas gracias [M\u00fasica] les pido a todos de pie [M\u00fasica] guardemos un minuto de silencio [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento y se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:28.169414"
}