{
    "video_id": "kcGGC7FMkhI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kcGGC7FMkhI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCaIrZrlqksiqojBFcYgqY6bUu3BQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kcGGC7FMkhI",
    "video_title": "M\u00e9xico est\u00e1 a favor de la paz y rechaza la violencia",
    "video_length_seconds": 505,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "no queremos la guerra no queremos la",
            "start": 0.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n no queremos la",
            "start": 5.24,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "violencia sostenemos que",
            "start": 7.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s",
            "start": 9.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "irracional que",
            "start": 11.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "puede haber que puede",
            "start": 13.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "existir la confrontaci\u00f3n el uso de la",
            "start": 16.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuerza y la",
            "start": 19.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "guerra que produce mucho",
            "start": 21.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sufrimiento no queremos v\u00edctimas por las",
            "start": 25.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "guerras",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho lo que est\u00e1",
            "start": 31.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pasando por este",
            "start": 34.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 38.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de palestinos de",
            "start": 41.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "israelitas consideramos que Naciones",
            "start": 46.719,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Unidas debe de aplicarse a",
            "start": 50.76,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "fondo no solo el consejo de seguridad de",
            "start": 56.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas",
            "start": 61.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque estamos viendo que",
            "start": 63.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no apuestan a la b\u00fasqueda de la paz",
            "start": 67.759,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "siempre bloquean cualquier iniciativa en",
            "start": 72.92,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ese sentido yo creo que se debe de",
            "start": 77.759,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "convocar a una",
            "start": 81.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asamblea de Naciones",
            "start": 83.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Unidas con la participaci\u00f3n de los",
            "start": 86.759,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 90.28,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "miembros",
            "start": 91.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 94.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pronunciarse por el di\u00e1logo por la",
            "start": 96.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 99.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y",
            "start": 101.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "evitar la guerra",
            "start": 104.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con todo el da\u00f1o que",
            "start": 108.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ocasiona esa es",
            "start": 111.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 114.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "postura en cuanto a los meic que se",
            "start": 115.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "encuentran en",
            "start": 121.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Israel",
            "start": 123.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy sale un",
            "start": 127.239,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 129.879,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 131.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para traer a los que",
            "start": 132.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quieran venir a",
            "start": 135.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 138.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "trabajando Los Embajadores de Palestina",
            "start": 140.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 144.959,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Israel hay",
            "start": 148.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "apuntados alrededor de 300 mexicanos que",
            "start": 151.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 156.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salir en el caso de Israel la mayor",
            "start": 158.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "parte de los mexicanos que",
            "start": 161.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n lo han hecho por",
            "start": 166.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "viajes tur\u00edsticos fundamentalmente",
            "start": 170.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "religiosos",
            "start": 175.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y como cancelando vuelos comerciales se",
            "start": 177.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 enviar un avi\u00f3n que",
            "start": 183.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sale hoy mismo por la ma\u00f1ana y se est\u00e1",
            "start": 188.04,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "preparando otro para salir por la tarde",
            "start": 192.56,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 buscando la protecci\u00f3n de",
            "start": 196.959,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "todos nuestros",
            "start": 203.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "connacionales",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hay reportes",
            "start": 210.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de Tres mexicanos",
            "start": 212.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desaparecidos ya se tiene comunicaci\u00f3n",
            "start": 216.4,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "con sus familiares y se est\u00e1 haciendo",
            "start": 219.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "toda una labor de b\u00fasqueda est\u00e1n",
            "start": 222.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestros diplom\u00e1ticos actuando en la",
            "start": 226.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a mexicanos esa es nuestra",
            "start": 229.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "postura tiene una idea deos mexicanos",
            "start": 233.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hay en territorios",
            "start": 235.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "palestinos hay",
            "start": 237.239,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 241.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Israel alrededor de",
            "start": 243.879,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "5000",
            "start": 248.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mexicanos presidente m\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 250.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "injustificable del ataque terrorista",
            "start": 253.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la postura mexicana respecto a",
            "start": 255.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de la causa",
            "start": 256.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Palestina nosotros no",
            "start": 260.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 262.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 264.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "partido Porque queremos ser Factor",
            "start": 266.28,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "para la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n",
            "start": 270.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 273.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuando se enfrentan",
            "start": 275.44,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "estos conflictos tan lamentables es una",
            "start": 279.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de mucha",
            "start": 283.759,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "gravedad que m\u00e1s que",
            "start": 288.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "condenas lo que requiere es b\u00fasqueda de",
            "start": 291.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "soluciones",
            "start": 297.039,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 300.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dialogue y que se evite el que",
            "start": 302.4,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "escale m\u00e1s la confrontaci\u00f3n y la",
            "start": 308.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "violencia ya",
            "start": 312.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son hasta ahora Lamentablemente",
            "start": 313.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 317.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muertos tanto de Israel como de",
            "start": 319.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Palestina y no queremos",
            "start": 323.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 325.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a",
            "start": 327.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguir convocando al",
            "start": 330.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo como en el caso de Ucrania y",
            "start": 333.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Rusia hicimos",
            "start": 337.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "propuestas sentimos que hace",
            "start": 339.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s actividad de la",
            "start": 343.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ONU actuar m\u00e1s",
            "start": 350.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh Y eh No",
            "start": 353.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "quedarnos con",
            "start": 357.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 360.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "procedimientos de",
            "start": 361.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anta\u00f1o de que todo pasa por el consejo",
            "start": 364.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de seguridad y si un miembro",
            "start": 367.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "veta una iniciativa que",
            "start": 370.24,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "va con el prop\u00f3sito de conseguir la paz",
            "start": 374.639,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 380.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "paraliz\u00f3 ya se",
            "start": 383.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 390.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh debe",
            "start": 391.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cambiar y este es uno de los momentos en",
            "start": 394.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que la ONU tiene que",
            "start": 399.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh tener",
            "start": 402.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "una actividad una",
            "start": 405.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n un papel",
            "start": 408.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 413.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "protag\u00f3nico Porque si no qui\u00e9n",
            "start": 416.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "considera usted que se requiere una",
            "start": 421.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reforma la forma de operaci\u00f3n de la S\u00ed",
            "start": 422.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero dada la",
            "start": 425.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "urgencia hoy deber\u00edan de estar",
            "start": 428.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "convocando a una",
            "start": 430.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "asamblea de todos los pa\u00edses",
            "start": 433.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "miembros y",
            "start": 437.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Buscar la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 440.72,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n que ayude",
            "start": 445.639,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a dialogar de inmediato",
            "start": 450.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh que que lleve al di\u00e1logo de inmediato",
            "start": 453.759,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entre las partes y que no dependa solo",
            "start": 458.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de el consejo de",
            "start": 462.639,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seguridad porque si no no se avanza y no",
            "start": 465.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se hace nada y pasa el tiempo y",
            "start": 469.759,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los enfrentamientos y",
            "start": 474.159,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las p\u00e9rdidas de vidas",
            "start": 476.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esa es nuestra el Consejo de Seguridad",
            "start": 481.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el control lo tienen las potencias no S\u00ed",
            "start": 484.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo desde que se",
            "start": 487.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 la ONU Pero eso tiene que",
            "start": 490.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cambiar ya",
            "start": 494.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 497.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 499.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "obsoleto ese",
            "start": 501.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 503.919,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " no queremos la guerra no queremos la confrontaci\u00f3n no queremos la violencia sostenemos que es lo m\u00e1s irracional que puede haber que puede existir la confrontaci\u00f3n el uso de la fuerza y la guerra que produce mucho sufrimiento no queremos v\u00edctimas por las guerras lamentamos mucho lo que est\u00e1 pasando por este enfrentamiento de palestinos de israelitas consideramos que Naciones Unidas debe de aplicarse a fondo no solo el consejo de seguridad de Naciones Unidas porque estamos viendo que no apuestan a la b\u00fasqueda de la paz siempre bloquean cualquier iniciativa en ese sentido yo creo que se debe de convocar a una asamblea de Naciones Unidas con la participaci\u00f3n de los pa\u00edses miembros para pronunciarse por el di\u00e1logo por la soluci\u00f3n pac\u00edfica y evitar la guerra con todo el da\u00f1o que ocasiona esa es nuestra postura en cuanto a los meic que se encuentran en Israel hoy sale un avi\u00f3n [M\u00fasica] para traer a los que quieran venir a M\u00e9xico est\u00e1n trabajando Los Embajadores de Palestina de Israel hay apuntados alrededor de 300 mexicanos que quieren salir en el caso de Israel la mayor parte de los mexicanos que est\u00e1n lo han hecho por viajes tur\u00edsticos fundamentalmente religiosos y como cancelando vuelos comerciales se decidi\u00f3 enviar un avi\u00f3n que sale hoy mismo por la ma\u00f1ana y se est\u00e1 preparando otro para salir por la tarde y se est\u00e1 buscando la protecci\u00f3n de todos nuestros connacionales hay reportes de Tres mexicanos desaparecidos ya se tiene comunicaci\u00f3n con sus familiares y se est\u00e1 haciendo toda una labor de b\u00fasqueda est\u00e1n nuestros diplom\u00e1ticos actuando en la protecci\u00f3n a mexicanos esa es nuestra postura tiene una idea deos mexicanos hay en territorios palestinos hay en Israel alrededor de 5000 mexicanos presidente m\u00e1s all\u00e1 de lo injustificable del ataque terrorista Cu\u00e1l es la postura mexicana respecto a la reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de la causa Palestina nosotros no queremos tomar partido Porque queremos ser Factor para la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n pac\u00edfica cuando se enfrentan estos conflictos tan lamentables es una situaci\u00f3n de mucha gravedad que m\u00e1s que condenas lo que requiere es b\u00fasqueda de soluciones pac\u00edficas que se dialogue y que se evite el que escale m\u00e1s la confrontaci\u00f3n y la violencia ya son hasta ahora Lamentablemente muchos muertos tanto de Israel como de Palestina y no queremos eso Entonces vamos a seguir convocando al di\u00e1logo como en el caso de Ucrania y Rusia hicimos propuestas sentimos que hace falta m\u00e1s actividad de la ONU actuar m\u00e1s eh Y eh No quedarnos con los procedimientos de anta\u00f1o de que todo pasa por el consejo de seguridad y si un miembro veta una iniciativa que va con el prop\u00f3sito de conseguir la paz ya se paraliz\u00f3 ya se eso eh debe cambiar y este es uno de los momentos en que la ONU tiene que eh tener una actividad una acci\u00f3n un papel eh protag\u00f3nico Porque si no qui\u00e9n considera usted que se requiere una reforma la forma de operaci\u00f3n de la S\u00ed pero dada la urgencia hoy deber\u00edan de estar convocando a una asamblea de todos los pa\u00edses miembros y Buscar la aprobaci\u00f3n de una resoluci\u00f3n que ayude a dialogar de inmediato eh que que lleve al di\u00e1logo de inmediato entre las partes y que no dependa solo de el consejo de seguridad porque si no no se avanza y no se hace nada y pasa el tiempo y contin\u00faan los enfrentamientos y contin\u00faan las p\u00e9rdidas de vidas esa es nuestra el Consejo de Seguridad el control lo tienen las potencias no S\u00ed desde hace mucho tiempo desde que se fund\u00f3 la ONU Pero eso tiene que cambiar ya es completamente obsoleto ese procedimiento ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-10-10 23:41:06.243101"
}