{
    "video_id": "KczwO2_J3fE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KczwO2_J3fE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbQGfvTWtZ1sC1n8xIjASmYhe5Wg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KczwO2_J3fE",
    "video_title": "Reuni\u00f3n bilateral M\u00e9xico-Canad\u00e1, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 427,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Bueno pues nos da mucho gusto",
            "start": 18.38,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "el volvernos a reunir a encontrar ahora",
            "start": 21.68,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "en esta reuni\u00f3n bilateral son",
            "start": 27.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos todas",
            "start": 30.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro dud\u00f3",
            "start": 33.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que hemos tenido tiempo",
            "start": 36.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 42.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conversar sobre asuntos de inter\u00e9s para",
            "start": 43.579,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 48.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para el pueblo de Canad\u00e1 y para el",
            "start": 50.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 52.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hemos tratado",
            "start": 55.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los temas econ\u00f3micos",
            "start": 58.699,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "relacionados con inversiones",
            "start": 62.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 65.299,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "empresas de Canad\u00e1 en M\u00e9xico",
            "start": 67.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mineras",
            "start": 72.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 75.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "importantes como tras Canad\u00e1",
            "start": 77.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 invirtiendo para hacer",
            "start": 82.02,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "un gasoducto en el golfo de M\u00e9xico",
            "start": 85.64,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n",
            "start": 90.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "cuantiosa y es muy importante",
            "start": 94.159,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque va a significar",
            "start": 97.939,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "abastecer de gas al sureste de M\u00e9xico",
            "start": 101.479,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos hablado de empresas",
            "start": 107.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 111.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 113.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "operando en el sector el\u00e9ctrico",
            "start": 115.579,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "Estamos",
            "start": 122.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "buscando tambi\u00e9n resolver",
            "start": 123.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 126.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "diferencias que l\u00f3gicamente se presentan",
            "start": 128.78,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se trata de estas relaciones",
            "start": 134.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas comerciales y adem\u00e1s en",
            "start": 137.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de auge",
            "start": 140.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 144.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo mucho",
            "start": 146.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como nunca la inversi\u00f3n",
            "start": 149.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "canadiense en M\u00e9xico",
            "start": 152.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "obviamente hay",
            "start": 157.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "algunos temas que tratar",
            "start": 159.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Y si el compromiso con el Primer",
            "start": 164.28,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Ministro truludo de recibir",
            "start": 166.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a las empresas que",
            "start": 170.959,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "puedan tener asuntos pendientes",
            "start": 174.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "alg\u00fan inconformidad",
            "start": 178.099,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "con la actitud de nuestro gobierno",
            "start": 180.959,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "siempre estamos abiertos al di\u00e1logo",
            "start": 185.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no solo hablamos de cuestiones",
            "start": 190.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas comerciales tambi\u00e9n hablamos",
            "start": 192.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 195.959,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "la importancia",
            "start": 197.659,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "del programa migratorio",
            "start": 200.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo en Canad\u00e1 de las",
            "start": 204.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "visas temporales para trabajadores",
            "start": 207.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 209.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 212.18,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de el reconocimiento",
            "start": 213.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas a los",
            "start": 217.519,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 221.519,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "hoy se va a suscribir un convenio",
            "start": 222.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de esas caracter\u00edsticas",
            "start": 226.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y hemos estrechado eso es lo que",
            "start": 229.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "considero m\u00e1s",
            "start": 234.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestras relaciones",
            "start": 235.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "somos vecinos amigos",
            "start": 238.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando juntos",
            "start": 240.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 243.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1n ustedes bienvenidas y",
            "start": 245.9,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "bienvenidos a M\u00e9xico y el Primer",
            "start": 250.14,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "Ministro lo mismo es nuestro amigo",
            "start": 254.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 263.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Thank you so much Much\u00edsimas gracias",
            "start": 265.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 268.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por su muy calidad bienvenida",
            "start": 270.86,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "en estos dos \u00faltimos d\u00edas como ya lo ha",
            "start": 275.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mencionado tuvimos much\u00edsimas",
            "start": 278.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conferencias en una amplia gama de temas",
            "start": 280.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y espero con inter\u00e9s continuar",
            "start": 283.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "profundizando en ellas en esta",
            "start": 285.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 288.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "somos ambos pa\u00edses progresistas que",
            "start": 289.759,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "respetan la oportunidad la justicia la",
            "start": 293.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "igualdad para todos",
            "start": 296.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "empleos para la clase media y Quienes se",
            "start": 298.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "fueron por unirse protecci\u00f3n del medio",
            "start": 301.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ambiente y apoyo para los pueblos",
            "start": 303.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en el centro de nuestra visi\u00f3n",
            "start": 306.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para cada uno de nuestros pa\u00edses",
            "start": 307.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y eso lo colocan en el centro en nuestra",
            "start": 310.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n para un Am\u00e9rica del Norte m\u00e1s",
            "start": 312.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera tambi\u00e9n",
            "start": 315.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "vimos en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 318.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una verdadera profundizaci\u00f3n y",
            "start": 323.24,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de nuestras conexiones y",
            "start": 326.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nuestros lazos",
            "start": 328.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y empresariales pero tambi\u00e9n",
            "start": 330.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de una persona a la otra y",
            "start": 332.94,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "trabajo inversiones compromisos en todo",
            "start": 335.18,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el mundo en el hemisferio con los retos",
            "start": 338.759,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ante la democracia para nuestros amigos",
            "start": 342.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en todo el mundo y en eso",
            "start": 345.3,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 en M\u00e9xico",
            "start": 349.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguen siendo amigos y aliados muy",
            "start": 350.539,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidos continuaremos hablando sobre",
            "start": 353.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podemos",
            "start": 356.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "aumentar a\u00fan m\u00e1s nuestras alianzas",
            "start": 358.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas nuestros lazos entre personas",
            "start": 361.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y sobre todo la prosperidad que ambos",
            "start": 364.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aportamos",
            "start": 368.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la relaci\u00f3n trilateral en Am\u00e9rica del",
            "start": 370.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Norte que tiene tanto Para ofrecerle al",
            "start": 373.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 376.38,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "fue un enorme placer",
            "start": 377.479,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "poder hablar de todos estos problemas",
            "start": 380.479,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "con usted y de poder trabajando mano a",
            "start": 383.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mano sobre los temas econ\u00f3micos",
            "start": 387.66,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ambientales",
            "start": 388.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 391.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos a nivel de mujeres pueblos",
            "start": 393.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas Todav\u00eda queda mucho por hacer",
            "start": 396.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero cuando lo hacemos entre amigos el",
            "start": 399.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajo se hace bien y es lo que estamos",
            "start": 403.62,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "viviendo ahora y le doy Much\u00edsimas",
            "start": 405.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias por todo lo que vamos a",
            "start": 406.8,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "continuar alcanzando juntos para",
            "start": 408.3,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nuestros ciudadanos para el hemisferio y",
            "start": 409.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para el mundo Gracias",
            "start": 412.259,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 416.699,
            "duration": 2.661
        }
    ],
    "transcription_text": " Bueno pues nos da mucho gusto el volvernos a reunir a encontrar ahora en esta reuni\u00f3n bilateral son bienvenidos todos todas el Primer Ministro dud\u00f3 que hemos tenido tiempo para conversar sobre asuntos de inter\u00e9s para nuestros pueblos para el pueblo de Canad\u00e1 y para el pueblo de M\u00e9xico hemos tratado los temas econ\u00f3micos relacionados con inversiones de empresas de Canad\u00e1 en M\u00e9xico mineras empresas importantes como tras Canad\u00e1 que est\u00e1 invirtiendo para hacer un gasoducto en el golfo de M\u00e9xico es una inversi\u00f3n cuantiosa y es muy importante porque va a significar abastecer de gas al sureste de M\u00e9xico tambi\u00e9n hemos hablado de empresas que est\u00e1n operando en el sector el\u00e9ctrico Estamos buscando tambi\u00e9n resolver problemas diferencias que l\u00f3gicamente se presentan Cu\u00e1ndo se trata de estas relaciones econ\u00f3micas comerciales y adem\u00e1s en \u00e9pocas de auge Porque est\u00e1 creciendo mucho como nunca la inversi\u00f3n canadiense en M\u00e9xico obviamente hay algunos temas que tratar Y si el compromiso con el Primer Ministro truludo de recibir a las empresas que puedan tener asuntos pendientes alg\u00fan inconformidad con la actitud de nuestro gobierno siempre estamos abiertos al di\u00e1logo no solo hablamos de cuestiones econ\u00f3micas comerciales tambi\u00e9n hablamos de la importancia del programa migratorio que se lleva a cabo en Canad\u00e1 de las visas temporales para trabajadores mexicanos hablamos de el reconocimiento a las comunidades ind\u00edgenas a los pueblos originarios hoy se va a suscribir un convenio de esas caracter\u00edsticas y hemos estrechado eso es lo que considero m\u00e1s nuestras relaciones somos vecinos amigos y estamos trabajando juntos y siempre ser\u00e1n ustedes bienvenidas y bienvenidos a M\u00e9xico y el Primer Ministro lo mismo es nuestro amigo Gracias Thank you so much Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente por su muy calidad bienvenida en estos dos \u00faltimos d\u00edas como ya lo ha mencionado tuvimos much\u00edsimas conferencias en una amplia gama de temas y espero con inter\u00e9s continuar profundizando en ellas en esta conversaci\u00f3n somos ambos pa\u00edses progresistas que respetan la oportunidad la justicia la igualdad para todos empleos para la clase media y Quienes se fueron por unirse protecci\u00f3n del medio ambiente y apoyo para los pueblos ind\u00edgenas en el centro de nuestra visi\u00f3n para cada uno de nuestros pa\u00edses y eso lo colocan en el centro en nuestra visi\u00f3n para un Am\u00e9rica del Norte m\u00e1s pr\u00f3spera tambi\u00e9n vimos en los \u00faltimos a\u00f1os una verdadera profundizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de nuestras conexiones y nuestros lazos econ\u00f3micos y empresariales pero tambi\u00e9n de una persona a la otra y trabajo inversiones compromisos en todo el mundo en el hemisferio con los retos ante la democracia para nuestros amigos pero tambi\u00e9n en todo el mundo y en eso Canad\u00e1 en M\u00e9xico siguen siendo amigos y aliados muy s\u00f3lidos continuaremos hablando sobre C\u00f3mo podemos aumentar a\u00fan m\u00e1s nuestras alianzas econ\u00f3micas nuestros lazos entre personas y sobre todo la prosperidad que ambos aportamos a la relaci\u00f3n trilateral en Am\u00e9rica del Norte que tiene tanto Para ofrecerle al mundo fue un enorme placer poder hablar de todos estos problemas con usted y de poder trabajando mano a mano sobre los temas econ\u00f3micos ambientales internacionales democr\u00e1ticos a nivel de mujeres pueblos ind\u00edgenas Todav\u00eda queda mucho por hacer pero cuando lo hacemos entre amigos el trabajo se hace bien y es lo que estamos viviendo ahora y le doy Much\u00edsimas gracias por todo lo que vamos a continuar alcanzando juntos para nuestros ciudadanos para el hemisferio y para el mundo Gracias Muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:11.546854"
}