{
    "video_id": "kg9rPJO9CPc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kg9rPJO9CPc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAyYAS2yPCRiIYawC8j3RfZgBVB_g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kg9rPJO9CPc",
    "video_title": "Beneficiarios de fideicomisos seguir\u00e1n recibiendo recursos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7618,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno los compromisos se cumplen",
            "start": 680.22,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "quedamos que hoy vamos a",
            "start": 684.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estar est\u00e9 respondiendo todas las",
            "start": 688.089,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "preguntas de ustedes adelante",
            "start": 691.6,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "gracias presidente isla de \u00e1lvarez de",
            "start": 698.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diario vasta y grupo cant\u00f3n presidente",
            "start": 701.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n ya tiene semanas este",
            "start": 704.73,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que se mencion\u00f3 aqu\u00ed y comentarle que el",
            "start": 707.25,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "diario basta y hoy tabasco documentaron",
            "start": 711.089,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre el presunto desv\u00edo en",
            "start": 713.279,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el ayuntamiento de su tierra",
            "start": 715.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "macuspana el \u00f3rgano fiscalizador de",
            "start": 717.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tabasco aclar\u00f3 que no ha terminado",
            "start": 720.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda 2019 y ni siquiera ha",
            "start": 722.19,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "iniciado la del 2020 el periodista",
            "start": 724.319,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ricardo fitz que preside en la comisi\u00f3n",
            "start": 727.769,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "inspectora del congreso nos revel\u00f3 que",
            "start": 729.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fue buscado por diego reforma y que les",
            "start": 732.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dijo que no tienen ning\u00fan documento",
            "start": 734.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre este presunto desv\u00edo la pregunta",
            "start": 735.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es que que podr\u00eda proceder presidente no",
            "start": 738.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "s\u00e9 quiz\u00e1 una demanda por da\u00f1o moral por",
            "start": 741.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la difamaci\u00f3n en su opini\u00f3n por favor",
            "start": 743.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 746.279,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "nada es este",
            "start": 747.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "parte de la campa\u00f1a en contra nuestra",
            "start": 750.83,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico reforma",
            "start": 756.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se adelantaron y en ocho columnas del",
            "start": 760.99,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico aqu\u00ed lo vimos",
            "start": 766.779,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "este hablaron de un fraude en",
            "start": 770.29,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mi tierra natal",
            "start": 776.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en macuspana yo soy de tepetit\u00e1n",
            "start": 779.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco",
            "start": 782.94,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 785.25,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3",
            "start": 786.649,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "el ayuntamiento se desintegr\u00f3 esa es la",
            "start": 790.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tengo desde luego no",
            "start": 793.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 796.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tener detalles por qu\u00e9",
            "start": 799.18,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "son alrededor de 2500 municipios del",
            "start": 804.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 808.35,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y aunque es mi municipio all\u00e1",
            "start": 811.329,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "y resuelven",
            "start": 816.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de manera libre en soberana",
            "start": 818.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por el 115 constitucional y tambi\u00e9n",
            "start": 821.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque tabasco como el resto de las",
            "start": 824.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 828.93,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 831.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 833.36,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "libres o de lan\u00fas",
            "start": 835.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 838.18,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 842.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda de acuerdo a lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 845.769,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando informaci\u00f3n oficial si hubiese",
            "start": 848.759,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "alguna desviaci\u00f3n y alg\u00fan familiar m\u00edo",
            "start": 852.999,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estuviese involucrado pues ya conocen",
            "start": 857.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es mi postura no que se castigue no",
            "start": 859.389,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hay en este gobierno",
            "start": 863.35,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "ni amiguismo ni influyentismo",
            "start": 867.72,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y nepotismo ninguna de esas lacras de la",
            "start": 872.019,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica lo he dicho muchas veces",
            "start": 875.139,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "es una esta informaci\u00f3n falsa",
            "start": 879.0,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "o no comprobada",
            "start": 883.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico reforma pero eso es",
            "start": 888.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a decir cotidiana",
            "start": 894.769,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 898.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "otras las motivaciones ellos est\u00e1n en",
            "start": 901.66,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "contra de la transformaci\u00f3n",
            "start": 906.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 910.1,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en contra de nosotros",
            "start": 912.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es notorio",
            "start": 915.529,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se dedican a atacarnos",
            "start": 919.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n est\u00e1n en su derecho es este",
            "start": 925.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 929.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos a limitar la libertad",
            "start": 931.85,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n",
            "start": 936.47,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no va a haber censura",
            "start": 938.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 941.379,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "vamos a este a impedir la libre",
            "start": 944.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 948.589,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 950.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todo si presentar yo denuncia pues no",
            "start": 952.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda tiempo para otra cosa",
            "start": 956.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 960.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "son muchas las mentiras falsedades",
            "start": 962.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 967.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contra nuestra de todo tipo",
            "start": 970.279,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 976.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este cuando no les resulta como ahora",
            "start": 978.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 982.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 983.83,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 986.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enojados porque a pesar de toda la",
            "start": 987.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra la gente nos sigue",
            "start": 992.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "apoyando nos sigue dando su confianza",
            "start": 995.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues se meten hasta con cuestiones",
            "start": 997.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "personales familiares",
            "start": 1000.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero hay que aguantar",
            "start": 1003.32,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el entrenamiento que tengo",
            "start": 1006.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "llevo",
            "start": 1011.35,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1013.81,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "enfrentando al r\u00e9gimen corrupto ya esa",
            "start": 1016.209,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "prensa vendida y alquilada",
            "start": 1021.17,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1027.35,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1029.85,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "es para estarlos quejando",
            "start": 1031.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gracias d\u00eda",
            "start": 1036.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este lo he dicho",
            "start": 1038.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy preocupante",
            "start": 1040.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que no cuestionar\u00e1",
            "start": 1044.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 criticar me sentir\u00eda yo",
            "start": 1046.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1053.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "raro",
            "start": 1054.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ser\u00eda extra\u00f1o",
            "start": 1057.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque estamos transformando",
            "start": 1059.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1062.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "algunos piensan que se les afectan sus",
            "start": 1066.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 1069.899,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "sobre todo los que recib\u00edan dinero",
            "start": 1071.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1075.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por servicios prestados",
            "start": 1078.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 1082.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces ya eso ya",
            "start": 1086.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed aprovecho que bien que me",
            "start": 1088.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1s en nuestra pregunta para decirle a",
            "start": 1091.65,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "los beneficiarios de los fondos o",
            "start": 1096.36,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "fideicomisos",
            "start": 1102.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que estamos pidiendo",
            "start": 1104.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que desaparezcan",
            "start": 1107.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 1109.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no van a dejar de recibir",
            "start": 1111.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y sus beneficios",
            "start": 1115.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por ejemplo hay un fondo de deportistas",
            "start": 1117.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de alto rendimiento",
            "start": 1122.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1128.429,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1130.659,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "beneficio lo van a seguir recibiendo",
            "start": 1132.159,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1136.31,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 1138.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los fondos o fideicomisos que tienen que",
            "start": 1143.85,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ver con investigadores",
            "start": 1146.58,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lo que manejaba",
            "start": 1152.269,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "josele",
            "start": 1156.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este atribu\u00eda al conacyt",
            "start": 1159.149,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1164.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "eran fondos y eran fideicomisos",
            "start": 1167.299,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "totalmente aut\u00f3nomos",
            "start": 1173.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sin control",
            "start": 1176.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bueno los investigadores van a seguir",
            "start": 1178.78,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "recibiendo sus apoyos",
            "start": 1181.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los artistas escritores",
            "start": 1186.429,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 1192.419,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1194.55,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "recib\u00edan sus becas",
            "start": 1196.269,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1200.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1204.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 1206.909,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 1208.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1213.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se pueda saber a ciencia cierta",
            "start": 1217.149,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "si esas personas",
            "start": 1222.23,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "son las que deben de recibir de ese",
            "start": 1226.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1230.399,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "y que se entregue de manera directa",
            "start": 1234.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este no se queden los apoyos",
            "start": 1246.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en manos de intermediarios",
            "start": 1252.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a partir de que un investigador un",
            "start": 1257.82,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "deportista de alto rendimiento",
            "start": 1261.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un escritor pues es una gente",
            "start": 1265.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 1270.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que no requiere",
            "start": 1272.6,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de tutela",
            "start": 1274.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ni que \u00e9l est\u00e9 en \u00e9ste",
            "start": 1277.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "administrando",
            "start": 1281.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo que por derecho le corresponde o ya",
            "start": 1283.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "le fue otorgado",
            "start": 1286.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es entrega directa",
            "start": 1290.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con independencia completa absoluta",
            "start": 1295.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero queremos hacer la revisi\u00f3n eso es",
            "start": 1304.73,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todo para que no a los cineastas lo",
            "start": 1308.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1313.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "claro que vamos a seguir apoy\u00e1ndolos",
            "start": 1314.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero queremos ver",
            "start": 1319.49,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "este porque hab\u00eda",
            "start": 1321.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "falta de transparencia",
            "start": 1326.909,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "en el manejo de estos fondos",
            "start": 1330.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1333.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo son",
            "start": 1338.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 que es de todo tipo",
            "start": 1340.13,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "fuera de control",
            "start": 1345.98,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 1348.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "para decirlo con mucha claridad queremos",
            "start": 1351.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "revisar para que no haya aviadores",
            "start": 1356.169,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "as\u00ed se entiende mejor",
            "start": 1359.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero no significa",
            "start": 1364.809,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "no nos importa la ciencia que no nos",
            "start": 1367.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importa la cultura que no nos importa el",
            "start": 1370.35,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "deporte no",
            "start": 1373.14,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tan nos importa el deporte la cultura la",
            "start": 1376.54,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 1379.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que queremos que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 1381.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1385.65,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1387.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente merengue 7 y es",
            "start": 1392.669,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el diario nacional 11",
            "start": 1395.249,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "mi pregunta bueno pues tiene que ver",
            "start": 1397.859,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1400.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana se va a conmemorar pues",
            "start": 1401.399,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "este tema traffic tr\u00e1gico para la",
            "start": 1405.6,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana el 2 de octubre y pues",
            "start": 1408.57,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "se ha venido pidiendo muchas disculpas",
            "start": 1414.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por todos estos acontecimientos",
            "start": 1417.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desagradables ocasionados por los",
            "start": 1420.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobiernos mexicanos",
            "start": 1422.86,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 manera vamos a dejar de pedir",
            "start": 1426.8,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "disculpas por todos estos",
            "start": 1431.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acontecimientos tr\u00e1gicos y c\u00f3mo es que",
            "start": 1433.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se va a ir avanzando hacia adelante en",
            "start": 1435.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el tema de desapariciones",
            "start": 1438.6,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas se dio a conocer",
            "start": 1441.86,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 1445.57,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "se han donado cada vez cada vez para las",
            "start": 1450.35,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "universidades y muchos de estos son",
            "start": 1455.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "desaparecidos y est\u00e1 bueno pues son",
            "start": 1458.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "consecuencias de otros gobiernos",
            "start": 1462.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente pero qu\u00e9 va a suceder c\u00f3mo es",
            "start": 1464.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se van a poner candados para que",
            "start": 1467.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "deje de haber este tipo de situaciones",
            "start": 1470.02,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds la consecuencia de tanta",
            "start": 1472.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "violencia por supuesto bueno hay que",
            "start": 1475.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recordar que el movimiento estudiantil",
            "start": 1478.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del 68 surge",
            "start": 1481.36,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "porque hay una demanda de libertades en",
            "start": 1485.63,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 1491.24,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1493.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "antes de el movimiento del 68 en mexico",
            "start": 1495.27,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se manifiesta un movimiento tambi\u00e9n de",
            "start": 1499.94,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en francia y en otras partes",
            "start": 1504.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 1509.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 1511.92,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "por el predominio de gobiernos",
            "start": 1514.169,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 1519.69,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y por el predominio de la represi\u00f3n",
            "start": 1521.75,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces por eso surge",
            "start": 1526.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del movimiento",
            "start": 1528.87,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es un movimiento libertario",
            "start": 1531.37,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1539.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se le reprime",
            "start": 1543.1,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para establecer o reafirmar",
            "start": 1546.77,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen pol\u00edtico",
            "start": 1553.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "autoritario de entonces incluso el",
            "start": 1557.39,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1561.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "d\u00edaz ordaz",
            "start": 1563.67,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "asume",
            "start": 1567.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1568.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1570.61,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "\u00e9l se responsabiliza",
            "start": 1572.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de la represi\u00f3n del 68",
            "start": 1577.23,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entonces a tu pregunta que hacer para",
            "start": 1581.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1585.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no se repitan esos actos autoritarios",
            "start": 1586.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1591.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 1593.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "democracia que no se utilice la fuerza",
            "start": 1595.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "bruta",
            "start": 1599.24,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1601.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se busque siempre en una soluci\u00f3n",
            "start": 1603.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 1606.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en controversias",
            "start": 1608.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en conflictos",
            "start": 1611.81,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y que desaparezca el autoritarismo",
            "start": 1615.59,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez se",
            "start": 1622.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplique la m\u00e1xima de que nada por la",
            "start": 1626.32,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 1629.26,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no vamos",
            "start": 1633.309,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 1637.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "motivo ni yo voy como comandante supremo",
            "start": 1640.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 1645.62,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a dar \u00f3rdenes para que se reprima al",
            "start": 1647.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1650.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que eso lo he dejado ya de manifiesto",
            "start": 1652.46,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "desde hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 1655.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no va de represi\u00f3n",
            "start": 1658.269,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "no se va a perseguir a nadie",
            "start": 1661.13,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "no se va",
            "start": 1667.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a permitir que haya torturas",
            "start": 1669.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 1674.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "no hay ninguna denuncia",
            "start": 1676.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de tortura y estoy pendiente de que esto",
            "start": 1679.299,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "no suceda",
            "start": 1683.59,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y no queremos que haya masacres",
            "start": 1685.35,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "como exist\u00edan",
            "start": 1691.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "masacres hasta hace poco",
            "start": 1695.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1698.64,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero dominaba en la presidencia",
            "start": 1700.73,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1704.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la actitud autoritaria",
            "start": 1707.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1712.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "les quiero tambi\u00e9n decir algo y que lo",
            "start": 1714.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sepa el pueblo de mexico",
            "start": 1717.07,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuando tome la decisi\u00f3n",
            "start": 1719.29,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de que desapareciera el estado mayor",
            "start": 1721.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1725.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 1727.5,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 en cuenta de que era un aparato de",
            "start": 1729.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "\u00e9lite",
            "start": 1734.95,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1737.99,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "poderoso excesivo",
            "start": 1740.65,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para cuidar al presidente",
            "start": 1743.61,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que era un gasto superfluo",
            "start": 1746.95,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1752.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y ocho mil elementos",
            "start": 1755.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "solo con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1758.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1763.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tome en consideraci\u00f3n",
            "start": 1765.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de que no ten\u00eda por qu\u00e9 haber dualidad",
            "start": 1768.669,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en cuanto a",
            "start": 1772.1,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con las fuerzas",
            "start": 1777.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1780.21,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "que no ten\u00eda por qu\u00e9 haber",
            "start": 1782.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "un cuerpo de \u00e9lite que muchas veces \u00e9ste",
            "start": 1784.509,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s influencia que la propia",
            "start": 1788.579,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1792.359,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan",
            "start": 1796.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 1798.68,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porque estaban cerca del presidente",
            "start": 1801.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y ellos decid\u00edan todo",
            "start": 1806.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 1810.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tome en cuenta la conducta del",
            "start": 1813.32,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "estado mayor",
            "start": 1815.99,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "cuando el 68",
            "start": 1817.779,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque hay testimonios",
            "start": 1821.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que ellos intervinieron",
            "start": 1824.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en la represi\u00f3n estudiantil",
            "start": 1828.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya he dado a conocer en otras ocasiones",
            "start": 1837.42,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "si lo escrib\u00ed en su momento en un libro",
            "start": 1840.99,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de que una vez me cont\u00f3",
            "start": 1845.23,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "el ingeniero \u00faltimo c\u00e1rdenas",
            "start": 1849.07,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a su casa",
            "start": 1853.58,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a la casa de su pap\u00e1 del general todav\u00eda",
            "start": 1856.72,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "viv\u00eda",
            "start": 1861.37,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "estaba saliendo el que era en ese",
            "start": 1871.309,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "entonces era la defensa marcelino garc\u00eda",
            "start": 1875.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "barrag\u00e1n",
            "start": 1877.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "del general marcelino garc\u00eda verdad",
            "start": 1879.83,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y entr\u00f3 del ingeniero y le pregunto algo",
            "start": 1885.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para que sea que hab\u00eda ido",
            "start": 1888.09,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "al final del d\u00eda",
            "start": 1891.14,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "me cont\u00f3 de qu\u00e9",
            "start": 1895.299,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "garc\u00eda barrag\u00e1n hab\u00eda",
            "start": 1901.159,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "este externado a la carne de que en lo",
            "start": 1904.559,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "del 68",
            "start": 1910.139,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "hab\u00eda intervenido prestar mayor",
            "start": 1912.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y no solo en eso",
            "start": 1920.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en lo que",
            "start": 1923.389,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "se manej\u00f3 como un accidente",
            "start": 1927.24,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "yo el avionazo donde pierden la vida",
            "start": 1930.36,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "carlos madrazo",
            "start": 1934.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1937.059,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1939.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 1942.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1947.399,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "era un cuerpo de \u00e9lite",
            "start": 1949.69,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1952.95,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "incluyente poderoso",
            "start": 1955.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "por eso ma\u00f1ana qu\u00e9",
            "start": 1963.58,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se recuerda este hecho lamentable 2 de",
            "start": 1967.36,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "octubre no se olvida",
            "start": 1971.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pues nosotros vamos a seguir",
            "start": 1975.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "garantizando las libertades el derecho a",
            "start": 1977.3,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la libre manifestaci\u00f3n de las ideas lo",
            "start": 1981.68,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que no queremos es la violencia",
            "start": 1984.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1989.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1991.389,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "\u00e9ste hay muchos provocadores en el 68",
            "start": 1993.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fue evidente que se infiltraron",
            "start": 1999.929,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 provocadores",
            "start": 2004.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay que tener este eso presente",
            "start": 2010.45,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que haya manifestaciones libres",
            "start": 2014.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas",
            "start": 2019.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 2021.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tiran bombas molotov",
            "start": 2024.909,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y rompen cristales",
            "start": 2028.029,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y agreden",
            "start": 2033.69,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pues eso no",
            "start": 2035.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 2038.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 2042.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "legitimo yo les dir\u00eda que eso no es",
            "start": 2044.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 2047.97,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y eso m\u00e1s de izquierda",
            "start": 2051.07,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "eso es m\u00e1s d",
            "start": 2056.339,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 2058.74,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "son actitudes",
            "start": 2062.919,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "fascistoide",
            "start": 2067.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2073.2,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "los que luchan por la justicia",
            "start": 2075.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tienen que actuar con responsabilidad",
            "start": 2079.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque se quiere transformar",
            "start": 2083.659,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "y para poder transformar ser necesita",
            "start": 2088.95,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2092.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no se hace nada sin el pueblo",
            "start": 2094.81,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 2098.84,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo se gana al pueblo",
            "start": 2101.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2106.45,
            "duration": 1.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2107.07,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "se act\u00faa",
            "start": 2108.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con extremismos",
            "start": 2110.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se gana hacia el pueblo",
            "start": 2116.33,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ustedes creen que la gente va a ir a",
            "start": 2120.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoyar un movimiento",
            "start": 2122.36,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en donde violencia",
            "start": 2124.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no eso s\u00e9",
            "start": 2127.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "reduce",
            "start": 2130.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que ese es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de los",
            "start": 2135.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "infiltrados",
            "start": 2138.839,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "radicalizar de tal forma un movimiento",
            "start": 2143.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para irlo",
            "start": 2146.15,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "achicando",
            "start": 2150.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que d\u00e9 miedo",
            "start": 2156.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2159.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nosotros que abrimos el apoyo",
            "start": 2160.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y hasta pod\u00edan",
            "start": 2164.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a amenazarnos",
            "start": 2167.34,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y no dudo que sal\u00edamos a decir",
            "start": 2169.58,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este nos amenazaron",
            "start": 2172.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no nos quedamos callados",
            "start": 2178.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 2181.609,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se transmite miedo",
            "start": 2183.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y que dice la gente si amenazaron al",
            "start": 2186.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 2189.28,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puedo yo",
            "start": 2191.79,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 2193.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "nosotros nos quedamos callados y",
            "start": 2196.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aguantamos y decimos vamos adelante no",
            "start": 2199.499,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "hay problema",
            "start": 2202.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es pac\u00edfico en movimiento",
            "start": 2203.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "es la no violencia y si se puede",
            "start": 2207.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos acompa\u00f1aba a la gente",
            "start": 2214.16,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y nos ha acompa\u00f1ado siempre",
            "start": 2217.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y si no es por el pueblo no se logra",
            "start": 2221.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2224.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el pueblo es el motor del cambio",
            "start": 2226.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2231.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2233.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "existe una postura extremista",
            "start": 2235.36,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "pues no \u00e9ste se convoca a la",
            "start": 2240.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 2244.57,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se queda una especie de vanguardia",
            "start": 2248.369,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero una transformaci\u00f3n",
            "start": 2253.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no se consigue",
            "start": 2257.78,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "con una vanguardia",
            "start": 2260.78,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "una verdadera transformaci\u00f3n",
            "start": 2263.869,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gracias a la gente marco antonio olvera",
            "start": 2275.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la revista de \u00e9nfasis del canal de",
            "start": 2277.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "youtube al color oficial gracias a la",
            "start": 2279.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gente que lo escucha y lo ve le voy a",
            "start": 2281.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hacer dos planteamientos presidente una",
            "start": 2283.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es la en la que voy a pronunciar ahora",
            "start": 2285.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presente la llegada del administrador de",
            "start": 2288.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la dea de monterrey a m\u00e9xico el pasado",
            "start": 2290.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "martes a fin de dialogar con alfonso",
            "start": 2293.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "durazo y alejandro gertz manero",
            "start": 2296.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica por el",
            "start": 2300.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grave crecimiento de drogas sint\u00e9ticas",
            "start": 2302.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el mercado norteamericano procedentes",
            "start": 2304.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico as\u00ed como la captura y la",
            "start": 2308.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n de luis c\u00e1rdenas palomino y",
            "start": 2311.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n peque\u00f1o garc\u00eda subordinados del",
            "start": 2314.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2317.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n hinojosa con esto",
            "start": 2318.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 mensaje le da su gobierno",
            "start": 2321.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a las autoridades norteamericanas el que",
            "start": 2324.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "usted encabeza sobre todo a unos d\u00edas de",
            "start": 2327.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que genaro garc\u00eda luna comparezca ante",
            "start": 2331.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el juez brian kogan en la corte de",
            "start": 2333.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "brooklyn all\u00e1 en nueva york este pr\u00f3ximo",
            "start": 2336.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "7 de octubre y tambi\u00e9n donde se tiene o",
            "start": 2338.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "existe la posibilidad para que se cite a",
            "start": 2342.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n pues el ex presidente",
            "start": 2345.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "era el jefe supremo de garc\u00eda luna",
            "start": 2348.82,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas palomino y peque\u00f1o garc\u00eda",
            "start": 2351.67,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "bueno estuvo el representante de la dea",
            "start": 2354.779,
            "duration": 13.061
        },
        {
            "text": "y se entrevist\u00f3 en efecto con el fiscal",
            "start": 2363.41,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con miembros del gabinete de",
            "start": 2367.84,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 2373.85,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "no tengo todav\u00eda el informe sobre los",
            "start": 2377.19,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2381.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de esta entrevista",
            "start": 2384.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "me informaron que iban a llevar a cabo",
            "start": 2389.339,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "este encuentro desde luego que lo",
            "start": 2391.94,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "autorice por lo que corresponde al",
            "start": 2397.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ejecutivo porque hay cooperaci\u00f3n",
            "start": 2400.469,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2404.17,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "yo tengo que decir que el govierno eeuu",
            "start": 2409.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ha sido respetuoso con el gobierno de",
            "start": 2414.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2417.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no ha habido injerencismo",
            "start": 2418.88,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "es decir no sean este",
            "start": 2422.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2428.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "metido no se han inmiscuido en asuntos",
            "start": 2430.45,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "internos del pa\u00eds desde luego ya no hay",
            "start": 2434.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aquellos acuerdos de",
            "start": 2438.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "introducir armas",
            "start": 2442.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "o que agentes extranjeros operen en",
            "start": 2446.14,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2452.2,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "han sido muy respetuosos y si hay desde",
            "start": 2454.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "luego cooperaci\u00f3n intercambio de",
            "start": 2458.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2461.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entre esta agencia y todas las agencias",
            "start": 2464.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del gobierno eeuu con el gobierno de",
            "start": 2467.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para",
            "start": 2471.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y atender el asunto del narcotr\u00e1fico",
            "start": 2473.93,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hemos hablado aqu\u00ed de que en los \u00faltimos",
            "start": 2477.55,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "tiempos la droga que m\u00e1s",
            "start": 2481.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2488.51,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y comercializa",
            "start": 2490.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se vende es desgraciadamente la",
            "start": 2493.27,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "droga sint\u00e9tica lo que tiene que ver con",
            "start": 2497.66,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "80 nilo y con otras sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2501.349,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "que son de las m\u00e1s da\u00f1inas",
            "start": 2503.829,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que puede haber",
            "start": 2508.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en los decomisos que se han presentado",
            "start": 2511.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 2515.97,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se ha avanzado mucho",
            "start": 2519.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2522.65,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de tener a personas y este",
            "start": 2525.74,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "con fiscal este tipo de droga en puertos",
            "start": 2531.92,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "sobre todo en manzanillo y en l\u00e1zaro",
            "start": 2537.64,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 2540.859,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es una droga que viene de asia",
            "start": 2542.289,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo explic\u00f3 el secretario y estamos",
            "start": 2546.699,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "trabajando con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2551.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "all\u00ed en el mismo",
            "start": 2556.76,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este un decomiso de droga donde nunca se",
            "start": 2558.85,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presentado algo as\u00ed",
            "start": 2563.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de un laboratorio de drogas qu\u00edmicas en",
            "start": 2567.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aguascalientes",
            "start": 2572.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de esto",
            "start": 2576.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no se presentaba",
            "start": 2579.069,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "y estamos atendiendo esta situaci\u00f3n",
            "start": 2581.75,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ahora ah\u00ed es muy claro una separaci\u00f3n",
            "start": 2588.39,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "entre los",
            "start": 2593.72,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "grupos dedicados a la delincuencia",
            "start": 2598.0,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de drogas con las autoridades",
            "start": 2602.47,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "estamos muy pendientes de eso",
            "start": 2606.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2609.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien pintada la raya",
            "start": 2612.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 2616.19,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2619.02,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se repita",
            "start": 2621.329,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s lo que sucedi\u00f3 en el",
            "start": 2624.25,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "gobierno d",
            "start": 2629.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n y en otros gobiernos en",
            "start": 2633.039,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "donde la delincuencia ten\u00eda el control",
            "start": 2636.219,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2641.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los encargados",
            "start": 2644.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de evitar el tr\u00e1fico de drogas",
            "start": 2649.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todo esto qu\u00e9",
            "start": 2655.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se dio a conocer",
            "start": 2658.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "desde antes pero sobre todo a partir del",
            "start": 2661.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "juicio a garc\u00eda luna",
            "start": 2664.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 2668.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda relaciones con un grupo",
            "start": 2673.11,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "para afectar a otros grupos pero era",
            "start": 2678.27,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "tanto el desorden",
            "start": 2683.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2687.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no edad",
            "start": 2689.509,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2690.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una sola protecci\u00f3n del gobierno no solo",
            "start": 2692.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 2696.51,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "este hab\u00edan otros",
            "start": 2698.49,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "supuestos servidores p\u00fablicos o",
            "start": 2703.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que defend\u00edan o",
            "start": 2706.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "protegen a otros grupos",
            "start": 2709.6,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2712.42,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de tanto enfrentamiento",
            "start": 2714.03,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y tanta violencia",
            "start": 2717.05,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y todo esto que nos dejaron de herencia",
            "start": 2719.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muchos grupos delictivos",
            "start": 2726.779,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "mis sembrados",
            "start": 2732.049,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "en distintas partes del pa\u00eds",
            "start": 2734.83,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "si sab\u00eda o no sab\u00eda felipe calder\u00f3n lo",
            "start": 2738.46,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda su secretario de protecci\u00f3n de",
            "start": 2742.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica pues eso ya lo vamos a",
            "start": 2746.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2750.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "una vez que",
            "start": 2752.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que declaren",
            "start": 2754.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n involucrados en este",
            "start": 2757.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "asunto no nos adelantemos vamos a",
            "start": 2761.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 2765.13,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2766.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esto concluye",
            "start": 2768.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 2772.18,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2773.24,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 2774.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presentando nuevas pruebas",
            "start": 2776.61,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "hay es un procedimiento en eeuu para que",
            "start": 2779.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 2784.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "juzgar\u00e1",
            "start": 2786.05,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or garc\u00eda luna",
            "start": 2788.11,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y hay otros involucrados en este caso",
            "start": 2791.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2797.72,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "nos adelantemos ni hagamos juicios",
            "start": 2800.049,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2804.219,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ni linchamientos pol\u00edticos vamos a",
            "start": 2805.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 2809.05,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el que nada debe nada teme",
            "start": 2810.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a m\u00ed lo que",
            "start": 2815.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 2818.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 2821.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2823.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y llevar al pa\u00eds a esta situaci\u00f3n de",
            "start": 2825.57,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n a la que se lleg\u00f3",
            "start": 2829.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2836.339,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "una mentalidad volviendo a lo mismo",
            "start": 2839.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 2844.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una concepci\u00f3n de querer resolver las",
            "start": 2848.359,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cosas con el uso de la fuerza",
            "start": 2851.869,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "volvemos a lo de la violencia",
            "start": 2861.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que es hasta b\u00edblico",
            "start": 2865.63,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2868.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en el antiguo testamento era la ley del",
            "start": 2870.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tali\u00f3n",
            "start": 2872.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el que a hierro mata a hierro muere",
            "start": 2875.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ojo por ojo diente por diente",
            "start": 2884.559,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es a este",
            "start": 2890.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de esa mentalidad",
            "start": 2895.07,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que viene de lejos",
            "start": 2899.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 2902.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo estoy en contra de eso",
            "start": 2906.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si hablamos en t\u00e9rminos",
            "start": 2911.05,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "filos\u00f3ficos religiosos",
            "start": 2914.62,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "teol\u00f3gicos dir\u00eda estoy",
            "start": 2918.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en ese aspecto por lo que se establece",
            "start": 2922.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en el nuevo testamento",
            "start": 2925.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque si es ojo por ojo diente por",
            "start": 2930.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "diente pues nos vamos a quedar muertos",
            "start": 2933.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todos ocho y modelos",
            "start": 2936.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 2940.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 2943.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 2946.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya el mal hay que enfrentarlo haciendo",
            "start": 2949.36,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el bien",
            "start": 2952.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces cuando hay desplantes de",
            "start": 2954.779,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 2957.449,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no me va a temblar la mano",
            "start": 2960.049,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "o hay una provocaci\u00f3n de",
            "start": 2968.01,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 2974.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la delincuencia y se responde",
            "start": 2976.59,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 2981.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda antes",
            "start": 2983.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "banda",
            "start": 2988.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 2992.23,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "su castigo con todo el rigor",
            "start": 2994.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 3003.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se provoca",
            "start": 3005.86,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "otra situaci\u00f3n m\u00e1s grave todav\u00eda",
            "start": 3008.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 3014.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3018.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no es con el uso de la fuerza",
            "start": 3020.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 a manejar",
            "start": 3023.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda",
            "start": 3026.67,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a los que estaban en el terreno a los",
            "start": 3029.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 3032.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "te les dec\u00eda que ustedes hagan su",
            "start": 3034.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3038.55,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "y nosotros nos encargamos de los",
            "start": 3040.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 3042.119,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3",
            "start": 3048.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "eso no se permite y ah\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 3053.029,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "sobre letalidad",
            "start": 3058.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo que demuestran los enfrentamientos",
            "start": 3063.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan de c\u00f3mo eran m\u00e1s los muertos",
            "start": 3066.46,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "siempre en los enfrentamientos que los",
            "start": 3070.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "heridos y los detenidos",
            "start": 3074.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3078.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "remataba",
            "start": 3080.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eso no va a volver a ocurrir en mexico",
            "start": 3083.97,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver m\u00e1s con la mentalidad",
            "start": 3090.97,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "conservadora autoritaria",
            "start": 3093.67,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces cada quien",
            "start": 3100.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3102.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se haga responsable de sus actos",
            "start": 3105.08,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cuando yo llegu\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3108.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3112.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "recib\u00eda cartas donde me aconsejaban",
            "start": 3114.119,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3119.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3122.309,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "la ley del tali\u00f3n",
            "start": 3124.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3130.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "considerando qu\u00e9",
            "start": 3135.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la gente que se dedica a la violencia no",
            "start": 3138.73,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tiene por qu\u00e9 tener ninguna",
            "start": 3145.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 3147.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con eso",
            "start": 3149.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero en el ser humano y creo que este el",
            "start": 3155.69,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ser humano no es malo",
            "start": 3161.49,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "por naturaleza son las circunstancias",
            "start": 3164.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las que llevan algunos a tomar el camino",
            "start": 3166.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales",
            "start": 3169.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es as\u00ed tambi\u00e9n la otra",
            "start": 3173.27,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima del conservadurismo",
            "start": 3177.29,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "naciste pobre vas a morir pobre",
            "start": 3180.349,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3184.71,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3188.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este si hay justicia",
            "start": 3190.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9",
            "start": 3194.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nacer alguien pobre y morir por",
            "start": 3197.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "debe de tener oportunidades de salir",
            "start": 3200.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adelante eso se llama la movilidad",
            "start": 3202.43,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "social del que todos tengamos el derecho",
            "start": 3205.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ascender en la escala social con el",
            "start": 3211.89,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "trabajo con el estudio con la superaci\u00f3n",
            "start": 3214.829,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces para los conservadores",
            "start": 3219.859,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 3223.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no tienes",
            "start": 3225.019,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3227.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "desde hace unos d\u00edas ya lo escrib\u00ed",
            "start": 3229.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para la concepci\u00f3n predominante en el",
            "start": 3234.84,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porfirismo desde que el mundo es mundo",
            "start": 3237.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siempre va a haber",
            "start": 3241.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "personas que cuenten con fortuna y otros",
            "start": 3245.41,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que les vaya m\u00e1s",
            "start": 3250.81,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "en la vida as\u00ed como destino manifiesto",
            "start": 3253.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3258.319,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "no debe ser as\u00ed",
            "start": 3260.49,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del fin y la segunda pregunta presiente",
            "start": 3262.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "yo insisto que usted haya empezado a",
            "start": 3266.309,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n obviamente ya las",
            "start": 3269.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresas los grandes empresarios pues ya",
            "start": 3271.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pagando impuestos las facturas se",
            "start": 3274.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n combatiendo y los funcionarios de",
            "start": 3276.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "su gobierno los altos funcionarios pues",
            "start": 3279.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se tocan todo ah\u00ed el tema para cometer",
            "start": 3282.089,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "alg\u00fan il\u00edcito sin embargo en los estados",
            "start": 3285.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y en los municipios presidente todav\u00eda",
            "start": 3288.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "existe el fango de la corrupci\u00f3n le voy",
            "start": 3290.279,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a poner un ejemplo su estado natal",
            "start": 3292.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fernando s\u00e1nchez hern\u00e1ndez docente de la",
            "start": 3295.769,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 3298.5,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "tabasco donde impart\u00eda clases en la",
            "start": 3300.359,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 43 miguel",
            "start": 3304.289,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hidalgo centro de tabasco",
            "start": 3307.65,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "pues lo han dejado fuera para que siga",
            "start": 3311.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "impartiendo clases le explico el tema",
            "start": 3313.959,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "arturo c\u00f3rdova hern\u00e1ndez director del",
            "start": 3316.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "colegio no le da acceso por \u00f3rdenes de",
            "start": 3318.13,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 3321.549,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tabasco se el secretario al trabajo",
            "start": 3323.319,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque no firmo el soborno de un",
            "start": 3325.989,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "convenio de un sueldo que no recibi\u00f3 el",
            "start": 3328.809,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "maestro pero si lo cobraron ellos o sea",
            "start": 3331.839,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los de la sep",
            "start": 3335.049,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y lo curioso es que la secretaria de",
            "start": 3336.849,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico ya le cobro",
            "start": 3339.609,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el impuesto al maestro sin haber",
            "start": 3342.16,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "recibido sueldos el problema es m\u00e1s",
            "start": 3344.319,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "grave presidente el maestro fernando",
            "start": 3346.809,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez fern\u00e1ndez quien sufri\u00f3 un",
            "start": 3349.209,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secuestro hace dos a\u00f1os y como",
            "start": 3352.209,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "consecuencia de ello padece ahora de",
            "start": 3355.029,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esquizofrenia y pone en riesgo la",
            "start": 3357.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "seguridad de sus alumnos y de su familia",
            "start": 3360.249,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "misma medicina del trabajo de tabasco y",
            "start": 3362.979,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este que el se\u00f1or dice que el se\u00f1or",
            "start": 3366.4,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "fernando fern\u00e1ndez diagn\u00f3s el le",
            "start": 3368.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "diagnosticaron que tiene esquizofrenia y",
            "start": 3372.009,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que por obvio no puede ejercer clases",
            "start": 3374.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero medicina del trabajo de la ciudad",
            "start": 3377.319,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de mexico \u00e9ste deneg\u00f3 el diagn\u00f3stico y",
            "start": 3379.39,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "como consecuencia la pensi\u00f3n por",
            "start": 3382.39,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "invalidez",
            "start": 3384.819,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le dice esta familia de este",
            "start": 3386.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "profesor presidente porque ellos est\u00e1n",
            "start": 3389.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pidiendo que se reconozca el diagn\u00f3stico",
            "start": 3391.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de medicina de trabajo tabasco que se le",
            "start": 3394.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paguen sus sueldos ca\u00eddos y que se le",
            "start": 3396.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otorgue la pensi\u00f3n por la invalidez",
            "start": 3399.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en tanto al director arturo c\u00f3rdova",
            "start": 3401.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez se ha investigado por el acoso",
            "start": 3404.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "sexual tambi\u00e9n a maestras y alumnos de",
            "start": 3407.13,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "la propia secundaria miguel hidalgo la",
            "start": 3410.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la bala el el director de",
            "start": 3412.619,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la escuela diciendo que es porque es",
            "start": 3416.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "amigo del subsecretario de educaci\u00f3n de",
            "start": 3419.369,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tabasco pues pareciera que le en los",
            "start": 3422.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estados y los municipios en el pa\u00eds no",
            "start": 3425.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en todos en algunos pues sigue",
            "start": 3427.859,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "predominando el adn de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3429.869,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "presidente aunque \u00e9ste haga un esfuerzo",
            "start": 3431.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y donde tambi\u00e9n pues obviamente el poder",
            "start": 3433.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "judicial pues todav\u00eda y sigue ah\u00ed con",
            "start": 3436.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sus ambig\u00fcedades en la impartici\u00f3n de",
            "start": 3439.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "justicia vamos a pedirle al gobernador",
            "start": 3441.15,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de tabasco de manera respetuosa",
            "start": 3444.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 3448.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 3451.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que atienda esto seguramente",
            "start": 3453.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1 vi\u00e9ndonos este queda grabado",
            "start": 3458.46,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "y le pido que atienda a este caso",
            "start": 3463.88,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "le tengo a \u00e9l confianza de tabasco",
            "start": 3470.07,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que se va a hacer",
            "start": 3475.62,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "justicia que es lo m\u00e1s importante",
            "start": 3478.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces ese ser\u00eda el ofrecimiento si no",
            "start": 3481.07,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "hay esta justicia pues aqu\u00ed lo vuelves a",
            "start": 3485.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "plantear de nuevo",
            "start": 3490.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3492.82,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3493.46,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 aqu\u00ed lo vemos yo estoy seguro",
            "start": 3495.849,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que se va a resolver",
            "start": 3500.019,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto",
            "start": 3508.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "marroqu\u00edn de quer\u00e9taro y corresponsable",
            "start": 3510.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de jaime ferias informales de canc\u00fan y",
            "start": 3512.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "frecuencia cada punto com y desde mi",
            "start": 3514.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "canal de youtube es ahora a emen y",
            "start": 3516.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "portal es ahora m puntocom presidente en",
            "start": 3518.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el marco del d\u00eda mundial de turismo que",
            "start": 3522.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fue el pasado domingo que inyecci\u00f3n le",
            "start": 3524.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dar a este rubro sobre todo en el",
            "start": 3526.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estado de quintana roo que sin duda es",
            "start": 3529.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la entidad l\u00edder en el en este ramo en",
            "start": 3531.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds que podr\u00eda haber para sobre todo",
            "start": 3534.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el turismo no yo que le ha ofrecido",
            "start": 3536.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el secretario de turismo en este",
            "start": 3537.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en este aspecto si lleg\u00e1ramos a entrar",
            "start": 3539.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en una fase de sem\u00e1foro verde bueno \u00e9ste",
            "start": 3541.67,
            "duration": 12.34
        },
        {
            "text": "yo estoy observando que est\u00e1",
            "start": 3547.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "est\u00e9 disminuyendo la pandemia en",
            "start": 3554.01,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 3557.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ese es el resultado que se tiene de",
            "start": 3558.67,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos reportes",
            "start": 3564.38,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "y espero que se vaya como en campeche y",
            "start": 3568.89,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en chiapas y en yucat\u00e1n a la",
            "start": 3574.25,
            "duration": 12.29
        },
        {
            "text": "normalidad que es muy importante que",
            "start": 3579.62,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3586.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vuelva quintana roo",
            "start": 3588.63,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "a reactivar toda su actividad tur\u00edstica",
            "start": 3592.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3597.1,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "un centro",
            "start": 3599.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "generador de riqueza y distribuidor de",
            "start": 3602.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 3607.609,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3609.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llegan muchos turistas",
            "start": 3612.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 3617.3,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "y crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3620.339,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se da mucho trabajo a transportistas",
            "start": 3625.319,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pues trabajadores de hoteles de",
            "start": 3633.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "restaurantes en fin es muy prospera esa",
            "start": 3636.49,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "zona en situaciones de normalidad y yo",
            "start": 3641.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "espero que se regrese a esa normalidad",
            "start": 3645.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para que quintana roo siga creciendo",
            "start": 3647.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quintana roo es de las entidades",
            "start": 3651.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "federativas que m\u00e1s ha crecido",
            "start": 3654.31,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 30 a\u00f1os tasas de",
            "start": 3657.16,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "crecimiento anual del 6 del 8%",
            "start": 3661.23,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "de todo el sureste porque ese abandono",
            "start": 3667.63,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "por completo el sureste",
            "start": 3671.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que creci\u00f3 en el per\u00edodo",
            "start": 3675.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3678.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "fue canc\u00fan",
            "start": 3680.52,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "no todo quintana roo sino esa regi\u00f3n",
            "start": 3684.2,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de quintana roo y la riviera maya",
            "start": 3688.9,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "pero mientras veracruz oaxaca tabasco",
            "start": 3693.59,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 3700.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "camps incluso yucat\u00e1n permanecieron con",
            "start": 3702.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estancamiento econ\u00f3mico entonces mucha",
            "start": 3707.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3709.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del sureste se fue a buscarse la vida a",
            "start": 3711.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "canc\u00fan y la riviera maya",
            "start": 3714.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hay que agradecer mucho a la gente",
            "start": 3719.9,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "originaria de quintana roo que le dio",
            "start": 3723.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3727.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "albergue le dio opci\u00f3n de ir a trabajar",
            "start": 3731.06,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a mucha gente",
            "start": 3735.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a esa regi\u00f3n del pa\u00eds incluso de otros",
            "start": 3739.25,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estados que hay en quintana roo muchos",
            "start": 3743.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3747.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacidos en la ciudad de m\u00e9xico y en",
            "start": 3749.6,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "veracruz y en guerrero de todos",
            "start": 3754.19,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "y los estados entonces yo espero que s\u00ed",
            "start": 3759.06,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "rehabilite me rehabilit\u00e9 la actividad",
            "start": 3765.709,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica",
            "start": 3768.209,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "igual que en los cabos que es el otro",
            "start": 3769.679,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "polo lo mismo",
            "start": 3773.849,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 3777.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la zona de vallarta de bah\u00eda de banderas",
            "start": 3779.53,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "tenemos ventajas",
            "start": 3785.09,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "en el caso del turismo porque con la",
            "start": 3789.349,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3793.099,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "yo creo que los turistas van a optar por",
            "start": 3797.06,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "viajar",
            "start": 3801.05,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a lugares no muy distantes",
            "start": 3805.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 3809.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos muy cerca de canad\u00e1 de eeuu",
            "start": 3812.41,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "entonces creo que la recuperaci\u00f3n en el",
            "start": 3818.31,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "turismo se va a dar pronto",
            "start": 3824.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3828.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en europa s\u00e9",
            "start": 3831.93,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "\u00e9ste prefiere mucho canc\u00fan",
            "start": 3835.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "todo lo que es quintana roo",
            "start": 3841.609,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3845.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ahora con el tren maya",
            "start": 3846.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con todas las obras que se est\u00e1n",
            "start": 3849.92,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "llevando a cabo all\u00e1 van a mejorar las",
            "start": 3853.27,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cosas les comento que estamos por",
            "start": 3857.869,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "resolver ya",
            "start": 3860.15,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "lo del tramo canc\u00fan tulum",
            "start": 3862.87,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que va a ser integral porque se va a",
            "start": 3866.619,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "mejorar la carretera",
            "start": 3871.39,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "este por completo se va a modernizar de",
            "start": 3874.789,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "tulum a canc\u00fan y en medio va a ir la",
            "start": 3880.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3884.329,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "del tren entonces este con pasos a",
            "start": 3885.58,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "desniveles tambi\u00e9n ofrezco disculpas por",
            "start": 3890.02,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "las molestias que van a causar las obras",
            "start": 3895.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque son 126 kil\u00f3metros",
            "start": 3898.05,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "aproximadamente y nos va a llevar como 2",
            "start": 3901.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este construir ese tramo entonces",
            "start": 3903.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ya estamos viendo opciones para que no",
            "start": 3908.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 3911.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tantos embotellamientos y se pueda",
            "start": 3915.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "circular",
            "start": 3919.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en toda la riviera maya pero ya estamos",
            "start": 3921.76,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "en eso tambi\u00e9n les adelanto que se va",
            "start": 3925.12,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y construir",
            "start": 3933.24,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto de tulum",
            "start": 3935.91,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que esto va a ayudar tambi\u00e9n mucho y",
            "start": 3940.349,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desde luego que se va a terminar el",
            "start": 3943.589,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "tramo de tulum a esc\u00e1rcega",
            "start": 3946.259,
            "duration": 10.701
        },
        {
            "text": "para que el tren maya",
            "start": 3952.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sirva de transporte desde palenque hacia",
            "start": 3959.089,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "el golfo",
            "start": 3964.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "esto es campeche yucat\u00e1n",
            "start": 3966.14,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "quintana roo regrese por campeche este",
            "start": 3970.94,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "y tenga como base el palenque chiapas",
            "start": 3976.079,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1 el proyecto avanzando",
            "start": 3980.719,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "ya vamos a explicar todo de manera",
            "start": 3986.66,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "integral en su momento de modo que",
            "start": 3990.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quintana roo va a tener este como",
            "start": 3993.45,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "siempre mucho auge",
            "start": 3997.41,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "va a ser de los estados en que se va a",
            "start": 4000.539,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 4005.069,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "primero la econom\u00eda ya hay una",
            "start": 4007.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en el pa\u00eds",
            "start": 4011.049,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto quiero decirlo de",
            "start": 4012.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "manifiesto entonces si traje la nota",
            "start": 4016.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pero hasta ayer",
            "start": 4019.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4023.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el dato que ten\u00edamos",
            "start": 4026.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y es que hemos recuperado",
            "start": 4028.51,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sumando",
            "start": 4034.27,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en agosto y septiembre",
            "start": 4036.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 4041.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "diez mil empleos",
            "start": 4044.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 4048.119,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "si se acuerdan que aqu\u00ed lo hemos visto",
            "start": 4050.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo nos ca\u00edmos que en abril perdimos",
            "start": 4053.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "550 mil empleos de los trabajadores",
            "start": 4057.2,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro social",
            "start": 4059.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en mayo perdimos tambi\u00e9n",
            "start": 4063.73,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "llegamos a perder cerca de un mill\u00f3n de",
            "start": 4066.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empleos todav\u00eda en julio",
            "start": 4068.63,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "perdimos tres mil ya menos pero se",
            "start": 4072.98,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "perdieron empleos y agosto",
            "start": 4077.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ganamos 92 mil",
            "start": 4081.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y ahora ya superamos creo que andamos en",
            "start": 4086.18,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "110 a ver si no tienes",
            "start": 4088.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pongo el dato",
            "start": 4093.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "118 mil",
            "start": 4106.869,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es hasta el 29",
            "start": 4109.36,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de este mes de septiembre que ya hoy es",
            "start": 4113.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4116.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4118.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya esto es",
            "start": 4120.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "distinto si seguimos as\u00ed",
            "start": 4122.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4127.02,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "vamos a poder en seis meses",
            "start": 4128.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar",
            "start": 4131.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "volver a los 20 millones 500 mil empleos",
            "start": 4133.7,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos antes de la pandemia",
            "start": 4138.04,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 4141.589,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "social pero es un buen",
            "start": 4143.79,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "indicados",
            "start": 4147.509,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y la segunda pregunta presidente piense",
            "start": 4151.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que en quer\u00e9taro se desech\u00f3 por parte de",
            "start": 4154.549,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los diputados del pan la iniciativa por",
            "start": 4157.819,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el derecho humano al agua contra la",
            "start": 4159.889,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n promovida por los",
            "start": 4161.98,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "diputados de morena el 1 es el caso del",
            "start": 4164.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diputado mauricio ruiz y laura polo y",
            "start": 4167.779,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay ejemplos de primera privatizaci\u00f3n",
            "start": 4170.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que ha imperado sobre todo en el",
            "start": 4172.549,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "municipio de el marqu\u00e9s que est\u00e1",
            "start": 4174.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pegadito al municipio de quer\u00e9taro donde",
            "start": 4176.06,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ha crecido el desarrollo familiar",
            "start": 4178.31,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle si la conagua tiene",
            "start": 4179.15,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "alguna tiene contemplado alguna",
            "start": 4181.969,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "estrategia para frenar la primera sesi\u00f3n",
            "start": 4183.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que existe en el pa\u00eds y sobre todo bueno",
            "start": 4185.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en este caso de inter\u00e9s particular",
            "start": 4188.0,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 4189.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "si hay este",
            "start": 4191.15,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "una renovaci\u00f3n",
            "start": 4193.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4196.74,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la conagua",
            "start": 4198.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se acaban de tener cambios",
            "start": 4200.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente s\u00e9",
            "start": 4207.44,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y renov\u00f3 toda la conagua",
            "start": 4211.04,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cambiaron todos los subdirectores",
            "start": 4215.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "son nuevos",
            "start": 4220.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito de que se cuide el",
            "start": 4222.53,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "agua no se acapara el agua",
            "start": 4228.29,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "no haya corrupci\u00f3n en el manejo del agua",
            "start": 4232.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es como lo que",
            "start": 4240.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 haciendo en aduanas con lo que",
            "start": 4242.9,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "estamos empezando a hacer en puertos",
            "start": 4247.88,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "lo que ya se ha venido haciendo en",
            "start": 4253.199,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4258.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 4260.699,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "estamos limpiando",
            "start": 4263.39,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda que el compa\u00f1ero",
            "start": 4265.72,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se limpia de arriba para abajo",
            "start": 4270.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se limpian las escaleras eso nos",
            "start": 4274.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 4277.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porque si arriba se da",
            "start": 4279.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un buen ejemplo",
            "start": 4283.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "esto funde",
            "start": 4286.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 4289.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "si arriba se da mal ejemplo",
            "start": 4291.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se puede hacer nada",
            "start": 4294.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de todas formas aunque se vayan",
            "start": 4296.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "limpiando de arriba para abajo",
            "start": 4299.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 4301.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque hay mucha gente",
            "start": 4303.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4308.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4309.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "malas ma\u00f1as",
            "start": 4312.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero todos tengo confianza de que vamos",
            "start": 4318.85,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a ir cada vez limpiando m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 4322.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4330.56,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "si hay eso y este y muchas otras cosas",
            "start": 4332.64,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4339.19,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que tenemos que ir combatiendo y que los",
            "start": 4341.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudadanos nos ayuden a seguir",
            "start": 4344.679,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 4346.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "para que este se limpie se purifique la",
            "start": 4350.51,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 4354.17,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado de que el principal",
            "start": 4356.579,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico",
            "start": 4359.609,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 4363.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ese es el principal problema no nos",
            "start": 4366.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "equivocamos en nuestro diagn\u00f3stico",
            "start": 4369.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4375.329,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 4377.269,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 4379.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este este dato de",
            "start": 4381.82,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y la generaci\u00f3n de los empleos que que",
            "start": 4385.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n recuperando los empleos",
            "start": 4389.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed tenemos el dato de la recaudaci\u00f3n a",
            "start": 4392.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pesar de la crisis no se nos cay\u00f3",
            "start": 4396.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el pron\u00f3stico de nuestros adversarios y",
            "start": 4401.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los expertos era de que se nos iba a",
            "start": 4404.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "caer la recaudaci\u00f3n lleg\u00f3 un alto",
            "start": 4407.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dirigente del sector empresarial a",
            "start": 4411.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "decirme",
            "start": 4414.73,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuando estaban est\u00e9 tratando de",
            "start": 4416.26,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "convencerme",
            "start": 4420.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que se dieran este plazos y pr\u00f3rrogas",
            "start": 4424.97,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "para el pago de impuestos a las empresas",
            "start": 4428.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cuando le dije que no",
            "start": 4435.03,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4438.61,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y podr\u00edamos hacer eso porque se pon\u00eda en",
            "start": 4440.949,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "riesgo la recaudaci\u00f3n y no \u00edbamos a",
            "start": 4444.219,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "tener presupuesto",
            "start": 4447.82,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para apoyar a la gente y para",
            "start": 4451.35,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atender la pandemia",
            "start": 4456.42,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si le hago caso",
            "start": 4459.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de que se diera",
            "start": 4464.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una pr\u00f3rroga de tres de seis meses las",
            "start": 4467.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresas que no pagar\u00e1n impuestos se nos",
            "start": 4470.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cae la recaudaci\u00f3n",
            "start": 4474.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y como le pagamos a los maestros y como",
            "start": 4476.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "les pagamos a los m\u00e9dicos y como damos",
            "start": 4478.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las pensiones a los adultos mayores y",
            "start": 4480.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 4483.27,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no estar\u00edamos",
            "start": 4485.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "inmersos en una profunda crisis de",
            "start": 4489.42,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4492.42,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4495.09,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este colegio no se pod\u00eda me lleg\u00f3 a",
            "start": 4497.05,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4499.99,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "es que de todas maneras no van a",
            "start": 4501.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "recaudar",
            "start": 4504.56,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces es mejor",
            "start": 4508.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "que de la pr\u00f3rroga porque de todas",
            "start": 4511.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "maneras no van a recaudar al d\u00edgito",
            "start": 4514.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 4517.5,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "como lo vamos a recaudar",
            "start": 4519.139,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y agradezco que la gente nos est\u00e1",
            "start": 4522.51,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "apoyando los contribuyentes los mismos",
            "start": 4526.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 4530.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poni\u00e9ndose",
            "start": 4532.239,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "al corriente",
            "start": 4535.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 4538.71,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "este en t\u00e9rminos nominales",
            "start": 4541.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tenemos 60 mil millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 4545.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recaudados",
            "start": 4550.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pasado",
            "start": 4552.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "company de m\u00ed",
            "start": 4556.11,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales una disminuci\u00f3n del",
            "start": 4559.73,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "0.6",
            "start": 4564.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tenemos el \u00faltimo dato",
            "start": 4567.24,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sobre la recaudaci\u00f3n entonces se logr\u00f3",
            "start": 4570.77,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4575.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4578.849,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "2 todo esto que plantea salud el agua se",
            "start": 4583.139,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "tiene que ir viendo",
            "start": 4586.949,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4587.99,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y que la gente s",
            "start": 4589.35,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "te defienda",
            "start": 4592.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo denuncie",
            "start": 4594.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4597.969,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque no debe de haber en el caso del",
            "start": 4600.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "gobierno federal no hay aumentos en",
            "start": 4604.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4608.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "color en principio",
            "start": 4616.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y es que miren todo era",
            "start": 4619.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el negocio",
            "start": 4623.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos viendo porque se est\u00e1",
            "start": 4625.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cerrando el penal",
            "start": 4628.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de puerta grande",
            "start": 4633.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este porque se contrataron",
            "start": 4637.49,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "penales privados",
            "start": 4646.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se hicieron contratos con empresas",
            "start": 4654.349,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4659.52,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "le cobran al gobierno",
            "start": 4662.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4666.05,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "el servicio de los penales",
            "start": 4667.829,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "o sea se privatiz\u00f3",
            "start": 4672.739,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4675.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y este lo de las c\u00e1rceles",
            "start": 4677.389,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "entonces estamos pagando",
            "start": 4683.829,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por c\u00e1rceles federales",
            "start": 4687.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4692.59,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ocupamos",
            "start": 4695.159,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4697.56,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "9000 de espacios",
            "start": 4700.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en c\u00e1rceles federales",
            "start": 4704.56,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "y tenemos que pagar como si estuviesen",
            "start": 4706.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llenas",
            "start": 4710.889,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "porque s\u00f3lo en los contratos que le",
            "start": 4712.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "damos",
            "start": 4715.03,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no porque ya son contratos que se",
            "start": 4718.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "establecieron entonces lo que estamos",
            "start": 4721.33,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4722.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es apoyando a estados donde las c\u00e1rceles",
            "start": 4724.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saturadas donde hay hacinamiento",
            "start": 4726.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4733.03,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4735.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reclusorios como un puente grande que",
            "start": 4738.159,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estaba totalmente abandonado y apenas",
            "start": 4740.57,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 400 reclusos",
            "start": 4744.739,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este pues est\u00e1n cerrando y le vamos a",
            "start": 4748.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dar al terreno otra utilidad",
            "start": 4751.369,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tenemos que hablar con el gobierno de",
            "start": 4755.57,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "jalisco para ver qu\u00e9 hacemos la gente de",
            "start": 4758.39,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "la zona pues \u00e9ste siempre viv\u00eda con",
            "start": 4763.6,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "mucha preocupaci\u00f3n adem\u00e1s porque se cree",
            "start": 4769.31,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "un entorno de mucha descomposici\u00f3n",
            "start": 4771.77,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "alrededor de este penal y adem\u00e1s hay",
            "start": 4776.289,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "otros penales estatales",
            "start": 4778.419,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero todo era as\u00ed",
            "start": 4782.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 4785.86,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y privatizamos el agua",
            "start": 4787.7,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "y privatizamos la recolecci\u00f3n de basura",
            "start": 4790.989,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4798.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "te damos el servicio",
            "start": 4801.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4807.24,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "el sonido",
            "start": 4809.13,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y para las c\u00e1maras",
            "start": 4811.09,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "firmamos un contrato a cuatro a\u00f1os",
            "start": 4816.86,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el caso del abasto de las medicinas pues",
            "start": 4825.17,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todo era contratarlo la compra la",
            "start": 4831.14,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n todo completamente",
            "start": 4834.17,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es ahora",
            "start": 4840.739,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "hay contratos que se mantienen porque",
            "start": 4843.48,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros",
            "start": 4848.2,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "violar la legalidad",
            "start": 4852.08,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en aquellos casos en donde de plano",
            "start": 4855.19,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "son contratos leoninos",
            "start": 4860.21,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los estamos revisando",
            "start": 4864.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero hay mucho de eso pero depende de la",
            "start": 4868.94,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4871.76,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "depende de los ciudadanos que no se",
            "start": 4873.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "dejen que denuncien",
            "start": 4875.79,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que hacen es este manifestar la",
            "start": 4883.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "posibilidad de ofrecer el servicio de",
            "start": 4885.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4887.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en sus 40 horas por eso estos",
            "start": 4888.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particulares que no deben ser vidente si",
            "start": 4890.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es que \u00e9ste",
            "start": 4893.92,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "seguramente los particulares tienen una",
            "start": 4897.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de conagua",
            "start": 4901.79,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "y permiso de el estado oa veces",
            "start": 4904.51,
            "duration": 13.189
        },
        {
            "text": "es hasta este clandestino es decir ni",
            "start": 4911.82,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tienen la concesi\u00f3n pues esto que est\u00e1",
            "start": 4917.699,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "pasando en chihuahua",
            "start": 4920.67,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9",
            "start": 4923.08,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "muchas concesiones no regularizadas",
            "start": 4925.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero el control",
            "start": 4930.2,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "completo de estos intereses en conagua",
            "start": 4932.449,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "por eso llevamos a cabo los cambios",
            "start": 4935.849,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tenemos que seguir este limpiando",
            "start": 4940.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "alberto",
            "start": 4946.55,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "este es 19 2 billones",
            "start": 4964.619,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "novecientos ochenta y nueve mil",
            "start": 4970.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "20 3 billones 30 mil",
            "start": 4975.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4980.83,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n general menos 1.7",
            "start": 4982.82,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "nominal es mayor",
            "start": 4988.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero en los tributarios",
            "start": 4991.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es lo que les comentaba",
            "start": 4995.429,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "2 billones 439",
            "start": 4998.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "2 millones 496",
            "start": 5002.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "60.000 m\u00e1s o menos",
            "start": 5009.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "+ 60 minutos",
            "start": 5012.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed tenemos impuestos sobre la",
            "start": 5016.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 5018.25,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "estamos arriba",
            "start": 5020.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de un bill\u00f3n 295 a un bill\u00f3n 340",
            "start": 5024.09,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "\u00e9l iba a pesar de la crisis",
            "start": 5032.099,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de 709 719 en t\u00e9rminos nominales",
            "start": 5037.45,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "diez mil millones m\u00e1s que el a\u00f1o pasado",
            "start": 5042.38,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "esto es t\u00e9rminos reales porque agregamos",
            "start": 5047.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 5051.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es posible",
            "start": 5053.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9",
            "start": 5060.74,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hay orden ayer me reun\u00ed con todos los",
            "start": 5064.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "integrantes del sat",
            "start": 5067.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5069.04,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 5071.26,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "felicit\u00e9",
            "start": 5073.22,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "por esto que est\u00e1n haciendo es un buen",
            "start": 5075.619,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5078.349,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n que en el sat",
            "start": 5081.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y ahora hay una actitud distinta los",
            "start": 5086.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "juicios que se ventilaban en tribunales",
            "start": 5090.15,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 5094.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y los perd\u00eda el gobierno",
            "start": 5096.889,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 5100.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 ganando el 90 por ciento",
            "start": 5102.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de todos los juicios",
            "start": 5105.93,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estamos pendientes",
            "start": 5108.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y se cuida",
            "start": 5114.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque pues esto es sagrado esto es el",
            "start": 5117.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 5120.91,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "entonces por eso pues no tenemos",
            "start": 5123.46,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "necesidad de recurrir a deuda",
            "start": 5126.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y que siga creciendo la deuda yo estoy",
            "start": 5132.14,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "seguro que vamos",
            "start": 5138.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener la aprobaci\u00f3n del presupuesto del",
            "start": 5141.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo no va a faltar este para lo",
            "start": 5143.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fundamental para lo b\u00e1sico para lo",
            "start": 5146.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 5149.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto es para educaci\u00f3n para salud",
            "start": 5151.27,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "acabo de tomar la decisi\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 5155.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5160.679,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "de inmediato antes de que termine la",
            "start": 5162.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "semana hoy o ma\u00f1ana se entreguen a los",
            "start": 5166.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "anticipos para la vacuna",
            "start": 5170.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del kovic",
            "start": 5172.42,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "porque tenemos disponibilidad de",
            "start": 5174.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "recursos y no nos queremos quedar afuera",
            "start": 5176.409,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "chad",
            "start": 5181.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5184.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos disponibles 10.000 millones de",
            "start": 5186.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5190.53,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de para anticipos",
            "start": 5192.479,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hoy van a presentarnos ya la",
            "start": 5196.42,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "propuesta pero tenemos los recursos",
            "start": 5200.35,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "y ya hay ofrecimientos de empresas",
            "start": 5204.219,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no necesitamos",
            "start": 5210.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "est\u00e9 revisando de que haya seriedad",
            "start": 5212.42,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "en los acuerdos",
            "start": 5217.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente buen d\u00eda carlos",
            "start": 5225.07,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mandi\u00e1 noticias tres cuestiones la",
            "start": 5226.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "primera en unas horas m\u00e1s aqu\u00ed con los",
            "start": 5228.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "vecinos de la suprema corte pues este",
            "start": 5231.579,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tema de las consultas porque son varias",
            "start": 5233.739,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "consultas son dos con relaci\u00f3n a la",
            "start": 5235.929,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la petici\u00f3n de juicio",
            "start": 5237.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "expresidentes y una con relaci\u00f3n a la",
            "start": 5239.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de salarios b\u00e1sico b\u00e1sico",
            "start": 5242.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "universal pero en el caso de la de usted",
            "start": 5244.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que informes tiene buenos el presidente",
            "start": 5247.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la republica regularmente sabe muchas",
            "start": 5250.179,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cosas tiene informaci\u00f3n de pr\u00e1cticamente",
            "start": 5252.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todo lo que pasa en el pa\u00eds qu\u00e9",
            "start": 5254.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene de esta decisi\u00f3n que",
            "start": 5257.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se puede tomar alrededor de las 11 de la",
            "start": 5259.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana aqu\u00ed en la suprema corte de",
            "start": 5261.19,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "justicia la naci\u00f3n",
            "start": 5262.9,
            "duration": 1.949
        },
        {
            "text": "por principio de cuentas y nos puede",
            "start": 5263.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comentar algo es pues es un d\u00eda",
            "start": 5264.849,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 5267.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 5269.13,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5271.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "va a resolver la suprema corte",
            "start": 5273.82,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n o no de la consulta para",
            "start": 5279.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "iniciar el proceso de conformidad con la",
            "start": 5284.28,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ley contra los expresidentes de m\u00e9xico",
            "start": 5287.74,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un d\u00eda muy importante",
            "start": 5294.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y espero",
            "start": 5298.469,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5300.429,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "se resuelva bien",
            "start": 5302.43,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5305.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "significa que se respeta el esp\u00edritu del",
            "start": 5311.29,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 39 de la constituci\u00f3n",
            "start": 5316.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de que el poder emana del pueblo",
            "start": 5320.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y se instituye para su beneficio dir\u00e9",
            "start": 5323.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que el pueblo tiene en todo momento",
            "start": 5327.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el derecho de cambiar la forma de su",
            "start": 5331.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "moverse",
            "start": 5334.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es la esencia de la democracia",
            "start": 5338.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces que no se le niegue al pueblo",
            "start": 5343.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5347.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "derecho de participaci\u00f3n",
            "start": 5349.219,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "se haga valer",
            "start": 5355.27,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a plenitud la democracia",
            "start": 5357.83,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds durante mucho tiempo desde",
            "start": 5361.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5365.22,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la lucha por la democracia",
            "start": 5366.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5373.219,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5375.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3",
            "start": 5378.99,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de la importancia",
            "start": 5381.65,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda el refer\u00e9ndum el plebiscito la",
            "start": 5384.929,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "consulta popular",
            "start": 5390.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5394.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 5398.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "si viene hablando de eso",
            "start": 5401.42,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5404.4,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "el resultado ha sido",
            "start": 5407.519,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "muy limitado",
            "start": 5410.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desde que se aprob\u00f3 el art\u00edculo 35 no ha",
            "start": 5413.86,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "habido una sola consulta",
            "start": 5417.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con ap",
            "start": 5422.369,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a ese art\u00edculo",
            "start": 5424.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 5427.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y lo hicieron",
            "start": 5429.429,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "por politiquer\u00eda",
            "start": 5432.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por demagogia",
            "start": 5438.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces ahora son otros tiempos",
            "start": 5441.51,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "hoy recordaba yo en la ma\u00f1ana",
            "start": 5446.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5450.73,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5452.78,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 5454.949,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5456.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por imponerla",
            "start": 5457.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5460.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "opt\u00f3",
            "start": 5468.449,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5470.31,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cumplir con lo que establece el art\u00edculo",
            "start": 5474.26,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "35 para llevar a cabo una consulta con",
            "start": 5476.71,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5481.369,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sobre esta reforma",
            "start": 5482.659,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5486.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "negociaron arriba",
            "start": 5488.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con los ministros de la corte",
            "start": 5491.61,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5497.25,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "se le diera la salida",
            "start": 5499.16,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 5502.539,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la presi\u00f3n de que no se privatizar el",
            "start": 5506.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5511.5,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5513.77,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y aceptaron",
            "start": 5515.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque hablaron con los ministros",
            "start": 5518.52,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y de antemano se sab\u00eda",
            "start": 5522.65,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de que no iban a autorizar la consulta",
            "start": 5525.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por anticipado",
            "start": 5533.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nosotros nos enteramos yo",
            "start": 5536.56,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "presente una carta",
            "start": 5540.27,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "en ese tiempo antes de la consulta",
            "start": 5544.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a los ministros",
            "start": 5549.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles cuidado con una maniobra",
            "start": 5553.079,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cuidado con enga\u00f1ar al pueblo",
            "start": 5559.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "te entregu\u00e9 la carta hay constancia",
            "start": 5565.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5567.82,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "un d\u00eda de estos la vamos",
            "start": 5569.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a dar a conocer nunca estancia",
            "start": 5573.17,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y hasta me respondieron creo",
            "start": 5576.64,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 5580.969,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "reunimos las firmas",
            "start": 5585.53,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5590.52,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "palo",
            "start": 5592.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que porque \u00e9ste se afectaban los",
            "start": 5596.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 5599.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5602.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "era ya lo decidido por una especie de",
            "start": 5606.92,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 5610.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda lamentable",
            "start": 5614.989,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 5618.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "resolvieran lo mismo",
            "start": 5621.559,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5624.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la excusa de que se violan derechos",
            "start": 5628.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5631.32,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que se violan garant\u00edas a quien se le",
            "start": 5633.22,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "dio derechos humanos garant\u00edas",
            "start": 5635.59,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5640.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la pregunta",
            "start": 5642.99,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "es muy clara",
            "start": 5645.219,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5648.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de que se lleven a cabo procesos",
            "start": 5651.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "apegados a la ley",
            "start": 5653.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que no haya violaci\u00f3n de derechos",
            "start": 5656.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "humanos a ver por qu\u00e9 no pones de nuevo",
            "start": 5658.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la pregunta porque es interesante",
            "start": 5660.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 5664.87,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo o no",
            "start": 5667.11,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "aunque las autoridades competentes con",
            "start": 5670.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "apego a las leyes",
            "start": 5673.11,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la violaci\u00f3n",
            "start": 5676.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 5679.42,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5682.28,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y procedimientos aplicables",
            "start": 5683.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "investiguen y en su caso",
            "start": 5688.71,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "canciones",
            "start": 5693.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la presunta comisi\u00f3n de delitos por",
            "start": 5695.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte de los expresidentes carlos",
            "start": 5698.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salinas de gortari ernesto zedillo ponce",
            "start": 5701.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de l\u00e9on vicente fox quesada felipe",
            "start": 5703.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n hinojosa y enrique pe\u00f1a nieto-",
            "start": 5706.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "antes durante y despu\u00e9s de sus",
            "start": 5709.79,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "respectivas gestiones",
            "start": 5713.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la violaci\u00f3n m\u00e1s lo va a decidir",
            "start": 5717.53,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5721.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5722.829,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "el ministerio p\u00fablico y los jueces",
            "start": 5725.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5729.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este el derecho",
            "start": 5732.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 5735.17,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 5737.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5742.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5745.09,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es inconstitucional no procede",
            "start": 5747.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues no va a estar bien y no quiero que",
            "start": 5753.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se malinterprete",
            "start": 5756.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "porque yo soy respetuoso de el poder",
            "start": 5759.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5762.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "pero si no podemos",
            "start": 5768.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "consultar a la gente entonces nos vamos",
            "start": 5772.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a conformar con elegir cada tres cada",
            "start": 5775.3,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os a las autoridades",
            "start": 5778.87,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5781.969,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "el resto del tiempo",
            "start": 5783.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuando no hay elecciones",
            "start": 5786.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 5789.74,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "este callados solo mirando",
            "start": 5792.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sin poder ejercer nuestros derechos",
            "start": 5798.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 5801.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuando se trata de asuntos trascendentes",
            "start": 5805.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces esto es lo que se est\u00e1",
            "start": 5810.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ventilando y se va a decidir el d\u00eda de",
            "start": 5813.46,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hoy vamos a esperarnos a ver qu\u00e9 resulta",
            "start": 5816.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n comentaba yo ayer de qu\u00e9",
            "start": 5820.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fue admirable que en 15 d\u00edas",
            "start": 5826.84,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ciudadanos reunieron",
            "start": 5831.34,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 millones de firmas",
            "start": 5835.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sin partidos sin que y terminar el",
            "start": 5839.65,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5842.86,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "sin el apoyo de los medios",
            "start": 5844.599,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones- desde luego no",
            "start": 5849.909,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "generalizar",
            "start": 5852.34,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "porque en negarle la participaci\u00f3n a la",
            "start": 5856.97,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "gente no hay que tenerle miedo al pueblo",
            "start": 5860.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y hay que hacer valer la democracia",
            "start": 5865.55,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "el poder del pueblo",
            "start": 5870.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la segunda de tres que le quiero",
            "start": 5873.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "plantear es con relaci\u00f3n tambi\u00e9n a no",
            "start": 5875.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "temas le voy a pedir a su equipazo que",
            "start": 5878.16,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por all\u00e1 a ver si pueden poner el",
            "start": 5879.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo de la comparecencia de ayer del",
            "start": 5881.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "doctor alcocer en el senado al final hay",
            "start": 5883.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una senadora de aguascalientes que ya",
            "start": 5885.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiene un historial complicado agredi\u00f3 a",
            "start": 5888.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00f3nica fern\u00e1ndez en la plenaria al final",
            "start": 5891.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y os diga el doctor alcocer",
            "start": 5895.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso se llama hostigamiento llega con dos",
            "start": 5897.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "documentos le pide pr\u00e1cticamente 1",
            "start": 5900.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "firmar su renuncia y dos le pide firmar",
            "start": 5904.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un compromiso pr\u00e1cticamente a la fuerza",
            "start": 5906.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "va a su lugar y no deja de acortarlo",
            "start": 5909.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta que lo firma este tema tiene que",
            "start": 5912.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ver con el siguiente y con relaci\u00f3n a lo",
            "start": 5914.85,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "de la consulta que mencionaba y de",
            "start": 5916.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "expresidentes van a llevar a est\u00e1",
            "start": 5917.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ahorita en con nadie",
            "start": 5920.55,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "anna llevar la conocemos desde hace",
            "start": 5921.57,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo desde que era atleta",
            "start": 5922.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde que entr\u00e9 en el comit\u00e9 ol\u00edmpico",
            "start": 5924.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano y si me ve pues obviamente sabe",
            "start": 5925.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n soy",
            "start": 5929.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "y ahorita a usted la design\u00f3 como",
            "start": 5930.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "director de conade ha tenido muchos",
            "start": 5932.159,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "problemas entre ellos es la corrupci\u00f3n",
            "start": 5934.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en federaciones deportivas es un tema",
            "start": 5936.75,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 le pueda meter mano se\u00f1or",
            "start": 5939.21,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "presidente desde 2000 antes de que ella",
            "start": 5941.219,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fuera a beijing por un se\u00f1or que se",
            "start": 5944.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "llamaba la tijerita peri\u00f3dica la",
            "start": 5946.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tijerita de jalisco le quitaron apoyos a",
            "start": 5948.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la misma nadie bala ahora hay problemas",
            "start": 5951.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en las federaciones deportivas son",
            "start": 5954.54,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "asociaciones pero que depende en el",
            "start": 5956.3,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico y que no rinden",
            "start": 5958.409,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuentas hay much\u00edsimos casos hoy es el",
            "start": 5959.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tema de la federaci\u00f3n de nataci\u00f3n tiene",
            "start": 5962.969,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "muchos problemas en este tipo incluso",
            "start": 5965.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "con el ex presidente fox hubo un fondo",
            "start": 5969.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed que se fue para construir unas",
            "start": 5971.369,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "albercas en puebla y el tema es el",
            "start": 5973.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "siguiente qu\u00e9 informaci\u00f3n le ha dado ana",
            "start": 5976.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "guevara respecto a la corrupci\u00f3n en",
            "start": 5978.239,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "estas federaciones deportivas y si es",
            "start": 5980.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que tiene un plan al respecto y si me",
            "start": 5981.81,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "permite una pregunta m\u00e1s se\u00f1or",
            "start": 5983.4,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "presidente bueno lo d",
            "start": 5984.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la comparecencia del doctor alcocer pues",
            "start": 5986.849,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene todo nuestro apoyo es un",
            "start": 5990.479,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 5994.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interior p\u00fablico un hombre muy sensible",
            "start": 5998.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "comprometido",
            "start": 6004.039,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "no recuerdo a otro secretario de salud",
            "start": 6006.53,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6011.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6014.86,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "porque es un cient\u00edfico",
            "start": 6016.41,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencia",
            "start": 6020.409,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s con dimensi\u00f3n social",
            "start": 6024.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 6029.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "le faltaron el respeto s\u00ed creo que no se",
            "start": 6031.24,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "merece ese trato s\u00ed pero",
            "start": 6035.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "yo creo que ni siquiera lo vamos a poner",
            "start": 6038.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque para que lee",
            "start": 6042.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 6045.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "damos este paseo senadora del pan por",
            "start": 6046.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cierto en proyecci\u00f3n si es que est\u00e1n muy",
            "start": 6050.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 6053.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero no deber\u00edan de actuar de esa manera",
            "start": 6055.22,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y ser tranquilos",
            "start": 6056.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6060.07,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 es tan tan",
            "start": 6063.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "desesperados",
            "start": 6068.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no merece el doctor reconocer es un",
            "start": 6072.23,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "hombre bueno y adem\u00e1s de este honesto",
            "start": 6077.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 6080.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero bueno lo de",
            "start": 6084.28,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "conade con nada",
            "start": 6088.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este vamos a que termine una",
            "start": 6090.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6094.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6096.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sobre todo el funcionamiento de la",
            "start": 6100.619,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conade para que sepamos por qu\u00e9 han",
            "start": 6103.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 6107.459,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y acusaciones pero tambi\u00e9n hay que",
            "start": 6109.84,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "esperar para que se sepa si en realidad",
            "start": 6113.29,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "si hay malos manejos",
            "start": 6117.489,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "es como se dice coloquialmente grilla",
            "start": 6122.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6127.56,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no te estoy acusando a ti de grillo en",
            "start": 6129.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este 3er yo te estoy diciendo de qu\u00e9",
            "start": 6132.05,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar la forma de que",
            "start": 6138.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "existan m\u00e1s las cosas y si se cometieron",
            "start": 6140.71,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "errores que se castigue porque no",
            "start": 6144.5,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "queremos la corrupci\u00f3n pero que no",
            "start": 6147.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se le acuse sin fundamento a un servidor",
            "start": 6154.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en este caso a na",
            "start": 6158.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y la tercera tambi\u00e9n tiene que ver con",
            "start": 6162.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara alta sino la repubblica nos",
            "start": 6164.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n hace dos semanas el",
            "start": 6165.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "senador armenta de puebla present\u00f3 una",
            "start": 6168.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "iniciativa para buscar que el litio que",
            "start": 6170.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es una sustancia que regularmente se",
            "start": 6174.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ocupa para esto para bater\u00edas es",
            "start": 6176.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente lo que viene del futuro",
            "start": 6178.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "incluso a la cuesti\u00f3n el\u00e9ctrica depende",
            "start": 6181.58,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "depende del litio",
            "start": 6183.23,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ahorita el litio est\u00e1 concesionado pues",
            "start": 6184.55,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en la parte de sonora por",
            "start": 6186.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el sonar\u00e1 power que yo le yo",
            "start": 6187.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le llamo hay muchas compa\u00f1\u00edas de sonora",
            "start": 6190.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pues pr\u00e1cticamente tiene una riqueza en",
            "start": 6192.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sus pies sonora es el el estado o el",
            "start": 6194.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lugar del mundo donde m\u00e1s litio hay el",
            "start": 6197.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "senado armenta present\u00f3 una iniciativa",
            "start": 6199.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "buscando de que este mineral sea",
            "start": 6200.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "retomado por el estado y obviamente la",
            "start": 6203.68,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "riqueza sea repartida en el caso de los",
            "start": 6206.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexicanos va haber un foro abierto en",
            "start": 6208.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encima de la rep\u00fablica al respecto me",
            "start": 6210.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda tomar en su opini\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 6212.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente respecto al tema del litio y",
            "start": 6214.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo vamos a resolver pronto se est\u00e1",
            "start": 6216.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haciendo ya una investigaci\u00f3n",
            "start": 6219.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda que est\u00e1",
            "start": 6222.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando en esto y tenemos que tomar",
            "start": 6224.54,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6228.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer con \u00e9l y por qu\u00e9 se considera",
            "start": 6229.389,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "un material estrat\u00e9gico",
            "start": 6234.59,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y una riqueza desde luego que de",
            "start": 6237.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conformidad con el art\u00edculo 27 todos",
            "start": 6241.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6244.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "minerales",
            "start": 6246.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos estos recursos naturales son de la",
            "start": 6249.94,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pero hay que ver",
            "start": 6254.5,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 t\u00e9rminos se integran concesiones",
            "start": 6259.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "o contratos eso es lo que quieres",
            "start": 6263.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "resolver ya pronto vamos a dar este",
            "start": 6266.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 6270.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbano",
            "start": 6278.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "barrera del d\u00eda grabaciones",
            "start": 6280.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "yo quiero este plantear adem\u00e1s 22",
            "start": 6282.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "precisiones y una pregunta de dos",
            "start": 6284.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "precisiones porque el lunes \u00e9ste se",
            "start": 6287.46,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 del caso ayotzinapa",
            "start": 6289.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "aparecieron cinco narcomantas en cinco",
            "start": 6291.79,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "puntos diferentes de igual en donde una",
            "start": 6296.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del grupo guerreros unidos que",
            "start": 6300.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se autodenomina la bandera dice que 17",
            "start": 6302.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes desaparecidos est\u00e1n en",
            "start": 6306.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cocula 12 en ap blanca y 14 en mezcala",
            "start": 6308.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el carrizalillo una informaci\u00f3n que ya",
            "start": 6313.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ten\u00eda usted y nada quiera preguntarle si",
            "start": 6315.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene una actualizaci\u00f3n de esta",
            "start": 6318.09,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero que le han entregado en",
            "start": 6320.29,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad de las",
            "start": 6322.0,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "reuniones de gabinete de seguridad es",
            "start": 6323.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una previsi\u00f3n de lo del lunes la otra",
            "start": 6325.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ser\u00eda preguntarle",
            "start": 6328.27,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ya ve que usted nos ha dicho que cada",
            "start": 6331.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1o los estados unidos",
            "start": 6333.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "chequen el trabajo que hace m\u00e9xico en",
            "start": 6337.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de seguridades de drogas",
            "start": 6339.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el se\u00f1or secretario de la defensa",
            "start": 6342.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nacional y el secretario de la marina",
            "start": 6344.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentaron informaci\u00f3n de avances hasta",
            "start": 6345.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en un 400 35 450 m\u00e1s a todos los",
            "start": 6348.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejercicios anteriores",
            "start": 6353.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda este preguntarle qu\u00e9 es lo que",
            "start": 6355.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "van a entregar previo al mes de marzo y",
            "start": 6358.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se iba este proceso de certificaci\u00f3n o",
            "start": 6362.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "descertificaci\u00f3n",
            "start": 6364.91,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "para dejar aquello de los golpes",
            "start": 6367.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "espectaculares en la antig\u00fcedad siempre",
            "start": 6369.09,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se entregaba a un capo por ejemplo el 14",
            "start": 6372.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de marzo del 2005 se entreg\u00f3 si \u00e9l",
            "start": 6375.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas el 21 de enero del 2008",
            "start": 6377.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alfredo beltr\u00e1n el 19 de marzo del 2009",
            "start": 6380.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a vicente zambada el 22 de febrero a",
            "start": 6384.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera en una de las",
            "start": 6387.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ocasiones que lo detuvieron el 9 de",
            "start": 6389.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "marzo del 14 a nazario moreno el chayo y",
            "start": 6391.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el 27 de febrero del 15 a servando g\u00f3mez",
            "start": 6395.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la tuta usted dice que no est\u00e1n por los",
            "start": 6399.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "golpes espectaculares que es lo que se",
            "start": 6402.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que se va a hacer para convencer al",
            "start": 6406.07,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu de que si se est\u00e1",
            "start": 6409.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "haciendo un muy buen trabajo en m\u00e9xico",
            "start": 6411.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en materia de combate al narcotr\u00e1fico y",
            "start": 6413.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la \u00faltima que quede planteada hablando",
            "start": 6417.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de conspiraciones",
            "start": 6419.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hacia su gobierno y el malestar de sus",
            "start": 6422.89,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 6425.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nos lleva informaci\u00f3n en el que hay",
            "start": 6426.99,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gente que le quiere seguir poniendo",
            "start": 6429.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "piedritas al proyecto del aeropuerto y",
            "start": 6431.12,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las obras de texcoco del",
            "start": 6434.25,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "puerto fallido",
            "start": 6436.71,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "como se sabe cuando ya no se dio en",
            "start": 6439.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alg\u00fan proyecto de texcoco dos",
            "start": 6443.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importantes empresas",
            "start": 6445.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el grupo silver y gea se m ganaron la",
            "start": 6447.4,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n para desmontar todo el acero",
            "start": 6451.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para cargarlo y retirarlo son casi 49",
            "start": 6455.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mil toneladas de acero",
            "start": 6459.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con esos tres componentes de estas",
            "start": 6461.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empresas ganaron todo el proceso fue",
            "start": 6464.409,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "auditado el proceso y fue avalado por la",
            "start": 6467.739,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica pero recientemente la",
            "start": 6471.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "legisladora x\u00f3chitl g\u00e1lvez present\u00f3 una",
            "start": 6475.3,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "denuncia en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6478.0,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 6479.889,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y provoc\u00f3 que se tuviera estos trabajos",
            "start": 6481.55,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "de desmontar cargar y retirar el acero",
            "start": 6485.27,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n promoviendo a una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 6489.099,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estrella de veracruz metales monte salas",
            "start": 6492.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de huatusco propiedad de tom\u00e1s de",
            "start": 6496.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "anderos el rey de la chatarra pero les",
            "start": 6499.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "siguen poniendo trabas quieren seguir",
            "start": 6501.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pretenden que aborte el proyecto que se",
            "start": 6505.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "retrase la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 6508.4,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en santa lucia existir programada",
            "start": 6512.09,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "para el 21 de marzo del 22 la pregunta",
            "start": 6514.489,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es se va a seguir permitiendo ya fueron",
            "start": 6518.869,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "170 amparos ahora insisten en seguir",
            "start": 6522.559,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deteniendo las obras tanto en texcoco y",
            "start": 6525.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "retrasar lo que est\u00e1 en santa lucia",
            "start": 6528.409,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quiere sorprender tal vez a ingenia",
            "start": 6531.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bargani esto opina usted de esos temas",
            "start": 6534.05,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bueno sobre los amparos",
            "start": 6536.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se tienen que garantizar pues derecho",
            "start": 6539.599,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "que tienen todos los ciudadanos",
            "start": 6543.05,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "recurrir el amparo de la justicia",
            "start": 6546.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6550.71,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6551.45,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estamos atentos porque se abusa",
            "start": 6553.6,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "yo soy partidario de lampard aunque se",
            "start": 6559.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "abuse de \u00e9l",
            "start": 6563.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6564.99,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es cosa s\u00f3lo de que se est\u00e9 pendiente",
            "start": 6566.45,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "para responder que y aclarar ante jueces",
            "start": 6571.87,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 6577.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6580.57,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "molestia pues es la demora",
            "start": 6582.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cuando se ordena de tener una obra pero",
            "start": 6587.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no pasa de eso",
            "start": 6591.06,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este no se puede detener en definitiva",
            "start": 6594.95,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "una obra con amparo no sustentada",
            "start": 6599.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6603.429,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "en el caso del aeropuerto de texcoco",
            "start": 6605.8,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "hab\u00edan muchos intereses de todo tipo",
            "start": 6609.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda hablando de",
            "start": 6616.19,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6618.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de los que compraban cerros",
            "start": 6619.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 6624.94,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y devastada en el cerro",
            "start": 6627.73,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y ellos mov\u00edan el material",
            "start": 6632.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo transportaban",
            "start": 6635.97,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6639.75,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "cobraban",
            "start": 6641.77,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "23 veces m\u00e1s su precio",
            "start": 6644.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6650.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 6652.4,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6653.34,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ni siquiera era una empresa",
            "start": 6654.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "era un supuesto sindicato",
            "start": 6657.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero ten\u00edan",
            "start": 6664.53,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mucha protecci\u00f3n",
            "start": 6666.469,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mucha influencia todo eso ya no se",
            "start": 6669.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 6672.969,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "es lo mismo de algunas empresas que",
            "start": 6675.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados pues a la",
            "start": 6678.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya no",
            "start": 6681.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este se aceptan",
            "start": 6683.71,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "esos procedimientos van a los",
            "start": 6686.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "compromisos si van a seguir la siempre",
            "start": 6690.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "claro perfecto este s\u00ed se hizo un",
            "start": 6692.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "procedimiento legal",
            "start": 6697.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 si estaba al lado por la",
            "start": 6701.369,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica va",
            "start": 6705.84,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6708.3,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6710.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6712.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 6715.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ansia",
            "start": 6719.87,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6722.0,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6724.469,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero ya son otros tiempos",
            "start": 6729.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces se tienen que ir poco a poco",
            "start": 6733.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "curando",
            "start": 6738.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque es una enfermedad",
            "start": 6740.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es como lo que se cuenta de que cuando",
            "start": 6744.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "llegaron los conquistadores",
            "start": 6747.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan",
            "start": 6752.62,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas",
            "start": 6755.5,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "es que nosotros tenemos una enfermedad",
            "start": 6759.349,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que solamente se cura con el oro",
            "start": 6761.419,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces esa hambre",
            "start": 6769.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por el dinero",
            "start": 6773.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se tiene que ir este",
            "start": 6778.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "acabando",
            "start": 6781.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 6787.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6790.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacer a un lado aquello de qu\u00e9",
            "start": 6792.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hay que triunfar a toda costa sin",
            "start": 6795.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole y",
            "start": 6797.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que vale el que tiene",
            "start": 6800.75,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto vales cu\u00e1nto tienes",
            "start": 6805.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6812.94,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s importantes son los principios",
            "start": 6815.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "son los ideales es la integridad es la",
            "start": 6817.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6820.09,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 6823.01,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "solamente los baratos",
            "start": 6825.5,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "se compra con el dinero",
            "start": 6828.469,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de lo que el deporte de las narcomantas",
            "start": 6832.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presente tiene algo nuevo de de",
            "start": 6834.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las narcomantas que aparecieron en igual",
            "start": 6837.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "si tengo la informaci\u00f3n este y la",
            "start": 6839.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la lleva el fiscal de",
            "start": 6843.42,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ayotzinapa",
            "start": 6846.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6848.909,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 6851.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y se va avanzando en la investigaci\u00f3n",
            "start": 6854.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 6859.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "independientemente de la veracidad",
            "start": 6861.949,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que se escribi\u00f3 en",
            "start": 6865.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esas mantas",
            "start": 6870.0,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 6871.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala",
            "start": 6874.449,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda una especie de pacto de",
            "start": 6876.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 6879.71,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "nadie hablaba",
            "start": 6882.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de los 80",
            "start": 6885.49,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que ahora est\u00e1n estas mantas",
            "start": 6888.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6893.77,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando a conocer datos",
            "start": 6896.36,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa que como la investigaci\u00f3n",
            "start": 6901.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va avanzando",
            "start": 6904.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 rompiendo",
            "start": 6905.94,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "del pacto",
            "start": 6908.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el silencio",
            "start": 6910.389,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho para decir",
            "start": 6912.21,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que todo el que ayude con informaci\u00f3n",
            "start": 6916.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 6921.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "recompensa",
            "start": 6923.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso los que est\u00e1n detenidos o los",
            "start": 6929.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pr\u00f3fugos",
            "start": 6932.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hago un llamado a qu\u00e9",
            "start": 6934.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "recapaciten qu\u00e9",
            "start": 6938.42,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "nos importa conocer la verdad",
            "start": 6942.389,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y saber del paradero de los j\u00f3venes",
            "start": 6948.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y que toda la informaci\u00f3n",
            "start": 6953.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6956.42,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "ellos proporcionan",
            "start": 6957.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "va a ayudarles en estos procesos es un",
            "start": 6961.489,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "compromiso que hemos hecho y lo vamos a",
            "start": 6965.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cumplir y con el gobierno de los eeuu",
            "start": 6969.409,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "incluyente que se les va a decir bueno",
            "start": 6971.51,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estamos haciendo para la cerramos una",
            "start": 6974.51,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n cuando a eeuu",
            "start": 6977.329,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya es distinto no",
            "start": 6981.57,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6984.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este ellos no se atreven",
            "start": 6987.019,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "y nosotros lo permitir\u00edamos",
            "start": 6991.05,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a que nos",
            "start": 6995.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "calificar\u00e1n",
            "start": 6998.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque nosotros no",
            "start": 7000.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nos atrevemos ni ellos lo permitir\u00edan",
            "start": 7005.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7009.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "calific\u00e1ramos lo que pasa en eeuu",
            "start": 7010.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n de respeto mutuo de",
            "start": 7015.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 7019.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nuestras soberan\u00edas",
            "start": 7021.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7026.25,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ese es un principio otro",
            "start": 7027.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde que estamos haciendo nuestro",
            "start": 7031.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7033.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y no necesitamos estos actos",
            "start": 7035.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "espectaculares",
            "start": 7038.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de que ya se detuvo",
            "start": 7040.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "una gran",
            "start": 7043.99,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 7045.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "personalidad de la delincuencia",
            "start": 7048.72,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y difusi\u00f3n y todo porque tampoco eso",
            "start": 7053.15,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "resuelve nada",
            "start": 7057.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de qu\u00e9",
            "start": 7059.659,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "no es serio",
            "start": 7063.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tampoco resuelve nada",
            "start": 7065.82,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lo estamos viendo en el caso de",
            "start": 7068.74,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 7070.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se detuvo al",
            "start": 7072.889,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 7076.409,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "lavanda",
            "start": 7078.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no podemos",
            "start": 7079.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 7082.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7083.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de homicidios que es lo que",
            "start": 7086.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nos importa m\u00e1s que nada",
            "start": 7088.2,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque ser\u00e1n re c\u00f3modos",
            "start": 7092.33,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7096.139,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y sigue habiendo homicidios menos",
            "start": 7100.07,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1 el problema entonces",
            "start": 7104.489,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas",
            "start": 7107.849,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7112.41,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se detiene a uno y inmediatamente es",
            "start": 7114.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "reemplazado por otro hay que atender las",
            "start": 7118.13,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "causas que originan",
            "start": 7121.639,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 7124.68,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "desde luego este seguir",
            "start": 7126.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "investigando y detener a los",
            "start": 7135.3,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "los responsables a los jefes",
            "start": 7140.16,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7144.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 7145.909,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7149.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "no haya condiciones",
            "start": 7151.9,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "sociales para que se puedan reproducir",
            "start": 7155.119,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "estas bandas delictivas entonces en eso",
            "start": 7160.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7164.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajando y adem\u00e1s muy buenos",
            "start": 7165.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "resultados ayer les dec\u00eda",
            "start": 7170.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tuve una reuni\u00f3n con los miembros del",
            "start": 7173.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sat y estaba el director de aduanas",
            "start": 7176.87,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "los decomisos han crecido much\u00edsimo",
            "start": 7180.69,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "y en aduanas",
            "start": 7187.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo que explico aqu\u00ed el general",
            "start": 7190.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 7192.73,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "este se puede probar de que est\u00e9",
            "start": 7194.32,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "ahora hay m\u00e1s decomiso en el aeropuerto",
            "start": 7198.739,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 7204.65,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7207.82,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 7209.889,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7212.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7215.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 7217.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo lo principal es la",
            "start": 7221.7,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 7225.51,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que haya gente en el servicio p\u00fablico",
            "start": 7227.449,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 7230.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque que se puso de moda",
            "start": 7234.07,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "vender aparatos",
            "start": 7240.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras",
            "start": 7242.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00edan en pemex",
            "start": 7247.05,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "compraron lanchas este",
            "start": 7250.71,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "modernas aviones helic\u00f3pteros ten\u00edan",
            "start": 7255.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "sensores en todos los ductos se sab\u00eda",
            "start": 7260.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7264.52,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "perd\u00edan presiones los ductos porque",
            "start": 7266.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una toma clandestina sonaba una",
            "start": 7269.99,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 7272.66,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7274.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estaba en alta el robo de combustible 80",
            "start": 7276.33,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mil barriles diarios porque pod\u00eda estar",
            "start": 7281.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sonando la alarma pod\u00edan tener",
            "start": 7284.46,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y monitores pantallas todo",
            "start": 7288.17,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un piso en la torre de pemex el",
            "start": 7293.79,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "piso 3 para eso con toda la tecnolog\u00eda",
            "start": 7298.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y repito se roban 80.000 barriles ayer",
            "start": 7302.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos",
            "start": 7306.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revisando lo que pasa en aduanas",
            "start": 7308.73,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan contratos tambi\u00e9n con c\u00e1maras",
            "start": 7312.22,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "para fiscalizar en aduana para evitar",
            "start": 7316.52,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "contrabando entrada de droga",
            "start": 7320.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con tratos car\u00edsimos",
            "start": 7325.5,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes que parte de la",
            "start": 7330.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n que tiene que ver con garc\u00eda",
            "start": 7332.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "luna",
            "start": 7336.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 relacionada con la compra de estos",
            "start": 7338.76,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 7340.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense como un d\u00eda vamos a ir",
            "start": 7342.25,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "este al famoso b\u00fanker",
            "start": 7347.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ten\u00edan debe de existir todav\u00eda",
            "start": 7351.19,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "donde llevaban a los periodistas ciro",
            "start": 7356.26,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez leyva todos",
            "start": 7359.38,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "cuanta esta tecnolog\u00eda nos vayan a decir",
            "start": 7364.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7368.51,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mar\u00edn y este",
            "start": 7369.86,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "a ver si vamos porque la pantalla va",
            "start": 7373.969,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna con eso bueno ayer en la",
            "start": 7377.329,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica",
            "start": 7381.679,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "en la evaluaci\u00f3n con aduanas",
            "start": 7383.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan",
            "start": 7388.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7391.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tanto raquel como donaci\u00f3n",
            "start": 7394.15,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "este es el arte que es el director ad\u00e1n",
            "start": 7399.19,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que ya no se ten\u00edan esos contratos",
            "start": 7403.29,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "millonarios",
            "start": 7406.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y que estaban optando m\u00e1s",
            "start": 7409.12,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "por los perros",
            "start": 7413.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que eran de lo mejor",
            "start": 7418.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para detectar",
            "start": 7422.08,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "droga y hasta dinero sobre todo droga",
            "start": 7425.22,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "entonces que est\u00e1n pensando en tener m\u00e1s",
            "start": 7432.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dec\u00edan algo que",
            "start": 7439.39,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "este es este muy fuerte",
            "start": 7442.039,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muy duro",
            "start": 7449.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy descarnado dice",
            "start": 7453.63,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "es que ellos no tienen intereses",
            "start": 7458.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o sea ellos no",
            "start": 7464.28,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "es nos sueltan y aqu\u00ed hay algo raro",
            "start": 7466.639,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7473.55,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense",
            "start": 7476.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de la tecnolog\u00eda m\u00e1s sofisticada",
            "start": 7478.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "car\u00edsima",
            "start": 7480.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estos fieles",
            "start": 7483.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "perritos extraordinarios",
            "start": 7491.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7496.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la honestidad",
            "start": 7498.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "por eso ahora hay este m\u00e1s",
            "start": 7506.53,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "decomisos",
            "start": 7513.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en general a ver si le pedimos al",
            "start": 7516.84,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "director de aduanas que nos presente",
            "start": 7520.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7524.429,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "oraci\u00f3n que nos presente lo que han",
            "start": 7526.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hecho que venga con la directora del sat",
            "start": 7529.82,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "eso es interesante que la gente lo sepa",
            "start": 7532.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque las aduanas estaban tomadas",
            "start": 7539.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las aduanas",
            "start": 7545.54,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 7548.05,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "deseadas",
            "start": 7552.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la de los puertos sobre todo manzanillo",
            "start": 7556.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 7559.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las de tamaulipas",
            "start": 7563.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y baja california",
            "start": 7567.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estas fotos",
            "start": 7570.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7575.26,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "vamos a seguir limpiando",
            "start": 7577.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y avanzando",
            "start": 7580.67,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y no hay acuerdo",
            "start": 7582.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el secreto con las agencias extranjeras",
            "start": 7587.48,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "muy bien ma\u00f1ana seguimos igual no va a",
            "start": 7592.32,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "haber ninguna presentaci\u00f3n",
            "start": 7596.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "t\u00fa te apuntas t\u00fa 2",
            "start": 7599.89,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 7604.579,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 7607.07,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7610.96,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno los compromisos se cumplen quedamos que hoy vamos a estar est\u00e9 respondiendo todas las preguntas de ustedes adelante gracias presidente isla de \u00e1lvarez de diario vasta y grupo cant\u00f3n presidente esta informaci\u00f3n ya tiene semanas este que se mencion\u00f3 aqu\u00ed y comentarle que el diario basta y hoy tabasco documentaron informaci\u00f3n sobre el presunto desv\u00edo en el ayuntamiento de su tierra macuspana el \u00f3rgano fiscalizador de tabasco aclar\u00f3 que no ha terminado la auditor\u00eda 2019 y ni siquiera ha iniciado la del 2020 el periodista ricardo fitz que preside en la comisi\u00f3n inspectora del congreso nos revel\u00f3 que fue buscado por diego reforma y que les dijo que no tienen ning\u00fan documento sobre este presunto desv\u00edo la pregunta es que que podr\u00eda proceder presidente no s\u00e9 quiz\u00e1 una demanda por da\u00f1o moral por la difamaci\u00f3n en su opini\u00f3n por favor gracias nada es este parte de la campa\u00f1a en contra nuestra del peri\u00f3dico reforma se adelantaron y en ocho columnas del peri\u00f3dico aqu\u00ed lo vimos este hablaron de un fraude en mi tierra natal en macuspana yo soy de tepetit\u00e1n macuspana tabasco y y sali\u00f3 el ayuntamiento se desintegr\u00f3 esa es la informaci\u00f3n que tengo desde luego no puedo tener detalles por qu\u00e9 son alrededor de 2500 municipios del pa\u00eds y aunque es mi municipio all\u00e1 y resuelven de manera libre en soberana por el 115 constitucional y tambi\u00e9n porque tabasco como el resto de las entidades federativas son estados libres o de lan\u00fas entonces no hay todav\u00eda de acuerdo a lo que t\u00fa est\u00e1s se\u00f1alando informaci\u00f3n oficial si hubiese alguna desviaci\u00f3n y alg\u00fan familiar m\u00edo estuviese involucrado pues ya conocen cu\u00e1l es mi postura no que se castigue no hay en este gobierno ni amiguismo ni influyentismo y nepotismo ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica lo he dicho muchas veces es una esta informaci\u00f3n falsa o no comprobada del peri\u00f3dico reforma pero eso es vamos a decir cotidiana son otras las motivaciones ellos est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y est\u00e1 en contra de nosotros es notorio todos los d\u00edas se dedican a atacarnos pero tambi\u00e9n est\u00e1n en su derecho es este leg\u00edtimo nosotros nos vamos a limitar la libertad de expresi\u00f3n no va a haber censura nunca jam\u00e1s vamos a este a impedir la libre manifestaci\u00f3n de las ideas entonces es todo si presentar yo denuncia pues no tendr\u00eda tiempo para otra cosa por qu\u00e9 son muchas las mentiras falsedades calumnias contra nuestra de todo tipo ya este cuando no les resulta como ahora qu\u00e9 est\u00e1n este muy enojados porque a pesar de toda la campa\u00f1a en contra la gente nos sigue apoyando nos sigue dando su confianza pues se meten hasta con cuestiones personales familiares pero hay que aguantar imag\u00ednense el entrenamiento que tengo llevo a\u00f1os enfrentando al r\u00e9gimen corrupto ya esa prensa vendida y alquilada entonces no es para estarlos quejando gracias d\u00eda este lo he dicho muy preocupante que no cuestionar\u00e1 que no est\u00e9 criticar me sentir\u00eda yo hasta raro ser\u00eda extra\u00f1o porque estamos transformando y algunos piensan que se les afectan sus intereses creados sobre todo los que recib\u00edan dinero del gobierno por servicios prestados al gobierno entonces ya eso ya no es as\u00ed aprovecho que bien que me est\u00e1s en nuestra pregunta para decirle a los beneficiarios de los fondos o fideicomisos que estamos pidiendo que desaparezcan que ellos no van a dejar de recibir y sus beneficios por ejemplo hay un fondo de deportistas de alto rendimiento s i beneficio lo van a seguir recibiendo los deportistas los fondos o fideicomisos que tienen que ver con investigadores lo que manejaba josele este atribu\u00eda al conacyt por qu\u00e9 eran fondos y eran fideicomisos totalmente aut\u00f3nomos sin control bueno los investigadores van a seguir recibiendo sus apoyos los artistas escritores intelectuales qu\u00e9 recib\u00edan sus becas lo mismo solo que vamos hacer una revisi\u00f3n para qu\u00e9 se pueda saber a ciencia cierta si esas personas son las que deben de recibir de ese apoyo y que se entregue de manera directa este no se queden los apoyos en manos de intermediarios a partir de que un investigador un deportista de alto rendimiento un escritor pues es una gente mayor que no requiere de tutela ni que \u00e9l est\u00e9 en \u00e9ste administrando lo que por derecho le corresponde o ya le fue otorgado es entrega directa con independencia completa absoluta pero queremos hacer la revisi\u00f3n eso es todo para que no a los cineastas lo mismo claro que vamos a seguir apoy\u00e1ndolos pero queremos ver este porque hab\u00eda falta de transparencia en el manejo de estos fondos y lo son m\u00e1s de 100 que es de todo tipo fuera de control completamente para decirlo con mucha claridad queremos revisar para que no haya aviadores as\u00ed se entiende mejor pero no significa no nos importa la ciencia que no nos importa la cultura que no nos importa el deporte no tan nos importa el deporte la cultura la ciencia que queremos que no haya corrupci\u00f3n [M\u00fasica] vamos buenos d\u00edas presidente merengue 7 y es el diario nacional 11 mi pregunta bueno pues tiene que ver vamos el d\u00eda de ma\u00f1ana se va a conmemorar pues este tema traffic tr\u00e1gico para la sociedad mexicana el 2 de octubre y pues se ha venido pidiendo muchas disculpas por todos estos acontecimientos desagradables ocasionados por los gobiernos mexicanos de qu\u00e9 manera vamos a dejar de pedir disculpas por todos estos acontecimientos tr\u00e1gicos y c\u00f3mo es que se va a ir avanzando hacia adelante en el tema de desapariciones en estos d\u00edas se dio a conocer que est\u00e9 se han donado cada vez cada vez para las universidades y muchos de estos son desaparecidos y est\u00e1 bueno pues son consecuencias de otros gobiernos presidente pero qu\u00e9 va a suceder c\u00f3mo es que se van a poner candados para que deje de haber este tipo de situaciones en nuestro pa\u00eds la consecuencia de tanta violencia por supuesto bueno hay que recordar que el movimiento estudiantil del 68 surge porque hay una demanda de libertades en el mundo incluso antes de el movimiento del 68 en mexico se manifiesta un movimiento tambi\u00e9n de j\u00f3venes en francia y en otras partes es algo mundial por el predominio de gobiernos autoritarios y por el predominio de la represi\u00f3n entonces por eso surge del movimiento es un movimiento libertario y se le reprime para establecer o reafirmar al r\u00e9gimen pol\u00edtico autoritario de entonces incluso el presidente d\u00edaz ordaz asume [M\u00fasica] es decir \u00e9l se responsabiliza de la represi\u00f3n del 68 entonces a tu pregunta que hacer para que ya no se repitan esos actos autoritarios pues que haya democracia que no se utilice la fuerza bruta qu\u00e9 se busque siempre en una soluci\u00f3n pac\u00edfica en controversias en conflictos y que desaparezca el autoritarismo como dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez se aplique la m\u00e1xima de que nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho entonces nosotros no vamos dar motivo ni yo voy como comandante supremo de las fuerzas armadas a dar \u00f3rdenes para que se reprima al pueblo que eso lo he dejado ya de manifiesto desde hace alg\u00fan tiempo no va de represi\u00f3n no se va a perseguir a nadie no se va a permitir que haya torturas hasta ahora no hay ninguna denuncia de tortura y estoy pendiente de que esto no suceda y no queremos que haya masacres como exist\u00edan masacres hasta hace poco por qu\u00e9 pero dominaba en la presidencia una la actitud autoritaria y les quiero tambi\u00e9n decir algo y que lo sepa el pueblo de mexico cuando tome la decisi\u00f3n de que desapareciera el estado mayor presidencia no solo tom\u00e9 en cuenta de que era un aparato de \u00e9lite [M\u00fasica] poderoso excesivo para cuidar al presidente que era un gasto superfluo d y ocho mil elementos solo con ese prop\u00f3sito tambi\u00e9n tome en consideraci\u00f3n de que no ten\u00eda por qu\u00e9 haber dualidad en cuanto a lo que tiene que ver con las fuerzas armadas que no ten\u00eda por qu\u00e9 haber un cuerpo de \u00e9lite que muchas veces \u00e9ste ten\u00eda m\u00e1s influencia que la propia secretar\u00eda de la defensa se sent\u00edan este m\u00e1s porque estaban cerca del presidente y ellos decid\u00edan todo pero no s\u00f3lo eso tambi\u00e9n tome en cuenta la conducta del estado mayor cuando el 68 porque hay testimonios de que ellos intervinieron en la represi\u00f3n estudiantil ya he dado a conocer en otras ocasiones si lo escrib\u00ed en su momento en un libro de que una vez me cont\u00f3 el ingeniero \u00faltimo c\u00e1rdenas que lleg\u00f3 a su casa a la casa de su pap\u00e1 del general todav\u00eda viv\u00eda estaba saliendo el que era en ese entonces era la defensa marcelino garc\u00eda barrag\u00e1n del general marcelino garc\u00eda verdad y entr\u00f3 del ingeniero y le pregunto algo para que sea que hab\u00eda ido al final del d\u00eda me cont\u00f3 de qu\u00e9 garc\u00eda barrag\u00e1n hab\u00eda este externado a la carne de que en lo del 68 hab\u00eda intervenido prestar mayor y no solo en eso sino tambi\u00e9n en lo que se manej\u00f3 como un accidente yo el avionazo donde pierden la vida carlos madrazo y y este mucha gente entonces era un cuerpo de \u00e9lite muy incluyente poderoso por eso ma\u00f1ana qu\u00e9 se recuerda este hecho lamentable 2 de octubre no se olvida pues nosotros vamos a seguir garantizando las libertades el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas lo que no queremos es la violencia por qu\u00e9 tambi\u00e9n \u00e9ste hay muchos provocadores en el 68 fue evidente que se infiltraron que est\u00e9 provocadores hay que tener este eso presente que haya manifestaciones libres pac\u00edficas ya cuando tiran bombas molotov y rompen cristales y agreden pues eso no es este tan legitimo yo les dir\u00eda que eso no es revolucionario y eso m\u00e1s de izquierda eso es m\u00e1s d el conservadurismo son actitudes fascistoide por qu\u00e9 los que luchan por la justicia tienen que actuar con responsabilidad y adem\u00e1s porque se quiere transformar y para poder transformar ser necesita del pueblo no se hace nada sin el pueblo con el pueblo todo sin el pueblo nada entonces c\u00f3mo se gana al pueblo s\u00ed [M\u00fasica] se act\u00faa con extremismos no se gana hacia el pueblo ustedes creen que la gente va a ir a apoyar un movimiento en donde violencia no eso s\u00e9 reduce que ese es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de los infiltrados radicalizar de tal forma un movimiento para irlo achicando para que d\u00e9 miedo [M\u00fasica] nosotros que abrimos el apoyo y hasta pod\u00edan a amenazarnos y no dudo que sal\u00edamos a decir este nos amenazaron no nos quedamos callados porque s\u00ed no se transmite miedo y que dice la gente si amenazaron al dirigente qu\u00e9 puedo yo esperar nosotros nos quedamos callados y aguantamos y decimos vamos adelante no hay problema es pac\u00edfico en movimiento es la no violencia y si se puede y as\u00ed nos acompa\u00f1aba a la gente y nos ha acompa\u00f1ado siempre y si no es por el pueblo no se logra nada el pueblo es el motor del cambio entonces s\u00ed existe una postura extremista pues no \u00e9ste se convoca a la participaci\u00f3n ciudadana se queda una especie de vanguardia pero una transformaci\u00f3n no se consigue con una vanguardia una verdadera transformaci\u00f3n gracias a la gente marco antonio olvera de la revista de \u00e9nfasis del canal de youtube al color oficial gracias a la gente que lo escucha y lo ve le voy a hacer dos planteamientos presidente una es la en la que voy a pronunciar ahora presente la llegada del administrador de la dea de monterrey a m\u00e9xico el pasado martes a fin de dialogar con alfonso durazo y alejandro gertz manero fiscal general de la rep\u00fablica por el grave crecimiento de drogas sint\u00e9ticas en el mercado norteamericano procedentes de m\u00e9xico as\u00ed como la captura y la extradici\u00f3n de luis c\u00e1rdenas palomino y ram\u00f3n peque\u00f1o garc\u00eda subordinados del entonces presidente de la rep\u00fablica felipe calder\u00f3n hinojosa con esto presidente qu\u00e9 mensaje le da su gobierno a las autoridades norteamericanas el que usted encabeza sobre todo a unos d\u00edas de que genaro garc\u00eda luna comparezca ante el juez brian kogan en la corte de brooklyn all\u00e1 en nueva york este pr\u00f3ximo 7 de octubre y tambi\u00e9n donde se tiene o existe la posibilidad para que se cite a felipe calder\u00f3n pues el ex presidente era el jefe supremo de garc\u00eda luna c\u00e1rdenas palomino y peque\u00f1o garc\u00eda bueno estuvo el representante de la dea y se entrevist\u00f3 en efecto con el fiscal y tambi\u00e9n con miembros del gabinete de el gobierno federal no tengo todav\u00eda el informe sobre los resultados de esta entrevista me informaron que iban a llevar a cabo este encuentro desde luego que lo autorice por lo que corresponde al ejecutivo porque hay cooperaci\u00f3n con respecto a nuestra soberan\u00eda yo tengo que decir que el govierno eeuu ha sido respetuoso con el gobierno de mexico no ha habido injerencismo es decir no sean este e metido no se han inmiscuido en asuntos internos del pa\u00eds desde luego ya no hay aquellos acuerdos de introducir armas o que agentes extranjeros operen en m\u00e9xico han sido muy respetuosos y si hay desde luego cooperaci\u00f3n intercambio de informaci\u00f3n entre esta agencia y todas las agencias del gobierno eeuu con el gobierno de m\u00e9xico para y atender el asunto del narcotr\u00e1fico hemos hablado aqu\u00ed de que en los \u00faltimos tiempos la droga que m\u00e1s s y comercializa se vende es desgraciadamente la droga sint\u00e9tica lo que tiene que ver con 80 nilo y con otras sustancias qu\u00edmicas que son de las m\u00e1s da\u00f1inas que puede haber en los decomisos que se han presentado \u00faltimamente se ha avanzado mucho en de tener a personas y este con fiscal este tipo de droga en puertos sobre todo en manzanillo y en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas es una droga que viene de asia aqu\u00ed lo explic\u00f3 el secretario y estamos trabajando con ese prop\u00f3sito all\u00ed en el mismo este un decomiso de droga donde nunca se hab\u00eda presentado algo as\u00ed de un laboratorio de drogas qu\u00edmicas en aguascalientes de esto no se presentaba y estamos atendiendo esta situaci\u00f3n ahora ah\u00ed es muy claro una separaci\u00f3n entre los grupos dedicados a la delincuencia el tr\u00e1fico de drogas con las autoridades estamos muy pendientes de eso qu\u00e9 est\u00e1 bien pintada la raya porque no queremos qu\u00e9 se repita nunca jam\u00e1s lo que sucedi\u00f3 en el gobierno d felipe calder\u00f3n y en otros gobiernos en donde la delincuencia ten\u00eda el control d los encargados de evitar el tr\u00e1fico de drogas todo esto qu\u00e9 se dio a conocer desde antes pero sobre todo a partir del juicio a garc\u00eda luna de como ten\u00eda relaciones con un grupo para afectar a otros grupos pero era tanto el desorden qu\u00e9 no edad [M\u00fasica] una sola protecci\u00f3n del gobierno no solo acuerdo este hab\u00edan otros supuestos servidores p\u00fablicos o funcionarios p\u00fablicos que defend\u00edan o protegen a otros grupos por eso de tanto enfrentamiento y tanta violencia y todo esto que nos dejaron de herencia muchos grupos delictivos mis sembrados en distintas partes del pa\u00eds si sab\u00eda o no sab\u00eda felipe calder\u00f3n lo que hac\u00eda su secretario de protecci\u00f3n de seguridad p\u00fablica pues eso ya lo vamos a conocer una vez que que declaren los que est\u00e1n involucrados en este asunto no nos adelantemos vamos a esperar qu\u00e9 esto concluye se est\u00e1n [M\u00fasica] de acuerdo a la informaci\u00f3n que tenemos presentando nuevas pruebas hay es un procedimiento en eeuu para que est\u00e9 juzgar\u00e1 se\u00f1or garc\u00eda luna y hay otros involucrados en este caso no nos adelantemos ni hagamos juicios humanos ni linchamientos pol\u00edticos vamos a esperar el que nada debe nada teme a m\u00ed lo que me llama mucho la atenci\u00f3n es de qu\u00e9 para y llevar al pa\u00eds a esta situaci\u00f3n de descomposici\u00f3n a la que se lleg\u00f3 hab\u00eda una mentalidad volviendo a lo mismo autoritaria una concepci\u00f3n de querer resolver las cosas con el uso de la fuerza volvemos a lo de la violencia que es hasta b\u00edblico [M\u00fasica] en el antiguo testamento era la ley del tali\u00f3n el que a hierro mata a hierro muere ojo por ojo diente por diente es a este concepci\u00f3n de esa mentalidad que viene de lejos prevalece yo estoy en contra de eso si hablamos en t\u00e9rminos filos\u00f3ficos religiosos teol\u00f3gicos dir\u00eda estoy en ese aspecto por lo que se establece en el nuevo testamento porque si es ojo por ojo diente por diente pues nos vamos a quedar muertos todos ocho y modelos no es as\u00ed no se puede enfrentar la violencia con la violencia ya el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien entonces cuando hay desplantes de autoritarismo no me va a temblar la mano o hay una provocaci\u00f3n de un grupo de la delincuencia y se responde de inmediato como se hac\u00eda antes banda recibir su castigo con todo el rigor pues qu\u00e9 se provoca otra situaci\u00f3n m\u00e1s grave todav\u00eda no es as\u00ed este no es con el uso de la fuerza y se lleg\u00f3 a manejar se dec\u00eda a los que estaban en el terreno a los militares te les dec\u00eda que ustedes hagan su trabajo y nosotros nos encargamos de los derechos humanos entonces eso ya se termin\u00f3 eso no se permite y ah\u00ed est\u00e1n los datos sobre letalidad lo que demuestran los enfrentamientos que hab\u00edan de c\u00f3mo eran m\u00e1s los muertos siempre en los enfrentamientos que los heridos y los detenidos por qu\u00e9 remataba eso no va a volver a ocurrir en mexico eso tiene que ver m\u00e1s con la mentalidad conservadora autoritaria entonces cada quien este se haga responsable de sus actos cuando yo llegu\u00e9 aqu\u00ed hasta recib\u00eda cartas donde me aconsejaban qu\u00e9 este la ley del tali\u00f3n este considerando qu\u00e9 la gente que se dedica a la violencia no tiene por qu\u00e9 tener ninguna consideraci\u00f3n no estoy de acuerdo con eso pero en el ser humano y creo que este el ser humano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales es as\u00ed tambi\u00e9n la otra m\u00e1xima del conservadurismo naciste pobre vas a morir pobre no no este si hay justicia no tiene por qu\u00e9 nacer alguien pobre y morir por debe de tener oportunidades de salir adelante eso se llama la movilidad social del que todos tengamos el derecho ascender en la escala social con el trabajo con el estudio con la superaci\u00f3n entonces para los conservadores t\u00fa no tienes futuro desde hace unos d\u00edas ya lo escrib\u00ed para la concepci\u00f3n predominante en el porfirismo desde que el mundo es mundo siempre va a haber personas que cuenten con fortuna y otros que les vaya m\u00e1s en la vida as\u00ed como destino manifiesto no no debe ser as\u00ed del fin y la segunda pregunta presiente yo insisto que usted haya empezado a combatir la corrupci\u00f3n obviamente ya las empresas los grandes empresarios pues ya est\u00e1n pagando impuestos las facturas se est\u00e1n combatiendo y los funcionarios de su gobierno los altos funcionarios pues se tocan todo ah\u00ed el tema para cometer alg\u00fan il\u00edcito sin embargo en los estados y en los municipios presidente todav\u00eda existe el fango de la corrupci\u00f3n le voy a poner un ejemplo su estado natal fernando s\u00e1nchez hern\u00e1ndez docente de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en tabasco donde impart\u00eda clases en la secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 43 miguel hidalgo centro de tabasco pues lo han dejado fuera para que siga impartiendo clases le explico el tema arturo c\u00f3rdova hern\u00e1ndez director del colegio no le da acceso por \u00f3rdenes de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en tabasco se el secretario al trabajo porque no firmo el soborno de un convenio de un sueldo que no recibi\u00f3 el maestro pero si lo cobraron ellos o sea los de la sep y lo curioso es que la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico ya le cobro el impuesto al maestro sin haber recibido sueldos el problema es m\u00e1s grave presidente el maestro fernando s\u00e1nchez fern\u00e1ndez quien sufri\u00f3 un secuestro hace dos a\u00f1os y como consecuencia de ello padece ahora de esquizofrenia y pone en riesgo la seguridad de sus alumnos y de su familia misma medicina del trabajo de tabasco y este que el se\u00f1or dice que el se\u00f1or fernando fern\u00e1ndez diagn\u00f3s el le diagnosticaron que tiene esquizofrenia y que por obvio no puede ejercer clases pero medicina del trabajo de la ciudad de mexico \u00e9ste deneg\u00f3 el diagn\u00f3stico y como consecuencia la pensi\u00f3n por invalidez qu\u00e9 le dice esta familia de este profesor presidente porque ellos est\u00e1n pidiendo que se reconozca el diagn\u00f3stico de medicina de trabajo tabasco que se le paguen sus sueldos ca\u00eddos y que se le otorgue la pensi\u00f3n por la invalidez en tanto al director arturo c\u00f3rdova hern\u00e1ndez se ha investigado por el acoso sexual tambi\u00e9n a maestras y alumnos de la propia secundaria miguel hidalgo la corrupci\u00f3n y la bala el el director de la escuela diciendo que es porque es amigo del subsecretario de educaci\u00f3n de tabasco pues pareciera que le en los estados y los municipios en el pa\u00eds no en todos en algunos pues sigue predominando el adn de la corrupci\u00f3n presidente aunque \u00e9ste haga un esfuerzo y donde tambi\u00e9n pues obviamente el poder judicial pues todav\u00eda y sigue ah\u00ed con sus ambig\u00fcedades en la impartici\u00f3n de justicia vamos a pedirle al gobernador de tabasco de manera respetuosa hagan l\u00f3pez hern\u00e1ndez que atienda esto seguramente si no est\u00e1 vi\u00e9ndonos este queda grabado y le pido que atienda a este caso le tengo a \u00e9l confianza de tabasco y estoy seguro que se va a hacer justicia que es lo m\u00e1s importante entonces ese ser\u00eda el ofrecimiento si no hay esta justicia pues aqu\u00ed lo vuelves a plantear de nuevo s\u00ed [M\u00fasica] y que est\u00e9 aqu\u00ed lo vemos yo estoy seguro que se va a resolver buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto marroqu\u00edn de quer\u00e9taro y corresponsable de jaime ferias informales de canc\u00fan y frecuencia cada punto com y desde mi canal de youtube es ahora a emen y portal es ahora m puntocom presidente en el marco del d\u00eda mundial de turismo que fue el pasado domingo que inyecci\u00f3n le podr\u00eda dar a este rubro sobre todo en el estado de quintana roo que sin duda es la entidad l\u00edder en el en este ramo en el pa\u00eds que podr\u00eda haber para sobre todo el turismo no yo que le ha ofrecido tambi\u00e9n el secretario de turismo en este en este aspecto si lleg\u00e1ramos a entrar en una fase de sem\u00e1foro verde bueno \u00e9ste yo estoy observando que est\u00e1 est\u00e9 disminuyendo la pandemia en quintana roo ese es el resultado que se tiene de los \u00faltimos reportes y espero que se vaya como en campeche y tambi\u00e9n en chiapas y en yucat\u00e1n a la normalidad que es muy importante que y este vuelva quintana roo a reactivar toda su actividad tur\u00edstica es un centro generador de riqueza y distribuidor de riqueza por qu\u00e9 llegan muchos turistas y hay y crecimiento econ\u00f3mico se da mucho trabajo a transportistas pues trabajadores de hoteles de restaurantes en fin es muy prospera esa zona en situaciones de normalidad y yo espero que se regrese a esa normalidad para que quintana roo siga creciendo quintana roo es de las entidades federativas que m\u00e1s ha crecido en los \u00faltimos 30 a\u00f1os tasas de crecimiento anual del 6 del 8% de todo el sureste porque ese abandono por completo el sureste lo \u00fanico que creci\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal fue canc\u00fan no todo quintana roo sino esa regi\u00f3n de quintana roo y la riviera maya pero mientras veracruz oaxaca tabasco chiapas camps incluso yucat\u00e1n permanecieron con estancamiento econ\u00f3mico entonces mucha gente del sureste se fue a buscarse la vida a canc\u00fan y la riviera maya hay que agradecer mucho a la gente originaria de quintana roo que le dio este albergue le dio opci\u00f3n de ir a trabajar a mucha gente a esa regi\u00f3n del pa\u00eds incluso de otros estados que hay en quintana roo muchos este nacidos en la ciudad de m\u00e9xico y en veracruz y en guerrero de todos y los estados entonces yo espero que s\u00ed rehabilite me rehabilit\u00e9 la actividad tur\u00edstica igual que en los cabos que es el otro polo lo mismo nayarit la zona de vallarta de bah\u00eda de banderas tenemos ventajas en el caso del turismo porque con la pandemia yo creo que los turistas van a optar por viajar a lugares no muy distantes y nosotros estamos muy cerca de canad\u00e1 de eeuu entonces creo que la recuperaci\u00f3n en el turismo se va a dar pronto adem\u00e1s en europa s\u00e9 \u00e9ste prefiere mucho canc\u00fan todo lo que es quintana roo y ahora con el tren maya con todas las obras que se est\u00e1n llevando a cabo all\u00e1 van a mejorar las cosas les comento que estamos por resolver ya lo del tramo canc\u00fan tulum que va a ser integral porque se va a mejorar la carretera este por completo se va a modernizar de tulum a canc\u00fan y en medio va a ir la vida del tren entonces este con pasos a desniveles tambi\u00e9n ofrezco disculpas por las molestias que van a causar las obras porque son 126 kil\u00f3metros aproximadamente y nos va a llevar como 2 a\u00f1os este construir ese tramo entonces ya estamos viendo opciones para que no tengamos tantos embotellamientos y se pueda circular en toda la riviera maya pero ya estamos en eso tambi\u00e9n les adelanto que se va y construir el nuevo aeropuerto de tulum que esto va a ayudar tambi\u00e9n mucho y desde luego que se va a terminar el tramo de tulum a esc\u00e1rcega para que el tren maya sirva de transporte desde palenque hacia el golfo esto es campeche yucat\u00e1n quintana roo regrese por campeche este y tenga como base el palenque chiapas entonces ya est\u00e1 el proyecto avanzando ya vamos a explicar todo de manera integral en su momento de modo que quintana roo va a tener este como siempre mucho auge va a ser de los estados en que se va a recuperar primero la econom\u00eda ya hay una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en el pa\u00eds tambi\u00e9n esto quiero decirlo de manifiesto entonces si traje la nota pero hasta ayer e el dato que ten\u00edamos y es que hemos recuperado sumando en agosto y septiembre 200 diez mil empleos aproximadamente si se acuerdan que aqu\u00ed lo hemos visto de c\u00f3mo nos ca\u00edmos que en abril perdimos 550 mil empleos de los trabajadores inscritos al seguro social en mayo perdimos tambi\u00e9n llegamos a perder cerca de un mill\u00f3n de empleos todav\u00eda en julio perdimos tres mil ya menos pero se perdieron empleos y agosto ganamos 92 mil y ahora ya superamos creo que andamos en 110 a ver si no tienes pongo el dato 118 mil es hasta el 29 de este mes de septiembre que ya hoy es primero entonces ya esto es distinto si seguimos as\u00ed y vamos a poder en seis meses a m\u00e1s tardar volver a los 20 millones 500 mil empleos que ten\u00edamos antes de la pandemia trabajadores inscritos en el seguro social pero es un buen indicados y la segunda pregunta presidente piense que en quer\u00e9taro se desech\u00f3 por parte de los diputados del pan la iniciativa por el derecho humano al agua contra la privatizaci\u00f3n promovida por los diputados de morena el 1 es el caso del diputado mauricio ruiz y laura polo y hay ejemplos de primera privatizaci\u00f3n que ha imperado sobre todo en el municipio de el marqu\u00e9s que est\u00e1 pegadito al municipio de quer\u00e9taro donde ha crecido el desarrollo familiar entonces preguntarle si la conagua tiene alguna tiene contemplado alguna estrategia para frenar la primera sesi\u00f3n que existe en el pa\u00eds y sobre todo bueno en este caso de inter\u00e9s particular quer\u00e9taro si hay este una renovaci\u00f3n d la conagua se acaban de tener cambios pr\u00e1cticamente s\u00e9 y renov\u00f3 toda la conagua cambiaron todos los subdirectores son nuevos con ese prop\u00f3sito de que se cuide el agua no se acapara el agua no haya corrupci\u00f3n en el manejo del agua es como lo que qu\u00e9 est\u00e1 haciendo en aduanas con lo que estamos empezando a hacer en puertos lo que ya se ha venido haciendo en i migraci\u00f3n estamos limpiando como dec\u00eda que el compa\u00f1ero se limpia de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian las escaleras eso nos ayuda mucho porque si arriba se da un buen ejemplo esto funde termina si arriba se da mal ejemplo no se puede hacer nada de todas formas aunque se vayan limpiando de arriba para abajo lleva tiempo porque hay mucha gente [M\u00fasica] con malas ma\u00f1as pero todos tengo confianza de que vamos a ir cada vez limpiando m\u00e1s y m\u00e1s s\u00ed si hay eso y este y muchas otras cosas corrupci\u00f3n que tenemos que ir combatiendo y que los ciudadanos nos ayuden a seguir denunciando para que este se limpie se purifique la vida p\u00fablica est\u00e1 demostrado de que el principal problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n ese es el principal problema no nos equivocamos en nuestro diagn\u00f3stico por eso se va avanzando as\u00ed como este este dato de y la generaci\u00f3n de los empleos que que ya se est\u00e1n recuperando los empleos as\u00ed tenemos el dato de la recaudaci\u00f3n a pesar de la crisis no se nos cay\u00f3 el pron\u00f3stico de nuestros adversarios y de los expertos era de que se nos iba a caer la recaudaci\u00f3n lleg\u00f3 un alto dirigente del sector empresarial a decirme cuando estaban est\u00e9 tratando de convencerme de que se dieran este plazos y pr\u00f3rrogas para el pago de impuestos a las empresas cuando le dije que no este y podr\u00edamos hacer eso porque se pon\u00eda en riesgo la recaudaci\u00f3n y no \u00edbamos a tener presupuesto para apoyar a la gente y para atender la pandemia imag\u00ednense si le hago caso de que se diera una pr\u00f3rroga de tres de seis meses las empresas que no pagar\u00e1n impuestos se nos cae la recaudaci\u00f3n y como le pagamos a los maestros y como les pagamos a los m\u00e9dicos y como damos las pensiones a los adultos mayores y las becas no estar\u00edamos inmersos en una profunda crisis de bienestar bueno este colegio no se pod\u00eda me lleg\u00f3 a decir es que de todas maneras no van a recaudar entonces es mejor que de la pr\u00f3rroga porque de todas maneras no van a recaudar al d\u00edgito eso no como lo vamos a recaudar y agradezco que la gente nos est\u00e1 apoyando los contribuyentes los mismos empresarios est\u00e1n poni\u00e9ndose al corriente al d\u00eda este en t\u00e9rminos nominales tenemos 60 mil millones de pesos m\u00e1s recaudados que el a\u00f1o pasado company de m\u00ed en t\u00e9rminos reales una disminuci\u00f3n del 0.6 no s\u00e9 si tenemos el \u00faltimo dato sobre la recaudaci\u00f3n entonces se logr\u00f3 esto por no permitir la corrupci\u00f3n 2 todo esto que plantea salud el agua se tiene que ir viendo [M\u00fasica] y que la gente s te defienda lo denuncie este porque no debe de haber en el caso del gobierno federal no hay aumentos en impuestos color en principio y es que miren todo era el negocio ayer estuvimos viendo porque se est\u00e1 cerrando el penal de puerta grande este porque se contrataron penales privados se hicieron contratos con empresas qu\u00e9 le cobran al gobierno x el servicio de los penales o sea se privatiz\u00f3 tambi\u00e9n y este lo de las c\u00e1rceles entonces estamos pagando por c\u00e1rceles federales no ocupamos tenemos 9000 de espacios en c\u00e1rceles federales y tenemos que pagar como si estuviesen llenas porque s\u00f3lo en los contratos que le damos no porque ya son contratos que se establecieron entonces lo que estamos haciendo es apoyando a estados donde las c\u00e1rceles est\u00e1n saturadas donde hay hacinamiento y este estos reclusorios como un puente grande que estaba totalmente abandonado y apenas ten\u00eda 400 reclusos este pues est\u00e1n cerrando y le vamos a dar al terreno otra utilidad tenemos que hablar con el gobierno de jalisco para ver qu\u00e9 hacemos la gente de la zona pues \u00e9ste siempre viv\u00eda con mucha preocupaci\u00f3n adem\u00e1s porque se cree un entorno de mucha descomposici\u00f3n alrededor de este penal y adem\u00e1s hay otros penales estatales pero todo era as\u00ed una vez y privatizamos el agua y privatizamos la recolecci\u00f3n de basura todo te damos el servicio para el sonido y para las c\u00e1maras firmamos un contrato a cuatro a\u00f1os el caso del abasto de las medicinas pues todo era contratarlo la compra la distribuci\u00f3n todo completamente es ahora hay contratos que se mantienen porque no vamos nosotros violar la legalidad s\u00f3lo en aquellos casos en donde de plano son contratos leoninos los estamos revisando pero hay mucho de eso pero depende de la gente depende de los ciudadanos que no se dejen que denuncien lo que hacen es este manifestar la posibilidad de ofrecer el servicio de agua en sus 40 horas por eso estos particulares que no deben ser vidente si es que \u00e9ste seguramente los particulares tienen una concepci\u00f3n de conagua y permiso de el estado oa veces es hasta este clandestino es decir ni tienen la concesi\u00f3n pues esto que est\u00e1 pasando en chihuahua de que est\u00e9 muchas concesiones no regularizadas pero el control completo de estos intereses en conagua por eso llevamos a cabo los cambios y ah\u00ed tenemos que seguir este limpiando alberto este es 19 2 billones novecientos ochenta y nueve mil 20 3 billones 30 mil en la recaudaci\u00f3n general menos 1.7 nominal es mayor pero en los tributarios es lo que les comentaba 2 billones 439 2 millones 496 60.000 m\u00e1s o menos + 60 minutos pero aqu\u00ed tenemos impuestos sobre la renta estamos arriba de un bill\u00f3n 295 a un bill\u00f3n 340 \u00e9l iba a pesar de la crisis de 709 719 en t\u00e9rminos nominales diez mil millones m\u00e1s que el a\u00f1o pasado esto es t\u00e9rminos reales porque agregamos inflaci\u00f3n entonces todo esto es posible cuando est\u00e9 hay orden ayer me reun\u00ed con todos los integrantes del sat e porque los felicit\u00e9 por esto que est\u00e1n haciendo es un buen trabajo mucha corrupci\u00f3n que en el sat y ahora hay una actitud distinta los juicios que se ventilaban en tribunales la mayor\u00eda y los perd\u00eda el gobierno ahora no ahora se est\u00e1 ganando el 90 por ciento de todos los juicios estamos pendientes y se cuida porque pues esto es sagrado esto es el dinero del pueblo entonces por eso pues no tenemos necesidad de recurrir a deuda y que siga creciendo la deuda yo estoy seguro que vamos tener la aprobaci\u00f3n del presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo no va a faltar este para lo fundamental para lo b\u00e1sico para lo indispensable esto es para educaci\u00f3n para salud acabo de tomar la decisi\u00f3n de qu\u00e9 y de inmediato antes de que termine la semana hoy o ma\u00f1ana se entreguen a los anticipos para la vacuna del kovic porque tenemos disponibilidad de recursos y no nos queremos quedar afuera chad pues tenemos disponibles 10.000 millones de pesos de para anticipos todav\u00eda hoy van a presentarnos ya la propuesta pero tenemos los recursos y ya hay ofrecimientos de empresas no necesitamos est\u00e9 revisando de que haya seriedad en los acuerdos qu\u00e9 tal presidente buen d\u00eda carlos mandi\u00e1 noticias tres cuestiones la primera en unas horas m\u00e1s aqu\u00ed con los vecinos de la suprema corte pues este tema de las consultas porque son varias consultas son dos con relaci\u00f3n a la cuesti\u00f3n de la petici\u00f3n de juicio expresidentes y una con relaci\u00f3n a la cuesti\u00f3n de salarios b\u00e1sico b\u00e1sico universal pero en el caso de la de usted que informes tiene buenos el presidente de la republica regularmente sabe muchas cosas tiene informaci\u00f3n de pr\u00e1cticamente todo lo que pasa en el pa\u00eds qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de esta decisi\u00f3n que se puede tomar alrededor de las 11 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed en la suprema corte de justicia la naci\u00f3n por principio de cuentas y nos puede comentar algo es pues es un d\u00eda important\u00edsimo el d\u00eda de hoy por qu\u00e9 va a resolver la suprema corte realizaci\u00f3n o no de la consulta para iniciar el proceso de conformidad con la ley contra los expresidentes de m\u00e9xico un d\u00eda muy importante y espero qu\u00e9 se resuelva bien esto significa que se respeta el esp\u00edritu del art\u00edculo 39 de la constituci\u00f3n de que el poder emana del pueblo y se instituye para su beneficio dir\u00e9 que el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su moverse es la esencia de la democracia entonces que no se le niegue al pueblo s\u00ed derecho de participaci\u00f3n se haga valer a plenitud la democracia en el pa\u00eds durante mucho tiempo desde qu\u00e9 se inici\u00f3 la lucha por la democracia nuestro tiempo se habl\u00f3 de la importancia que ten\u00eda el refer\u00e9ndum el plebiscito la consulta popular la revocaci\u00f3n del mandato desde hace muchos a\u00f1os si viene hablando de eso y el resultado ha sido muy limitado desde que se aprob\u00f3 el art\u00edculo 35 no ha habido una sola consulta con ap a ese art\u00edculo chin y lo hicieron por politiquer\u00eda por demagogia entonces ahora son otros tiempos hoy recordaba yo en la ma\u00f1ana de que cu\u00e1ndo estaban [M\u00fasica] por imponerla y reforma energ\u00e9tica opt\u00f3 x cumplir con lo que establece el art\u00edculo 35 para llevar a cabo una consulta con el pueblo sobre esta reforma y negociaron arriba con los ministros de la corte para qu\u00e9 se le diera la salida de esa manera la presi\u00f3n de que no se privatizar el petr\u00f3leo pero y aceptaron porque hablaron con los ministros y de antemano se sab\u00eda de que no iban a autorizar la consulta por anticipado nosotros nos enteramos yo presente una carta en ese tiempo antes de la consulta a los ministros dici\u00e9ndoles cuidado con una maniobra cuidado con enga\u00f1ar al pueblo te entregu\u00e9 la carta hay constancia p\u00fablica un d\u00eda de estos la vamos a dar a conocer nunca estancia y hasta me respondieron creo qu\u00e9 sucedi\u00f3 reunimos las firmas y palo que porque \u00e9ste se afectaban los ingresos nada era ya lo decidido por una especie de asociaci\u00f3n delictuosa entonces ser\u00eda lamentable que ahora resolvieran lo mismo son la excusa de que se violan derechos humanos que se violan garant\u00edas a quien se le dio derechos humanos garant\u00edas s\u00ed la pregunta es muy clara es de que se lleven a cabo procesos apegados a la ley que no haya violaci\u00f3n de derechos humanos a ver por qu\u00e9 no pones de nuevo la pregunta porque es interesante que se sepa est\u00e1 de acuerdo o no aunque las autoridades competentes con apego a las leyes cu\u00e1l es la violaci\u00f3n los derechos humanos s y procedimientos aplicables investiguen y en su caso canciones la presunta comisi\u00f3n de delitos por parte de los expresidentes carlos salinas de gortari ernesto zedillo ponce de l\u00e9on vicente fox quesada felipe calder\u00f3n hinojosa y enrique pe\u00f1a nieto- antes durante y despu\u00e9s de sus respectivas gestiones cu\u00e1l es la violaci\u00f3n m\u00e1s lo va a decidir el pueblo y luego el ministerio p\u00fablico y los jueces y este el derecho ala defensa pero es decir es inconstitucional no procede pues no va a estar bien y no quiero que se malinterprete porque yo soy respetuoso de el poder judicial pero si no podemos consultar a la gente entonces nos vamos a conformar con elegir cada tres cada seis a\u00f1os a las autoridades y el resto del tiempo cuando no hay elecciones vamos a estar este callados solo mirando sin poder ejercer nuestros derechos pol\u00edticos cuando se trata de asuntos trascendentes entonces esto es lo que se est\u00e1 ventilando y se va a decidir el d\u00eda de hoy vamos a esperarnos a ver qu\u00e9 resulta y tambi\u00e9n comentaba yo ayer de qu\u00e9 fue admirable que en 15 d\u00edas ciudadanos reunieron m\u00e1s de 2 millones de firmas sin partidos sin que y terminar el gobierno sin el apoyo de los medios con honrosas excepciones- desde luego no generalizar porque en negarle la participaci\u00f3n a la gente no hay que tenerle miedo al pueblo y hay que hacer valer la democracia el poder del pueblo la segunda de tres que le quiero plantear es con relaci\u00f3n tambi\u00e9n a no temas le voy a pedir a su equipazo que est\u00e1 por all\u00e1 a ver si pueden poner el v\u00eddeo de la comparecencia de ayer del doctor alcocer en el senado al final hay una senadora de aguascalientes que ya tiene un historial complicado agredi\u00f3 a m\u00f3nica fern\u00e1ndez en la plenaria al final y os diga el doctor alcocer eso se llama hostigamiento llega con dos documentos le pide pr\u00e1cticamente 1 firmar su renuncia y dos le pide firmar un compromiso pr\u00e1cticamente a la fuerza va a su lugar y no deja de acortarlo hasta que lo firma este tema tiene que ver con el siguiente y con relaci\u00f3n a lo de la consulta que mencionaba y de expresidentes van a llevar a est\u00e1 ahorita en con nadie anna llevar la conocemos desde hace much\u00edsimo tiempo desde que era atleta desde que entr\u00e9 en el comit\u00e9 ol\u00edmpico mexicano y si me ve pues obviamente sabe qui\u00e9n soy y ahorita a usted la design\u00f3 como director de conade ha tenido muchos problemas entre ellos es la corrupci\u00f3n en federaciones deportivas es un tema que ojal\u00e1 le pueda meter mano se\u00f1or presidente desde 2000 antes de que ella fuera a beijing por un se\u00f1or que se llamaba la tijerita peri\u00f3dica la tijerita de jalisco le quitaron apoyos a la misma nadie bala ahora hay problemas en las federaciones deportivas son asociaciones pero que depende en el presupuesto p\u00fablico y que no rinden cuentas hay much\u00edsimos casos hoy es el tema de la federaci\u00f3n de nataci\u00f3n tiene muchos problemas en este tipo incluso con el ex presidente fox hubo un fondo por ah\u00ed que se fue para construir unas albercas en puebla y el tema es el siguiente qu\u00e9 informaci\u00f3n le ha dado ana guevara respecto a la corrupci\u00f3n en estas federaciones deportivas y si es que tiene un plan al respecto y si me permite una pregunta m\u00e1s se\u00f1or presidente bueno lo d la comparecencia del doctor alcocer pues \u00e9l tiene todo nuestro apoyo es un extraordinario interior p\u00fablico un hombre muy sensible comprometido no recuerdo a otro secretario de salud as\u00ed este porque es un cient\u00edfico premio nacional de ciencia y adem\u00e1s con dimensi\u00f3n social entonces s\u00ed le faltaron el respeto s\u00ed creo que no se merece ese trato s\u00ed pero yo creo que ni siquiera lo vamos a poner aqu\u00ed porque para que lee de este damos este paseo senadora del pan por cierto en proyecci\u00f3n si es que est\u00e1n muy molestos pero no deber\u00edan de actuar de esa manera y ser tranquilos que est\u00e9 no s\u00e9 por qu\u00e9 es tan tan desesperados no merece el doctor reconocer es un hombre bueno y adem\u00e1s de este honesto \u00edntegro pero bueno lo de conade con nada este vamos a que termine una investigaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica sobre todo el funcionamiento de la conade para que sepamos por qu\u00e9 han habido y acusaciones pero tambi\u00e9n hay que esperar para que se sepa si en realidad si hay malos manejos es como se dice coloquialmente grilla y entonces no te estoy acusando a ti de grillo en este 3er yo te estoy diciendo de qu\u00e9 tenemos que buscar la forma de que existan m\u00e1s las cosas y si se cometieron errores que se castigue porque no queremos la corrupci\u00f3n pero que no se le acuse sin fundamento a un servidor p\u00fablico en este caso a na y la tercera tambi\u00e9n tiene que ver con la c\u00e1mara alta sino la repubblica nos llama la atenci\u00f3n hace dos semanas el senador armenta de puebla present\u00f3 una iniciativa para buscar que el litio que es una sustancia que regularmente se ocupa para esto para bater\u00edas es pr\u00e1cticamente lo que viene del futuro incluso a la cuesti\u00f3n el\u00e9ctrica depende depende del litio ahorita el litio est\u00e1 concesionado pues pr\u00e1cticamente en la parte de sonora por aqu\u00ed est\u00e1 el sonar\u00e1 power que yo le yo le llamo hay muchas compa\u00f1\u00edas de sonora pues pr\u00e1cticamente tiene una riqueza en sus pies sonora es el el estado o el lugar del mundo donde m\u00e1s litio hay el senado armenta present\u00f3 una iniciativa buscando de que este mineral sea retomado por el estado y obviamente la riqueza sea repartida en el caso de los mexicanos va haber un foro abierto en encima de la rep\u00fablica al respecto me gustar\u00eda tomar en su opini\u00f3n se\u00f1or presidente respecto al tema del litio y as\u00ed lo vamos a resolver pronto se est\u00e1 haciendo ya una investigaci\u00f3n la secretaria de econom\u00eda que est\u00e1 trabajando en esto y tenemos que tomar una qu\u00e9 hacer con \u00e9l y por qu\u00e9 se considera un material estrat\u00e9gico y una riqueza desde luego que de conformidad con el art\u00edculo 27 todos estos minerales todos estos recursos naturales son de la naci\u00f3n pero hay que ver en qu\u00e9 t\u00e9rminos se integran concesiones o contratos eso es lo que quieres resolver ya pronto vamos a dar este respuesta buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbano barrera del d\u00eda grabaciones yo quiero este plantear adem\u00e1s 22 precisiones y una pregunta de dos precisiones porque el lunes \u00e9ste se habl\u00f3 del caso ayotzinapa aparecieron cinco narcomantas en cinco puntos diferentes de igual en donde una decisi\u00f3n del grupo guerreros unidos que se autodenomina la bandera dice que 17 de los j\u00f3venes desaparecidos est\u00e1n en cocula 12 en ap blanca y 14 en mezcala el carrizalillo una informaci\u00f3n que ya ten\u00eda usted y nada quiera preguntarle si tiene una actualizaci\u00f3n de esta informaci\u00f3n pero que le han entregado en el gabinete de seguridad de las reuniones de gabinete de seguridad es una previsi\u00f3n de lo del lunes la otra ser\u00eda preguntarle ya ve que usted nos ha dicho que cada a\u00f1o los estados unidos chequen el trabajo que hace m\u00e9xico en cuesti\u00f3n de seguridades de drogas en el se\u00f1or secretario de la defensa nacional y el secretario de la marina presentaron informaci\u00f3n de avances hasta en un 400 35 450 m\u00e1s a todos los ejercicios anteriores yo quer\u00eda este preguntarle qu\u00e9 es lo que van a entregar previo al mes de marzo y se iba este proceso de certificaci\u00f3n o descertificaci\u00f3n para dejar aquello de los golpes espectaculares en la antig\u00fcedad siempre se entregaba a un capo por ejemplo el 14 de marzo del 2005 se entreg\u00f3 si \u00e9l c\u00e1rdenas el 21 de enero del 2008 alfredo beltr\u00e1n el 19 de marzo del 2009 a vicente zambada el 22 de febrero a joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera en una de las ocasiones que lo detuvieron el 9 de marzo del 14 a nazario moreno el chayo y el 27 de febrero del 15 a servando g\u00f3mez la tuta usted dice que no est\u00e1n por los golpes espectaculares que es lo que se lo que se va a hacer para convencer al gobierno de eeuu de que si se est\u00e1 haciendo un muy buen trabajo en m\u00e9xico en materia de combate al narcotr\u00e1fico y la \u00faltima que quede planteada hablando de conspiraciones hacia su gobierno y el malestar de sus opositores nos lleva informaci\u00f3n en el que hay gente que le quiere seguir poniendo piedritas al proyecto del aeropuerto y tambi\u00e9n a las obras de texcoco del puerto fallido como se sabe cuando ya no se dio en alg\u00fan proyecto de texcoco dos importantes empresas el grupo silver y gea se m ganaron la licitaci\u00f3n para desmontar todo el acero para cargarlo y retirarlo son casi 49 mil toneladas de acero con esos tres componentes de estas empresas ganaron todo el proceso fue auditado el proceso y fue avalado por la funci\u00f3n p\u00fablica pero recientemente la legisladora x\u00f3chitl g\u00e1lvez present\u00f3 una denuncia en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y provoc\u00f3 que se tuviera estos trabajos de desmontar cargar y retirar el acero ellos est\u00e1n promoviendo a una compa\u00f1\u00eda estrella de veracruz metales monte salas de huatusco propiedad de tom\u00e1s de anderos el rey de la chatarra pero les siguen poniendo trabas quieren seguir pretenden que aborte el proyecto que se retrase la construcci\u00f3n del aeropuerto all\u00e1 en santa lucia existir programada para el 21 de marzo del 22 la pregunta es se va a seguir permitiendo ya fueron 170 amparos ahora insisten en seguir deteniendo las obras tanto en texcoco y retrasar lo que est\u00e1 en santa lucia quiere sorprender tal vez a ingenia bargani esto opina usted de esos temas se\u00f1or presidente bueno sobre los amparos se tienen que garantizar pues derecho que tienen todos los ciudadanos recurrir el amparo de la justicia pero [M\u00fasica] estamos atentos porque se abusa yo soy partidario de lampard aunque se abuse de \u00e9l [M\u00fasica] es cosa s\u00f3lo de que se est\u00e9 pendiente para responder que y aclarar ante jueces y al final la molestia pues es la demora cuando se ordena de tener una obra pero no pasa de eso este no se puede detener en definitiva una obra con amparo no sustentada s\u00ed en el caso del aeropuerto de texcoco hab\u00edan muchos intereses de todo tipo aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda hablando de eso de los que compraban cerros en las comunidades y devastada en el cerro y ellos mov\u00edan el material lo transportaban y cobraban 23 veces m\u00e1s su precio y saben qu\u00e9 [M\u00fasica] ni siquiera era una empresa era un supuesto sindicato pero ten\u00edan mucha protecci\u00f3n mucha influencia todo eso ya no se permite es lo mismo de algunas empresas que estaban acostumbrados pues a la corrupci\u00f3n ya no este se aceptan esos procedimientos van a los compromisos si van a seguir la siempre claro perfecto este s\u00ed se hizo un procedimiento legal se cumpli\u00f3 si estaba al lado por la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica va hacia adelante y y este hay mucha ansia d dinero pero ya son otros tiempos entonces se tienen que ir poco a poco curando porque es una enfermedad es como lo que se cuenta de que cuando llegaron los conquistadores le dec\u00edan los ind\u00edgenas es que nosotros tenemos una enfermedad que solamente se cura con el oro entonces esa hambre por el dinero se tiene que ir este acabando poco a poco y hacer a un lado aquello de qu\u00e9 hay que triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole y que vale el que tiene y cu\u00e1nto vales cu\u00e1nto tienes nada los m\u00e1s importantes son los principios son los ideales es la integridad es la honestidad eso es lo m\u00e1s importante solamente los baratos se compra con el dinero de lo que el deporte de las narcomantas se\u00f1or presente tiene algo nuevo de de las narcomantas que aparecieron en igual si tengo la informaci\u00f3n este y la investigaci\u00f3n la lleva el fiscal de ayotzinapa y la secretaria de gobernaci\u00f3n alejandro encinas y se va avanzando en la investigaci\u00f3n y bueno independientemente de la veracidad de la informaci\u00f3n que se escribi\u00f3 en esas mantas es importante se\u00f1ala que hab\u00eda una especie de pacto de silencio nadie hablaba de los 80 que ahora est\u00e1n estas mantas y ya se est\u00e1n dando a conocer datos qu\u00e9 significa que como la investigaci\u00f3n va avanzando se est\u00e1 rompiendo del pacto el silencio y aqu\u00ed aprovecho para decir que todo el que ayude con informaci\u00f3n va a tener recompensa incluso los que est\u00e1n detenidos o los que est\u00e1n pr\u00f3fugos hago un llamado a qu\u00e9 recapaciten qu\u00e9 nos importa conocer la verdad y saber del paradero de los j\u00f3venes y que toda la informaci\u00f3n qu\u00e9 ellos proporcionan va a ayudarles en estos procesos es un compromiso que hemos hecho y lo vamos a cumplir y con el gobierno de los eeuu incluyente que se les va a decir bueno estamos haciendo para la cerramos una muy buena relaci\u00f3n cuando a eeuu ya es distinto no por ejemplo este ellos no se atreven y nosotros lo permitir\u00edamos a que nos calificar\u00e1n porque nosotros no nos atrevemos ni ellos lo permitir\u00edan que calific\u00e1ramos lo que pasa en eeuu hay una relaci\u00f3n de respeto mutuo de respeto nuestras soberan\u00edas entonces ese es un principio otro desde que estamos haciendo nuestro trabajo y no necesitamos estos actos espectaculares de que ya se detuvo una gran en este personalidad de la delincuencia y difusi\u00f3n y todo porque tampoco eso resuelve nada m\u00e1s de qu\u00e9 no es serio tampoco resuelve nada lo estamos viendo en el caso de guanajuato se detuvo al efe lavanda y todav\u00eda no podemos reducir [M\u00fasica] el n\u00famero de homicidios que es lo que nos importa m\u00e1s que nada porque ser\u00e1n re c\u00f3modos y este y sigue habiendo homicidios menos pero ah\u00ed est\u00e1 el problema entonces tenemos que atender las causas s\u00ed no se detiene a uno y inmediatamente es reemplazado por otro hay que atender las causas que originan la violencia desde luego este seguir investigando y detener a los los responsables a los jefes pero lo m\u00e1s importante de todo es que no haya condiciones sociales para que se puedan reproducir estas bandas delictivas entonces en eso estamos trabajando y adem\u00e1s muy buenos resultados ayer les dec\u00eda tuve una reuni\u00f3n con los miembros del sat y estaba el director de aduanas los decomisos han crecido much\u00edsimo y en aduanas lo que explico aqu\u00ed el general secretario este se puede probar de que est\u00e9 ahora hay m\u00e1s decomiso en el aeropuerto de la ciudad de mexico e de droga d y este d\u00f3lares volvemos a lo mismo lo principal es la honestidad que haya gente en el servicio p\u00fablico incorruptible porque que se puso de moda vender aparatos c\u00e1maras lo que hac\u00edan en pemex compraron lanchas este modernas aviones helic\u00f3pteros ten\u00edan sensores en todos los ductos se sab\u00eda cu\u00e1ndo perd\u00edan presiones los ductos porque hab\u00eda una toma clandestina sonaba una alarma y estaba en alta el robo de combustible 80 mil barriles diarios porque pod\u00eda estar sonando la alarma pod\u00edan tener y monitores pantallas todo ten\u00edan un piso en la torre de pemex el piso 3 para eso con toda la tecnolog\u00eda y repito se roban 80.000 barriles ayer que est\u00e1bamos revisando lo que pasa en aduanas se ten\u00edan contratos tambi\u00e9n con c\u00e1maras para fiscalizar en aduana para evitar contrabando entrada de droga con tratos car\u00edsimos recuerden ustedes que parte de la acusaci\u00f3n que tiene que ver con garc\u00eda luna est\u00e1 relacionada con la compra de estos equipos acu\u00e9rdense como un d\u00eda vamos a ir este al famoso b\u00fanker ten\u00edan debe de existir todav\u00eda donde llevaban a los periodistas ciro g\u00f3mez leyva todos cuanta esta tecnolog\u00eda nos vayan a decir m\u00e1s mar\u00edn y este a ver si vamos porque la pantalla va garc\u00eda luna con eso bueno ayer en la pl\u00e1tica en la evaluaci\u00f3n con aduanas me dec\u00edan este tanto raquel como donaci\u00f3n este es el arte que es el director ad\u00e1n que ya no se ten\u00edan esos contratos millonarios y que estaban optando m\u00e1s por los perros que eran de lo mejor para detectar droga y hasta dinero sobre todo droga entonces que est\u00e1n pensando en tener m\u00e1s dec\u00edan algo que este es este muy fuerte muy duro muy descarnado dice es que ellos no tienen intereses o sea ellos no es nos sueltan y aqu\u00ed hay algo raro ya pero f\u00edjense de la tecnolog\u00eda m\u00e1s sofisticada car\u00edsima estos fieles perritos extraordinarios entonces tiene que ver con la honestidad por eso ahora hay este m\u00e1s decomisos en general a ver si le pedimos al director de aduanas que nos presente este oraci\u00f3n que nos presente lo que han hecho que venga con la directora del sat eso es interesante que la gente lo sepa porque las aduanas estaban tomadas cu\u00e1les son las aduanas m\u00e1s este deseadas la de los puertos sobre todo manzanillo l\u00e1zaro c\u00e1rdenas las de tamaulipas y baja california estas fotos entonces vamos a seguir limpiando y avanzando y no hay acuerdo el secreto con las agencias extranjeras muy bien ma\u00f1ana seguimos igual no va a haber ninguna presentaci\u00f3n t\u00fa te apuntas t\u00fa 2 4 5 ya ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:32.013159"
}