{
    "video_id": "KGBLTVJFv0o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KGBLTVJFv0o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBi1_z1gTlPxnl-V180jqSrkM1eOA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KGBLTVJFv0o",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 6 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3550,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenas noches tengan todas y todos",
            "start": 4.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les damos una cordial bienvenida de esta",
            "start": 7.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa en relaci\u00f3n a la",
            "start": 10.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que guarda la cob y el 19 en",
            "start": 13.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexico como todas las tardes noches ya",
            "start": 16.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "va a ser en la temporalidad que ten\u00edamos",
            "start": 20.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y la puesta del sol correspondiente pues",
            "start": 23.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos transmitiendo se est\u00e1",
            "start": 25.619,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "transmitiendo esta conferencia desde el",
            "start": 27.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "palacio nacional en la ciudad de mexico",
            "start": 29.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y bueno vamos a iniciar con los",
            "start": 32.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diferentes elementos que d\u00edaz les",
            "start": 34.86,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "presentamos primeramente la",
            "start": 36.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la estad\u00edstica de c\u00f3mo",
            "start": 38.309,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 evolucionando y comport\u00e1ndose la",
            "start": 40.89,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "epidemia a nivel nacional y seguiremos",
            "start": 43.079,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "obviamente con ello vamos a actualizar",
            "start": 46.579,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "el componente internacional para tener",
            "start": 49.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un poco la percepci\u00f3n de lo que est\u00e1",
            "start": 51.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sucediendo tambi\u00e9n en otras regiones del",
            "start": 54.66,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "mundo recordemos que estamos en el marco",
            "start": 57.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de una pandemia en donde todos los",
            "start": 59.309,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en este planeta tierra est\u00e1n",
            "start": 61.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siendo afectados por la presencia del",
            "start": 64.019,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nuevo virus a las fotos y obviamente la",
            "start": 66.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermedad que produce que es la juve",
            "start": 68.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "19 y vamos a actualizar para enterarnos",
            "start": 71.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y ver c\u00f3mo se est\u00e1 dando esta",
            "start": 75.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en otras regiones del mundo",
            "start": 77.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y finalmente tambi\u00e9n actualizaremos como",
            "start": 79.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 o sigue avanzando la campa\u00f1a",
            "start": 83.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra este virus",
            "start": 86.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqui en mexico para ver cu\u00e1l han sido",
            "start": 88.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obviamente los alcances que hasta el",
            "start": 91.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento hemos podido tener y luego",
            "start": 94.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "tenemos un espacio para poder",
            "start": 95.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "interactuar con los medios de",
            "start": 97.399,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y poder responder preguntas",
            "start": 99.899,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a estos temas entonces bueno",
            "start": 102.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar esta ustedes viendo ya",
            "start": 105.09,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en pantalla de seguro la gr\u00e1fica que",
            "start": 107.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas actualizamos estas dos",
            "start": 110.429,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "curvas la primera de ellas la de color",
            "start": 112.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "azul en la parte superior o al menos la",
            "start": 115.41,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s alta que la segunda que es la",
            "start": 117.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "curva verde es precisamente donde se",
            "start": 120.149,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "encuentran distribuidas hasta este",
            "start": 122.61,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "momento las m\u00e1s de 2 millones 320 mil",
            "start": 124.679,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "836 de personas que hasta el momento han",
            "start": 128.179,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "sido estimadas que tienen la enfermedad",
            "start": 131.459,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de cubrir 19 este es una estimaci\u00f3n",
            "start": 134.97,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "realizamos todos los d\u00edas en base a los",
            "start": 138.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "casos sospechosos que se nos notifican",
            "start": 140.819,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de las 32 entidades federativas",
            "start": 143.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "precisamente porque cumplen con la",
            "start": 145.79,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n operacional tienen expresi\u00f3n",
            "start": 148.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de signos y s\u00edntomas de enfermedad una",
            "start": 151.53,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda que puede",
            "start": 153.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ser leve o puede ser grave la gran",
            "start": 155.459,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos se confirma por un",
            "start": 158.34,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "resultado de laboratorio en una pcr que",
            "start": 160.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es la prueba que tomamos en m\u00e9xico como",
            "start": 163.019,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "confirmatoria o tambi\u00e9n ya a partir de",
            "start": 164.97,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "fines del a\u00f1o pasado la prueba es de",
            "start": 167.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "antig\u00e9nica no la prueba r\u00e1pida en su",
            "start": 171.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n ha permitido con mayor",
            "start": 174.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oportunidad conocer la evoluci\u00f3n de la",
            "start": 176.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "epidemia ya que sus resultados son en su",
            "start": 179.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "momento realizados y conocidos",
            "start": 182.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en los siguientes 30 minutos una hora de",
            "start": 186.45,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que son tomados y por lo tanto son",
            "start": 188.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "notificados as\u00ed es ver con esa misma con",
            "start": 189.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa misma oportunidad pueden ver ustedes",
            "start": 193.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si lo ven\u00edamos recalcando en \u00faltimas",
            "start": 195.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "semanas tenemos esta disminuci\u00f3n durante",
            "start": 197.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seis semanas continuas de la carga",
            "start": 200.819,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 203.31,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "es decir la cantidad de personas que se",
            "start": 203.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "han contagiado y que gane este enfermado",
            "start": 206.069,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "recalcamos tambi\u00e9n en conferencias",
            "start": 208.909,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "previas que la diferencial de las dos",
            "start": 211.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas es decir entre las 6 y",
            "start": 213.12,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "las 7 para el d\u00eda de hoy es de menos 7%",
            "start": 215.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n ha sido una disminuci\u00f3n en",
            "start": 218.849,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a al menos a la velocidad con",
            "start": 222.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que ve\u00edamos que ven\u00eda comportar lo este",
            "start": 224.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "descenso de las \u00faltimas semanas podemos",
            "start": 227.4,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ver una disminuci\u00f3n es bastante",
            "start": 229.079,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "aceleradas en funci\u00f3n de la ca\u00edda de la",
            "start": 232.189,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "curva de semanas previas y podemos ver",
            "start": 234.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ya s\u00f3lo en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 237.269,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tenemos este menos 7% con eso estamos",
            "start": 239.28,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cerrando precisamente el d\u00eda de hoy",
            "start": 242.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado s\u00e9ptimo d\u00eda de la semana cierra",
            "start": 243.989,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una semana epidemiol\u00f3gica estamos",
            "start": 246.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cerrando la semana 9 ma\u00f1ana abriremos la",
            "start": 248.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semana 10 y por lo tanto para efectos",
            "start": 251.819,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del gr\u00e1fico el d\u00eda de ma\u00f1ana podemos ver",
            "start": 253.889,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "representada ya el comportamiento de la",
            "start": 256.229,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 258.18,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y entonces veremos si esta tendencia",
            "start": 258.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "descendente y el comportamiento de",
            "start": 262.019,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la epidemia pues",
            "start": 263.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precisamente contin\u00fae de esta manera",
            "start": 266.46,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 269.37,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "es otro indicador que nos ha estado",
            "start": 270.449,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "demostrando tambi\u00e9n en las \u00faltimas",
            "start": 272.189,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "semanas ya que la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 274.009,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hasta este momento todav\u00eda tiene un",
            "start": 277.68,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "descenso es precisamente la proporci\u00f3n",
            "start": 279.33,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de casos activos que tenemos en relaci\u00f3n",
            "start": 281.999,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "al gran total obviamente de personas que",
            "start": 284.759,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este momento se contagiaron y enfermaron",
            "start": 287.49,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "2% 50 mil 460 representan precisamente",
            "start": 290.539,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esas personas que en los \u00faltimos 14 d\u00edas",
            "start": 296.189,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "han desarrollado signos y s\u00edntomas de",
            "start": 298.259,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "enfermedad y por lo tanto son el motor",
            "start": 301.259,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "activo de la epidemia y es aparte de",
            "start": 303.629,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este grupo poblacional de la cual la",
            "start": 306.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "epidemia todav\u00eda puede continuar",
            "start": 308.43,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "transmiti\u00e9ndose y obviamente puede",
            "start": 310.52,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "todav\u00eda continuar generando casos",
            "start": 312.539,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos ayer que la desaceleraci\u00f3n que",
            "start": 314.699,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos en \u00faltimas semanas podr\u00eda",
            "start": 317.099,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "precisamente representar ya est\u00e9 basal",
            "start": 318.81,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que en alg\u00fan momento podemos tener",
            "start": 322.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "durante varias semanas en funci\u00f3n de que",
            "start": 324.149,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "siempre habr\u00e1 una cantidad todav\u00eda de",
            "start": 327.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "personas que estar\u00e1 enfermar porque",
            "start": 329.999,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "proponemos que todav\u00eda hay una muy buena",
            "start": 331.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de personas que hacen",
            "start": 334.83,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "no enfermaron entonces por lo tanto",
            "start": 337.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pueden contagiarse y enfermar y",
            "start": 338.849,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 lo que en siguientes semanas",
            "start": 341.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "podremos seguir perdiendo como parte de",
            "start": 342.81,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n y de esta intensidad",
            "start": 346.71,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pasada si vemos tambi\u00e9n el punto est\u00e1",
            "start": 349.379,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente estamos cerca o estar\u00edamos",
            "start": 352.009,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "por llegar al punto m\u00e1s bajo que tuvimos",
            "start": 354.479,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 358.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por el julio del 2020 en funci\u00f3n",
            "start": 358.919,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "obviamente a todo el comportamiento de",
            "start": 363.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la etir vamos a ver en siguientes",
            "start": 365.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "semanas entonces como esto contin\u00faa",
            "start": 367.65,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "comport\u00e1ndose actualizamos tambi\u00e9n el",
            "start": 369.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dato de las personas que lamentablemente",
            "start": 372.479,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "han fallecido recordemos que como bic si",
            "start": 374.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bien es cierto la gran cantidad de",
            "start": 377.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas alrededor de un 80 por ciento",
            "start": 379.47,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "desarrolla lo que se conoce como un",
            "start": 381.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poquito leve o moderado es decir una",
            "start": 383.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "enfermedad que pueden autolimitarse en",
            "start": 386.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la cual el sistema inmunol\u00f3gico responde",
            "start": 388.77,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "sin mayor problema logra controlar y",
            "start": 390.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "logra sanar a la persona hay un 20% que",
            "start": 392.669,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "puede s\u00ed transitar a lo que se conoce",
            "start": 396.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como un poquito grave y dentro de estos",
            "start": 398.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todav\u00eda un porcentaje que puede",
            "start": 400.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transitar\u00e1 hobbit cr\u00edtico que en su",
            "start": 402.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "momento es la enfermedad obviamente con",
            "start": 405.0,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "mayor afectaci\u00f3n y que puede producir la",
            "start": 408.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muerte de la persona y lamentablemente",
            "start": 411.389,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy son 190 mil 357 las",
            "start": 413.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas que ha perdido la vida a",
            "start": 417.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consecuencia de estas complicaciones de",
            "start": 419.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la enfermedad producci\u00f3n vamos a ver la",
            "start": 422.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva esta nos muestra",
            "start": 424.35,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "precisamente la evoluci\u00f3n diaria de la",
            "start": 428.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n nacional en esta en este",
            "start": 430.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sistema la red ira ira porque es",
            "start": 434.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave todas",
            "start": 436.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las unidades comida alrededor de mil",
            "start": 439.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "unidades en el pa\u00eds reporta todos los",
            "start": 441.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "d\u00edas cu\u00e1les son sus ingresos sus egresos",
            "start": 444.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es la ocupaci\u00f3n que est\u00e1n",
            "start": 447.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "teniendo b\u00e1sicamente en los dos tipos de",
            "start": 449.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "camas camas general para los pacientes",
            "start": 451.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s graves o aquellos que necesitan",
            "start": 454.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iniciar de manera oportuna con la",
            "start": 455.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "terapia de ox\u00edgeno oxigenaci\u00f3n temprana",
            "start": 458.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "o alg\u00fan intento anti inflamatorio",
            "start": 461.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pulmonar pero tambi\u00e9n se reportan o no",
            "start": 464.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reportan",
            "start": 467.91,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "camas con ventilador aquellas que son",
            "start": 468.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos es la",
            "start": 471.389,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "curva que est\u00e1 hasta la parte superior",
            "start": 473.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "podemos ver el total de ambas camas y en",
            "start": 476.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "las dos pruebas que est\u00e1n en la parte",
            "start": 480.599,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "inferior una de ellas muy parecida al",
            "start": 482.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "total podemos ver precisamente el",
            "start": 484.949,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "comportamiento de los que est\u00e1n",
            "start": 486.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospitalizados en camas generales y en",
            "start": 488.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "camas cometido como podemos ver el",
            "start": 491.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comportamiento es similar y es",
            "start": 493.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "congruente a lo que estamos viendo en la",
            "start": 495.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "presencia de los casos es decir a medida",
            "start": 498.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que han ido disminuyendo semana con",
            "start": 501.539,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "semana en los casos de kobe 19 pues",
            "start": 503.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha habido una disminuci\u00f3n en la",
            "start": 506.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de enfermedad grave",
            "start": 508.65,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recordemos que la curva que estamos",
            "start": 510.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "viendo en este momento representa",
            "start": 512.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los casos graves de la",
            "start": 514.11,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "enfermedad que d\u00eda con d\u00eda se est\u00e1n",
            "start": 516.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospitalizado o se mantienen",
            "start": 518.729,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "hospitalizados en funci\u00f3n de obviamente",
            "start": 520.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sus caracter\u00edsticas y lo que hemos visto",
            "start": 523.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo podemos ver en la gr\u00e1fica",
            "start": 525.839,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "claramente representado es precisamente",
            "start": 527.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta disminuci\u00f3n que tambi\u00e9n tenemos en",
            "start": 530.37,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "casos graves y en casos cr\u00edticos",
            "start": 532.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "19 de hecho a nivel nacional la",
            "start": 536.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n total es de un 29 por ciento",
            "start": 539.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos por debajo de ese 30 por ciento",
            "start": 542.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que es el rango digamos de mayor",
            "start": 545.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad que se tiene establecido para",
            "start": 547.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "efectos de cuando se est\u00e1 por debajo de",
            "start": 551.31,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "un 30% pues obviamente la transmisi\u00f3n es",
            "start": 552.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muy basal en efectos al menos de este",
            "start": 556.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "indicador de hospitalizaci\u00f3n que es",
            "start": 559.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "importante recordando obviamente que",
            "start": 560.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este es el indicador nacional si vemos",
            "start": 563.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva vamos a poder",
            "start": 566.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ver entonces ahora si el comportamiento",
            "start": 568.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferenciado que tenemos a nivel",
            "start": 570.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "subnacional es decir en las entidades",
            "start": 572.7,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "federativas y entonces aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 575.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el comportamiento de las camas de",
            "start": 577.709,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general vean ustedes que",
            "start": 580.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya tenemos varias semanas en donde no",
            "start": 582.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tenemos ninguna entidad federativa que",
            "start": 584.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tenga una ocupaci\u00f3n por encima del 70%",
            "start": 587.399,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que es este rango m\u00e1ximo de seguridad de",
            "start": 590.339,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los procesos de reconversi\u00f3n y expansi\u00f3n",
            "start": 593.459,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "deben r\u00e1pidamente implementarse para",
            "start": 596.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "poder asegurar siempre",
            "start": 598.41,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de una cama de",
            "start": 600.329,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospital para las personas y tenemos",
            "start": 603.029,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "solamente dos entidades federativas en",
            "start": 605.069,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el rango que se encuentra entre 69 y 50",
            "start": 607.23,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "por ciento de hecho el d\u00eda de hoy se",
            "start": 611.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "suma a este rango de estado de puebla",
            "start": 613.619,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sin embargo lo hace apenas llegando a",
            "start": 616.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este 50 por ciento de ocupaci\u00f3n que es",
            "start": 619.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obviamente lo que se necesita para estar",
            "start": 622.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en este segundo rango y acompa\u00f1a a la",
            "start": 624.089,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico que tiene un 52 por",
            "start": 626.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n la cual se ha",
            "start": 629.009,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mantenido sin cambios al menos desde el",
            "start": 631.35,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer y veamos que dentro del",
            "start": 633.119,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "rango que puede obtenerse para de este",
            "start": 635.879,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "nivel que va entre el 50 y el 69 pues",
            "start": 638.61,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "las dos entidades llegar\u00e1n al pueblo que",
            "start": 641.67,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "lo tiene est\u00e1n pr\u00e1cticamente pegado a",
            "start": 643.709,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nivel bajo no lo cual los pone",
            "start": 645.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "obviamente una buena perspectiva de",
            "start": 647.759,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poder salir del mismo y m\u00e1s bien",
            "start": 650.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces en alg\u00fan momento integrarse a",
            "start": 651.779,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otras a estas otras 30 entidades",
            "start": 654.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "federativas que s\u00ed est\u00e1n por debajo del",
            "start": 656.639,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "50 por ciento de ocupaci\u00f3n lo que",
            "start": 659.489,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "significa que tienen m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 662.069,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "sus camas de hospitalizaci\u00f3n general",
            "start": 664.529,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "disponibles libres sin pacientes en este",
            "start": 666.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento pero listas para poder en un",
            "start": 669.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "momento determinado tambi\u00e9n recib\u00ed de",
            "start": 672.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pacientes graves que as\u00ed lo requieren a",
            "start": 674.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nivel nacional son 23 mil 209 las camas",
            "start": 676.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se encuentran disponibles para este",
            "start": 681.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tipo de pacientes 28 por ciento de ah\u00ed",
            "start": 684.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestra ocupaci\u00f3n nacional para m\u00e1s",
            "start": 686.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "generales si vemos la siguiente",
            "start": 688.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diapositiva es una diapositiva similar",
            "start": 690.26,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pero ahora nos enfocamos emplazamos un",
            "start": 693.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ventilador aquellas que son para los",
            "start": 696.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pacientes m\u00e1s cr\u00edticos aqu\u00ed continuamos",
            "start": 697.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solamente con una entidad en un rango",
            "start": 700.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entre 69 y 50 seguimos sin ninguna",
            "start": 702.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entidad con arriba del 70 por ciento de",
            "start": 706.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y en el segundo rango que",
            "start": 709.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mencion\u00e1bamos pues contin\u00faa todav\u00eda la",
            "start": 711.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico sin cambios en relaci\u00f3n",
            "start": 713.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de ayer con un 58 por ciento de",
            "start": 716.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y nuevamente todas las dem\u00e1s",
            "start": 720.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "31 entidades federativas con menos del",
            "start": 722.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "50 por ciento de ocupaci\u00f3n y por lo",
            "start": 725.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tanto m\u00e1s de la mitad de sus camas",
            "start": 727.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "disponibles cu\u00e1ntas hay a nivel de",
            "start": 729.78,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 731.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de este tipo de camas 7.880 y de ah\u00ed",
            "start": 731.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces que tengamos un 31 por ciento",
            "start": 736.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n nacional para este tipo de",
            "start": 739.05,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "casas vamos a pasar r\u00e1pidamente el",
            "start": 742.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "componente internacional es una gr\u00e1fica",
            "start": 745.379,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "que hemos estado actualizando",
            "start": 748.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente cada quincena aqu\u00ed podemos",
            "start": 751.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ver claramente c\u00f3mo las regiones de",
            "start": 754.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica en el color rojo oscuro y la de",
            "start": 756.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "europa en el color azul y lo ve\u00edamos",
            "start": 760.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde el a\u00f1o pasado son",
            "start": 763.23,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "las que en su momento han estado",
            "start": 766.17,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "presentando la mayor cantidad de",
            "start": 767.519,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "epidemia activa recordando que lo que",
            "start": 770.339,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "vemos en estas gr\u00e1ficas son los casos",
            "start": 772.319,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "confirmados en los \u00faltimos tambi\u00e9n 14",
            "start": 774.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00edas para cada una de estas 6 regiones",
            "start": 776.879,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 779.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vean ustedes este n\u00famero grande que",
            "start": 782.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos a la derecha de 4 millones 962",
            "start": 784.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mil 207 representa precisamente esta",
            "start": 788.31,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "epidemia o la pandemia",
            "start": 791.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a nivel mundial y es un 4% del",
            "start": 793.649,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "de casos que hasta el momento se han",
            "start": 797.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "confirmado 4 representa la actividad",
            "start": 799.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pand\u00e9mica reciente y lo que vemos en el",
            "start": 803.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico es que adem\u00e1s esta actividad han",
            "start": 807.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de mika reciente est\u00e1 concentrada en las",
            "start": 808.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "regiones de am\u00e9rica y europa siendo a su",
            "start": 812.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vez la regi\u00f3n de am\u00e9rica la que m\u00e1s",
            "start": 815.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concentra en proporci\u00f3n 43.6 por ciento",
            "start": 817.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la cantidad de los casos con inicio de",
            "start": 821.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas en las \u00faltimas dos",
            "start": 823.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "semanas sirven una siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 826.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a ver un poco el comportamiento",
            "start": 829.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "diario relaciona como se ha estado",
            "start": 832.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presentando los casos como todos los",
            "start": 835.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "diferentes pa\u00edses y las diferentes",
            "start": 837.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regiones han estado notificando y aqu\u00ed",
            "start": 839.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos ese gran total que hasta el",
            "start": 842.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "momento se ha reportado m\u00e1s de 113",
            "start": 844.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "millones 467 mil personas que han sido",
            "start": 847.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "confirmadas a cubrir 19 en todo el mundo",
            "start": 850.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en base a los colores es el color",
            "start": 854.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rojo nuevamente oscuro y este color azul",
            "start": 856.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisamente son los que nos evidencian",
            "start": 858.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que la mayor magnitud",
            "start": 862.19,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n por lo tanto al menos",
            "start": 864.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "notificado por sus pa\u00edses ha sido en la",
            "start": 865.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de las am\u00e9ricas contin\u00faa siendo",
            "start": 868.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas seguida por",
            "start": 870.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n europea ahora es importante",
            "start": 873.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que veamos este gr\u00e1fico y llam\u00f3 su",
            "start": 875.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque como podemos ver en la",
            "start": 877.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana representada tanto para la",
            "start": 880.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "curva que se forma del color rojo como",
            "start": 884.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la curva que se forma del color azul",
            "start": 886.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos ya un incremento es decir esa",
            "start": 889.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tendencia que ven\u00eda que ven\u00edamos viendo",
            "start": 893.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "desde inicios del a\u00f1o que empez\u00f3",
            "start": 895.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente cuando cerr\u00f3 el 2020 e",
            "start": 899.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el 2021 ve\u00edamos una tendencia",
            "start": 902.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "clara descendente para efectos de la",
            "start": 904.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de las am\u00e9ricas tenemos ya una",
            "start": 908.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "semana en donde esa tendencia se ha",
            "start": 911.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "revertido y tenemos ahora nuevamente un",
            "start": 913.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "crecimiento un crecimiento inicial pero",
            "start": 916.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que claramente se ve en la gr\u00e1fica es",
            "start": 918.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "decir lo que vemos en la \u00faltima semana",
            "start": 921.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la enfermedad la cantidad de casos",
            "start": 923.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reportados de kobe 19 en la \u00faltima",
            "start": 925.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "semana ya es superior a la que ten\u00edamos",
            "start": 928.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hace dos semanas y esto puede ser",
            "start": 930.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obviamente un tema de alertamiento para",
            "start": 932.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos en funci\u00f3n de que la pandemia a",
            "start": 935.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nivel mundial para la regi\u00f3n de las",
            "start": 938.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas y tambi\u00e9n para europa puede",
            "start": 940.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estar nuevamente teniendo un incremento",
            "start": 943.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y un resurgimiento de lo que hab\u00edamos",
            "start": 946.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "visto en \u00faltimas semanas como un",
            "start": 948.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "descenso y una estabilizaci\u00f3n y lo vemos",
            "start": 950.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la regi\u00f3n europea entonces",
            "start": 953.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esto es un llamado obviamente a todos",
            "start": 956.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para poder seguir implementando las",
            "start": 958.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n as\u00ed como el la",
            "start": 961.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sana distancia para poder continuar",
            "start": 964.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "realmente disminuyendo la presentaci\u00f3n",
            "start": 966.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de casos si vemos la siguiente",
            "start": 969.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diapositiva vamos a enfocar al n\u00famero de",
            "start": 971.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "defunciones aqu\u00ed todav\u00eda se tiene una",
            "start": 974.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n podemos ver que tambi\u00e9n las",
            "start": 977.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayores cargas de defunciones que han",
            "start": 979.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ocurrido hasta el momento han sido",
            "start": 982.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la regi\u00f3n",
            "start": 983.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de las am\u00e9ricas y en la regi\u00f3n de europa",
            "start": 985.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al menos de lo que se ha notificado en",
            "start": 987.55,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los sistemas internacionales y concentra",
            "start": 989.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud y",
            "start": 992.589,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aunque aqu\u00ed todav\u00eda no vemos que haya un",
            "start": 995.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cambio en la tendencia descendente",
            "start": 997.21,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sabemos que las defunciones y por lo",
            "start": 999.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tanto la mortalidad lleva un retraso de",
            "start": 1001.529,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entre dos a tres semanas que cuando",
            "start": 1005.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vemos un incremento de casos de personas",
            "start": 1007.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se contagian y enferman",
            "start": 1010.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "normalmente ese incremento tambi\u00e9n se",
            "start": 1012.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empieza a reflejar en la mortalidad de",
            "start": 1014.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las personas de dos a tres semanas",
            "start": 1017.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s entonces es importante que en",
            "start": 1018.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la diapositiva anterior",
            "start": 1021.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ya ha notado nuevamente un",
            "start": 1023.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "incremento de casos pues vamos a estar",
            "start": 1025.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dando un seguimiento tambi\u00e9n muy directo",
            "start": 1027.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la ocurrencia de defunciones porque",
            "start": 1030.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "probablemente est\u00e1 en siguientes semanas",
            "start": 1032.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pudieran tambi\u00e9n incrementarse si vemos",
            "start": 1034.5,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva vamos a",
            "start": 1037.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "identificar para efectos de de las",
            "start": 1039.809,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "l\u00edneas las curvas que en este momento",
            "start": 1043.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representan a estas regiones y en donde",
            "start": 1045.209,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si podemos lo dividimos lo que es",
            "start": 1047.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del sur",
            "start": 1050.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica del norte podemos ver aqu\u00ed",
            "start": 1051.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "claramente el comportamiento en las",
            "start": 1054.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas de europa que es la que",
            "start": 1055.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ha tenido la mayor",
            "start": 1058.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "digamos incidencia de casos nuevos por",
            "start": 1059.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de habitantes podemos ver como la",
            "start": 1062.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "l\u00ednea descendente que ven\u00eda",
            "start": 1065.34,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "present\u00e1ndose desde la primera semana de",
            "start": 1066.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "enero de este a\u00f1o pues ya no ha",
            "start": 1068.549,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "continuado con esa precisamente",
            "start": 1070.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tendencia descendente sino que las",
            "start": 1072.029,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos semanas ya tiene un nuevo",
            "start": 1074.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "incremento que es el que ver\u00edamos",
            "start": 1076.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reflejados en las gr\u00e1ficas previas y",
            "start": 1077.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este mismo incremento lo est\u00e1",
            "start": 1081.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presentando justo am\u00e9rica del sur si",
            "start": 1082.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vemos la am\u00e9rica del norte que es donde",
            "start": 1085.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nosotros como pa\u00eds nos encontramos pues",
            "start": 1086.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el descenso si bien es cierto que no ha",
            "start": 1089.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenido todav\u00eda un incremento en \u00faltimas",
            "start": 1093.029,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "semanas si ha tenido un estancamiento en",
            "start": 1095.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a su disminuci\u00f3n podemos ver",
            "start": 1098.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una meseta que se empieza a formar",
            "start": 1101.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "precisamente en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 1103.13,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte lo cual dice ya",
            "start": 1105.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no contin\u00faa la descendencia de los casos",
            "start": 1107.909,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y ojo",
            "start": 1110.82,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "y es importante tenerla presente porque",
            "start": 1111.539,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "una vez eta pues s\u00ed",
            "start": 1113.7,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "en cualquier momento podemos tener",
            "start": 1114.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevamente un incremento hacia arriba en",
            "start": 1116.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n si vemos la siguiente",
            "start": 1120.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diapositiva la vemos nuevamente son las",
            "start": 1122.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "defunciones por mill\u00f3n de habitantes",
            "start": 1124.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ve\u00edamos tambi\u00e9n las tendencias",
            "start": 1127.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "descendentes que se estaban presentando",
            "start": 1129.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en las regiones sin embargo en am\u00e9rica",
            "start": 1130.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del norte al menos empieza a ver ya un",
            "start": 1134.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estancamiento nuevamente en las \u00faltimas",
            "start": 1136.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dos semanas aunque europa mantiene si la",
            "start": 1138.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n y american en su digamos que",
            "start": 1141.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene pr\u00e1cticamente desde inicios del",
            "start": 1144.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a\u00f1o una meseta",
            "start": 1146.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obviamente que ha fluctuado en ondas",
            "start": 1148.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero que no ha disminuido que se empez\u00f3",
            "start": 1150.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a incrementar a fines del a\u00f1o pasado y",
            "start": 1153.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00e9sta se ha mantenido en relaci\u00f3n a la",
            "start": 1156.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ocurrencia de defunciones para am\u00e9rica",
            "start": 1158.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del sur pues se ha mantenido constante y",
            "start": 1160.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en un nivel alto digamos en un",
            "start": 1162.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nivel superior bien vamos a cerrar",
            "start": 1165.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces el componente internacional y",
            "start": 1168.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasemos al \u00faltimo componente de la",
            "start": 1171.91,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 1174.13,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "es la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1175.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y como \u00e9sta contin\u00faa avanzando en",
            "start": 1178.669,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds aqu\u00ed podemos ver en esta",
            "start": 1182.36,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "diapositiva precisamente los datos las",
            "start": 1184.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dosis que el d\u00eda de hoy fueron aplicadas",
            "start": 1187.669,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y reportadas hasta el corte de las",
            "start": 1190.58,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "cuatro de la tarde 24 1976 y en las",
            "start": 1192.89,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas previas o en las columnas",
            "start": 1198.65,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "previas para cada d\u00eda podemos ver",
            "start": 1200.299,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "obviamente el comportamiento y el avance",
            "start": 1202.549,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que ha tenido la estrategia nacional de",
            "start": 1204.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n recordemos que para que la",
            "start": 1207.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estrategia pueda seguir avanzando",
            "start": 1209.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obviamente se necesita detener las",
            "start": 1211.51,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "vacunas para que \u00e9stas puedan",
            "start": 1214.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "distribuirse y aplicadas en funci\u00f3n de",
            "start": 1215.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "eso recordemos que justo el d\u00eda de hoy",
            "start": 1218.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 ya la distribuci\u00f3n de estas",
            "start": 1220.49,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "800.000 docentes a innova que se ten\u00edan",
            "start": 1223.12,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "resguardadas en birmex y que estaba s\u00f3lo",
            "start": 1226.059,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "pendiente de recibir documentaci\u00f3n de",
            "start": 1230.03,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "las pruebas correspondientes para su",
            "start": 1232.85,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n",
            "start": 1235.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estas llegaron el d\u00eda de ayer entonces",
            "start": 1235.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1238.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que en este caso realiza la cofepris",
            "start": 1239.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 concluido y por lo tanto al d\u00eda de",
            "start": 1242.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hoy inicia la distribuci\u00f3n para que de",
            "start": 1245.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguro a inicios de la pr\u00f3xima semana",
            "start": 1247.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estos 800 mil dosis de saint nobles",
            "start": 1249.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puedan iniciar su aplicaci\u00f3n en la",
            "start": 1252.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y entonces podremos ver",
            "start": 1255.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuevamente como en el comportamiento y",
            "start": 1256.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la cantidad de dosis que se aplicar\u00eda",
            "start": 1259.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por d\u00eda pueda de seguro volver",
            "start": 1262.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuevamente empezar a incrementarse y",
            "start": 1264.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como la curva que vemos en la siguiente",
            "start": 1267.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diapositiva por favor de seguro",
            "start": 1269.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reiniciar a otra vez su incremento para",
            "start": 1271.91,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy 2 millones 765 mil 805 son",
            "start": 1275.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las dosis de vacuna que se han aplicado",
            "start": 1280.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y obviamente con estas",
            "start": 1283.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "800.000 voces que se empezar\u00e1n a aplicar",
            "start": 1286.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana de seguro veremos que",
            "start": 1288.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la velocidad de nuestra curva de avance",
            "start": 1290.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acumulado empieza nuevamente a moverse",
            "start": 1294.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 1298.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva tenemos si",
            "start": 1299.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "separamos actualizamos tambi\u00e9n todos los",
            "start": 1302.57,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1305.12,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "como se ha estado cubriendo a los",
            "start": 1305.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diferentes grupos el primero de ellos",
            "start": 1308.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que representa apost\u00f3 la etapa 1 de",
            "start": 1310.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que empez\u00f3 en diciembre del",
            "start": 1311.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado pues al d\u00eda de hoy reporta",
            "start": 1314.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "800 mil 123 primeras dosis ya colocadas",
            "start": 1317.18,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "al grupo de personal de salud de primera",
            "start": 1321.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y de seguro tambi\u00e9n de segunda",
            "start": 1325.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "l\u00ednea que en algunas entidades",
            "start": 1328.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federativas que ya hab\u00edan terminado por",
            "start": 1329.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "su primera l\u00ednea iniciaron tambi\u00e9n a",
            "start": 1332.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunar para efecto de la cobertura o de",
            "start": 1334.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esquema completo el 75 por ciento de",
            "start": 1337.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos trabajadores de la salud ya",
            "start": 1341.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuentan tambi\u00e9n con la segunda dosis por",
            "start": 1343.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso para el d\u00eda de hoy podemos hablar de",
            "start": 1345.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "586.000 dieciocho esquemas completos y",
            "start": 1348.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por lo tanto personas en las cuales",
            "start": 1352.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obviamente ya estamos esperando tener en",
            "start": 1354.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al\u00f3 al menos en las \u00faltimas que se",
            "start": 1358.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acaban de vacunar pero de seguro ya las",
            "start": 1360.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que recibieron esa segunda dosis hace",
            "start": 1363.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dos semanas pues tener esta protecci\u00f3n",
            "start": 1364.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que obviamente es el objetivo principal",
            "start": 1367.19,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de la vacuna",
            "start": 1369.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la educaci\u00f3n de",
            "start": 1371.07,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "campeche pr\u00e1cticamente ya han recibido",
            "start": 1375.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las dos dosis que les corresponden y en",
            "start": 1378.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este marco y esta invitaci\u00f3n que se hizo",
            "start": 1381.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por parte el se\u00f1or presidente",
            "start": 1383.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "durante la semana para que campeche",
            "start": 1386.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pueda ser la primera entidad federativa",
            "start": 1388.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en poder regresar a las clases",
            "start": 1391.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presenciales vean ustedes que pues",
            "start": 1393.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente total desde esta poblaci\u00f3n",
            "start": 1397.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de este grupo de trabajadores de la",
            "start": 1399.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n tiene ya sus dos dosis lo que",
            "start": 1402.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quiere decir que ya tienen el esquema",
            "start": 1405.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "completo y por lo tanto entonces despu\u00e9s",
            "start": 1406.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esperar\u00edamos que las siguientes dos",
            "start": 1409.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "semanas tambi\u00e9n sea un grupo poblacional",
            "start": 1411.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya protegido como tambi\u00e9n se dijo si hay",
            "start": 1413.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todav\u00eda alg\u00fan trabajador de la educaci\u00f3n",
            "start": 1417.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que por alg\u00fan motivo no hab\u00eda recibido",
            "start": 1419.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sus dosis en esta primera intervenci\u00f3n a",
            "start": 1421.81,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este grupo lo va a recibir en la",
            "start": 1426.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siguiente semana es la idea es poder",
            "start": 1428.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "generar todas las condiciones que sean",
            "start": 1430.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "necesarias para",
            "start": 1433.14,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "al terminar las vacaciones de semana",
            "start": 1434.96,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "santa",
            "start": 1437.179,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "exista una ventana real en la cual pueda",
            "start": 1438.289,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reiniciarse las clases presenciales su",
            "start": 1441.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajo que se \u00e1rbol que obviamente se",
            "start": 1444.049,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le dar\u00e1 mucho \u00e9nfasis durante estas",
            "start": 1446.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "siguientes semanas para ver si en abril",
            "start": 1448.789,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto puede llegar a ser una una realidad",
            "start": 1450.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y obviamente algo otras entidades que",
            "start": 1453.679,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "empiezan a presentar los mismos niveles",
            "start": 1456.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de riesgo recordando que siempre se",
            "start": 1459.169,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 ese ni\u00f1o que las entidades que",
            "start": 1461.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lleguen a los colores de al color de m\u00e1s",
            "start": 1464.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bajo riesgo que es precisamente el color",
            "start": 1467.87,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "verde puedan acceder a esta misma",
            "start": 1471.289,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "estrategia que va precisamente",
            "start": 1473.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "encaminada a que nuestros ni\u00f1os",
            "start": 1475.52,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes puedan nuevamente",
            "start": 1477.86,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "regresar a las aulas de manera",
            "start": 1480.049,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "presencial a lo cual tambi\u00e9n es muy",
            "start": 1481.789,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "importante para la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 1483.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pandemia en m\u00e9xico y bueno tambi\u00e9n vemos",
            "start": 1485.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el avance del d\u00eda de hoy de las personas",
            "start": 1489.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adultas mayores 60 a\u00f1os y m\u00e1s cumplidos",
            "start": 1491.659,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "1.343.000 722 sobre",
            "start": 1495.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se reportan tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy y aqu\u00ed",
            "start": 1499.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de hecho tendremos el mayor avance un",
            "start": 1501.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buen avance la pr\u00f3xima semana como justo",
            "start": 1504.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estas dosis de vacunas hay no va que se",
            "start": 1508.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a partir de hoy ya distribuyendo",
            "start": 1510.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en las diferentes entidades federativas",
            "start": 1513.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos a ver entonces tambi\u00e9n c\u00f3mo",
            "start": 1514.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contin\u00faa increment\u00e1ndose este n\u00famero y",
            "start": 1516.91,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estos indicadores",
            "start": 1519.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y luego la siguiente diapositiva vamos a",
            "start": 1521.97,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "actualizar tambi\u00e9n c\u00f3mo se ha estado",
            "start": 1524.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "produciendo el comportamiento de los",
            "start": 1528.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente atribuible a esa",
            "start": 1530.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n de \u00e1vila",
            "start": 1533.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sillas de estar para el d\u00eda de hoy las",
            "start": 1535.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entidades han reportado 10 mil 861 de",
            "start": 1538.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos eventos recordando que la gran",
            "start": 1542.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda m\u00e1s del 99% de estos diez",
            "start": 1544.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mil 861 fueron notificados como studies",
            "start": 1548.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no graves es decir reacciones locales",
            "start": 1552.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que de manera normal y frecuente",
            "start": 1554.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "producen no solamente la vacuna contra",
            "start": 1557.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el virus a las con voz sino",
            "start": 1560.61,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las vacunas que en",
            "start": 1561.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su momento se utiliza manifestaciones",
            "start": 1563.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas locales que adem\u00e1s se",
            "start": 1567.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resuelven en las siguientes horas o",
            "start": 1570.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en las siguientes 24 48 horas y",
            "start": 1573.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que solamente requiere tratamiento",
            "start": 1576.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sintom\u00e1tico as\u00ed tambi\u00e9n las entidades",
            "start": 1578.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos han reportado el d\u00eda de hoy 66",
            "start": 1580.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ces\u00e1reas que si fueron clasificados de",
            "start": 1583.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "inicio como graves b\u00e1sicamente",
            "start": 1585.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el contexto de que requirieron una",
            "start": 1588.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n una valoraci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1591.34,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "especializada y la gran mayor\u00eda de ellos",
            "start": 1593.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inclusive la hospitalizaci\u00f3n de los",
            "start": 1595.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuales 17 permanecen no tienen todav\u00eda",
            "start": 1598.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esta condici\u00f3n y estar\u00e1n obviamente en",
            "start": 1601.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguimiento hasta su alta posterior",
            "start": 1604.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podemos ver en el recuadro superior de",
            "start": 1607.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la derecha la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 1610.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "totalidad de sabios tanto los no graves",
            "start": 1612.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como los graves que hasta el momento han",
            "start": 1614.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocurrido para cada uno de los tipos de",
            "start": 1616.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunas y no en el d\u00eda de hoy se reporta",
            "start": 1619.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo una o es la primera evento",
            "start": 1622.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuible se reporta para",
            "start": 1624.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la vacuna de sinovac habi\u00e9ndose ya como",
            "start": 1627.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ustedes lo han visto en las previas",
            "start": 1630.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "report\u00e1ndose eventos para fans",
            "start": 1632.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sirvientes para el d\u00eda de hoy son 10.501",
            "start": 1634.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para esto astraz\u00e9neca con 336 y es un",
            "start": 1637.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nick v con 23 en las tablas inferiores",
            "start": 1641.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ustedes encontrar las",
            "start": 1644.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actualizaciones la distribuci\u00f3n por tipo",
            "start": 1646.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de vacuna por sexo por entidad",
            "start": 1649.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federativa donde ocurri\u00f3 el ezaby de",
            "start": 1651.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cada una de estas 66 ensayos notificados",
            "start": 1654.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como graves as\u00ed tambi\u00e9n como las",
            "start": 1657.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entidades federativas en donde uno se",
            "start": 1659.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encuentra en observaci\u00f3n y seguimiento",
            "start": 1661.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las 17 personas que est\u00e1n hospitalizadas",
            "start": 1663.52,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "por haber presentado un esa migraci\u00f3n y",
            "start": 1667.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como pueden ver en la parte superior",
            "start": 1670.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "derecha el n\u00famero la proporci\u00f3n grande",
            "start": 1671.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que aparece este 0.4 por ciento es",
            "start": 1674.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un porcentaje que hemos",
            "start": 1678.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenido desde el inicio de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1679.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "o al menos se ha mantenido estable",
            "start": 1682.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "durante las \u00faltimas 23 semanas esto",
            "start": 1684.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quiere decir que en la medida que la",
            "start": 1687.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y las cantidades de dosis",
            "start": 1689.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgicas se han incrementado se han",
            "start": 1691.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aplicado en su gran mayor\u00eda pues",
            "start": 1693.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "realmente este porcentaje no ha superado",
            "start": 1695.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el punto cinco por ciento ni siquiera el",
            "start": 1698.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "uno por ciento en relaci\u00f3n a la",
            "start": 1701.45,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "frecuencia con la que se han estado",
            "start": 1703.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presentando estos eventos supuestamente",
            "start": 1704.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "atribuibles a vacunaci\u00f3n si vemos la",
            "start": 1708.01,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva est\u00e1 la",
            "start": 1710.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es un momento tambi\u00e9n ser\u00e1",
            "start": 1713.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "obviamente o ir\u00e1 actualiz\u00e1ndose en la",
            "start": 1715.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "medida que contin\u00faen llegando a los",
            "start": 1717.77,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 1719.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds de al menos los cuatro tipos y",
            "start": 1720.19,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "marcas de vacunas que hasta el momento",
            "start": 1724.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos en m\u00e9xico al d\u00eda de hoy",
            "start": 1726.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "continuamos con los 4 millones 691 mil",
            "start": 1729.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "775 dosis que se han recibido en el pa\u00eds",
            "start": 1732.52,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en las cuatro presentaciones que",
            "start": 1736.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acabamos de comentar vice ferviente con",
            "start": 1739.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dos millones 621 mil 775 dosis",
            "start": 1742.07,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca con 870 mil savinova con un",
            "start": 1746.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n que es precisamente la vacuna que",
            "start": 1751.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en mayor cantidad se est\u00e1n aplicando",
            "start": 1753.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "durante la pr\u00f3xima semana y sporting v",
            "start": 1755.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con que estas 200.000 dosis y de la cual",
            "start": 1759.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se espera poder tener nuevos",
            "start": 1762.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "embarques en pr\u00f3ximas semanas para",
            "start": 1765.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente poder continuar con su",
            "start": 1768.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n si pasamos a la siguiente",
            "start": 1770.69,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "diapositiva",
            "start": 1773.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nos sirve de marco para recordarles a",
            "start": 1775.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todos que tenemos una pol\u00edtica nacional",
            "start": 1778.44,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n bien definida el grupo",
            "start": 1782.1,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n o este",
            "start": 1785.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "grupo de expertos nacionales e",
            "start": 1788.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "internacionales conformados desde el a\u00f1o",
            "start": 1790.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasado desde mediados del a\u00f1o pasado que",
            "start": 1792.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en su momento definieron cu\u00e1l era la",
            "start": 1795.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n que se deb\u00eda de tener en el",
            "start": 1798.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para poder lograr r\u00e1pidamente o lo",
            "start": 1801.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible una disminuci\u00f3n en la",
            "start": 1804.63,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "principal afectaci\u00f3n de la enfermedad",
            "start": 1807.45,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que es precisamente la mortalidad si las",
            "start": 1809.669,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "personas que fallecen a consecuencia de",
            "start": 1812.909,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "edad misma defini\u00f3 los diferentes grupos",
            "start": 1815.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y por lo tanto en las etapas en que",
            "start": 1818.429,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "deb\u00eda de empezar a aplicarse la poca",
            "start": 1821.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vacuna que ir\u00eda llegando en los primeros",
            "start": 1824.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "meses del a\u00f1o volvemos que esto es una",
            "start": 1826.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se tiene a nivel",
            "start": 1829.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "internacional las diferentes",
            "start": 1830.6,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas que hasta el momento han",
            "start": 1832.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "logrado producir una vacuna que cumple",
            "start": 1834.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "con todas las caracter\u00edsticas necesarias",
            "start": 1837.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para su",
            "start": 1839.9,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de las personas pues todav\u00eda",
            "start": 1841.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son pocas la producci\u00f3n todav\u00eda es",
            "start": 1843.929,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escasa y por lo tanto se tiene que",
            "start": 1846.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "priorizar se tiene que progresar para",
            "start": 1849.059,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lograr la mejor optimizaci\u00f3n y los",
            "start": 1850.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mejores resultados en materia de salud",
            "start": 1853.529,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con las dosis que hasta el",
            "start": 1855.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "momento se tiene de estas cinco etapas",
            "start": 1857.399,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que en su momento defini\u00f3 este grupo",
            "start": 1860.19,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n este grupo",
            "start": 1862.71,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de expertos pues ya estamos en la",
            "start": 1865.049,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "segunda en la primera inicio de",
            "start": 1866.909,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "diciembre estamos avanzando con la misma",
            "start": 1868.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos de seguro ya a algunas pocas",
            "start": 1870.779,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semanas de terminar con las segundas",
            "start": 1873.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dosis de este primer grupo de esta",
            "start": 1875.669,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "primera etapa que son los trabajadores",
            "start": 1877.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de la salud en primera l\u00ednea de atenci\u00f3n",
            "start": 1879.269,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en la comida 19 y pues pr\u00e1cticamente ya",
            "start": 1882.299,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "desde el mes de febrero iniciamos con la",
            "start": 1886.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "segunda etapa que es la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1887.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y",
            "start": 1890.37,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los trabajadores de la salud de",
            "start": 1893.37,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "segundas en l\u00edneas u otros m\u00e1s que no",
            "start": 1896.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "necesariamente est\u00e1n",
            "start": 1900.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n directa a kobe 19 pero que se",
            "start": 1902.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encuentran en una unidad en donde",
            "start": 1905.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obviamente tienen que atender pacientes",
            "start": 1907.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de otras enfermedades o en alg\u00fan momento",
            "start": 1909.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pudieran obviamente estar",
            "start": 1911.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "expuestos entonces contin\u00faan avanzando",
            "start": 1914.03,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las diferentes etapas contin\u00faa avanzando",
            "start": 1917.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la estrategia nos falta todav\u00eda tres",
            "start": 1920.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "etapas m\u00e1s pero cada una de ellas tiene",
            "start": 1923.1,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una temporalidad asignada en funci\u00f3n de",
            "start": 1924.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "esa temporalidad estamos precisamente",
            "start": 1927.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cumpliendo y por lo tanto debemos",
            "start": 1929.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esperar nuestro turno ya que finalmente",
            "start": 1932.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos seremos vacunados primero ser\u00e1n",
            "start": 1935.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunados aquellos que tienen el mayor",
            "start": 1938.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riesgo de enfermar de hacerlo de manera",
            "start": 1939.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "grave y de fallecer porque es la",
            "start": 1943.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que tenemos que proteger en",
            "start": 1945.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este momento para que ese desenlace",
            "start": 1948.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fatal no ocurre pero la medida esta",
            "start": 1950.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n quede protegida quede cubierta",
            "start": 1952.98,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en todos los otros grupos poblacionales",
            "start": 1956.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "con menores riesgos podremos en su",
            "start": 1958.169,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n ser vacunados y de esa",
            "start": 1961.169,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "manera obviamente contribuir a disminuir",
            "start": 1964.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la morbilidad es decir",
            "start": 1966.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la cantidad por la carga de enfermedad y",
            "start": 1968.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces por lo mismo poder contribuir",
            "start": 1971.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "al control en general o total de la",
            "start": 1973.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico del gobi 19 y estas",
            "start": 1977.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "etapas est\u00e1n contempladas durante todo",
            "start": 1980.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2021 por eso es importante",
            "start": 1982.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esperar nuestro tour y si vemos la",
            "start": 1985.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00faltima diapositiva tambi\u00e9n siempre",
            "start": 1988.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estamos record\u00e1ndole a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1990.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la vacuna es universal y es gratuita el",
            "start": 1994.05,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico asegur\u00f3 los recursos",
            "start": 1997.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "necesarios para poder adquirir la vacuna",
            "start": 1999.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se ha actualizado y se ha comentado no",
            "start": 2003.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en nuestra conferencia sino en",
            "start": 2005.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diferentes en diferentes escenarios que",
            "start": 2007.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene asegurados contratos",
            "start": 2010.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con diferentes farmac\u00e9uticas incluida",
            "start": 2013.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la plataforma con m\u00e1s de la",
            "start": 2016.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud para",
            "start": 2018.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "poder tener la vacuna para toda la",
            "start": 2021.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que en su momento lo va a",
            "start": 2024.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requerir y esto va a ser y es gratuito",
            "start": 2026.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya para toda la poblaci\u00f3n no hay que",
            "start": 2028.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pagar por ello lo que s\u00ed se nos pide el",
            "start": 2031.1,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2034.28,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "que van a vacunarse las personas que ya",
            "start": 2034.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en este momento est\u00e1n lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 2036.769,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo la vacuna es que puedan",
            "start": 2039.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llevar una identificaci\u00f3n oficial para",
            "start": 2042.259,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que los operarios del punto de",
            "start": 2045.139,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n obviamente puedan reconocerlo",
            "start": 2047.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puedan en su momento tomar los datos",
            "start": 2049.549,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesarios que permitan identificarlo en",
            "start": 2051.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo individual para efectos del",
            "start": 2054.829,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguimiento que se tiene que tener",
            "start": 2057.139,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "posterior a la aplicaci\u00f3n de la vacuna y",
            "start": 2058.639,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este monitoreo que se realiza para",
            "start": 2061.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "efecto precisamente de los es avis y del",
            "start": 2063.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado de salud de las personas que",
            "start": 2066.77,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "reciben una vacuna pero tambi\u00e9n muy",
            "start": 2069.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante para poder identificarlos en",
            "start": 2071.329,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fecha y en temporalidad para recibir las",
            "start": 2074.03,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "segundas dosis que en su momento por lo",
            "start": 2076.849,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "menos de las vacunas que hasta el",
            "start": 2080.089,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "momento han llegado a m\u00e9xico se deben de",
            "start": 2081.29,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aplicar entonces es muy importante en la",
            "start": 2083.599,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "persona que se llevaba una se",
            "start": 2086.149,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "identifiquen para que pueda asegurar",
            "start": 2087.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todo el esquema completo y todo el",
            "start": 2090.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "proceso de vacunaci\u00f3n sin embargo",
            "start": 2092.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recuerden que el hecho de identificarse",
            "start": 2095.299,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "si no conlleva ni es necesario",
            "start": 2097.76,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "entregar una copia de esa identificaci\u00f3n",
            "start": 2101.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o que en el costo de vacunaci\u00f3n saquen",
            "start": 2104.529,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una foto o saquen una copia de nuestra",
            "start": 2107.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n no es necesario lo que es",
            "start": 2111.529,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "necesario es poder identificarnos ah\u00ed lo",
            "start": 2114.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "resolver\u00e1n en el punto de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2117.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pero no es necesario entregar ni una",
            "start": 2119.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "copia ni que nos saquen una copia a",
            "start": 2122.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestra identificaci\u00f3n como tal bien con",
            "start": 2124.67,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "eso estamos terminando la presentaci\u00f3n",
            "start": 2128.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para esta noche de los tres elementos",
            "start": 2131.569,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que acabamos de dar recordemos la",
            "start": 2134.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "epidemia todav\u00eda contin\u00faa en m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2138.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "activa como lo acabamos de ver si bien",
            "start": 2141.079,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es cierto hay una disminuci\u00f3n estamos",
            "start": 2143.42,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dentro de esta disminuci\u00f3n",
            "start": 2145.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llegando ya a una desaceleraci\u00f3n de la",
            "start": 2147.069,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n por lo tanto podemos estar",
            "start": 2150.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ya auto ac\u00e1 semanas de volver nuevamente",
            "start": 2152.93,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord a un comportamiento basal de",
            "start": 2155.569,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "meseta y obviamente ah\u00ed en ese momento",
            "start": 2158.869,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es donde se presentan los principales",
            "start": 2161.45,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "riesgos para una potencial reactivaci\u00f3n",
            "start": 2163.819,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "enfermedad de la transmisi\u00f3n y esto est\u00e1",
            "start": 2168.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "directamente relacionado y puede ocurrir",
            "start": 2171.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si nosotros no continuamos aplicando las",
            "start": 2174.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n tanto en lo",
            "start": 2178.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personal aqu\u00ed es que siempre hemos",
            "start": 2180.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recalcado estamos hablando del lavado de",
            "start": 2183.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "manos permanente estamos hablando de",
            "start": 2186.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre estar en sana distancia",
            "start": 2188.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos hablando de siempre mantenerlos",
            "start": 2192.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en espacios preferentemente ventilados y",
            "start": 2194.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no cerrados y obviamente tambi\u00e9n en el",
            "start": 2197.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "uso adecuado del cubrebocas cuando estas",
            "start": 2200.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "condiciones sobre todo que acabamos de",
            "start": 2203.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comentar no pueden ser aseguradas y en",
            "start": 2205.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el aspecto poblacional colectivo pues",
            "start": 2209.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bueno todas aquellas intervenciones que",
            "start": 2212.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n realizando las diferentes",
            "start": 2214.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias en cada una de",
            "start": 2215.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas para",
            "start": 2218.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contribuir con un control una",
            "start": 2221.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la movilizaci\u00f3n de las",
            "start": 2224.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "congregaciones masivas que son siempre",
            "start": 2227.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el principal riesgo y el principal motor",
            "start": 2230.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del reactiva",
            "start": 2232.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una transmisi\u00f3n y por lo tanto volver a",
            "start": 2234.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "generar casos casos graves y defunciones",
            "start": 2236.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces bueno vamos a pasar estos",
            "start": 2240.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momentos que nos quedan a poder",
            "start": 2243.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contestar preguntas de los compa\u00f1eros y",
            "start": 2244.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "periodistas y de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2248.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que se encuentran en este momento en la",
            "start": 2250.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sala del palacio nacional estamos a sus",
            "start": 2252.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes",
            "start": 2255.4,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "buenas noches doctora la al\u00famina este",
            "start": 2260.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "v\u00edctor buend\u00eda para v\u00edctor blogs mexico",
            "start": 2263.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en forma de youtube doctor que se",
            "start": 2266.069,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesita para o m\u00e1s bien si ya tienen",
            "start": 2268.92,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1 armadas unas estad\u00edsticas",
            "start": 2272.189,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntas personas necesitan ser",
            "start": 2274.429,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "vacunadas para alcanzar la inmunidad de",
            "start": 2277.009,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "reba\u00f1o y de esta forma contrarrestar",
            "start": 2279.63,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este el coi y otra segunda pregunta si",
            "start": 2281.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es tan amable doctores te estoy viendo",
            "start": 2285.989,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahorita el esquema de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 2288.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "buscamos ahorita tambi\u00e9n usted est\u00e1",
            "start": 2290.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tocando ahorita el el tema tengo",
            "start": 2292.799,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "entendido que febrero y abril est\u00e1",
            "start": 2295.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contemplado para vacunar a los adultos",
            "start": 2299.13,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mayores de 60 y de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y",
            "start": 2300.9,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s sigue abril y mayo que ser\u00edan",
            "start": 2304.709,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "personas de 50 a 59 a\u00f1os y bueno",
            "start": 2307.439,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sucesivamente la tabla este muestra la",
            "start": 2310.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la edad pero ser\u00eda un",
            "start": 2313.789,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poquito interesante tambi\u00e9n entender",
            "start": 2317.549,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el contexto tambi\u00e9n en dado",
            "start": 2319.489,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "caso de que algunos de estos adultos",
            "start": 2322.589,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os",
            "start": 2324.119,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "si por alguna situaci\u00f3n no acudieron a",
            "start": 2326.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la cita se les respetar\u00eda tambi\u00e9n su",
            "start": 2329.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacuna o su lugar en dado caso de que",
            "start": 2333.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "luego lo repetir no no asistan y tambi\u00e9n",
            "start": 2335.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si me podr\u00eda comentar este por la",
            "start": 2338.81,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la veda electoral si no hay",
            "start": 2340.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n por el ine en dado",
            "start": 2342.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caso de que ya sabe que pues ah\u00ed luego",
            "start": 2344.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empiezan los ataques de que se est\u00e1n",
            "start": 2347.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e9 entregando despensas con frijol con",
            "start": 2349.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gorgojo entonces \u00e9ste quer\u00eda quer\u00eda",
            "start": 2353.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entender a ver si ustedes este",
            "start": 2355.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tienen alguna recomendaci\u00f3n en ese",
            "start": 2358.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aspecto gracias",
            "start": 2360.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con mucho gusto muchas gracias por las",
            "start": 2362.41,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "preguntas de seguro ser\u00e1n muy",
            "start": 2365.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "informativas para la poblaci\u00f3n",
            "start": 2367.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "empiezo precisamente por la segunda de",
            "start": 2370.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ellas que tiene que consultar en",
            "start": 2372.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a si una persona que tiene 60",
            "start": 2375.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o m\u00e1s y en su momento se encontraba",
            "start": 2378.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en uno de estos municipios que ya fue",
            "start": 2381.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "seleccionado para la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 2383.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacuna por alguna raz\u00f3n no pudo acudir o",
            "start": 2385.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no pudieron ir a realizar la vacuna a su",
            "start": 2388.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "domicilio o al hacerlo la persona ten\u00eda",
            "start": 2390.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "alguna condici\u00f3n que no permiti\u00f3",
            "start": 2393.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vacunarse no se preocupen pueden agendar",
            "start": 2395.19,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "su vacuna reagendar su su vacuna en",
            "start": 2398.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cualquier momento cuando tengan",
            "start": 2401.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "normalmente la disponibilidad recordemos",
            "start": 2403.299,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que algunas de las contraindicaciones de",
            "start": 2406.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las vacunas de estos cuatro tipos de",
            "start": 2408.25,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "vacunas es precisamente que si uno se",
            "start": 2410.2,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "encuentra en un momento en el momento en",
            "start": 2412.059,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "que le toca a la vacunaci\u00f3n enfermo es",
            "start": 2414.069,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decir est\u00e1 expresando signos y s\u00edntomas",
            "start": 2415.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de enfermedad este sobre todo si \u00e9sta",
            "start": 2418.089,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "conlleva la presencia de fiebre ya una",
            "start": 2421.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "temperatura mayor de 38 grados y",
            "start": 2424.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "afectaciones sist\u00e9micas se recomienda",
            "start": 2426.88,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "posponer la vacunaci\u00f3n por lo tanto esto",
            "start": 2429.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema puede llevarse a",
            "start": 2433.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cabo puede realizarse las personas",
            "start": 2435.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueden acercarse a los puntos de",
            "start": 2438.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n llevando obviamente una",
            "start": 2439.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y en su momento podr\u00e1n",
            "start": 2442.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este recibir la vacuna es decir su turno",
            "start": 2444.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no se pierden estas personas deben de",
            "start": 2448.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poder recibir recordemos que cuando se",
            "start": 2450.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "selecciona un municipio se selecciona",
            "start": 2452.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "precisamente en base a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2454.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "total de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que se tiene",
            "start": 2456.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registrada identificada en ese municipio",
            "start": 2459.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por lo tanto en su momento hay una",
            "start": 2462.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacuna obviamente esto lleva a un",
            "start": 2464.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proceso del viaje la ment\u00f3 y en algunos",
            "start": 2466.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "casos si hay vacuna disponible en ese",
            "start": 2470.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mismo momento en que la persona vuelva",
            "start": 2472.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "otra vez a requerir la vacuna de seguro",
            "start": 2473.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "le ser\u00e1 aplicada y si no ve en ese",
            "start": 2475.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "momento en el punto de vacunaci\u00f3n podr\u00e1",
            "start": 2478.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ser generado y entonces podr\u00e1 nuevamente",
            "start": 2481.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saber en qu\u00e9 fechas podr\u00e1 recibir la",
            "start": 2483.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacuna entonces no se pierde el turno en",
            "start": 2486.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed sobre todo si se pertenece a la",
            "start": 2489.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pues que obviamente debe de",
            "start": 2491.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna",
            "start": 2493.95,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "lo antes posible deben ser de los",
            "start": 2495.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "primeros grupos y por lo tanto deben de",
            "start": 2497.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acceder a la misma",
            "start": 2501.61,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "a la brevedad y no hay un problema con",
            "start": 2502.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eso en relaci\u00f3n justo a lo que",
            "start": 2504.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preguntaba de las etapas y de qu\u00e9",
            "start": 2507.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cantidad de proporci\u00f3n se requiere poder",
            "start": 2510.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al menos vacunar obtener una",
            "start": 2513.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n secundaria la vacuna para",
            "start": 2515.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lograr este efecto que tanto se ha",
            "start": 2518.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comentado que es la inmunidad de reba\u00f1o",
            "start": 2520.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el mismo la misma estrategia a la misma",
            "start": 2523.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n nos lo",
            "start": 2526.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "refiere y habla de alrededor de un 70",
            "start": 2528.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por ciento de ah\u00ed la priorizaci\u00f3n",
            "start": 2532.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que viene de la mano de c\u00f3mo",
            "start": 2535.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llegamos a este 70 por ciento para",
            "start": 2538.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mientras vamos a cubrir esa meta atr\u00e1s",
            "start": 2541.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vamos en ese camino poder disminuir",
            "start": 2544.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otros indicadores de impacto negativo en",
            "start": 2546.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la pandemia como son precisamente la",
            "start": 2549.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "enfermedad grave que en su momento",
            "start": 2551.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "requiere la hospitalizaci\u00f3n de la",
            "start": 2554.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "persona que puede tambi\u00e9n tener secuelas",
            "start": 2555.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a su salud que obviamente produce",
            "start": 2558.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afectaci\u00f3n",
            "start": 2561.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en lo familiar y en lo social sin",
            "start": 2562.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "olvidar la m\u00e1s grande de las",
            "start": 2565.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "afectaciones que es precisamente la",
            "start": 2567.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "muerte la consecuencia de las",
            "start": 2569.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "complicaciones entonces dentro de este",
            "start": 2570.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "arduo trabajo que se est\u00e1 y que se",
            "start": 2573.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 ya en diciembre del a\u00f1o pasado de",
            "start": 2576.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poder llegar al menos a este 70 por",
            "start": 2579.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciento y obviamente hay que hacerlo en",
            "start": 2582.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un orden que nos permita tambi\u00e9n",
            "start": 2584.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "disminuir otras afectaciones por lo",
            "start": 2586.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanto de ah\u00ed la importancia de estas",
            "start": 2588.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cinco etapas que hasta el momento han",
            "start": 2590.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sido definidas y que se est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 2593.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en base a la temporalidad para las",
            "start": 2595.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuales fueron fueron este definidas y",
            "start": 2598.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obviamente los trabajadores de la salud",
            "start": 2601.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de todo este grupo han sido tambi\u00e9n de",
            "start": 2602.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un grupo especial porque son",
            "start": 2605.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "precisamente los que contribuyen con su",
            "start": 2607.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo diario tambi\u00e9n a disminuir el",
            "start": 2611.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "impacto de la mortalidad y la letalidad",
            "start": 2613.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque si no tenemos trabajadores de la",
            "start": 2617.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "salud que puedan atender",
            "start": 2620.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a las personas que enferman con kobe",
            "start": 2623.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "grave con kobe cr\u00edtico entonces tambi\u00e9n",
            "start": 2625.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tendremos incrementos en la mortalidad y",
            "start": 2628.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en la letalidad por eso ha sido el",
            "start": 2631.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primer grupo es un tema de aseguramiento",
            "start": 2633.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de que las",
            "start": 2637.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas que enferman de hobbie puedan",
            "start": 2639.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "seguir en el \u00e1mbito poblacional",
            "start": 2642.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recibiendo la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2644.08,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "especializada para que puedan",
            "start": 2646.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recuperarse y sanar de la enfermedad y",
            "start": 2648.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "obviamente haya cubierto este grupo que",
            "start": 2651.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de seguro ser\u00e1n las pr\u00f3ximas semanas que",
            "start": 2654.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se puedan llegar ya a esta meta pues",
            "start": 2656.09,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entonces la vacuna ser\u00eda obviamente la",
            "start": 2659.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "herramienta principal la acci\u00f3n de salud",
            "start": 2662.59,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica principal preventiva que nos",
            "start": 2665.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda a continuar quedando el",
            "start": 2667.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguimiento y logrando estos objetivos",
            "start": 2671.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a la veda electoral",
            "start": 2672.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "efectivamente para un grupo de entidades",
            "start": 2674.38,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este empez\u00f3 el d\u00eda de ayer 5 de marzo y",
            "start": 2676.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bueno ya en el fruto nacional electoral",
            "start": 2680.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y sus",
            "start": 2683.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "organismos correspondientes",
            "start": 2684.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "han emitido los diferentes lineamientos",
            "start": 2688.16,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "que en su momento todos los servidores",
            "start": 2690.559,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en los diferentes niveles de",
            "start": 2691.969,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobierno debemos de acatar y de debemos",
            "start": 2693.859,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poner en pr\u00e1ctica pues para evitar",
            "start": 2697.789,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precisamente cualquier tipo de actividad",
            "start": 2700.069,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o de acci\u00f3n que no est\u00e9 permitida por la",
            "start": 2703.549,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ley y que lleve a otro tipo de mal",
            "start": 2706.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "interpretaciones recordemos que estamos",
            "start": 2709.479,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "obviamente en medio de este de esta",
            "start": 2711.739,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n son de",
            "start": 2714.229,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hecho pocas las dependencias que dentro",
            "start": 2717.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de estos ejercicios de red electoral",
            "start": 2719.809,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pueden continuar llevando a cabo",
            "start": 2722.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sus actividades cuando precisamente son",
            "start": 2725.239,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el marco de la atenci\u00f3n de una",
            "start": 2727.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "emergencia que pone en riesgo la salud y",
            "start": 2729.829,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la vida de las personas por lo tanto la",
            "start": 2733.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y en sus diferentes",
            "start": 2734.779,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "niveles puede todav\u00eda continuar y debe",
            "start": 2737.359,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de continuar llevando a cabo sus",
            "start": 2740.15,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "servicios y sus actividades en",
            "start": 2742.19,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la salud de las personas",
            "start": 2744.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "obviamente siempre bajo",
            "start": 2747.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y los lineamientos y atendiendo las",
            "start": 2749.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recomendaciones que el instituto",
            "start": 2752.859,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "nacional electoral realiza dentro de",
            "start": 2755.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este marco muchas gracias",
            "start": 2758.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por favor gracias arturo contreras de",
            "start": 2761.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina en una duda de entonces",
            "start": 2764.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre los municipios en los que se va a",
            "start": 2766.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vacunar todo bien est\u00e1n definidos cu\u00e1l",
            "start": 2768.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es hoy la jefa de gobierno dec\u00eda que se",
            "start": 2771.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "iba a continuar con la vacunaci\u00f3n a",
            "start": 2773.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "partir de la vacuna de facer no porque",
            "start": 2776.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la d",
            "start": 2778.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sino que ya no era sino perd\u00f3n no se iba",
            "start": 2779.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a repartir seguir repartiendo encima de",
            "start": 2783.35,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entonces saber c\u00f3mo van los",
            "start": 2784.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "avances de esto o cuando se podr\u00eda saber",
            "start": 2786.77,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y nos preguntan desde el p\u00fablico",
            "start": 2789.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "personas que han tenido reacciones",
            "start": 2793.09,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "anafil\u00e1cticas y no pueden tener acceso a",
            "start": 2794.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ciertas vacunas no \u00e9ste no est\u00e1",
            "start": 2798.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recomendado que se les aplican entonces",
            "start": 2800.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "preguntan si se les puede aplicar a otra",
            "start": 2801.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "o como ceo si ya no se les va a curar o",
            "start": 2803.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con ellos",
            "start": 2806.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias si tambi\u00e9n con mucho",
            "start": 2809.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 2811.579,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de hecho refuerzo lo que ya el d\u00eda de la",
            "start": 2812.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "junta de autor el mundo pues vidable",
            "start": 2814.819,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "recordemos que la estrategia nacional de",
            "start": 2817.27,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y la pol\u00edtica es una pol\u00edtica",
            "start": 2819.89,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en una estrategia nacional y es federal",
            "start": 2822.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "es decir parte desde el nivel federal a",
            "start": 2825.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s precisamente de la adquisici\u00f3n de",
            "start": 2828.47,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las vacunas que son gratuitas para toda",
            "start": 2831.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que residen las 32",
            "start": 2834.289,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entidades federativas del pa\u00eds los",
            "start": 2836.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lineamientos y la seguridad que se le da",
            "start": 2839.15,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a la vacuna tambi\u00e9n es una competencia",
            "start": 2842.18,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "este federal pero a trav\u00e9s precisamente",
            "start": 2844.369,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de estos lineamientos de estos",
            "start": 2847.069,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "protocolos de estas gu\u00edas de todo lo que",
            "start": 2849.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contribuye a la estrategia nacional de",
            "start": 2852.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n las entidades federativas",
            "start": 2855.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obviamente entran como parte de la",
            "start": 2857.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n para que esta coordinaci\u00f3n se",
            "start": 2859.97,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pueda mantener es que el secretario de",
            "start": 2862.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "salud de la secretar\u00eda de salud federal",
            "start": 2864.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otro jorge a coser barella en semanas",
            "start": 2866.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "previas realiz\u00f3 un nombramiento de 32",
            "start": 2869.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "coordinadores en cada una de las",
            "start": 2872.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 2874.579,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "pero entonces en este punto lo que",
            "start": 2875.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "queremos retratar es que precisamente",
            "start": 2877.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estos coordinadores su principal trabajo",
            "start": 2879.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es como su nombre lo dice consensuar y",
            "start": 2881.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ponerse de acuerdo con las autoridades",
            "start": 2884.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sanitarias locales para entonces poder",
            "start": 2887.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "llevar a cabo ya la log\u00edstica espec\u00edfica",
            "start": 2890.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en cada localidad municipio y entidad",
            "start": 2894.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "federativa quien mejor que la autoridad",
            "start": 2896.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sanitaria local o las autoridades",
            "start": 2899.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "municipales en un momento determinado",
            "start": 2901.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conocen mejor la distribuci\u00f3n de su",
            "start": 2904.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n conocer sus caracter\u00edsticas",
            "start": 2906.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficas conocen cu\u00e1les son los",
            "start": 2908.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principales retos para poder llegar cada",
            "start": 2911.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "punto donde las personas que van a",
            "start": 2913.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recibir la vacunaci\u00f3n se encuentran",
            "start": 2915.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conocen a las personas y como ellas",
            "start": 2917.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "responden mejor por eso no hay solamente",
            "start": 2919.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un modelo de log\u00edstica no no hay solo un",
            "start": 2922.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "modelo digamos de c\u00f3mo se implementa y",
            "start": 2926.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se colocan a la vacuna en entiendo local",
            "start": 2929.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sino que esto se va consensuando y se va",
            "start": 2931.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisamente coordinando con cada una de",
            "start": 2934.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las 32",
            "start": 2937.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias estatales y por",
            "start": 2939.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eso las estrategias pueden variar y",
            "start": 2942.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueden ser diferentes lo dec\u00edamos en",
            "start": 2945.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conferencias previas no es igual una",
            "start": 2947.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estrategia para un municipio urbano",
            "start": 2949.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "altamente poblado con una densidad",
            "start": 2953.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poblacional grande y que tenga retos muy",
            "start": 2956.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "particulares a un municipio rural con",
            "start": 2960.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "poca poblaci\u00f3n y donde adem\u00e1s \u00e9sta est\u00e1",
            "start": 2963.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dispersa y adem\u00e1s puede inclusive ser de",
            "start": 2966.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil acceso entonces en la log\u00edstica",
            "start": 2969.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "debe de ser siempre la m\u00e1s adecuada en",
            "start": 2972.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del conocimiento local por eso",
            "start": 2976.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la misma selecci\u00f3n que en un momento",
            "start": 2978.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "determinado se hace de los municipios es",
            "start": 2980.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una selecci\u00f3n que se est\u00e1 realizando en",
            "start": 2983.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades de las",
            "start": 2985.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entidades federativas de ah\u00ed que sean",
            "start": 2989.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ellas las que en su momento van a estar",
            "start": 2991.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "comunicando avisando con el tiempo se",
            "start": 2994.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hace necesaria y suficiente a la",
            "start": 2998.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de que municipios pero m\u00e1s",
            "start": 2999.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante en qu\u00e9 puntos de atenci\u00f3n",
            "start": 3002.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los que se estar\u00e1n activando y cu\u00e1les",
            "start": 3005.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la log\u00edstica que ellos estar\u00e1n",
            "start": 3008.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "implementando entonces o m\u00e1s bien que el",
            "start": 3011.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llamado que nosotros podemos hacer en",
            "start": 3013.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la pregunta a las personas en",
            "start": 3014.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds es que est\u00e9n atentos que",
            "start": 3018.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e9n muy atentos a los medios de",
            "start": 3021.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n oficiales a los diferentes",
            "start": 3023.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "canales que usan las autoridades",
            "start": 3025.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estatales la gobernadora del estado de",
            "start": 3028.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sonora la jefa de gobierno del distrito",
            "start": 3031.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federal y los 30 gobernadores de las",
            "start": 3033.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s entidades federativas as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3036.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como de seguro autoridades municipales",
            "start": 3038.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que van a estar involucradas en los",
            "start": 3040.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "progresos que est\u00e9n muy atentos de la",
            "start": 3042.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y de los llamados que \u00e9stos",
            "start": 3045.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n realizando de aqu\u00ed durante todo",
            "start": 3047.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o durante todo el proceso de la",
            "start": 3050.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estrategia nacional para que puedan",
            "start": 3052.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "identificar r\u00e1pidamente en qu\u00e9 punto les",
            "start": 3054.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "toca recibir su vacuna y lo puedan hacer",
            "start": 3056.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con el orden y atendiendo a la log\u00edstica",
            "start": 3058.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que de manera local sea ya est\u00e9",
            "start": 3062.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "implementada",
            "start": 3065.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si me puedes recordar la siguiente",
            "start": 3067.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pregunta por favor",
            "start": 3069.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de personas con reacciones anafil\u00e1cticas",
            "start": 3073.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a otros medicamentos si no pueden",
            "start": 3075.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acceder a una vacuna si van a poder",
            "start": 3078.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acceder a otra o c\u00f3mo se va a dar esto y",
            "start": 3079.89,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sobre lo que me menciona ahora entonces",
            "start": 3082.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las personas la federaci\u00f3n no va a tener",
            "start": 3087.63,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "un calendario de vacunaci\u00f3n sino que se",
            "start": 3092.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "va a estar desarrollando con estas",
            "start": 3094.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "personas a trav\u00e9s de los de los",
            "start": 3095.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "coordinadores se entregan los 32 estados",
            "start": 3098.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ellos van a ser los que van",
            "start": 3100.45,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estabilizando el nombre manera de que",
            "start": 3101.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted hubiera retroalimentaci\u00f3n con",
            "start": 3103.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes para dar esto no y al respecto",
            "start": 3106.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "igual a saber s\u00ed s\u00ed s\u00ed ah\u00ed se va a poder",
            "start": 3109.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que en alg\u00fan momento hay un informe de",
            "start": 3112.84,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas vacunas se aplican en qu\u00e9",
            "start": 3114.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "municipios y cu\u00e1ntas se han aplicado en",
            "start": 3116.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y en d\u00f3nde",
            "start": 3118.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "si de hecho digamos la coordinaci\u00f3n como",
            "start": 3120.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tal obviamente si existe para efectos",
            "start": 3123.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "precisamente de la distribuci\u00f3n",
            "start": 3126.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recordemos que la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 3129.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacuna se lleva a cabo por las fuerzas",
            "start": 3131.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "armadas que est\u00e1n teniendo una",
            "start": 3134.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "important\u00edsima labor en poder hacer",
            "start": 3136.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegar siempre y todas las semanas de",
            "start": 3140.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manera oportuna y de acuerdo a lo",
            "start": 3142.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programado las vacunas hasta los puntos",
            "start": 3144.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n m\u00e1s distantes que",
            "start": 3147.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tenemos en el territorio y de ah\u00ed que la",
            "start": 3149.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estrategia de vacunaci\u00f3n haya podido",
            "start": 3151.34,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tener el avance que hasta el momento se",
            "start": 3154.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ha tenido pero efectivamente la",
            "start": 3156.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "log\u00edstica del local estamos hablando de",
            "start": 3158.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que va a suceder en cada municipio es",
            "start": 3162.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un trabajo muy muy muy interactivo que",
            "start": 3165.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se da precisamente en ese nivel y se va",
            "start": 3167.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a estar informando ya lo dec\u00eda el otro",
            "start": 3171.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ricardo cortez estaban trabajando alguna",
            "start": 3173.33,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "plataforma en l\u00ednea as\u00ed como tenemos",
            "start": 3176.3,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nuestra p\u00e1gina de coronavirus punto",
            "start": 3178.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "punto mx y de hecho va a estar o sanidad",
            "start": 3181.05,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "bienestar en esta p\u00e1gina y el apartado",
            "start": 3184.71,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en donde en alg\u00fan momento",
            "start": 3187.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se van a estar de seguro actualizando y",
            "start": 3190.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "publicando este tipo de informaci\u00f3n sin",
            "start": 3193.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "embargo es una informaci\u00f3n muy activa",
            "start": 3195.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son informaci\u00f3n que se va definiendo y",
            "start": 3198.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se van tomando las decisiones en la",
            "start": 3200.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medida en que las vacunas y las dosis",
            "start": 3203.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "van llegando y se van distribuyendo es",
            "start": 3205.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "decir ser\u00eda un poco complicado tener una",
            "start": 3208.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "calendarizaci\u00f3n digamos de uno o dos",
            "start": 3211.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3214.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hacia adelante porque esto depende uno",
            "start": 3215.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que las vacunas lleguen con la",
            "start": 3218.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oportunidad y en las fechas en las que",
            "start": 3220.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n programadas para que esto suceda",
            "start": 3222.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "necesitamos obviamente que los",
            "start": 3225.03,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fabricantes env\u00eden la vacuna y nunca",
            "start": 3227.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "como en los contratos correspondientes",
            "start": 3229.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "felizmente es el momento de la mayor\u00eda",
            "start": 3231.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los fabricantes as\u00ed lo ha hecho y",
            "start": 3234.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obviamente una vez que las vacunas",
            "start": 3237.64,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "llegan pasan por los procesos de",
            "start": 3239.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de la cofepris y entonces una",
            "start": 3241.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vez concluidos estos salen r\u00e1pidamente a",
            "start": 3244.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su distribuci\u00f3n esto hace que el",
            "start": 3247.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ejercicio sea muy muy din\u00e1mico y que",
            "start": 3249.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sea en",
            "start": 3252.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "local en donde se tenga esta esta",
            "start": 3253.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de seguro si en cada una de",
            "start": 3256.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las entidades hay la oportunidad de",
            "start": 3259.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "consultar esta informaci\u00f3n de manera",
            "start": 3261.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "directa dec\u00edamos con las autoridades",
            "start": 3262.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sanitarias en cada una de las 32",
            "start": 3265.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entidades federativas va a ser una",
            "start": 3267.73,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n mucho m\u00e1s precisa mucho m\u00e1s",
            "start": 3270.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "actualizada y m\u00e1s oportuna para que las",
            "start": 3272.349,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas puedan tener la utilidad de la",
            "start": 3275.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "misma nosotros mantenemos la",
            "start": 3277.869,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n constante con ellas sin",
            "start": 3279.369,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "embargo los cambios que pueden ocurrir",
            "start": 3282.07,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente durante los ejercicios de",
            "start": 3284.16,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n podr\u00edan tener uno llevar a",
            "start": 3286.839,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que la oportunidad de la comunicaci\u00f3n de",
            "start": 3289.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ese cambio a la poblaci\u00f3n sea mucho m\u00e1s",
            "start": 3292.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida a trav\u00e9s de su autoridad local y",
            "start": 3294.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que si uno desde el nivel federal por",
            "start": 3297.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejemplo de estas conferencias y era una",
            "start": 3299.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que por efectos de log\u00edstica",
            "start": 3302.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente en la ma\u00f1ana a cambio",
            "start": 3304.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos generar obviamente tambi\u00e9n",
            "start": 3306.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este equivocaciones en la poblaci\u00f3n en",
            "start": 3309.97,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el sentido que pudi\u00e9ramos estar dando la",
            "start": 3312.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no actualizada o no 100%",
            "start": 3315.849,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "este ya va ni nada con metida y entonces",
            "start": 3320.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se pudiera prestar obviamente a",
            "start": 3322.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "problemas en la log\u00edstica entonces es lo",
            "start": 3324.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante y lo mejor y de ah\u00ed la",
            "start": 3327.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n es que la poblaci\u00f3n est\u00e9",
            "start": 3328.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atenta de las comunicaciones que tengan",
            "start": 3331.3,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "sus autoridades est\u00e9n locales en el tema",
            "start": 3334.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la anafilaxia recordemos que cada una",
            "start": 3337.869,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "de las vacunas puede tener",
            "start": 3340.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contraindicaciones absolutas para su",
            "start": 3342.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n una de ellas y que es",
            "start": 3345.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica o asimilar pr\u00e1cticamente",
            "start": 3347.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en las de los cuatro tipos de vacunas",
            "start": 3350.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que es el momento tenemos en m\u00e9xico es",
            "start": 3352.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "justo tener el antecedente de haber",
            "start": 3355.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presentado estas este tipo de reacciones",
            "start": 3358.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al\u00e9rgicas a algunos de los componentes",
            "start": 3361.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la vacuna",
            "start": 3363.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto puede ser precisado en el momento",
            "start": 3366.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "precisamente de la valoraci\u00f3n cuando la",
            "start": 3368.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "persona se acerca a demandar este la",
            "start": 3371.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vacuna personas que tienen estas",
            "start": 3374.32,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "condiciones en las cuales tienen",
            "start": 3376.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples reacciones al\u00e9rgicas decir hay",
            "start": 3378.369,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "personas que pueden tener alergias a",
            "start": 3381.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cierto grupo de alimentos",
            "start": 3383.5,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "se conocen al\u00e9rgicas ciertos",
            "start": 3385.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "medicamentos que se conocen al\u00e9rgicas a",
            "start": 3387.77,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ciertas sustancias cuando esto ocurre de",
            "start": 3391.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "manera concomitante en las personas",
            "start": 3394.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obviamente el riesgo se incrementa y",
            "start": 3396.539,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "puede haber en su momento pues la",
            "start": 3399.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sustancia que lleve a cabo esta reacci\u00f3n",
            "start": 3402.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que puede ser tambi\u00e9n local recordemos",
            "start": 3406.76,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "que las reacciones al\u00e9rgicas pueden de",
            "start": 3409.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "su momento solo desarrollarse de nivel",
            "start": 3411.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "local y por lo tanto ser clasificadas",
            "start": 3413.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como extra bis y no graves pero a las",
            "start": 3417.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se les tiene el mayor cuidado son",
            "start": 3420.18,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "precisamente aquellas que generan una",
            "start": 3422.22,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n que puede poner en riesgo la",
            "start": 3424.529,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "vida de la persona y que se conoce como",
            "start": 3426.869,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n este anafil\u00e1ctica sobre",
            "start": 3429.42,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "todo cuando \u00e9sta es exacerbada entonces",
            "start": 3431.579,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "obviamente si usted se conoce con una",
            "start": 3435.049,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n al\u00e9rgica o el antecedente",
            "start": 3438.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algunas de estas sustancias pues muy",
            "start": 3440.849,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "probablemente no ser\u00e1 candidato de la",
            "start": 3444.45,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 3446.52,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lo invitamos para que si le toca su",
            "start": 3448.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vacuna usted acuda en el puesto de",
            "start": 3452.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se le har\u00e1 la valoraci\u00f3n",
            "start": 3454.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "correspondiente le har\u00e1n las preguntas",
            "start": 3456.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para efectos de estos",
            "start": 3459.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "antecedentes y si en ese momento se",
            "start": 3461.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "identifica el riesgo de seguro le",
            "start": 3464.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1n y le dir\u00e1n por qu\u00e9 no puede",
            "start": 3466.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser vacunado pero la gran gran gran",
            "start": 3469.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las personas de seguro",
            "start": 3471.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n sin mayor problema de este",
            "start": 3473.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "filtro y por lo tanto como hasta el",
            "start": 3475.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento ha sucedido podr\u00e1n recibir y",
            "start": 3477.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recibir su vacuna bien nos queda un",
            "start": 3479.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "minuto del tiempo creo que yo creo que",
            "start": 3483.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es muy poco para poder contestar otra",
            "start": 3485.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunta m\u00e1s bien vamos a utilizarlo",
            "start": 3488.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para cerrar la conferencia del d\u00eda de",
            "start": 3491.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoy el d\u00eda de ma\u00f1ana podemos tener m\u00e1s",
            "start": 3492.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tiempo para responder m\u00e1s preguntas le",
            "start": 3495.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recordamos a la poblaci\u00f3n por favor",
            "start": 3499.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sigan aplicando las medidas de",
            "start": 3500.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n mantengamos la sana distancia",
            "start": 3503.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en todo momento tratemos de no acudir a",
            "start": 3505.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 3509.11,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "hay congregaciones donde las personas se",
            "start": 3510.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aglomeran usemos el cubreboca de manera",
            "start": 3514.109,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "adecuada cuando tengamos que salir al",
            "start": 3517.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico o sea por nuestros",
            "start": 3519.52,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alimentos sea porque tenemos que",
            "start": 3521.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "trabajar o llevar a cabo nuestras",
            "start": 3523.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actividades esenciales recordemos",
            "start": 3524.67,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "siempre que en la medida que podamos",
            "start": 3526.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poner en pr\u00e1ctica este tipo de",
            "start": 3528.069,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "actividades y lo hagamos de manera",
            "start": 3530.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "colectiva entonces estaremos todos",
            "start": 3532.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "contribuyendo a seguir con la",
            "start": 3534.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la epidemia del cob y 19",
            "start": 3537.069,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tengan ustedes muy buenas",
            "start": 3539.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "noches muchas gracias",
            "start": 3541.569,
            "duration": 3.141
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenas noches tengan todas y todos les damos una cordial bienvenida de esta conferencia de prensa en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n que guarda la cob y el 19 en mexico como todas las tardes noches ya va a ser en la temporalidad que ten\u00edamos y la puesta del sol correspondiente pues estamos transmitiendo se est\u00e1 transmitiendo esta conferencia desde el palacio nacional en la ciudad de mexico y bueno vamos a iniciar con los diferentes elementos que d\u00edaz les presentamos primeramente la actualizaci\u00f3n de la estad\u00edstica de c\u00f3mo est\u00e1 evolucionando y comport\u00e1ndose la epidemia a nivel nacional y seguiremos obviamente con ello vamos a actualizar el componente internacional para tener un poco la percepci\u00f3n de lo que est\u00e1 sucediendo tambi\u00e9n en otras regiones del mundo recordemos que estamos en el marco de una pandemia en donde todos los pa\u00edses en este planeta tierra est\u00e1n siendo afectados por la presencia del nuevo virus a las fotos y obviamente la enfermedad que produce que es la juve 19 y vamos a actualizar para enterarnos y ver c\u00f3mo se est\u00e1 dando esta transmisi\u00f3n en otras regiones del mundo y finalmente tambi\u00e9n actualizaremos como est\u00e1 o sigue avanzando la campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n contra este virus aqui en mexico para ver cu\u00e1l han sido obviamente los alcances que hasta el momento hemos podido tener y luego tenemos un espacio para poder interactuar con los medios de comunicaci\u00f3n y poder responder preguntas en relaci\u00f3n a estos temas entonces bueno vamos a iniciar esta ustedes viendo ya en pantalla de seguro la gr\u00e1fica que todos los d\u00edas actualizamos estas dos curvas la primera de ellas la de color azul en la parte superior o al menos la que es m\u00e1s alta que la segunda que es la curva verde es precisamente donde se encuentran distribuidas hasta este momento las m\u00e1s de 2 millones 320 mil 836 de personas que hasta el momento han sido estimadas que tienen la enfermedad de cubrir 19 este es una estimaci\u00f3n realizamos todos los d\u00edas en base a los casos sospechosos que se nos notifican de las 32 entidades federativas precisamente porque cumplen con la definici\u00f3n operacional tienen expresi\u00f3n de signos y s\u00edntomas de enfermedad una infecci\u00f3n respiratoria aguda que puede ser leve o puede ser grave la gran mayor\u00eda de ellos se confirma por un resultado de laboratorio en una pcr que es la prueba que tomamos en m\u00e9xico como confirmatoria o tambi\u00e9n ya a partir de fines del a\u00f1o pasado la prueba es de antig\u00e9nica no la prueba r\u00e1pida en su momento tambi\u00e9n ha permitido con mayor oportunidad conocer la evoluci\u00f3n de la epidemia ya que sus resultados son en su momento realizados y conocidos en los siguientes 30 minutos una hora de que son tomados y por lo tanto son notificados as\u00ed es ver con esa misma con esa misma oportunidad pueden ver ustedes si lo ven\u00edamos recalcando en \u00faltimas semanas tenemos esta disminuci\u00f3n durante seis semanas continuas de la carga epidemia es decir la cantidad de personas que se han contagiado y que gane este enfermado recalcamos tambi\u00e9n en conferencias previas que la diferencial de las dos \u00faltimas semanas es decir entre las 6 y las 7 para el d\u00eda de hoy es de menos 7% esto tambi\u00e9n ha sido una disminuci\u00f3n en relaci\u00f3n a al menos a la velocidad con que ve\u00edamos que ven\u00eda comportar lo este descenso de las \u00faltimas semanas podemos ver una disminuci\u00f3n es bastante aceleradas en funci\u00f3n de la ca\u00edda de la curva de semanas previas y podemos ver que ya s\u00f3lo en las \u00faltimas dos semanas tenemos este menos 7% con eso estamos cerrando precisamente el d\u00eda de hoy s\u00e1bado s\u00e9ptimo d\u00eda de la semana cierra una semana epidemiol\u00f3gica estamos cerrando la semana 9 ma\u00f1ana abriremos la semana 10 y por lo tanto para efectos del gr\u00e1fico el d\u00eda de ma\u00f1ana podemos ver representada ya el comportamiento de la semana y entonces veremos si esta tendencia descendente y el comportamiento de disminuci\u00f3n de la epidemia pues precisamente contin\u00fae de esta manera vamos a estar es otro indicador que nos ha estado demostrando tambi\u00e9n en las \u00faltimas semanas ya que la epidemia en m\u00e9xico hasta este momento todav\u00eda tiene un descenso es precisamente la proporci\u00f3n de casos activos que tenemos en relaci\u00f3n al gran total obviamente de personas que este momento se contagiaron y enfermaron 2% 50 mil 460 representan precisamente esas personas que en los \u00faltimos 14 d\u00edas han desarrollado signos y s\u00edntomas de enfermedad y por lo tanto son el motor activo de la epidemia y es aparte de este grupo poblacional de la cual la epidemia todav\u00eda puede continuar transmiti\u00e9ndose y obviamente puede todav\u00eda continuar generando casos dec\u00edamos ayer que la desaceleraci\u00f3n que ve\u00edamos en \u00faltimas semanas podr\u00eda precisamente representar ya est\u00e9 basal que en alg\u00fan momento podemos tener durante varias semanas en funci\u00f3n de que siempre habr\u00e1 una cantidad todav\u00eda de personas que estar\u00e1 enfermar porque proponemos que todav\u00eda hay una muy buena proporci\u00f3n de personas que hacen no enfermaron entonces por lo tanto todav\u00eda pueden contagiarse y enfermar y ser\u00e1 lo que en siguientes semanas podremos seguir perdiendo como parte de la transici\u00f3n y de esta intensidad pasada si vemos tambi\u00e9n el punto est\u00e1 pr\u00e1cticamente estamos cerca o estar\u00edamos por llegar al punto m\u00e1s bajo que tuvimos el a\u00f1o pasado all\u00e1 por el julio del 2020 en funci\u00f3n obviamente a todo el comportamiento de la etir vamos a ver en siguientes semanas entonces como esto contin\u00faa comport\u00e1ndose actualizamos tambi\u00e9n el dato de las personas que lamentablemente han fallecido recordemos que como bic si bien es cierto la gran cantidad de personas alrededor de un 80 por ciento desarrolla lo que se conoce como un poquito leve o moderado es decir una enfermedad que pueden autolimitarse en la cual el sistema inmunol\u00f3gico responde sin mayor problema logra controlar y logra sanar a la persona hay un 20% que puede s\u00ed transitar a lo que se conoce como un poquito grave y dentro de estos todav\u00eda un porcentaje que puede transitar\u00e1 hobbit cr\u00edtico que en su momento es la enfermedad obviamente con mayor afectaci\u00f3n y que puede producir la muerte de la persona y lamentablemente al d\u00eda de hoy son 190 mil 357 las personas que ha perdido la vida a consecuencia de estas complicaciones de la enfermedad producci\u00f3n vamos a ver la siguiente diapositiva esta nos muestra precisamente la evoluci\u00f3n diaria de la hospitalizaci\u00f3n nacional en esta en este sistema la red ira ira porque es infecci\u00f3n respiratoria aguda grave todas las unidades comida alrededor de mil unidades en el pa\u00eds reporta todos los d\u00edas cu\u00e1les son sus ingresos sus egresos y cu\u00e1l es la ocupaci\u00f3n que est\u00e1n teniendo b\u00e1sicamente en los dos tipos de camas camas general para los pacientes m\u00e1s graves o aquellos que necesitan iniciar de manera oportuna con la terapia de ox\u00edgeno oxigenaci\u00f3n temprana o alg\u00fan intento anti inflamatorio pulmonar pero tambi\u00e9n se reportan o no reportan camas con ventilador aquellas que son para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos es la curva que est\u00e1 hasta la parte superior podemos ver el total de ambas camas y en las dos pruebas que est\u00e1n en la parte inferior una de ellas muy parecida al total podemos ver precisamente el comportamiento de los que est\u00e1n hospitalizados en camas generales y en camas cometido como podemos ver el comportamiento es similar y es congruente a lo que estamos viendo en la presencia de los casos es decir a medida que han ido disminuyendo semana con semana en los casos de kobe 19 pues tambi\u00e9n ha habido una disminuci\u00f3n en la presentaci\u00f3n de enfermedad grave recordemos que la curva que estamos viendo en este momento representa tambi\u00e9n los casos graves de la enfermedad que d\u00eda con d\u00eda se est\u00e1n hospitalizado o se mantienen hospitalizados en funci\u00f3n de obviamente sus caracter\u00edsticas y lo que hemos visto tambi\u00e9n lo podemos ver en la gr\u00e1fica claramente representado es precisamente esta disminuci\u00f3n que tambi\u00e9n tenemos en casos graves y en casos cr\u00edticos 19 de hecho a nivel nacional la ocupaci\u00f3n total es de un 29 por ciento estamos por debajo de ese 30 por ciento que es el rango digamos de mayor seguridad que se tiene establecido para efectos de cuando se est\u00e1 por debajo de un 30% pues obviamente la transmisi\u00f3n es muy basal en efectos al menos de este indicador de hospitalizaci\u00f3n que es importante recordando obviamente que este es el indicador nacional si vemos la siguiente diapositiva vamos a poder ver entonces ahora si el comportamiento diferenciado que tenemos a nivel subnacional es decir en las entidades federativas y entonces aqu\u00ed podemos ver el comportamiento de las camas de hospitalizaci\u00f3n general vean ustedes que ya tenemos varias semanas en donde no tenemos ninguna entidad federativa que tenga una ocupaci\u00f3n por encima del 70% que es este rango m\u00e1ximo de seguridad de los procesos de reconversi\u00f3n y expansi\u00f3n deben r\u00e1pidamente implementarse para poder asegurar siempre la disponibilidad de una cama de hospital para las personas y tenemos solamente dos entidades federativas en el rango que se encuentra entre 69 y 50 por ciento de hecho el d\u00eda de hoy se suma a este rango de estado de puebla sin embargo lo hace apenas llegando a este 50 por ciento de ocupaci\u00f3n que es obviamente lo que se necesita para estar en este segundo rango y acompa\u00f1a a la ciudad de m\u00e9xico que tiene un 52 por ciento de ocupaci\u00f3n la cual se ha mantenido sin cambios al menos desde el d\u00eda de ayer y veamos que dentro del rango que puede obtenerse para de este nivel que va entre el 50 y el 69 pues las dos entidades llegar\u00e1n al pueblo que lo tiene est\u00e1n pr\u00e1cticamente pegado a nivel bajo no lo cual los pone obviamente una buena perspectiva de poder salir del mismo y m\u00e1s bien entonces en alg\u00fan momento integrarse a otras a estas otras 30 entidades federativas que s\u00ed est\u00e1n por debajo del 50 por ciento de ocupaci\u00f3n lo que significa que tienen m\u00e1s de la mitad de sus camas de hospitalizaci\u00f3n general disponibles libres sin pacientes en este momento pero listas para poder en un momento determinado tambi\u00e9n recib\u00ed de pacientes graves que as\u00ed lo requieren a nivel nacional son 23 mil 209 las camas que se encuentran disponibles para este tipo de pacientes 28 por ciento de ah\u00ed nuestra ocupaci\u00f3n nacional para m\u00e1s generales si vemos la siguiente diapositiva es una diapositiva similar pero ahora nos enfocamos emplazamos un ventilador aquellas que son para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos aqu\u00ed continuamos solamente con una entidad en un rango entre 69 y 50 seguimos sin ninguna entidad con arriba del 70 por ciento de ocupaci\u00f3n y en el segundo rango que mencion\u00e1bamos pues contin\u00faa todav\u00eda la ciudad de mexico sin cambios en relaci\u00f3n al d\u00eda de ayer con un 58 por ciento de ocupaci\u00f3n y nuevamente todas las dem\u00e1s 31 entidades federativas con menos del 50 por ciento de ocupaci\u00f3n y por lo tanto m\u00e1s de la mitad de sus camas disponibles cu\u00e1ntas hay a nivel de naci\u00f3n de este tipo de camas 7.880 y de ah\u00ed entonces que tengamos un 31 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional para este tipo de casas vamos a pasar r\u00e1pidamente el componente internacional es una gr\u00e1fica que hemos estado actualizando pr\u00e1cticamente cada quincena aqu\u00ed podemos ver claramente c\u00f3mo las regiones de am\u00e9rica en el color rojo oscuro y la de europa en el color azul y lo ve\u00edamos pr\u00e1cticamente desde el a\u00f1o pasado son las que en su momento han estado presentando la mayor cantidad de epidemia activa recordando que lo que vemos en estas gr\u00e1ficas son los casos confirmados en los \u00faltimos tambi\u00e9n 14 d\u00edas para cada una de estas 6 regiones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud vean ustedes este n\u00famero grande que tenemos a la derecha de 4 millones 962 mil 207 representa precisamente esta epidemia o la pandemia a nivel mundial y es un 4% del de casos que hasta el momento se han confirmado 4 representa la actividad pand\u00e9mica reciente y lo que vemos en el gr\u00e1fico es que adem\u00e1s esta actividad han de mika reciente est\u00e1 concentrada en las regiones de am\u00e9rica y europa siendo a su vez la regi\u00f3n de am\u00e9rica la que m\u00e1s concentra en proporci\u00f3n 43.6 por ciento la cantidad de los casos con inicio de signos y s\u00edntomas en las \u00faltimas dos semanas sirven una siguiente gr\u00e1fica vamos a ver un poco el comportamiento diario relaciona como se ha estado presentando los casos como todos los diferentes pa\u00edses y las diferentes regiones han estado notificando y aqu\u00ed tenemos ese gran total que hasta el momento se ha reportado m\u00e1s de 113 millones 467 mil personas que han sido confirmadas a cubrir 19 en todo el mundo y aqu\u00ed en base a los colores es el color rojo nuevamente oscuro y este color azul precisamente son los que nos evidencian que la mayor magnitud transmisi\u00f3n por lo tanto al menos notificado por sus pa\u00edses ha sido en la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas contin\u00faa siendo en la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas seguida por la regi\u00f3n europea ahora es importante que veamos este gr\u00e1fico y llam\u00f3 su atenci\u00f3n porque como podemos ver en la \u00faltima semana representada tanto para la curva que se forma del color rojo como la curva que se forma del color azul tenemos ya un incremento es decir esa tendencia que ven\u00eda que ven\u00edamos viendo desde inicios del a\u00f1o que empez\u00f3 pr\u00e1cticamente cuando cerr\u00f3 el 2020 e inici\u00f3 el 2021 ve\u00edamos una tendencia clara descendente para efectos de la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas tenemos ya una semana en donde esa tendencia se ha revertido y tenemos ahora nuevamente un crecimiento un crecimiento inicial pero que claramente se ve en la gr\u00e1fica es decir lo que vemos en la \u00faltima semana la enfermedad la cantidad de casos reportados de kobe 19 en la \u00faltima semana ya es superior a la que ten\u00edamos hace dos semanas y esto puede ser obviamente un tema de alertamiento para todos en funci\u00f3n de que la pandemia a nivel mundial para la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas y tambi\u00e9n para europa puede estar nuevamente teniendo un incremento y un resurgimiento de lo que hab\u00edamos visto en \u00faltimas semanas como un descenso y una estabilizaci\u00f3n y lo vemos tambi\u00e9n en la regi\u00f3n europea entonces esto es un llamado obviamente a todos para poder seguir implementando las medidas de prevenci\u00f3n as\u00ed como el la sana distancia para poder continuar realmente disminuyendo la presentaci\u00f3n de casos si vemos la siguiente diapositiva vamos a enfocar al n\u00famero de defunciones aqu\u00ed todav\u00eda se tiene una disminuci\u00f3n podemos ver que tambi\u00e9n las mayores cargas de defunciones que han ocurrido hasta el momento han sido tambi\u00e9n en la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas y en la regi\u00f3n de europa al menos de lo que se ha notificado en los sistemas internacionales y concentra la organizaci\u00f3n mundial de la salud y aunque aqu\u00ed todav\u00eda no vemos que haya un cambio en la tendencia descendente sabemos que las defunciones y por lo tanto la mortalidad lleva un retraso de entre dos a tres semanas que cuando vemos un incremento de casos de personas que se contagian y enferman normalmente ese incremento tambi\u00e9n se empieza a reflejar en la mortalidad de las personas de dos a tres semanas despu\u00e9s entonces es importante que en funci\u00f3n de la diapositiva anterior est\u00e1bamos ya ha notado nuevamente un incremento de casos pues vamos a estar dando un seguimiento tambi\u00e9n muy directo a la ocurrencia de defunciones porque probablemente est\u00e1 en siguientes semanas pudieran tambi\u00e9n incrementarse si vemos la siguiente diapositiva vamos a identificar para efectos de de las l\u00edneas las curvas que en este momento representan a estas regiones y en donde aqu\u00ed si podemos lo dividimos lo que es am\u00e9rica del sur de am\u00e9rica del norte podemos ver aqu\u00ed claramente el comportamiento en las \u00faltimas semanas de europa que es la que ha tenido la mayor digamos incidencia de casos nuevos por mill\u00f3n de habitantes podemos ver como la l\u00ednea descendente que ven\u00eda present\u00e1ndose desde la primera semana de enero de este a\u00f1o pues ya no ha continuado con esa precisamente tendencia descendente sino que las \u00faltimas dos semanas ya tiene un nuevo incremento que es el que ver\u00edamos reflejados en las gr\u00e1ficas previas y este mismo incremento lo est\u00e1 presentando justo am\u00e9rica del sur si vemos la am\u00e9rica del norte que es donde nosotros como pa\u00eds nos encontramos pues el descenso si bien es cierto que no ha tenido todav\u00eda un incremento en \u00faltimas semanas si ha tenido un estancamiento en relaci\u00f3n a su disminuci\u00f3n podemos ver una meseta que se empieza a formar precisamente en las \u00faltimas dos semanas para am\u00e9rica del norte lo cual dice ya no contin\u00faa la descendencia de los casos y ojo y es importante tenerla presente porque una vez eta pues s\u00ed en cualquier momento podemos tener nuevamente un incremento hacia arriba en la transmisi\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva la vemos nuevamente son las defunciones por mill\u00f3n de habitantes aqu\u00ed ve\u00edamos tambi\u00e9n las tendencias descendentes que se estaban presentando en las regiones sin embargo en am\u00e9rica del norte al menos empieza a ver ya un estancamiento nuevamente en las \u00faltimas dos semanas aunque europa mantiene si la disminuci\u00f3n y american en su digamos que tiene pr\u00e1cticamente desde inicios del a\u00f1o una meseta obviamente que ha fluctuado en ondas pero que no ha disminuido que se empez\u00f3 a incrementar a fines del a\u00f1o pasado y \u00e9sta se ha mantenido en relaci\u00f3n a la ocurrencia de defunciones para am\u00e9rica del sur pues se ha mantenido constante y todav\u00eda en un nivel alto digamos en un nivel superior bien vamos a cerrar entonces el componente internacional y pasemos al \u00faltimo componente de la presentaci\u00f3n es la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y como \u00e9sta contin\u00faa avanzando en nuestro pa\u00eds aqu\u00ed podemos ver en esta diapositiva precisamente los datos las dosis que el d\u00eda de hoy fueron aplicadas y reportadas hasta el corte de las cuatro de la tarde 24 1976 y en las gr\u00e1ficas previas o en las columnas previas para cada d\u00eda podemos ver obviamente el comportamiento y el avance que ha tenido la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n recordemos que para que la estrategia pueda seguir avanzando obviamente se necesita detener las vacunas para que \u00e9stas puedan distribuirse y aplicadas en funci\u00f3n de eso recordemos que justo el d\u00eda de hoy inici\u00f3 ya la distribuci\u00f3n de estas 800.000 docentes a innova que se ten\u00edan resguardadas en birmex y que estaba s\u00f3lo pendiente de recibir documentaci\u00f3n de las pruebas correspondientes para su liberaci\u00f3n estas llegaron el d\u00eda de ayer entonces el trabajo que en este caso realiza la cofepris qued\u00f3 concluido y por lo tanto al d\u00eda de hoy inicia la distribuci\u00f3n para que de seguro a inicios de la pr\u00f3xima semana estos 800 mil dosis de saint nobles puedan iniciar su aplicaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n y entonces podremos ver nuevamente como en el comportamiento y la cantidad de dosis que se aplicar\u00eda por d\u00eda pueda de seguro volver nuevamente empezar a incrementarse y como la curva que vemos en la siguiente diapositiva por favor de seguro reiniciar a otra vez su incremento para el d\u00eda de hoy 2 millones 765 mil 805 son las dosis de vacuna que se han aplicado en todo el pa\u00eds y obviamente con estas 800.000 voces que se empezar\u00e1n a aplicar la pr\u00f3xima semana de seguro veremos que la velocidad de nuestra curva de avance acumulado empieza nuevamente a moverse hacia arriba en la siguiente diapositiva tenemos si separamos actualizamos tambi\u00e9n todos los d\u00edas como se ha estado cubriendo a los diferentes grupos el primero de ellos que representa apost\u00f3 la etapa 1 de vacunaci\u00f3n que empez\u00f3 en diciembre del a\u00f1o pasado pues al d\u00eda de hoy reporta 800 mil 123 primeras dosis ya colocadas al grupo de personal de salud de primera l\u00ednea y de seguro tambi\u00e9n de segunda l\u00ednea que en algunas entidades federativas que ya hab\u00edan terminado por su primera l\u00ednea iniciaron tambi\u00e9n a vacunar para efecto de la cobertura o de esquema completo el 75 por ciento de estos trabajadores de la salud ya cuentan tambi\u00e9n con la segunda dosis por eso para el d\u00eda de hoy podemos hablar de 586.000 dieciocho esquemas completos y por lo tanto personas en las cuales obviamente ya estamos esperando tener en al\u00f3 al menos en las \u00faltimas que se acaban de vacunar pero de seguro ya las que recibieron esa segunda dosis hace dos semanas pues tener esta protecci\u00f3n que obviamente es el objetivo principal de la vacuna los trabajadores de la educaci\u00f3n de campeche pr\u00e1cticamente ya han recibido las dos dosis que les corresponden y en este marco y esta invitaci\u00f3n que se hizo tambi\u00e9n por parte el se\u00f1or presidente durante la semana para que campeche pueda ser la primera entidad federativa en poder regresar a las clases presenciales vean ustedes que pues pr\u00e1cticamente total desde esta poblaci\u00f3n de este grupo de trabajadores de la educaci\u00f3n tiene ya sus dos dosis lo que quiere decir que ya tienen el esquema completo y por lo tanto entonces despu\u00e9s esperar\u00edamos que las siguientes dos semanas tambi\u00e9n sea un grupo poblacional ya protegido como tambi\u00e9n se dijo si hay todav\u00eda alg\u00fan trabajador de la educaci\u00f3n que por alg\u00fan motivo no hab\u00eda recibido sus dosis en esta primera intervenci\u00f3n a este grupo lo va a recibir en la siguiente semana es la idea es poder generar todas las condiciones que sean necesarias para al terminar las vacaciones de semana santa exista una ventana real en la cual pueda reiniciarse las clases presenciales su trabajo que se \u00e1rbol que obviamente se le dar\u00e1 mucho \u00e9nfasis durante estas siguientes semanas para ver si en abril esto puede llegar a ser una una realidad y obviamente algo otras entidades que empiezan a presentar los mismos niveles de riesgo recordando que siempre se coment\u00f3 ese ni\u00f1o que las entidades que lleguen a los colores de al color de m\u00e1s bajo riesgo que es precisamente el color verde puedan acceder a esta misma estrategia que va precisamente encaminada a que nuestros ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes puedan nuevamente regresar a las aulas de manera presencial a lo cual tambi\u00e9n es muy importante para la recuperaci\u00f3n de la pandemia en m\u00e9xico y bueno tambi\u00e9n vemos el avance del d\u00eda de hoy de las personas adultas mayores 60 a\u00f1os y m\u00e1s cumplidos 1.343.000 722 sobre se reportan tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy y aqu\u00ed de hecho tendremos el mayor avance un buen avance la pr\u00f3xima semana como justo estas dosis de vacunas hay no va que se est\u00e1n a partir de hoy ya distribuyendo en las diferentes entidades federativas vamos a ver entonces tambi\u00e9n c\u00f3mo contin\u00faa increment\u00e1ndose este n\u00famero y estos indicadores y luego la siguiente diapositiva vamos a actualizar tambi\u00e9n c\u00f3mo se ha estado produciendo el comportamiento de los eventos supuestamente atribuible a esa vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n de \u00e1vila sillas de estar para el d\u00eda de hoy las entidades han reportado 10 mil 861 de estos eventos recordando que la gran gran mayor\u00eda m\u00e1s del 99% de estos diez mil 861 fueron notificados como studies no graves es decir reacciones locales que de manera normal y frecuente producen no solamente la vacuna contra el virus a las con voz sino pr\u00e1cticamente todas las vacunas que en su momento se utiliza manifestaciones signos y s\u00edntomas locales que adem\u00e1s se resuelven en las siguientes horas o m\u00e1ximo en las siguientes 24 48 horas y que solamente requiere tratamiento sintom\u00e1tico as\u00ed tambi\u00e9n las entidades nos han reportado el d\u00eda de hoy 66 ces\u00e1reas que si fueron clasificados de inicio como graves b\u00e1sicamente en el contexto de que requirieron una revisi\u00f3n una valoraci\u00f3n m\u00e1s especializada y la gran mayor\u00eda de ellos inclusive la hospitalizaci\u00f3n de los cuales 17 permanecen no tienen todav\u00eda esta condici\u00f3n y estar\u00e1n obviamente en seguimiento hasta su alta posterior podemos ver en el recuadro superior de la derecha la distribuci\u00f3n de la totalidad de sabios tanto los no graves como los graves que hasta el momento han ocurrido para cada uno de los tipos de vacunas y no en el d\u00eda de hoy se reporta s\u00f3lo una o es la primera evento supuestamente atribuible se reporta para la vacuna de sinovac habi\u00e9ndose ya como ustedes lo han visto en las previas report\u00e1ndose eventos para fans sirvientes para el d\u00eda de hoy son 10.501 para esto astraz\u00e9neca con 336 y es un nick v con 23 en las tablas inferiores podr\u00e1n ustedes encontrar las actualizaciones la distribuci\u00f3n por tipo de vacuna por sexo por entidad federativa donde ocurri\u00f3 el ezaby de cada una de estas 66 ensayos notificados como graves as\u00ed tambi\u00e9n como las entidades federativas en donde uno se encuentra en observaci\u00f3n y seguimiento las 17 personas que est\u00e1n hospitalizadas por haber presentado un esa migraci\u00f3n y como pueden ver en la parte superior derecha el n\u00famero la proporci\u00f3n grande que aparece este 0.4 por ciento es pr\u00e1cticamente un porcentaje que hemos tenido desde el inicio de la vacunaci\u00f3n o al menos se ha mantenido estable durante las \u00faltimas 23 semanas esto quiere decir que en la medida que la vacunaci\u00f3n y las cantidades de dosis en\u00e9rgicas se han incrementado se han aplicado en su gran mayor\u00eda pues realmente este porcentaje no ha superado el punto cinco por ciento ni siquiera el uno por ciento en relaci\u00f3n a la frecuencia con la que se han estado presentando estos eventos supuestamente atribuibles a vacunaci\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva est\u00e1 la informaci\u00f3n es un momento tambi\u00e9n ser\u00e1 obviamente o ir\u00e1 actualiz\u00e1ndose en la medida que contin\u00faen llegando a los diferentes al pa\u00eds de al menos los cuatro tipos y marcas de vacunas que hasta el momento tenemos en m\u00e9xico al d\u00eda de hoy continuamos con los 4 millones 691 mil 775 dosis que se han recibido en el pa\u00eds en las cuatro presentaciones que acabamos de comentar vice ferviente con dos millones 621 mil 775 dosis astraz\u00e9neca con 870 mil savinova con un mill\u00f3n que es precisamente la vacuna que en mayor cantidad se est\u00e1n aplicando durante la pr\u00f3xima semana y sporting v con que estas 200.000 dosis y de la cual tambi\u00e9n se espera poder tener nuevos embarques en pr\u00f3ximas semanas para obviamente poder continuar con su aplicaci\u00f3n si pasamos a la siguiente diapositiva nos sirve de marco para recordarles a todos que tenemos una pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n bien definida el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n o este grupo de expertos nacionales e internacionales conformados desde el a\u00f1o pasado desde mediados del a\u00f1o pasado que en su momento definieron cu\u00e1l era la priorizaci\u00f3n que se deb\u00eda de tener en el pa\u00eds para poder lograr r\u00e1pidamente o lo m\u00e1s pronto posible una disminuci\u00f3n en la principal afectaci\u00f3n de la enfermedad que es precisamente la mortalidad si las personas que fallecen a consecuencia de edad misma defini\u00f3 los diferentes grupos y por lo tanto en las etapas en que deb\u00eda de empezar a aplicarse la poca vacuna que ir\u00eda llegando en los primeros meses del a\u00f1o volvemos que esto es una situaci\u00f3n que se tiene a nivel internacional las diferentes farmac\u00e9uticas que hasta el momento han logrado producir una vacuna que cumple con todas las caracter\u00edsticas necesarias para su aplicaci\u00f3n de las personas pues todav\u00eda son pocas la producci\u00f3n todav\u00eda es escasa y por lo tanto se tiene que priorizar se tiene que progresar para lograr la mejor optimizaci\u00f3n y los mejores resultados en materia de salud p\u00fablica con las dosis que hasta el momento se tiene de estas cinco etapas que en su momento defini\u00f3 este grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n este grupo de expertos pues ya estamos en la segunda en la primera inicio de diciembre estamos avanzando con la misma estamos de seguro ya a algunas pocas semanas de terminar con las segundas dosis de este primer grupo de esta primera etapa que son los trabajadores de la salud en primera l\u00ednea de atenci\u00f3n en la comida 19 y pues pr\u00e1cticamente ya desde el mes de febrero iniciamos con la segunda etapa que es la poblaci\u00f3n de adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y tambi\u00e9n los trabajadores de la salud de segundas en l\u00edneas u otros m\u00e1s que no necesariamente est\u00e1n atenci\u00f3n directa a kobe 19 pero que se encuentran en una unidad en donde obviamente tienen que atender pacientes de otras enfermedades o en alg\u00fan momento tambi\u00e9n pudieran obviamente estar expuestos entonces contin\u00faan avanzando las diferentes etapas contin\u00faa avanzando la estrategia nos falta todav\u00eda tres etapas m\u00e1s pero cada una de ellas tiene una temporalidad asignada en funci\u00f3n de esa temporalidad estamos precisamente cumpliendo y por lo tanto debemos esperar nuestro turno ya que finalmente todos seremos vacunados primero ser\u00e1n vacunados aquellos que tienen el mayor riesgo de enfermar de hacerlo de manera grave y de fallecer porque es la poblaci\u00f3n que tenemos que proteger en este momento para que ese desenlace fatal no ocurre pero la medida esta poblaci\u00f3n quede protegida quede cubierta en todos los otros grupos poblacionales con menores riesgos podremos en su momento tambi\u00e9n ser vacunados y de esa manera obviamente contribuir a disminuir la morbilidad es decir la cantidad por la carga de enfermedad y entonces por lo mismo poder contribuir al control en general o total de la epidemia en m\u00e9xico del gobi 19 y estas etapas est\u00e1n contempladas durante todo este a\u00f1o 2021 por eso es importante esperar nuestro tour y si vemos la \u00faltima diapositiva tambi\u00e9n siempre estamos record\u00e1ndole a la poblaci\u00f3n que la vacuna es universal y es gratuita el gobierno de m\u00e9xico asegur\u00f3 los recursos necesarios para poder adquirir la vacuna se ha actualizado y se ha comentado no s\u00f3lo en nuestra conferencia sino en diferentes en diferentes escenarios que el gobierno tiene asegurados contratos con diferentes farmac\u00e9uticas incluida tambi\u00e9n la plataforma con m\u00e1s de la organizaci\u00f3n mundial de la salud para poder tener la vacuna para toda la poblaci\u00f3n que en su momento lo va a requerir y esto va a ser y es gratuito ya para toda la poblaci\u00f3n no hay que pagar por ello lo que s\u00ed se nos pide el d\u00eda que van a vacunarse las personas que ya en este momento est\u00e1n lo est\u00e1n haciendo est\u00e1n recibiendo la vacuna es que puedan llevar una identificaci\u00f3n oficial para que los operarios del punto de vacunaci\u00f3n obviamente puedan reconocerlo puedan en su momento tomar los datos necesarios que permitan identificarlo en lo individual para efectos del seguimiento que se tiene que tener posterior a la aplicaci\u00f3n de la vacuna y este monitoreo que se realiza para efecto precisamente de los es avis y del estado de salud de las personas que reciben una vacuna pero tambi\u00e9n muy importante para poder identificarlos en fecha y en temporalidad para recibir las segundas dosis que en su momento por lo menos de las vacunas que hasta el momento han llegado a m\u00e9xico se deben de aplicar entonces es muy importante en la persona que se llevaba una se identifiquen para que pueda asegurar todo el esquema completo y todo el proceso de vacunaci\u00f3n sin embargo recuerden que el hecho de identificarse si no conlleva ni es necesario entregar una copia de esa identificaci\u00f3n o que en el costo de vacunaci\u00f3n saquen una foto o saquen una copia de nuestra identificaci\u00f3n no es necesario lo que es necesario es poder identificarnos ah\u00ed lo resolver\u00e1n en el punto de vacunaci\u00f3n pero no es necesario entregar ni una copia ni que nos saquen una copia a nuestra identificaci\u00f3n como tal bien con eso estamos terminando la presentaci\u00f3n para esta noche de los tres elementos que acabamos de dar recordemos la epidemia todav\u00eda contin\u00faa en m\u00e9xico est\u00e1 activa como lo acabamos de ver si bien es cierto hay una disminuci\u00f3n estamos tambi\u00e9n dentro de esta disminuci\u00f3n llegando ya a una desaceleraci\u00f3n de la disminuci\u00f3n por lo tanto podemos estar ya auto ac\u00e1 semanas de volver nuevamente r\u00e9cord a un comportamiento basal de meseta y obviamente ah\u00ed en ese momento es donde se presentan los principales riesgos para una potencial reactivaci\u00f3n enfermedad de la transmisi\u00f3n y esto est\u00e1 directamente relacionado y puede ocurrir si nosotros no continuamos aplicando las medidas de prevenci\u00f3n tanto en lo personal aqu\u00ed es que siempre hemos recalcado estamos hablando del lavado de manos permanente estamos hablando de siempre estar en sana distancia estamos hablando de siempre mantenerlos en espacios preferentemente ventilados y no cerrados y obviamente tambi\u00e9n en el uso adecuado del cubrebocas cuando estas condiciones sobre todo que acabamos de comentar no pueden ser aseguradas y en el aspecto poblacional colectivo pues bueno todas aquellas intervenciones que est\u00e1n realizando las diferentes autoridades sanitarias en cada una de las 32 entidades federativas para contribuir con un control una disminuci\u00f3n de la movilizaci\u00f3n de las congregaciones masivas que son siempre el principal riesgo y el principal motor del reactiva una transmisi\u00f3n y por lo tanto volver a generar casos casos graves y defunciones entonces bueno vamos a pasar estos momentos que nos quedan a poder contestar preguntas de los compa\u00f1eros y periodistas y de medios de comunicaci\u00f3n que se encuentran en este momento en la sala del palacio nacional estamos a sus \u00f3rdenes buenas noches doctora la al\u00famina este v\u00edctor buend\u00eda para v\u00edctor blogs mexico en forma de youtube doctor que se necesita para o m\u00e1s bien si ya tienen ustedes est\u00e1 armadas unas estad\u00edsticas de cu\u00e1ntas personas necesitan ser vacunadas para alcanzar la inmunidad de reba\u00f1o y de esta forma contrarrestar este el coi y otra segunda pregunta si es tan amable doctores te estoy viendo ahorita el esquema de vacunaci\u00f3n y buscamos ahorita tambi\u00e9n usted est\u00e1 tocando ahorita el el tema tengo entendido que febrero y abril est\u00e1 contemplado para vacunar a los adultos mayores de 60 y de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y despu\u00e9s sigue abril y mayo que ser\u00edan personas de 50 a 59 a\u00f1os y bueno sucesivamente la tabla este muestra la disminuci\u00f3n de la edad pero ser\u00eda un poquito interesante tambi\u00e9n entender cu\u00e1l ser\u00eda el contexto tambi\u00e9n en dado caso de que algunos de estos adultos mayores de 60 a\u00f1os si por alguna situaci\u00f3n no acudieron a la cita se les respetar\u00eda tambi\u00e9n su vacuna o su lugar en dado caso de que luego lo repetir no no asistan y tambi\u00e9n si me podr\u00eda comentar este por la situaci\u00f3n de la veda electoral si no hay una recomendaci\u00f3n por el ine en dado caso de que ya sabe que pues ah\u00ed luego empiezan los ataques de que se est\u00e1n est\u00e9 entregando despensas con frijol con gorgojo entonces \u00e9ste quer\u00eda quer\u00eda tambi\u00e9n entender a ver si ustedes este tienen alguna recomendaci\u00f3n en ese aspecto gracias con mucho gusto muchas gracias por las preguntas de seguro ser\u00e1n muy informativas para la poblaci\u00f3n empiezo precisamente por la segunda de ellas que tiene que consultar en relaci\u00f3n a si una persona que tiene 60 a\u00f1os o m\u00e1s y en su momento se encontraba en uno de estos municipios que ya fue seleccionado para la aplicaci\u00f3n de la vacuna por alguna raz\u00f3n no pudo acudir o no pudieron ir a realizar la vacuna a su domicilio o al hacerlo la persona ten\u00eda alguna condici\u00f3n que no permiti\u00f3 vacunarse no se preocupen pueden agendar su vacuna reagendar su su vacuna en cualquier momento cuando tengan normalmente la disponibilidad recordemos que algunas de las contraindicaciones de las vacunas de estos cuatro tipos de vacunas es precisamente que si uno se encuentra en un momento en el momento en que le toca a la vacunaci\u00f3n enfermo es decir est\u00e1 expresando signos y s\u00edntomas de enfermedad este sobre todo si \u00e9sta conlleva la presencia de fiebre ya una temperatura mayor de 38 grados y afectaciones sist\u00e9micas se recomienda posponer la vacunaci\u00f3n por lo tanto esto sin ning\u00fan problema puede llevarse a cabo puede realizarse las personas pueden acercarse a los puntos de vacunaci\u00f3n llevando obviamente una identificaci\u00f3n y en su momento podr\u00e1n este recibir la vacuna es decir su turno no se pierden estas personas deben de poder recibir recordemos que cuando se selecciona un municipio se selecciona precisamente en base a la poblaci\u00f3n total de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que se tiene registrada identificada en ese municipio por lo tanto en su momento hay una vacuna obviamente esto lleva a un proceso del viaje la ment\u00f3 y en algunos casos si hay vacuna disponible en ese mismo momento en que la persona vuelva otra vez a requerir la vacuna de seguro le ser\u00e1 aplicada y si no ve en ese momento en el punto de vacunaci\u00f3n podr\u00e1 ser generado y entonces podr\u00e1 nuevamente saber en qu\u00e9 fechas podr\u00e1 recibir la vacuna entonces no se pierde el turno en s\u00ed sobre todo si se pertenece a la poblaci\u00f3n pues que obviamente debe de recibir la vacuna lo antes posible deben ser de los primeros grupos y por lo tanto deben de acceder a la misma a la brevedad y no hay un problema con eso en relaci\u00f3n justo a lo que preguntaba de las etapas y de qu\u00e9 cantidad de proporci\u00f3n se requiere poder al menos vacunar obtener una inmunizaci\u00f3n secundaria la vacuna para lograr este efecto que tanto se ha comentado que es la inmunidad de reba\u00f1o el mismo la misma estrategia a la misma pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n nos lo refiere y habla de alrededor de un 70 por ciento de ah\u00ed la priorizaci\u00f3n tambi\u00e9n que viene de la mano de c\u00f3mo llegamos a este 70 por ciento para mientras vamos a cubrir esa meta atr\u00e1s vamos en ese camino poder disminuir otros indicadores de impacto negativo en la pandemia como son precisamente la enfermedad grave que en su momento requiere la hospitalizaci\u00f3n de la persona que puede tambi\u00e9n tener secuelas a su salud que obviamente produce tambi\u00e9n afectaci\u00f3n en lo familiar y en lo social sin olvidar la m\u00e1s grande de las afectaciones que es precisamente la muerte la consecuencia de las complicaciones entonces dentro de este arduo trabajo que se est\u00e1 y que se empez\u00f3 ya en diciembre del a\u00f1o pasado de poder llegar al menos a este 70 por ciento y obviamente hay que hacerlo en un orden que nos permita tambi\u00e9n disminuir otras afectaciones por lo tanto de ah\u00ed la importancia de estas cinco etapas que hasta el momento han sido definidas y que se est\u00e1n cumpliendo en base a la temporalidad para las cuales fueron fueron este definidas y obviamente los trabajadores de la salud de todo este grupo han sido tambi\u00e9n de un grupo especial porque son precisamente los que contribuyen con su trabajo diario tambi\u00e9n a disminuir el impacto de la mortalidad y la letalidad porque si no tenemos trabajadores de la salud que puedan atender a las personas que enferman con kobe grave con kobe cr\u00edtico entonces tambi\u00e9n tendremos incrementos en la mortalidad y en la letalidad por eso ha sido el primer grupo es un tema de aseguramiento de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de que las personas que enferman de hobbie puedan seguir en el \u00e1mbito poblacional recibiendo la atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada para que puedan recuperarse y sanar de la enfermedad y obviamente haya cubierto este grupo que de seguro ser\u00e1n las pr\u00f3ximas semanas que se puedan llegar ya a esta meta pues entonces la vacuna ser\u00eda obviamente la herramienta principal la acci\u00f3n de salud p\u00fablica principal preventiva que nos ayudar\u00eda a continuar quedando el seguimiento y logrando estos objetivos en relaci\u00f3n a la veda electoral efectivamente para un grupo de entidades este empez\u00f3 el d\u00eda de ayer 5 de marzo y bueno ya en el fruto nacional electoral y sus organismos correspondientes han emitido los diferentes lineamientos que en su momento todos los servidores p\u00fablicos en los diferentes niveles de gobierno debemos de acatar y de debemos poner en pr\u00e1ctica pues para evitar precisamente cualquier tipo de actividad o de acci\u00f3n que no est\u00e9 permitida por la ley y que lleve a otro tipo de mal interpretaciones recordemos que estamos obviamente en medio de este de esta campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n son de hecho pocas las dependencias que dentro de estos ejercicios de red electoral todav\u00eda pueden continuar llevando a cabo sus actividades cuando precisamente son en el marco de la atenci\u00f3n de una emergencia que pone en riesgo la salud y la vida de las personas por lo tanto la secretaria de salud y en sus diferentes niveles puede todav\u00eda continuar y debe de continuar llevando a cabo sus servicios y sus actividades en protecci\u00f3n de la salud de las personas obviamente siempre bajo y los lineamientos y atendiendo las recomendaciones que el instituto nacional electoral realiza dentro de este marco muchas gracias por favor gracias arturo contreras de pie de p\u00e1gina en una duda de entonces sobre los municipios en los que se va a vacunar todo bien est\u00e1n definidos cu\u00e1l es hoy la jefa de gobierno dec\u00eda que se iba a continuar con la vacunaci\u00f3n a partir de la vacuna de facer no porque la d sino que ya no era sino perd\u00f3n no se iba a repartir seguir repartiendo encima de m\u00e9xico entonces saber c\u00f3mo van los avances de esto o cuando se podr\u00eda saber y nos preguntan desde el p\u00fablico personas que han tenido reacciones anafil\u00e1cticas y no pueden tener acceso a ciertas vacunas no \u00e9ste no est\u00e1 recomendado que se les aplican entonces preguntan si se les puede aplicar a otra o como ceo si ya no se les va a curar o qu\u00e9 va a pasar con ellos muchas gracias si tambi\u00e9n con mucho gusto de hecho refuerzo lo que ya el d\u00eda de la junta de autor el mundo pues vidable recordemos que la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y la pol\u00edtica es una pol\u00edtica en una estrategia nacional y es federal es decir parte desde el nivel federal a trav\u00e9s precisamente de la adquisici\u00f3n de las vacunas que son gratuitas para toda la poblaci\u00f3n que residen las 32 entidades federativas del pa\u00eds los lineamientos y la seguridad que se le da a la vacuna tambi\u00e9n es una competencia este federal pero a trav\u00e9s precisamente de estos lineamientos de estos protocolos de estas gu\u00edas de todo lo que contribuye a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n las entidades federativas obviamente entran como parte de la operaci\u00f3n para que esta coordinaci\u00f3n se pueda mantener es que el secretario de salud de la secretar\u00eda de salud federal otro jorge a coser barella en semanas previas realiz\u00f3 un nombramiento de 32 coordinadores en cada una de las entidades pero entonces en este punto lo que queremos retratar es que precisamente estos coordinadores su principal trabajo es como su nombre lo dice consensuar y ponerse de acuerdo con las autoridades sanitarias locales para entonces poder llevar a cabo ya la log\u00edstica espec\u00edfica en cada localidad municipio y entidad federativa quien mejor que la autoridad sanitaria local o las autoridades municipales en un momento determinado conocen mejor la distribuci\u00f3n de su poblaci\u00f3n conocer sus caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas conocen cu\u00e1les son los principales retos para poder llegar cada punto donde las personas que van a recibir la vacunaci\u00f3n se encuentran conocen a las personas y como ellas responden mejor por eso no hay solamente un modelo de log\u00edstica no no hay solo un modelo digamos de c\u00f3mo se implementa y se colocan a la vacuna en entiendo local sino que esto se va consensuando y se va precisamente coordinando con cada una de las 32 autoridades sanitarias estatales y por eso las estrategias pueden variar y pueden ser diferentes lo dec\u00edamos en conferencias previas no es igual una estrategia para un municipio urbano altamente poblado con una densidad poblacional grande y que tenga retos muy particulares a un municipio rural con poca poblaci\u00f3n y donde adem\u00e1s \u00e9sta est\u00e1 dispersa y adem\u00e1s puede inclusive ser de dif\u00edcil acceso entonces en la log\u00edstica debe de ser siempre la m\u00e1s adecuada en funci\u00f3n del conocimiento local por eso la misma selecci\u00f3n que en un momento determinado se hace de los municipios es una selecci\u00f3n que se est\u00e1 realizando en coordinaci\u00f3n con las autoridades de las entidades federativas de ah\u00ed que sean ellas las que en su momento van a estar comunicando avisando con el tiempo se hace necesaria y suficiente a la poblaci\u00f3n de que municipios pero m\u00e1s importante en qu\u00e9 puntos de atenci\u00f3n los que se estar\u00e1n activando y cu\u00e1les ser\u00e1 la log\u00edstica que ellos estar\u00e1n implementando entonces o m\u00e1s bien que el llamado que nosotros podemos hacer en funci\u00f3n de la pregunta a las personas en todo el pa\u00eds es que est\u00e9n atentos que est\u00e9n muy atentos a los medios de comunicaci\u00f3n oficiales a los diferentes canales que usan las autoridades estatales la gobernadora del estado de sonora la jefa de gobierno del distrito federal y los 30 gobernadores de las dem\u00e1s entidades federativas as\u00ed tambi\u00e9n como de seguro autoridades municipales que van a estar involucradas en los progresos que est\u00e9n muy atentos de la comunicaci\u00f3n y de los llamados que \u00e9stos estar\u00e1n realizando de aqu\u00ed durante todo el a\u00f1o durante todo el proceso de la estrategia nacional para que puedan identificar r\u00e1pidamente en qu\u00e9 punto les toca recibir su vacuna y lo puedan hacer con el orden y atendiendo a la log\u00edstica que de manera local sea ya est\u00e9 implementada no s\u00e9 si me puedes recordar la siguiente pregunta por favor de personas con reacciones anafil\u00e1cticas a otros medicamentos si no pueden acceder a una vacuna si van a poder acceder a otra o c\u00f3mo se va a dar esto y sobre lo que me menciona ahora entonces las personas la federaci\u00f3n no va a tener un calendario de vacunaci\u00f3n sino que se va a estar desarrollando con estas personas a trav\u00e9s de los de los coordinadores se entregan los 32 estados ellos van a ser los que van estabilizando el nombre manera de que usted hubiera retroalimentaci\u00f3n con ustedes para dar esto no y al respecto igual a saber s\u00ed s\u00ed s\u00ed ah\u00ed se va a poder que en alg\u00fan momento hay un informe de cu\u00e1ntas vacunas se aplican en qu\u00e9 municipios y cu\u00e1ntas se han aplicado en el pa\u00eds y en d\u00f3nde si de hecho digamos la coordinaci\u00f3n como tal obviamente si existe para efectos precisamente de la distribuci\u00f3n recordemos que la distribuci\u00f3n de la vacuna se lleva a cabo por las fuerzas armadas que est\u00e1n teniendo una important\u00edsima labor en poder hacer llegar siempre y todas las semanas de manera oportuna y de acuerdo a lo programado las vacunas hasta los puntos de distribuci\u00f3n m\u00e1s distantes que tenemos en el territorio y de ah\u00ed que la estrategia de vacunaci\u00f3n haya podido tener el avance que hasta el momento se ha tenido pero efectivamente la log\u00edstica del local estamos hablando de lo que va a suceder en cada municipio es un trabajo muy muy muy interactivo que se da precisamente en ese nivel y se va a estar informando ya lo dec\u00eda el otro ricardo cortez estaban trabajando alguna plataforma en l\u00ednea as\u00ed como tenemos nuestra p\u00e1gina de coronavirus punto punto mx y de hecho va a estar o sanidad bienestar en esta p\u00e1gina y el apartado de vacunaci\u00f3n en donde en alg\u00fan momento se van a estar de seguro actualizando y publicando este tipo de informaci\u00f3n sin embargo es una informaci\u00f3n muy activa son informaci\u00f3n que se va definiendo y se van tomando las decisiones en la medida en que las vacunas y las dosis van llegando y se van distribuyendo es decir ser\u00eda un poco complicado tener una calendarizaci\u00f3n digamos de uno o dos meses hacia adelante porque esto depende uno que las vacunas lleguen con la oportunidad y en las fechas en las que est\u00e1n programadas para que esto suceda necesitamos obviamente que los fabricantes env\u00eden la vacuna y nunca como en los contratos correspondientes felizmente es el momento de la mayor\u00eda de los fabricantes as\u00ed lo ha hecho y obviamente una vez que las vacunas llegan pasan por los procesos de revisi\u00f3n de la cofepris y entonces una vez concluidos estos salen r\u00e1pidamente a su distribuci\u00f3n esto hace que el ejercicio sea muy muy din\u00e1mico y que adem\u00e1s sea en local en donde se tenga esta esta informaci\u00f3n de seguro si en cada una de las entidades hay la oportunidad de consultar esta informaci\u00f3n de manera directa dec\u00edamos con las autoridades sanitarias en cada una de las 32 entidades federativas va a ser una informaci\u00f3n mucho m\u00e1s precisa mucho m\u00e1s actualizada y m\u00e1s oportuna para que las personas puedan tener la utilidad de la misma nosotros mantenemos la comunicaci\u00f3n constante con ellas sin embargo los cambios que pueden ocurrir r\u00e1pidamente durante los ejercicios de planeaci\u00f3n podr\u00edan tener uno llevar a que la oportunidad de la comunicaci\u00f3n de ese cambio a la poblaci\u00f3n sea mucho m\u00e1s r\u00e1pida a trav\u00e9s de su autoridad local y que si uno desde el nivel federal por ejemplo de estas conferencias y era una informaci\u00f3n que por efectos de log\u00edstica al d\u00eda siguiente en la ma\u00f1ana a cambio pudi\u00e9ramos generar obviamente tambi\u00e9n este equivocaciones en la poblaci\u00f3n en el sentido que pudi\u00e9ramos estar dando la informaci\u00f3n no actualizada o no 100% este ya va ni nada con metida y entonces se pudiera prestar obviamente a problemas en la log\u00edstica entonces es lo m\u00e1s importante y lo mejor y de ah\u00ed la recomendaci\u00f3n es que la poblaci\u00f3n est\u00e9 atenta de las comunicaciones que tengan sus autoridades est\u00e9n locales en el tema de la anafilaxia recordemos que cada una de las vacunas puede tener contraindicaciones absolutas para su aplicaci\u00f3n una de ellas y que es caracter\u00edstica o asimilar pr\u00e1cticamente en las de los cuatro tipos de vacunas que es el momento tenemos en m\u00e9xico es justo tener el antecedente de haber presentado estas este tipo de reacciones al\u00e9rgicas a algunos de los componentes de la vacuna esto puede ser precisado en el momento precisamente de la valoraci\u00f3n cuando la persona se acerca a demandar este la vacuna personas que tienen estas condiciones en las cuales tienen m\u00faltiples reacciones al\u00e9rgicas decir hay personas que pueden tener alergias a cierto grupo de alimentos se conocen al\u00e9rgicas ciertos medicamentos que se conocen al\u00e9rgicas a ciertas sustancias cuando esto ocurre de manera concomitante en las personas obviamente el riesgo se incrementa y puede haber en su momento pues la sustancia que lleve a cabo esta reacci\u00f3n que puede ser tambi\u00e9n local recordemos que las reacciones al\u00e9rgicas pueden de su momento solo desarrollarse de nivel local y por lo tanto ser clasificadas como extra bis y no graves pero a las que se les tiene el mayor cuidado son precisamente aquellas que generan una afectaci\u00f3n que puede poner en riesgo la vida de la persona y que se conoce como una reacci\u00f3n este anafil\u00e1ctica sobre todo cuando \u00e9sta es exacerbada entonces obviamente si usted se conoce con una reacci\u00f3n al\u00e9rgica o el antecedente algunas de estas sustancias pues muy probablemente no ser\u00e1 candidato de la aplicaci\u00f3n de la vacuna lo invitamos para que si le toca su vacuna usted acuda en el puesto de vacunaci\u00f3n se le har\u00e1 la valoraci\u00f3n correspondiente le har\u00e1n las preguntas espec\u00edficas para efectos de estos antecedentes y si en ese momento se identifica el riesgo de seguro le explicar\u00e1n y le dir\u00e1n por qu\u00e9 no puede ser vacunado pero la gran gran gran mayor\u00eda de las personas de seguro pasar\u00e1n sin mayor problema de este filtro y por lo tanto como hasta el momento ha sucedido podr\u00e1n recibir y recibir su vacuna bien nos queda un minuto del tiempo creo que yo creo que es muy poco para poder contestar otra pregunta m\u00e1s bien vamos a utilizarlo para cerrar la conferencia del d\u00eda de hoy el d\u00eda de ma\u00f1ana podemos tener m\u00e1s tiempo para responder m\u00e1s preguntas le recordamos a la poblaci\u00f3n por favor sigan aplicando las medidas de prevenci\u00f3n mantengamos la sana distancia en todo momento tratemos de no acudir a lugares hay congregaciones donde las personas se aglomeran usemos el cubreboca de manera adecuada cuando tengamos que salir al espacio p\u00fablico o sea por nuestros alimentos sea porque tenemos que trabajar o llevar a cabo nuestras actividades esenciales recordemos siempre que en la medida que podamos poner en pr\u00e1ctica este tipo de actividades y lo hagamos de manera colectiva entonces estaremos todos contribuyendo a seguir con la disminuci\u00f3n de la epidemia del cob y 19 en m\u00e9xico tengan ustedes muy buenas noches muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:16.157457"
}