{
    "video_id": "KHyk8M5t5tA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KHyk8M5t5tA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBB4Io6gQbtqdjt35LMhevaCyg28w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KHyk8M5t5tA",
    "video_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO. Benito Ju\u00e1rez. Parte 2.",
    "video_length_seconds": 1449,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a recordar al presidente",
            "start": 0.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "son tres eh lecturas porque",
            "start": 5.879,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el el tratamiento al presidente",
            "start": 12.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez pues es",
            "start": 19.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Y ayer le\u00edmos una",
            "start": 30.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 34.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh pero me qued\u00e9",
            "start": 38.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 45.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Hasta donde",
            "start": 46.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Define C\u00f3mo ve la",
            "start": 54.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 61.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ricos es la",
            "start": 64.519,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00fanica",
            "start": 68.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n que",
            "start": 70.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "conozco sobre este",
            "start": 73.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tema porque Ju\u00e1rez",
            "start": 76.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 79.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prudente muy",
            "start": 82.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "prudente",
            "start": 85.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "era m\u00e1s hechos que palabras",
            "start": 87.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 94.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y siempre no buscaba yo bueno si",
            "start": 96.159,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l nace y de ni\u00f1o vive en una comunidad",
            "start": 102.479,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena se",
            "start": 108.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "forma con mucho",
            "start": 110.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sacrificio qu\u00e9 opina de los pobres",
            "start": 116.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "o por qu\u00e9 no",
            "start": 120.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 123.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "trata el tema Pues de la esclavitud que",
            "start": 125.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "exist\u00eda en esa",
            "start": 130.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de la opresi\u00f3n",
            "start": 133.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 138.28,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 140.05,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "nada se dedicaba a",
            "start": 142.959,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "defender sus postulados",
            "start": 147.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "liberales su",
            "start": 153.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gran aporte",
            "start": 156.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 158.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "separar lo eclesi\u00e1stico de lo",
            "start": 161.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "civil por aquello de que a Dios lo que",
            "start": 165.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 168.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar que en eso fue \u00fanico en ning\u00fan",
            "start": 171.68,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se llev\u00f3 a cabo una reforma as\u00ed",
            "start": 176.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero no encontraba",
            "start": 180.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nada acerca de la",
            "start": 183.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "defensa de los despose\u00eddos de los",
            "start": 186.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pobres y encontr\u00e9 esta cita que es muy",
            "start": 192.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 195.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ayer este La",
            "start": 196.959,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "le\u00ed es una carta que le env\u00eda a un yerno",
            "start": 199.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a su",
            "start": 204.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yerno y dice los ricos y los",
            "start": 206.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "poderosos ni",
            "start": 210.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.82,
            "duration": 11.139
        },
        {
            "text": "sienten ni menos procuran remediar las",
            "start": 219.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desgracias de los",
            "start": 223.959,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pobres podr\u00e1 suceder que alguna vez los",
            "start": 230.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "poderosos se",
            "start": 236.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "convengan levantar la mano sobre un",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 241.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 243.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "oprimido pero eso lo har\u00e1n por su",
            "start": 245.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y",
            "start": 249.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "conveniencia esto eso ser\u00e1 una",
            "start": 254.519,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eventualidad que nunca debe servir de",
            "start": 260.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Esperanza segura al",
            "start": 262.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil es lo \u00fanico que he encontrado",
            "start": 265.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "claro es",
            "start": 269.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo",
            "start": 271.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este esto no",
            "start": 273.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 276.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pone tan claro ni",
            "start": 278.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Marx por eso",
            "start": 282.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 284.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este en vez de estar buscando doctrinas",
            "start": 286.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 293.28,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "filos\u00f3ficas solo en el",
            "start": 295.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "extranjero hay hay",
            "start": 297.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que guiarnos",
            "start": 300.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por nuestros",
            "start": 302.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes que fueron excepcionales M\u00e9xico",
            "start": 305.479,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tiene una",
            "start": 309.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fecunda historia pol\u00edtica por nuestros",
            "start": 311.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e1rtires por nuestros",
            "start": 314.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes Ju\u00e1rez siempre mantuvo la",
            "start": 317.759,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que estaba sirviendo a la",
            "start": 322.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "patria y esa inquebrantable fe en la",
            "start": 326.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "causa que sosten\u00eda lo hac\u00eda inmune a",
            "start": 329.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 333.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ataques",
            "start": 337.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ignoraba el",
            "start": 339.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desaliento dec\u00edan sus",
            "start": 343.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adversarios que era un general mediocre",
            "start": 345.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el campo de",
            "start": 350.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "batalla mal",
            "start": 352.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "jinete mal",
            "start": 355.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tirador sin embargo le",
            "start": 357.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "reconoc\u00edan el genio de la",
            "start": 361.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adivinaci\u00f3n pensaba en",
            "start": 367.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo lo preven\u00eda",
            "start": 369.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo en su lucha por la libertad y la",
            "start": 371.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 376.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a esta cita duraba 30",
            "start": 379.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Ya llevaba 30",
            "start": 382.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Jam\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 385.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cedido",
            "start": 388.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "renunciado ni",
            "start": 390.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pactado el gran",
            "start": 396.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "novelista mexicano Fernando del",
            "start": 398.72,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "paso Esto es para los",
            "start": 402.68,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en su obra noticias del",
            "start": 407.319,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 410.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "imperio Fernando del",
            "start": 413.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "paso es sin duda",
            "start": 416.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 420.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Rulfo de los mejores escritores de",
            "start": 421.759,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 426.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "merec\u00eda el premio Nobel de",
            "start": 428.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "literatura Fernando del paso y",
            "start": 432.28,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "recomiendo esa obra tiene",
            "start": 436.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "otras pero se llama noticias del",
            "start": 440.759,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "imperio",
            "start": 446.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "narra todo lo",
            "start": 447.879,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 450.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue la",
            "start": 452.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n la",
            "start": 455.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usurpaci\u00f3n de Maximiliano de la",
            "start": 458.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Emperatriz",
            "start": 460.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Carlota",
            "start": 462.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de ese",
            "start": 463.759,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tiempo es novelista imagina un di\u00e1logo",
            "start": 467.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 471.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cual Ju\u00e1rez le dice a su",
            "start": 472.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretario Yo lo",
            "start": 478.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "\u00fanico que s\u00e9 montar bien es",
            "start": 481.159,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mula se\u00f1or",
            "start": 485.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secretario pero despu\u00e9s de",
            "start": 488.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo Las",
            "start": 491.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mulas saben andar mejor que los",
            "start": 493.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "caballos por caminos muy",
            "start": 497.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles sin",
            "start": 500.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "desbarrancar No es cierto le dice Ju\u00e1rez",
            "start": 504.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al secretario",
            "start": 508.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "As\u00ed es don",
            "start": 510.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Benito y el presidente continuaba con su",
            "start": 512.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n A",
            "start": 517.8,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "veces cuando",
            "start": 521.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pienso en todos",
            "start": 523.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esos Libertadores de nuestra",
            "start": 525.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Bol\u00edvar ojiguin San",
            "start": 528.519,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn o hasta el propio cura Morelos me",
            "start": 533.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 538.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la reflexi\u00f3n del presidente",
            "start": 541.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez vas a ser me digo todos esos",
            "start": 547.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 552.12,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres a",
            "start": 553.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 555.79,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "caballo Pero si",
            "start": 557.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "t\u00fa pasas un d\u00eda a la historia Benito",
            "start": 559.64,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "Pablo vas a ser un prer de",
            "start": 563.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 567.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mula",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero como usted ha dicho Don Benito le",
            "start": 572.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dice el secretario Las mulas llegan m\u00e1s",
            "start": 575.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 577.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no es usted quien lo ha dicho se\u00f1or",
            "start": 579.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "secretario Las mulas llegamos m\u00e1s lejos",
            "start": 584.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Don Benito yo no quise usted no",
            "start": 587.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "me replique As\u00ed es Las mulas llegamos",
            "start": 592.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lejos",
            "start": 597.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es indispensable",
            "start": 603.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recrear los dif\u00edciles acontecimientos",
            "start": 607.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que vivieron el pueblo de M\u00e9xico y el",
            "start": 610.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 613.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez durante la Guerra de",
            "start": 614.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Reforma cuando los liberales se",
            "start": 617.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfrentan a los",
            "start": 619.839,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "conservadores y tambi\u00e9n en la lucha",
            "start": 623.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contra la intervenci\u00f3n y el",
            "start": 625.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imperio fue",
            "start": 628.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reformador y al mismo tiempo",
            "start": 630.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "internacionalista es realmente",
            "start": 635.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ejemplar sab\u00eda con",
            "start": 638.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Claridad que M\u00e9xico necesitaba un nuevo",
            "start": 640.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "estado que era indispensable crear un",
            "start": 645.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estado nacional y una rep\u00fablica",
            "start": 649.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 652.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "laica que resultaba",
            "start": 654.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "imprescindible",
            "start": 658.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "separar el poder p\u00fablico del",
            "start": 660.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "clerical y abolir los privilegios det",
            "start": 664.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tentados por siglos En",
            "start": 668.32,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "beneficio de una minor\u00eda prepotente y",
            "start": 670.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conservadora con esta firme convicci\u00f3n",
            "start": 676.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en plena guerra contra los potentados",
            "start": 679.519,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 683.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 685.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "situaciones dif\u00edciles porque se hab\u00eda",
            "start": 687.959,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ido a refugiar a",
            "start": 692.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Veracruz Ju\u00e1rez a",
            "start": 699.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pesar de",
            "start": 702.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar Aparentemente",
            "start": 704.079,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "replegado se lanza hacia delante desde",
            "start": 707.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Veracruz una de las varias sedes de su",
            "start": 712.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 715.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "itinerante y con determinaci\u00f3n",
            "start": 716.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y sin medias",
            "start": 720.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tintas proclama las hist\u00f3ricas leyes de",
            "start": 721.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "reformas las cuales establecieron la",
            "start": 727.959,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n entre la iglesia y el",
            "start": 731.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estado y",
            "start": 734.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "permitieron expropiar a la jerarqu\u00eda",
            "start": 736.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stica buena",
            "start": 739.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte de su",
            "start": 741.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cuantiosa",
            "start": 744.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "riqueza sobre todo las grandes tensiones",
            "start": 746.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 749.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tierras que",
            "start": 750.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "detentaban en",
            "start": 753.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "1859 en el manifiesto a la naci\u00f3n en el",
            "start": 755.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "que Ju\u00e1rez Explica el porqu\u00e9 de estas",
            "start": 759.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "medidas opina que el",
            "start": 765.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "clero puede",
            "start": 768.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "consagrarse lo cito",
            "start": 772.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "exclusivamente como es debido",
            "start": 776.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "al ejercicio de su sagrado",
            "start": 780.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ministerio pues",
            "start": 786.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez cree tambi\u00e9n",
            "start": 788.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "indispensable \u00e9l sostiene que es",
            "start": 791.959,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "indispensable proteger en la",
            "start": 796.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 799.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica con toda su",
            "start": 802.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "autoridad la libertad religiosa",
            "start": 805.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Por ser esta necesaria para su",
            "start": 812.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "prosperidad y engrandecimiento",
            "start": 817.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds libertad",
            "start": 821.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "religiosa Ju\u00e1rez",
            "start": 825.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que su apuesta corr\u00eda el",
            "start": 829.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "riesgo de ser",
            "start": 833.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "interpretada como un agravio a la las",
            "start": 836.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "creencias del",
            "start": 839.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pueblo por eso",
            "start": 844.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "procur\u00f3 diferenciar lo",
            "start": 847.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "anticlerical de lo",
            "start": 850.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "antirreligioso para decirlo con m\u00e1s",
            "start": 857.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 860.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez era",
            "start": 862.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "anticlerical pero no",
            "start": 867.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "antirreligioso su lucha era contra el",
            "start": 876.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "clero una corporaci\u00f3n que",
            "start": 880.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acaparaba m\u00e1s que nadie los bienes",
            "start": 884.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "materiales del",
            "start": 888.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds casi todas las",
            "start": 891.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tierras estaban",
            "start": 894.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "controladas por el cl",
            "start": 896.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s manten\u00eda sometida las",
            "start": 902.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conciencias y era",
            "start": 906.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "due\u00f1a en los hechos del poder",
            "start": 909.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico eran los",
            "start": 917.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que proteg\u00edan a",
            "start": 920.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "santaana que fue 11 veces presidente de",
            "start": 923.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la religiosidad y la libertad de",
            "start": 931.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "creencia seg\u00fan los principios de",
            "start": 934.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez deb\u00edan quedar a",
            "start": 937.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 939.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salvo mantenerse",
            "start": 941.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "inalterable el propio Ju\u00e1rez era un gran",
            "start": 946.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y que conoc\u00eda muy bien los",
            "start": 951.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sentimientos de la",
            "start": 954.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gente de los de",
            "start": 957.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "abajo se esmeraba",
            "start": 960.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en utilizar en sus",
            "start": 963.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "discursos",
            "start": 967.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "expresiones m\u00edsticas y",
            "start": 969.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "religiosas",
            "start": 974.6,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "para que no se manipulara al",
            "start": 976.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pueblo antes de proclamar las leyes de",
            "start": 982.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "reforma siendo gobernador de Oaxaca al",
            "start": 986.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "jurar la constituci\u00f3n de",
            "start": 988.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "1857",
            "start": 992.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 que con la Constituci\u00f3n lo",
            "start": 993.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cito triunfaremos",
            "start": 997.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque defendemos los intereses de la",
            "start": 1002.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sociedad y porque Dios",
            "start": 1005.759,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "protege la santa causa de la",
            "start": 1009.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1013.55,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "libertad m\u00e1s tarde expresaba",
            "start": 1015.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1019.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cito Dios es el Caudillo de las",
            "start": 1021.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conquistas de la",
            "start": 1025.439,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n una vez",
            "start": 1031.079,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "separada la iglesia del",
            "start": 1033.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estado y cumplida la frase b\u00edblica de",
            "start": 1036.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar",
            "start": 1040.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo que es del",
            "start": 1043.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Ju\u00e1rez segu\u00eda pronunciando frases",
            "start": 1044.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "os por ejemplo dec\u00eda existe la voluntad",
            "start": 1049.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que vence",
            "start": 1054.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos existe el",
            "start": 1056.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Patriotismo que hace",
            "start": 1059.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "milagros Y a partir de la invasi\u00f3n",
            "start": 1063.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "francesa ped\u00eda abro comillas a Dios que",
            "start": 1066.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el triunfo de M\u00e9xico sirviera para",
            "start": 1072.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asegurar la independencia y",
            "start": 1074.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 1077.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de las rep\u00fablicas",
            "start": 1079.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hermanas Ju\u00e1rez y sus cercanos",
            "start": 1083.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1antes hombres que parec\u00edan",
            "start": 1087.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gigantes entendieron muy",
            "start": 1090.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bien cu\u00e1l deb\u00eda ser el mensaje al",
            "start": 1093.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueblo para evitar",
            "start": 1097.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "confusiones y que no se le",
            "start": 1101.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manipulara al",
            "start": 1104.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1107.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hasta el mismo Ignacio Ram\u00edrez el",
            "start": 1109.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nigromante uno de los",
            "start": 1112.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "anticlericales m\u00e1s definidos del c\u00edrculo",
            "start": 1115.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "selecto de",
            "start": 1118.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "liberales que fueron excomulgados por el",
            "start": 1120.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "papa lleg\u00f3 a",
            "start": 1124.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sostener que \u00e9l se incaba donde se",
            "start": 1128.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "incaba el",
            "start": 1133.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueblo con esa prudencia",
            "start": 1135.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda y con una estrategia",
            "start": 1140.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1144.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "magistral que eso es lo m\u00e1s",
            "start": 1146.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "importante porque",
            "start": 1150.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo un grupo de",
            "start": 1153.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "liberales puede llevar a cabo una",
            "start": 1157.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1161.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 1164.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "clero era tan",
            "start": 1166.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo en un",
            "start": 1173.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pueblo en ese",
            "start": 1180.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "entonces 100%",
            "start": 1184.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico ahora en el \u00faltimo",
            "start": 1186.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "censo del",
            "start": 1192.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "linei creo que la pregunta sobre",
            "start": 1197.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n el 83 por de los",
            "start": 1202.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1206.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 ser",
            "start": 1208.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico Pero",
            "start": 1212.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en aquel",
            "start": 1214.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1217.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 1221.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lograr esta reforma anticlerical",
            "start": 1224.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s En ning\u00fan lugar del",
            "start": 1229.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mundo se llev\u00f3 a",
            "start": 1233.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cabo Cu\u00e1l fue",
            "start": 1237.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la estrategia",
            "start": 1240.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1245.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "magistral consisti\u00f3 en",
            "start": 1248.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despertar la",
            "start": 1251.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n el",
            "start": 1254.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hambre",
            "start": 1257.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los propietarios privados que hab\u00edan",
            "start": 1260.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces que se cambiaron de partido de",
            "start": 1265.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bando por el inter\u00e9s que tiene",
            "start": 1272.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pies de",
            "start": 1277.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "quedarse con los bienes o",
            "start": 1280.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tierras acaparadas por el",
            "start": 1283.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cler",
            "start": 1287.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se pusieron al mercado",
            "start": 1289.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "las tierras del",
            "start": 1291.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cler En otras palabras repito al ponerse",
            "start": 1296.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al mercado las grandes extensiones de",
            "start": 1300.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "terrenos que pose\u00eda la",
            "start": 1303.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "iglesia se despert\u00f3 la ambici\u00f3n de",
            "start": 1305.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacendados y aspirantes a",
            "start": 1309.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "latifundistas que se convirtieron en",
            "start": 1312.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 1317.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y esto ayud\u00f3 mucho a la causa de la",
            "start": 1319.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Reforma por",
            "start": 1326.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ejemplo Luis",
            "start": 1330.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Terrazas",
            "start": 1334.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que en el",
            "start": 1336.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1339.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Porfiriato era el gran latifundista de",
            "start": 1341.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Chihuahua se lleg\u00f3 a decir que",
            "start": 1345.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Terrazas no era de Chihuahua sino",
            "start": 1348.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Chihuahua era de",
            "start": 1350.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "terrazas Bueno ese gran",
            "start": 1352.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "latifundista que enfrent\u00f3 luego con la",
            "start": 1355.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1359.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "Villa fue",
            "start": 1362.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1364.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "juarista",
            "start": 1366.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 1370.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "participado en las",
            "start": 1371.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "filas de los",
            "start": 1374.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1378.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "familia Carranza en Coahuila",
            "start": 1380.159,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "juarista en la hacienda de",
            "start": 1385.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cuas el",
            "start": 1389.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 de Don vencio",
            "start": 1391.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fadista Esto fue decisivo para consumar",
            "start": 1401.039,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1404.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1405.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "milagro",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del Triunfo de los progresistas contra",
            "start": 1410.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1413.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "conservadores un",
            "start": 1415.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "logro como ning\u00fan otro en el",
            "start": 1417.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mundo una excepcional",
            "start": 1420.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a un pu\u00f1ado de liberales",
            "start": 1424.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "juaristas",
            "start": 1428.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "venci\u00f3 a un poderoso y omn\u00edmodo",
            "start": 1429.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "adversario es como si David",
            "start": 1435.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hubiese vencido a",
            "start": 1439.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Goliat pero hasta ah\u00ed le",
            "start": 1442.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dejamos ma\u00f1ana continuamos",
            "start": 1445.24,
            "duration": 5.28
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a recordar al presidente Ju\u00e1rez son tres eh lecturas porque el el tratamiento al presidente Ju\u00e1rez pues es especial Y ayer le\u00edmos una parte eh pero me qued\u00e9 eh Hasta donde Define C\u00f3mo ve la situaci\u00f3n de los ricos es la \u00fanica menci\u00f3n que conozco sobre este tema porque Ju\u00e1rez era prudente muy prudente era m\u00e1s hechos que palabras [M\u00fasica] y siempre no buscaba yo bueno si \u00e9l nace y de ni\u00f1o vive en una comunidad ind\u00edgena se forma con mucho sacrificio qu\u00e9 opina de los pobres o por qu\u00e9 no eh trata el tema Pues de la esclavitud que exist\u00eda en esa \u00e9poca de la opresi\u00f3n y [M\u00fasica] nada se dedicaba a defender sus postulados liberales su gran aporte de separar lo eclesi\u00e1stico de lo civil por aquello de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar que en eso fue \u00fanico en ning\u00fan pa\u00eds se llev\u00f3 a cabo una reforma as\u00ed pero no encontraba nada acerca de la defensa de los despose\u00eddos de los pobres y encontr\u00e9 esta cita que es muy buena ayer este La le\u00ed es una carta que le env\u00eda a un yerno a su yerno y dice los ricos y los poderosos ni [M\u00fasica] sienten ni menos procuran remediar las desgracias de los pobres podr\u00e1 suceder que alguna vez los poderosos se convengan levantar la mano sobre un pueblo pobre oprimido pero eso lo har\u00e1n por su inter\u00e9s y conveniencia esto eso ser\u00e1 una eventualidad que nunca debe servir de Esperanza segura al d\u00e9bil es lo \u00fanico que he encontrado claro es fuert\u00edsimo este esto no lo pone tan claro ni Marx por eso tambi\u00e9n este en vez de estar buscando doctrinas eh filos\u00f3ficas solo en el extranjero hay hay que guiarnos por nuestros H\u00e9roes que fueron excepcionales M\u00e9xico tiene una fecunda historia pol\u00edtica por nuestros M\u00e1rtires por nuestros H\u00e9roes Ju\u00e1rez siempre mantuvo la convicci\u00f3n de que estaba sirviendo a la patria y esa inquebrantable fe en la causa que sosten\u00eda lo hac\u00eda inmune a todos los ataques ignoraba el desaliento dec\u00edan sus adversarios que era un general mediocre en el campo de batalla mal jinete mal tirador sin embargo le reconoc\u00edan el genio de la adivinaci\u00f3n pensaba en todo lo preven\u00eda todo en su lucha por la libertad y la rep\u00fablica que de acuerdo a esta cita duraba 30 a\u00f1os Ya llevaba 30 a\u00f1os Jam\u00e1s hab\u00eda cedido renunciado ni pactado el gran novelista mexicano Fernando del paso Esto es para los j\u00f3venes en su obra noticias del [M\u00fasica] imperio Fernando del paso es sin duda como Rulfo de los mejores escritores de M\u00e9xico merec\u00eda el premio Nobel de literatura Fernando del paso y recomiendo esa obra tiene otras pero se llama noticias del imperio narra todo lo que fue la invasi\u00f3n la usurpaci\u00f3n de Maximiliano de la Emperatriz Carlota de ese tiempo es novelista imagina un di\u00e1logo en el cual Ju\u00e1rez le dice a su secretario Yo lo \u00fanico que s\u00e9 montar bien es mula se\u00f1or secretario pero despu\u00e9s de todo Las mulas saben andar mejor que los caballos por caminos muy dif\u00edciles sin desbarrancar No es cierto le dice Ju\u00e1rez al secretario As\u00ed es don Benito y el presidente continuaba con su reflexi\u00f3n A veces cuando pienso en todos esos Libertadores de nuestra Am\u00e9rica Bol\u00edvar ojiguin San Mart\u00edn o hasta el propio cura Morelos me digo seg\u00fan la reflexi\u00f3n del presidente Ju\u00e1rez vas a ser me digo todos esos fueron pr\u00f3ceres a [M\u00fasica] caballo Pero si t\u00fa pasas un d\u00eda a la historia Benito Pablo vas a ser un prer de [M\u00fasica] mula pero como usted ha dicho Don Benito le dice el secretario Las mulas llegan m\u00e1s lejos no es usted quien lo ha dicho se\u00f1or secretario Las mulas llegamos m\u00e1s lejos Perd\u00f3n Don Benito yo no quise usted no me replique As\u00ed es Las mulas llegamos m\u00e1s lejos tambi\u00e9n es indispensable recrear los dif\u00edciles acontecimientos que vivieron el pueblo de M\u00e9xico y el gobierno de Ju\u00e1rez durante la Guerra de Reforma cuando los liberales se enfrentan a los conservadores y tambi\u00e9n en la lucha contra la intervenci\u00f3n y el imperio fue reformador y al mismo tiempo internacionalista es realmente ejemplar sab\u00eda con Claridad que M\u00e9xico necesitaba un nuevo estado que era indispensable crear un estado nacional y una rep\u00fablica [M\u00fasica] laica que resultaba imprescindible separar el poder p\u00fablico del clerical y abolir los privilegios det tentados por siglos En beneficio de una minor\u00eda prepotente y conservadora con esta firme convicci\u00f3n en plena guerra contra los potentados y en [M\u00fasica] situaciones dif\u00edciles porque se hab\u00eda ido a refugiar a Veracruz Ju\u00e1rez a pesar de estar Aparentemente replegado se lanza hacia delante desde Veracruz una de las varias sedes de su gobierno itinerante y con determinaci\u00f3n y sin medias tintas proclama las hist\u00f3ricas leyes de reformas las cuales establecieron la separaci\u00f3n entre la iglesia y el estado y permitieron expropiar a la jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica buena parte de su cuantiosa riqueza sobre todo las grandes tensiones de tierras que detentaban en 1859 en el manifiesto a la naci\u00f3n en el que Ju\u00e1rez Explica el porqu\u00e9 de estas medidas opina que el clero puede consagrarse lo cito exclusivamente como es debido al ejercicio de su sagrado ministerio pues Ju\u00e1rez cree tambi\u00e9n indispensable \u00e9l sostiene que es indispensable proteger en la [M\u00fasica] Rep\u00fablica con toda su autoridad la libertad religiosa Por ser esta necesaria para su prosperidad y engrandecimiento de nuestro pa\u00eds libertad religiosa Ju\u00e1rez sab\u00eda que su apuesta corr\u00eda el riesgo de ser interpretada como un agravio a la las creencias del pueblo por eso procur\u00f3 diferenciar lo anticlerical de lo antirreligioso para decirlo con m\u00e1s claridad Ju\u00e1rez era anticlerical pero no antirreligioso su lucha era contra el clero una corporaci\u00f3n que acaparaba m\u00e1s que nadie los bienes materiales del pa\u00eds casi todas las tierras estaban controladas por el cl adem\u00e1s manten\u00eda sometida las conciencias y era due\u00f1a en los hechos del poder p\u00fablico eran los que proteg\u00edan a santaana que fue 11 veces presidente de M\u00e9xico la religiosidad y la libertad de creencia seg\u00fan los principios de Ju\u00e1rez deb\u00edan quedar a [M\u00fasica] salvo mantenerse inalterable el propio Ju\u00e1rez era un gran pol\u00edtico y que conoc\u00eda muy bien los sentimientos de la gente de los de abajo se esmeraba en utilizar en sus discursos expresiones m\u00edsticas y religiosas para que no se manipulara al pueblo antes de proclamar las leyes de reforma siendo gobernador de Oaxaca al jurar la constituci\u00f3n de 1857 expres\u00f3 que con la Constituci\u00f3n lo cito triunfaremos porque defendemos los intereses de la sociedad y porque Dios protege la santa causa de la [M\u00fasica] libertad m\u00e1s tarde expresaba lo cito Dios es el Caudillo de las conquistas de la civilizaci\u00f3n una vez separada la iglesia del estado y cumplida la frase b\u00edblica de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar Ju\u00e1rez segu\u00eda pronunciando frases os por ejemplo dec\u00eda existe la voluntad que vence obst\u00e1culos existe el Patriotismo que hace milagros Y a partir de la invasi\u00f3n francesa ped\u00eda abro comillas a Dios que el triunfo de M\u00e9xico sirviera para asegurar la independencia y respetabilidad de las rep\u00fablicas hermanas Ju\u00e1rez y sus cercanos acompa\u00f1antes hombres que parec\u00edan gigantes entendieron muy bien cu\u00e1l deb\u00eda ser el mensaje al pueblo para evitar confusiones y que no se le manipulara al pueblo hasta el mismo Ignacio Ram\u00edrez el nigromante uno de los anticlericales m\u00e1s definidos del c\u00edrculo selecto de liberales que fueron excomulgados por el papa lleg\u00f3 a sostener que \u00e9l se incaba donde se incaba el pueblo con esa prudencia sabidur\u00eda y con una estrategia pol\u00edtica magistral que eso es lo m\u00e1s importante porque c\u00f3mo un grupo de liberales puede llevar a cabo una reforma cuando el clero era tan C\u00f3mo en un pueblo en ese entonces 100% cat\u00f3lico ahora en el \u00faltimo censo del linei creo que la pregunta sobre religi\u00f3n el 83 por de los mexicanos contest\u00f3 ser cat\u00f3lico Pero imag\u00ednense en aquel tiempo C\u00f3mo lograr esta reforma anticlerical que adem\u00e1s En ning\u00fan lugar del mundo se llev\u00f3 a cabo Cu\u00e1l fue la estrategia pol\u00edtica magistral consisti\u00f3 en despertar la ambici\u00f3n el hambre de los propietarios privados que hab\u00edan Entonces que se cambiaron de partido de bando por el inter\u00e9s que tiene pies de quedarse con los bienes o tierras acaparadas por el cler se pusieron al mercado las tierras del cler En otras palabras repito al ponerse al mercado las grandes extensiones de terrenos que pose\u00eda la iglesia se despert\u00f3 la ambici\u00f3n de hacendados y aspirantes a latifundistas que se convirtieron en liberales y esto ayud\u00f3 mucho a la causa de la Reforma por ejemplo Luis Terrazas que en el [M\u00fasica] Porfiriato era el gran latifundista de Chihuahua se lleg\u00f3 a decir que Terrazas no era de Chihuahua sino Chihuahua era de terrazas Bueno ese gran latifundista que enfrent\u00f3 luego con la revoluci\u00f3n Villa fue [M\u00fasica] juarista hab\u00eda participado en las filas de los liberales la familia Carranza en Coahuila juarista en la hacienda de cuas el pap\u00e1 de Don vencio fadista Esto fue decisivo para consumar el [M\u00fasica] milagro del Triunfo de los progresistas contra los conservadores un logro como ning\u00fan otro en el mundo una excepcional haza\u00f1a un pu\u00f1ado de liberales juaristas venci\u00f3 a un poderoso y omn\u00edmodo adversario es como si David hubiese vencido a Goliat pero hasta ah\u00ed le dejamos ma\u00f1ana continuamos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_GKtoYdjKa_B-WMtMGPCB6",
    "playlist_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO",
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:11.198495"
}