{
    "video_id": "kivYpGHx8Yo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kivYpGHx8Yo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDKg8eVXotif2R9SrhOvQlKJ4r6dw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kivYpGHx8Yo",
    "video_title": "D\u00eda de la Armada de M\u00e9xico, desde la Secretar\u00eda de Marina, Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3810,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 50.55,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 52.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se traslada al presidium",
            "start": 54.809,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "escoltado por los secretarios de marina",
            "start": 57.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y la defensa nacional",
            "start": 60.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia en",
            "start": 90.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la armada de",
            "start": 92.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexico con los honores al marinero",
            "start": 94.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 97.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "obrador presidente de los estados unidos",
            "start": 99.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 101.619,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se invita al amable",
            "start": 104.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concurrencia a permanecer de pie durante",
            "start": 107.05,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los honores",
            "start": 109.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "honores",
            "start": 110.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 149.77,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "se invita al amable concurrencia a tomar",
            "start": 156.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 158.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 168.569,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la armada de mexico el licenciado",
            "start": 172.349,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 175.769,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 178.609,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 180.749,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 183.689,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 189.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an en el pres\u00eddium doctora",
            "start": 195.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del",
            "start": 199.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los estados unidos",
            "start": 201.76,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 203.92,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 210.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secretario de marina y alto mando de la",
            "start": 213.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "armada de mexico",
            "start": 216.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 222.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 224.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 226.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 233.06,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 236.209,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "canciller marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 243.65,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 246.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diputado sergio carlos guti\u00e9rrez lona",
            "start": 253.96,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 256.989,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 260.829,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "licenciada rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 264.99,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 266.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 269.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y el licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 276.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 279.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de la",
            "start": 281.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 283.9,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "prosigue esta ceremonia con la lectura",
            "start": 294.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la rese\u00f1a hist\u00f3rica del d\u00eda de la",
            "start": 296.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "armada de mexico",
            "start": 298.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 302.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la firma del acta de",
            "start": 307.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "independencia y de la conformaci\u00f3n del",
            "start": 309.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuevo estado mexicano el gobernador de",
            "start": 311.639,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "veracruz jos\u00e9 d\u00e1vila de origen espa\u00f1ol",
            "start": 314.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desconoci\u00f3 la independencia mexicana y",
            "start": 317.03,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "junto a sus tropas tom\u00f3 la fortaleza de",
            "start": 319.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "san juan de ul\u00faa el 26 de octubre de",
            "start": 322.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "1821 por lo que el gobierno mexicano",
            "start": 325.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 una posible reconquista",
            "start": 328.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola y la necesaria adquisici\u00f3n de",
            "start": 330.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "buques de guerra as\u00ed fue como se integr\u00f3",
            "start": 333.479,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la primera escuadrilla naval con las",
            "start": 336.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "boletas iguala y an\u00e1huac las balandras",
            "start": 338.669,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ca\u00f1oneras tuxpan papaloapan tampico",
            "start": 341.97,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tlaxcalteca chalco chapala orizaba",
            "start": 345.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "campechana y zumpango",
            "start": 349.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el 27 de octubre de 1822 el brigadier",
            "start": 351.5,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "francisco lemor orden\u00f3 el bombardeo a la",
            "start": 355.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudad de veracruz desde san juan de",
            "start": 358.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ul\u00faa hecho que se repiti\u00f3 el 25 de",
            "start": 360.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "septiembre de 1823 la respuesta del",
            "start": 363.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano fue un bloqueo naval a",
            "start": 367.02,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la fortaleza decretado el 8 de octubre y",
            "start": 369.449,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que los buques de guerra nacional",
            "start": 373.169,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atacar\u00e1n a cualquier barco que intentara",
            "start": 375.469,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "prestar auxilio a los apostados lo",
            "start": 378.569,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "anterior condujo a que el ministro de",
            "start": 381.96,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "guerra y marina jos\u00e9 joaqu\u00edn de herrera",
            "start": 384.03,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dijera el 13 de noviembre de 1823 ante",
            "start": 386.629,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 391.229,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "habiendo cambiado el aspecto de la",
            "start": 393.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "guerra a la marina solo toca consumar",
            "start": 395.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta grande obra y consolidar por",
            "start": 398.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siempre la independencia nacional a",
            "start": 401.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "principios de 1825 fue relevado del",
            "start": 404.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mando de la fortaleza el brigadier",
            "start": 407.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "francisco el amor por su hom\u00f3logo ojo",
            "start": 409.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seco pinger asimismo el presidente",
            "start": 412.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria nombr\u00f3 el 16 de",
            "start": 415.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agosto del mismo a\u00f1o al capit\u00e1n de",
            "start": 417.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fragata pedro s\u00e1inz de varanda con el",
            "start": 419.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "jefe del departamento de marina de",
            "start": 422.17,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 424.06,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "el 11 de octubre regresaron los buques",
            "start": 426.139,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de guerra espa\u00f1oles para auxiliar a la",
            "start": 428.479,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fortaleza de un lugar pero la posici\u00f3n",
            "start": 430.729,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de la escuadra mexicana que por bloqueo",
            "start": 432.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "varias horas el acceso principal el",
            "start": 435.939,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "fondeadero provoc\u00f3 la retirada",
            "start": 438.56,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "definitiva de la escuadrilla espa\u00f1ola a",
            "start": 440.449,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la isla de cuba y oblig\u00f3 al brigadier",
            "start": 442.909,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como pinger a capitular y entregar a san",
            "start": 445.219,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "juan de ul\u00faa el 23 de noviembre de 1825",
            "start": 448.009,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas mismas que izaron",
            "start": 451.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la bandera de m\u00e9xico hecho que consolid\u00f3",
            "start": 454.58,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la independencia nacional",
            "start": 457.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 464.33,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "para continuar con este evento se invita",
            "start": 469.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 472.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 474.29,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mexicanos para que en compa\u00f1\u00eda de los",
            "start": 476.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium lleven a cabo",
            "start": 478.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la entrega simb\u00f3lica de condecoraciones",
            "start": 481.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que a continuaci\u00f3n se mencionan para lo",
            "start": 483.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cual se solicita respetuosamente ponerse",
            "start": 486.03,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de pie",
            "start": 489.57,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "de acuerdo al art\u00edculo 18 de la ley de",
            "start": 491.409,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "recompensas de la armada de mexico se",
            "start": 494.349,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "otorga la condecoraci\u00f3n al valor heroico",
            "start": 497.08,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "creada por ley del 11 de marzo de 1926",
            "start": 499.979,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en primera segunda y tercera clase por",
            "start": 503.769,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acuerdo del mando supremo a propuesta",
            "start": 507.789,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del alto mando a las unidades o al",
            "start": 510.519,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "personal de la armada de mexico que con",
            "start": 513.43,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "riesgo de la vida efect\u00faen acciones",
            "start": 515.74,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "heroicas",
            "start": 518.439,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "reciben condecoraci\u00f3n al valor heroico",
            "start": 520.259,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que se otorga por efectuar",
            "start": 523.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neamente acciones que eviten la",
            "start": 525.12,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n p\u00e9rdida de vidas humanas buques",
            "start": 528.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aeronaves",
            "start": 531.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instalaciones o material mostrando los",
            "start": 533.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "valores que caracterizan a las y los",
            "start": 536.41,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "integrantes de la armada de mexico honor",
            "start": 539.56,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "deber lealtad y patriotismo",
            "start": 543.66,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "cabe resaltar que este personal recibi\u00f3",
            "start": 547.769,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el ascenso al grado inmediato superior",
            "start": 550.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por su meritoria actuaci\u00f3n durante el",
            "start": 552.569,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueblo del reconocimiento",
            "start": 555.67,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas afectadas por el paso del",
            "start": 557.769,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n grave a bordo del helic\u00f3ptero",
            "start": 559.749,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mi-17 matr\u00edcula a nx 22 18 sufriendo",
            "start": 562.529,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "accidente a\u00e9reo en inmediaciones del",
            "start": 567.639,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblado de agua blanca de iturbide en el",
            "start": 569.589,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo y que debido a la",
            "start": 571.989,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pericia de los pilotos y a la correcta",
            "start": 574.449,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n del personal de la tripulaci\u00f3n",
            "start": 576.91,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de vuelo se evit\u00f3 la p\u00e9rdida de la vida",
            "start": 578.649,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "humana de las personas que viajaban a",
            "start": 582.129,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bordo",
            "start": 584.259,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reciben los capitanes de corbeta del",
            "start": 584.819,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuerpo general pilotos helicopteristas",
            "start": 588.459,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "jaime iv\u00e1n z\u00e1rate carrera y arnulfo",
            "start": 590.699,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez pet la primer maestro de",
            "start": 594.279,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica naval mec\u00e1nico de aviaci\u00f3n",
            "start": 597.67,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "rafael alejandro cordero mart\u00ednez",
            "start": 599.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "terceros maestros de aeron\u00e1utica naval",
            "start": 602.549,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico de aviaci\u00f3n irvine david tonel",
            "start": 605.579,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez y t\u00e9cnico en armamento a\u00e9reo",
            "start": 608.739,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel de jes\u00fas anaya clara",
            "start": 611.549,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la ley de recompensas de la armada de",
            "start": 648.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mexico en su art\u00edculo 62 bis se\u00f1ala que",
            "start": 650.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la condecoraci\u00f3n",
            "start": 654.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bicentenario de la armada de mexico se",
            "start": 655.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "otorga por acuerdo del alto mando a",
            "start": 658.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "propuesta del mando superior en jefe al",
            "start": 661.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personal militar o civil nacional o",
            "start": 663.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "extranjero por efectuar acciones con",
            "start": 666.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resultados positivos que redunden en el",
            "start": 669.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prestigio y buen nombre de la",
            "start": 672.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 674.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reciben capit\u00e1n de corbeta de infanter\u00eda",
            "start": 675.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de marina paracaidista ernesto zuloaga",
            "start": 678.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arellano por neutralizar tres artefactos",
            "start": 680.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "explosivos en la base de operaciones de",
            "start": 683.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cort\u00e1zar en el estado de guanajuato",
            "start": 686.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "evitando la p\u00e9rdida de vidas humanas y",
            "start": 688.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 691.51,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "teniente de nav\u00edo de infanter\u00eda de",
            "start": 692.31,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "marina jes\u00fas ra\u00fal l\u00f3pez mart\u00ednez por",
            "start": 694.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participar en apoyo a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 697.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en labores de b\u00fasqueda y rescate en",
            "start": 700.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hait\u00ed tras el terremoto de 7.2 grados",
            "start": 702.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del 14 de agosto de 2021 teniente de",
            "start": 705.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corbeta de infanter\u00eda de marina- aristeo",
            "start": 709.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sedillo hern\u00e1ndez por su participaci\u00f3n",
            "start": 712.18,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en el seguimiento objetivos prioritarios",
            "start": 714.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "generadores de violencia relacionados",
            "start": 717.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con 12 casos de eventos contra la",
            "start": 719.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y el segundo",
            "start": 721.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "maestro de infanter\u00eda de marina",
            "start": 723.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paracaidista sainz faltas a reyes por su",
            "start": 725.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en operaciones de",
            "start": 728.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad del poliducto tuxpan a kafka",
            "start": 730.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por salto durante el enfrentamiento",
            "start": 733.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "armado contra integrantes de la",
            "start": 735.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada en donde result\u00f3",
            "start": 737.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lesionado",
            "start": 740.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para continuar con este significativo",
            "start": 746.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "evento se entrega un reconocimiento y",
            "start": 749.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mar\u00edtima",
            "start": 751.57,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "internacional al valor excepcional en el",
            "start": 753.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mar 2020 a la cabo de infanter\u00eda de",
            "start": 757.329,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "marina rosa mar\u00eda p\u00e9rez oliva en virtud",
            "start": 760.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de haber sido propuesta para recibir",
            "start": 763.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "citado reconocimiento otorgado por la",
            "start": 765.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mar\u00edtimo internacional el",
            "start": 768.31,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "30 de noviembre de 2020 donde el consejo",
            "start": 770.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la omi decidi\u00f3 que recibiera dicha",
            "start": 773.949,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n de honor como reconocimiento a",
            "start": 776.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la profesionalidad y determinaci\u00f3n que",
            "start": 778.57,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 en el rescate del 4 de enero de",
            "start": 781.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "2020 de seis personas de la embarcaci\u00f3n",
            "start": 783.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de recreo la traviesa la cual se estaba",
            "start": 786.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hundiendo remolcando las una a una a la",
            "start": 789.639,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unidad de salvamento en condiciones",
            "start": 793.029,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gicas adversas y con poca",
            "start": 795.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "visibilidad",
            "start": 798.16,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 804.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la condecoraci\u00f3n al m\u00e9rito docente naval",
            "start": 821.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en clase \u00fanica creada por ley del 17 de",
            "start": 824.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "diciembre de",
            "start": 827.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "1945 y establecida en primera y segunda",
            "start": 829.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "clases se otorga por acuerdo del alto",
            "start": 832.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mando a propuesta del mando superior en",
            "start": 835.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "jefe al personal directivo o docente",
            "start": 837.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "naval militar o civil de los",
            "start": 841.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "establecimientos de educaci\u00f3n de la",
            "start": 844.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "armada por haber desempe\u00f1ado sus cargos",
            "start": 845.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con distinci\u00f3n y eficiencia por un",
            "start": 848.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiempo m\u00ednimo de tres a\u00f1os pudiendo",
            "start": 851.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "computarse en varios periodos reciben el",
            "start": 853.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de nav\u00edo del servicio de sanidad",
            "start": 858.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "naval m\u00e9dico cirujano naval onc\u00f3logo",
            "start": 860.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "miguel quintana quintana los capitanes",
            "start": 862.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de fragata del cuerpo general jaime de",
            "start": 866.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "jes\u00fas caballero trinidad antonio dar\u00edo",
            "start": 868.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejor o de los santos h\u00e9ctor hern\u00e1ndez",
            "start": 871.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de lynn el capit\u00e1n de corbeta del cuerpo",
            "start": 873.97,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "general demetrio mujica cruz",
            "start": 876.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "reciben tambi\u00e9n el capit\u00e1n de fragata",
            "start": 919.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "del cuerpo general jes\u00fas montejo caraveo",
            "start": 921.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maestro arturo garc\u00eda hern\u00e1ndez el",
            "start": 925.05,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "teniente de nav\u00edo del servicio de",
            "start": 928.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sanidad naval m\u00e9dico cirujano naval juan",
            "start": 930.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n sol\u00eds de la cruz y la teniente de",
            "start": 933.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nav\u00edo del servicio de administraci\u00f3n e",
            "start": 936.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intendencia naval intendente naval perla",
            "start": 938.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "marina vel\u00e1zquez a pata",
            "start": 942.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 972.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escuchemos toque 3d diana y fanfarrias",
            "start": 994.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en honor del personal naval condecorado",
            "start": 997.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1002.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1012.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1022.89,
            "duration": 16.929
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1042.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1047.03,
            "duration": 20.67
        },
        {
            "text": "se invita al amable concurrencia a tomar",
            "start": 1075.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 1077.33,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n los invitamos a",
            "start": 1084.92,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "presenciar el v\u00eddeo c\u00e1psula del tiempo",
            "start": 1087.59,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1093.49,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os",
            "start": 1098.809,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os de la armada de mexico",
            "start": 1101.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "existen muchos sue\u00f1os para la humanidad",
            "start": 1108.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que parecen imposibles se quieren muchos",
            "start": 1111.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejores maneras de alcanzar los viajes y",
            "start": 1113.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sent\u00edan fiebres un g\u00e9nero de ellas",
            "start": 1116.09,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "distintas las c\u00e1psulas del viejo",
            "start": 1117.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "artefactos que el g\u00e9nesis primeros antes",
            "start": 1119.56,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de dentro y asent\u00eda encajan de cerradas",
            "start": 1122.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que tienen los cimientos de la muralla",
            "start": 1124.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de uno en eivissa fota gradas en los",
            "start": 1125.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cimientos de la moral la celebraci\u00f3n por",
            "start": 1128.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la armada de m\u00e9xico tiene",
            "start": 1130.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una traslaci\u00f3n vibraci\u00f3n de tal acci\u00f3n",
            "start": 1132.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "deseos del m\u00e9xico independiente una",
            "start": 1134.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de los cuatro de la tarde sin",
            "start": 1136.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lesiones del m\u00e9xico independiente cuando",
            "start": 1138.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el 4 de octubre de 1821 el general",
            "start": 1140.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "agust\u00edn de iturbide ante la necesidad",
            "start": 1143.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del joven estado mexicano de contar con",
            "start": 1146.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una armada para salvaguardar la",
            "start": 1149.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional decret\u00f3 la creaci\u00f3n",
            "start": 1151.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "del ministerio de guerra y marina",
            "start": 1153.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dirigido por el teniente de nav\u00edo",
            "start": 1155.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "antonio de medina miranda acto con el",
            "start": 1157.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que dio inicio la historia de la armada",
            "start": 1160.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico es por ello que hoy las",
            "start": 1163.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanas y los mexicanos festejamos que",
            "start": 1166.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el capit\u00e1n de fragata pedro saiz de",
            "start": 1168.89,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "baranda y porreiro y sus valientes",
            "start": 1171.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hombres consolidaron la independencia de",
            "start": 1173.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en el fuerte de san juan de",
            "start": 1176.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ul\u00faa atestiguar hemos el inicio de una",
            "start": 1178.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "traves\u00eda al futuro el dep\u00f3sito de una",
            "start": 1181.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00e1psula del tiempo que cierra los actos",
            "start": 1184.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los festejos del aniversario de la",
            "start": 1186.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 1188.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "marina-armada de m\u00e9xico",
            "start": 1190.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "precedido por los varios actos y",
            "start": 1192.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ceremonias alusivos a este hecho que nos",
            "start": 1194.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llena de orgullo a todos y cada uno de",
            "start": 1196.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los que integran y han formado parte de",
            "start": 1199.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n nacida para servir a",
            "start": 1201.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y de los que haremos menci\u00f3n la",
            "start": 1204.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "revista de la secretar\u00eda de",
            "start": 1207.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "marina-armada de m\u00e9xico emiti\u00f3 una",
            "start": 1208.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n especial con motivo de los 200",
            "start": 1211.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la creaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 1214.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "marina en la que el almirante secretario",
            "start": 1216.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rafael oyera dur\u00e1n expres\u00f3 es un",
            "start": 1219.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 1223.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dirigirme a las y los lectores de la",
            "start": 1224.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n especial de esta publicaci\u00f3n que",
            "start": 1227.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "celebra los 200 a\u00f1os",
            "start": 1230.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la armada de mexico desde aquel",
            "start": 1232.83,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lejano 4 de octubre de 1821 una fecha en",
            "start": 1235.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que el naciente estado mexicano decidi\u00f3",
            "start": 1240.149,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tomar las riendas de su propio destino",
            "start": 1243.51,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 1245.809,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "independencia y soberan\u00eda desde nuestros",
            "start": 1248.059,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "mares y agreg\u00f3 acerca de la historia",
            "start": 1251.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inigualable oportunidad para dar a",
            "start": 1254.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conocer donde nos encontramos",
            "start": 1257.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo que somos y hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 1260.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "perfilados de cara al futuro",
            "start": 1263.66,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "y los marinos navales las unidades de",
            "start": 1268.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "superficie",
            "start": 1271.789,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "unidades aeronavales y batallones de",
            "start": 1272.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda de marina son protagonistas",
            "start": 1275.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de lo que d\u00eda a d\u00eda logramos el mar",
            "start": 1278.72,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aire y tierra para la defensa de la",
            "start": 1282.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional la salvaguarda de la",
            "start": 1285.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vida humana la mar",
            "start": 1289.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y el auxilio a la poblaci\u00f3n civil cuanto",
            "start": 1290.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo ha necesitado los homenajes por",
            "start": 1294.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el aniversario de la armada tambi\u00e9n",
            "start": 1297.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incluyeron mensajes alusivos difundidos",
            "start": 1299.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en las redes sociales adem\u00e1s la",
            "start": 1302.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretaria de marina organiz\u00f3 en la sede",
            "start": 1305.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del centro de estudios navales en",
            "start": 1307.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciencias de la salud el coloquio",
            "start": 1309.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico la armada de mexico a 200 a\u00f1os",
            "start": 1311.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de su creaci\u00f3n mito o realidad en el que",
            "start": 1314.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "participaron intelectuales de la talla",
            "start": 1318.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del intelectual abogado y gran conocedor",
            "start": 1320.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la historia de la armada el doctor",
            "start": 1323.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "jose manuel villalpando c\u00e9sar y el",
            "start": 1325.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "licenciado felipe arturo \u00e1vila espinoza",
            "start": 1328.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "catedr\u00e1tico del instituto nacional de",
            "start": 1331.62,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones",
            "start": 1333.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico de igual manera por la",
            "start": 1336.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n del bicentenario la armada",
            "start": 1338.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de mexico y solo conducente para la",
            "start": 1340.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n del timbre postal con un valor",
            "start": 1343.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "facial de cada timbre de 13.50 pesos",
            "start": 1345.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicanos para su adquisici\u00f3n en las",
            "start": 1348.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "oficinas postales de todo el pa\u00eds",
            "start": 1351.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asimismo en las respectivas sedes de los",
            "start": 1353.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "congresos de los estados colindantes con",
            "start": 1356.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestras costas de la ciudad de mexico",
            "start": 1359.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la c\u00e1mara de diputados se",
            "start": 1361.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "inscribi\u00f3 en letras de oro la leyenda",
            "start": 1364.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bicentenario de la marina-armada de",
            "start": 1366.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1369.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "1821 2021 en adici\u00f3n a los actos por",
            "start": 1370.26,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "esta conmemoraci\u00f3n se convoc\u00f3 al p\u00fablico",
            "start": 1374.56,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en general a participar en el certamen",
            "start": 1376.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marcha de la armada de mexico con el",
            "start": 1379.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "objetivo de contar con una pieza musical",
            "start": 1382.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la banda sinf\u00f3nica que simbolizar\u00e1",
            "start": 1384.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la importancia de la armada de mexico a",
            "start": 1387.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os de su creaci\u00f3n",
            "start": 1389.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bien es sabida la importancia del viaje",
            "start": 1392.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de pr\u00e1cticas que realizan los cadetes",
            "start": 1394.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del cuerpo general de la heroica escuela",
            "start": 1396.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "naval militar en el buque-escuela",
            "start": 1398.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc en el que consolidan su",
            "start": 1400.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n naval y afianzan y fortifican",
            "start": 1402.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la exaltaci\u00f3n del esp\u00edritu marinero por",
            "start": 1405.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que cobra importancia que este a\u00f1o el",
            "start": 1407.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "crucero de instrucci\u00f3n",
            "start": 1410.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "2021 bicentenario de la rada de mexico",
            "start": 1411.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se haya dado con este nombre en honor y",
            "start": 1415.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n del 200 aniversario de",
            "start": 1418.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuestro organismo",
            "start": 1420.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "es de resaltar que en varios mandos",
            "start": 1422.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "navales se efectuaron diversos actos",
            "start": 1424.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deportivos culturales y c\u00edvicos",
            "start": 1426.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "militares la secretar\u00eda de marina",
            "start": 1429.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 tambi\u00e9n los 200 a\u00f1os de la",
            "start": 1431.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "armada de mexico con una exposici\u00f3n",
            "start": 1434.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fotogr\u00e1fica en las rejas del bosque de",
            "start": 1435.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 1439.03,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "aunado a lo mencionado la marina",
            "start": 1439.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 la exposici\u00f3n 200 a\u00f1os de la",
            "start": 1442.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "armada de mexico con la mirada hacia el",
            "start": 1445.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mar en el castillo de chapultepec",
            "start": 1447.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nuestros ancestros navales nos",
            "start": 1450.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "llegaron hace 200 a\u00f1os una herencia de",
            "start": 1453.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "servicio a mexico en la forma de las",
            "start": 1456.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "semillas que representan los valores de",
            "start": 1459.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "honor deber lealtad patriotismo esp\u00edritu",
            "start": 1461.59,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de cuerpo y esp\u00edritu de justicia hoy los",
            "start": 1465.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "frutos ya la fecha se han cosechado de",
            "start": 1469.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta siembra quedan insertos en esta",
            "start": 1472.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1psula del tiempo para que las",
            "start": 1474.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "generaciones futuras del personal de la",
            "start": 1477.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico",
            "start": 1479.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "civiles mercantes y navales",
            "start": 1482.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "testigo en la g\u00e9nesis de la instituci\u00f3n",
            "start": 1485.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "su evoluci\u00f3n hasta estos 200 a\u00f1os que es",
            "start": 1487.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nuestro presente el pasado de ellos y",
            "start": 1492.19,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 1495.4,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1496.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1498.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1508.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "develaci\u00f3n de la esfera armilar que",
            "start": 1510.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sirve del norte para localizar a la",
            "start": 1513.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1psula del tiempo que con motivo de los",
            "start": 1514.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 1517.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexico se deposit\u00f3 bajo la basamento del",
            "start": 1519.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muro en el que est\u00e1n insertos nuestros",
            "start": 1522.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tres \u00e1mbitos de acci\u00f3n en el mar en el",
            "start": 1525.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aire y en la tierra resalta que la",
            "start": 1528.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "apertura de esta c\u00e1psula se tiene",
            "start": 1531.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contemplada en 50 a\u00f1os y que tiene todo",
            "start": 1533.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el simbolismo naval iconograf\u00eda n\u00e1utica",
            "start": 1536.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "e incluso instrumentos de navegaci\u00f3n",
            "start": 1539.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "antiguos y modernos",
            "start": 1542.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para tal efecto se pide respetuosamente",
            "start": 1545.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "al presidente de los estados unidos",
            "start": 1547.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexicanos ya los integrantes del",
            "start": 1549.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium trasladarse al asta de bandera",
            "start": 1551.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para realizar citada revelaci\u00f3n",
            "start": 1553.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se invita respetuosamente a los",
            "start": 1591.19,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1593.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares en el mismo",
            "start": 1596.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se invita a los miembros del presidium a",
            "start": 1668.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tomar asiento",
            "start": 1670.61,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "enseguida el almirante jos\u00e9 rafael ojeda",
            "start": 1675.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n secretario de marina y alto mando",
            "start": 1678.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la armada de m\u00e9xico har\u00e1 uso de la",
            "start": 1682.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1684.35,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1686.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "como sociedad",
            "start": 1696.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "resulta imprescindible que todas",
            "start": 1698.6,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "aquellas intenciones compromisos",
            "start": 1701.61,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "individuales colectivos institucionales",
            "start": 1704.669,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "o nacionales que han sido plasmados en",
            "start": 1708.269,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "papel",
            "start": 1711.33,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "puedan concretarse en acciones",
            "start": 1712.039,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "hechos que ayuden a consagrar los m\u00e1s",
            "start": 1715.549,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "altos ideales que nos definen y gu\u00edan en",
            "start": 1719.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "favor de los dem\u00e1s",
            "start": 1723.419,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lo que hoy recordamos y celebramos",
            "start": 1725.789,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es justamente la proeza hist\u00f3rica",
            "start": 1730.029,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de los marinos navales que hizo realidad",
            "start": 1733.169,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "la armada de las y los mexicanos",
            "start": 1737.489,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1744.69,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1746.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1749.53,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1752.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa",
            "start": 1754.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 1759.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diputado sergio carlos guti\u00e9rrez luna",
            "start": 1761.58,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 1765.31,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "honorable c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1768.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 1771.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 1774.33,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1776.82,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de mexico",
            "start": 1780.1,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "personal militar y naval en activo y en",
            "start": 1784.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la honrosa situaci\u00f3n de retiro de las",
            "start": 1788.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas mexicanas",
            "start": 1790.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 1793.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acreditados de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1796.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estimada ciudadan\u00eda e invitados",
            "start": 1799.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 1801.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1802.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1805.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hace 196 a\u00f1os un 23 de noviembre de 1825",
            "start": 1808.45,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "la incipiente naci\u00f3n mexicana",
            "start": 1815.88,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "consolid\u00f3 su independencia en el mar los",
            "start": 1819.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles que ocupaban el \u00faltimo reducto",
            "start": 1823.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fueron expulsados entonces gracias a las",
            "start": 1826.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "maniobras estrat\u00e9gicas de la escuadrilla",
            "start": 1830.32,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "naval al mando del capit\u00e1n de fragata",
            "start": 1832.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pedro sangre baranda y barreiro",
            "start": 1834.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "glorioso episodio de la vida nacional",
            "start": 1838.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que tuvo el honor de llevar a cabo la",
            "start": 1840.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "armada de mexico como la primera prueba",
            "start": 1843.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de su amor y entrega incondicional a su",
            "start": 1846.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1849.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con ello qued\u00f3 plasmada que la \u00fanica",
            "start": 1851.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "forma de materializar la defensa de la",
            "start": 1854.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional era mediante una",
            "start": 1857.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primera flotilla mexicana de la joven",
            "start": 1859.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "armada la visi\u00f3n y la valent\u00eda de",
            "start": 1862.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "submarinos navales siempre estuvieron",
            "start": 1866.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y siempre estar\u00e1n presentes",
            "start": 1868.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1872.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en nombre de cada mujer y hombre naval",
            "start": 1874.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que pertenece a esta instituci\u00f3n",
            "start": 1877.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agradecemos el honor de su presencia en",
            "start": 1880.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "esta fecha tan significativa para",
            "start": 1883.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1885.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde la secretar\u00eda de marina-armada de",
            "start": 1887.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos congratula que tambi\u00e9n sea",
            "start": 1889.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "part\u00edcipe de las diversas",
            "start": 1892.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condecoraciones que se hace a nuestro",
            "start": 1895.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "recurso m\u00e1s invaluable el humano",
            "start": 1897.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que son vivo ejemplo",
            "start": 1901.01,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de honor deber lealtad y patriotismo ya",
            "start": 1904.32,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "sea por su brillante profesionalismo o",
            "start": 1909.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la heroicidad de sus nobles actos",
            "start": 1912.81,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se han cumplido 200 a\u00f1os de la",
            "start": 1916.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la armada de mexico desde",
            "start": 1921.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aquel 4 de octubre de",
            "start": 1924.38,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "1821 y 196 a\u00f1os de la consolidaci\u00f3n de",
            "start": 1926.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "la independencia nacional a mano de",
            "start": 1933.41,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestra noble instituci\u00f3n",
            "start": 1936.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde el mar",
            "start": 1938.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico inici\u00f3 su traves\u00eda hacia una vida",
            "start": 1940.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "soberana y dio cuenta de valent\u00eda de",
            "start": 1943.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contar con un escudo naval que proteg\u00eda",
            "start": 1946.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n hemos sido somos y",
            "start": 1949.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seguiremos siendo una armada",
            "start": 1953.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "institucional del pueblo y para el",
            "start": 1955.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1958.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el paso de los a\u00f1os ha sido determinante",
            "start": 1960.419,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para otorgarnos experiencia capacidad",
            "start": 1963.44,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "operativa y un lugar de confianza ante",
            "start": 1967.169,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "las familias mexicanas",
            "start": 1971.009,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de todo este bagaje hist\u00f3rico",
            "start": 1974.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "acumulado a trav\u00e9s de 200 a\u00f1os queremos",
            "start": 1976.74,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dejar hoy una c\u00e1psula del tiempo misma",
            "start": 1980.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que contiene objetos representativos",
            "start": 1984.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para que permanezca silente durante",
            "start": 1986.65,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cinco d\u00e9cadas al fin de que el m\u00e9xico",
            "start": 1990.67,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o del 2000 71 pueda conocer m\u00e1s de",
            "start": 1994.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo aquello que nos ha definido como",
            "start": 1998.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y que esperamos nos siga",
            "start": 2001.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fortaleciendo",
            "start": 2003.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por su",
            "start": 2005.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "confianza y su respaldo",
            "start": 2008.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gracias a nuestro pueblo por hacer",
            "start": 2010.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "posible dos siglos de historia de la",
            "start": 2013.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "armada de mexico",
            "start": 2015.69,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gracias a las y los mexicanos por la",
            "start": 2017.639,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "confianza que nos tienen",
            "start": 2021.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias a nuestra naci\u00f3n por permitirnos",
            "start": 2023.629,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el alto honor de salvaguardar su",
            "start": 2027.239,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "integridad su libertad y su soberan\u00eda",
            "start": 2030.179,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2033.779,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2036.54,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2042.43,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se invita a respetuosamente a los",
            "start": 2048.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "integrantes del president a tomar",
            "start": 2050.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 2052.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2055.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente de los",
            "start": 2058.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 2061.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas dirigir\u00e1",
            "start": 2064.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 2066.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 2072.409,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 2074.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 2076.349,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 2079.72,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia de conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2081.94,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de la armada de mexico",
            "start": 2085.379,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "esta es una de las",
            "start": 2094.44,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "e instituciones",
            "start": 2098.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 2100.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del estado nacional",
            "start": 2102.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y como todas",
            "start": 2108.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2110.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2113.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2116.18,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "origen su historia",
            "start": 2117.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en hechos",
            "start": 2122.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 2125.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "heroicos",
            "start": 2128.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo ha mencionado",
            "start": 2131.5,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 2135.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "luego de la fundaci\u00f3n",
            "start": 2140.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2145.01,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la secretaria de guerra y marina",
            "start": 2147.119,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "hace 200 a\u00f1os",
            "start": 2151.45,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2155.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estrena la armada de mexico con su mando",
            "start": 2158.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un hecho",
            "start": 2165.519,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 2168.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la expulsi\u00f3n",
            "start": 2170.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de los espa\u00f1oles",
            "start": 2171.76,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "del fuerte de san juan de ul\u00faa",
            "start": 2174.76,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en 1825",
            "start": 2179.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pedro s\u00e1inz de varanda",
            "start": 2184.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "encabeza esa acci\u00f3n patriota",
            "start": 2188.12,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "siendo presidente de mexico",
            "start": 2193.24,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y guadalupe victoria",
            "start": 2198.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "iniciaba",
            "start": 2201.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la vida independiente de m\u00e9xico",
            "start": 2204.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fue guadalupe victoria el primer",
            "start": 2209.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2212.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2215.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 2218.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2220.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2222.65,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no fue f\u00e1cil consolidar",
            "start": 2227.01,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestra independencia",
            "start": 2231.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se segu\u00eda insistiendo desde espa\u00f1a en",
            "start": 2235.93,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "reconquistar a mexico",
            "start": 2239.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2243.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los integrantes de la 'armada'",
            "start": 2245.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2249.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "consagraron",
            "start": 2250.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en defender",
            "start": 2252.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestro territorio",
            "start": 2254.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lo cierto",
            "start": 2258.64,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2260.94,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la independencia con relaci\u00f3n a espa\u00f1a",
            "start": 2263.089,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2268.31,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con suma hasta",
            "start": 2270.799,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "1829",
            "start": 2275.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se van los espa\u00f1oles",
            "start": 2279.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al poco tiempo",
            "start": 2285.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos invaden",
            "start": 2288.25,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "los franceses",
            "start": 2290.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1838",
            "start": 2293.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2296.99,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ve\u00edan",
            "start": 2299.069,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico como tierra de conquista",
            "start": 2301.56,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "y con cualquier pretexto",
            "start": 2307.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 2311.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "apoderarse de nuestro territorio",
            "start": 2312.96,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2317.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "alegan",
            "start": 2319.49,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2320.54,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los franceses",
            "start": 2321.819,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una deuda",
            "start": 2328.849,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "porque en un conflicto interno",
            "start": 2332.02,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 2338.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pastelero franc\u00e9s",
            "start": 2340.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de esta ciudad",
            "start": 2342.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en tacubaya",
            "start": 2347.62,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 2349.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 a su negocio",
            "start": 2355.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por eso se llam\u00f3 a esa invasi\u00f3n",
            "start": 2360.52,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se le conoci\u00f3 como la guerra de los",
            "start": 2365.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pasteles",
            "start": 2367.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se defendi\u00f3 en ese entonces nuestro",
            "start": 2372.4,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "territorio se expuls\u00f3 a los invasores",
            "start": 2375.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero poco despu\u00e9s",
            "start": 2382.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2384.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vino otra invasi\u00f3n",
            "start": 2385.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en ese tiempo s\u00ed muy",
            "start": 2391.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "dolorosa",
            "start": 2395.27,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fue un gran zarpazo",
            "start": 2397.329,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque fue cuando",
            "start": 2400.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2403.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2405.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y todo m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 2407.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 2409.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en la invasi\u00f3n",
            "start": 2411.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2412.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "1847",
            "start": 2415.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se defendi\u00f3",
            "start": 2418.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el territorio lo hicieron los marinos de",
            "start": 2421.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ese entonces",
            "start": 2425.12,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "en todas las costas del golfo",
            "start": 2428.18,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "todos los puertos del golfo",
            "start": 2433.119,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2436.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no se pudo detener el avance de las",
            "start": 2438.71,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "fuerzas invasoras",
            "start": 2443.48,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2446.34,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "momentos muy tristes de nuestra historia",
            "start": 2448.859,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2453.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los invasores llegaron hasta el z\u00f3calo",
            "start": 2455.42,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y se hizo",
            "start": 2460.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2463.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "afrenta",
            "start": 2465.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la bandera",
            "start": 2468.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 2470.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el palacio nacional",
            "start": 2472.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se tuvo que pactar",
            "start": 2475.99,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed se desprendi\u00f3",
            "start": 2478.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 2484.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2486.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "repito lo que ahora son nueve estados de",
            "start": 2489.25,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n americana",
            "start": 2496.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2500.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2504.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "terminaron las invasiones de nuevo",
            "start": 2507.39,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "francia",
            "start": 2511.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 60 del siglo",
            "start": 2513.359,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 2516.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2518.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con pretextos",
            "start": 2521.0,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2523.41,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una deuda con ellos",
            "start": 2525.349,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2531.069,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "decidieron invadir nos ese entonces",
            "start": 2533.27,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 2537.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "llegaron a veracruz",
            "start": 2541.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "barkos",
            "start": 2545.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2547.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la 'armada espa\u00f1ola'",
            "start": 2549.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los ingleses",
            "start": 2553.37,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2558.45,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de la armada francesa se lleg\u00f3 a un",
            "start": 2560.839,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acuerdo en ese entonces",
            "start": 2563.989,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presidente benito ju\u00e1rez",
            "start": 2568.829,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2573.74,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "exig\u00edan que de inmediato se pagara la",
            "start": 2575.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deuda de mexico que atravesaba en",
            "start": 2579.069,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por una situaci\u00f3n",
            "start": 2581.74,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 2583.95,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muy precaria muy lamentable",
            "start": 2586.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entendieron",
            "start": 2592.03,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "inglaterra y espa\u00f1a pero francia ten\u00eda",
            "start": 2594.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "otros prop\u00f3sitos",
            "start": 2600.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "quer\u00eda volvernos colonia",
            "start": 2603.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "optaron por la invasi\u00f3n",
            "start": 2609.91,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "se tuvo que enfrentar la intervenci\u00f3n",
            "start": 2613.339,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "francesa",
            "start": 2616.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con un acto de",
            "start": 2621.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "deslealtad",
            "start": 2624.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2627.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2629.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de manera vergonzosa apoyaron",
            "start": 2633.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2637.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 2639.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y fueron a buscar a un pr\u00edncipe ya una",
            "start": 2642.289,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "emperatriz",
            "start": 2647.359,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2649.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "soldados marinos",
            "start": 2653.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 2656.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2659.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 con",
            "start": 2662.86,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 2664.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con perseverancia",
            "start": 2667.589,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con patriotismo",
            "start": 2670.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no se dio",
            "start": 2673.349,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "aun cuando maximiliano le escrib\u00eda para",
            "start": 2676.09,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "que se llegara a un acuerdo la respuesta",
            "start": 2680.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2685.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presidente zapoteco",
            "start": 2686.95,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "siempre fue la misma",
            "start": 2689.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2693.06,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "aceptaba",
            "start": 2694.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a un extranjero gobernando nuestra",
            "start": 2696.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 2699.97,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2702.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con esa tenacidad",
            "start": 2704.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "con esa fe inquebrantable en la causa",
            "start": 2708.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que se defend\u00eda",
            "start": 2711.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 expulsar",
            "start": 2714.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a los invasores",
            "start": 2717.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito en ese entonces m\u00e1s poderoso",
            "start": 2721.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2724.59,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y se recuper\u00f3 nuestra rep\u00fablica",
            "start": 2726.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la segunda independencia de",
            "start": 2730.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pek\u00edn",
            "start": 2734.93,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue",
            "start": 2736.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo el siglo 19",
            "start": 2738.599,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed",
            "start": 2742.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "desgraciadamente se inaugur\u00f3",
            "start": 2744.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 2747.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 2749.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2752.22,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2756.549,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2758.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el golpe de estado de victoriano huerta",
            "start": 2761.31,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el asesinato del presidente madero del",
            "start": 2765.96,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vicepresidente",
            "start": 2770.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 2771.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a qu\u00e9",
            "start": 2775.73,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "se dividiera nuestro pa\u00eds",
            "start": 2778.65,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 una guerra cruenta",
            "start": 2783.079,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "que dejo",
            "start": 2788.2,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 2790.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de muertos",
            "start": 2792.869,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "ese fue el saldo triste de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2796.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mexicana aunque como lo acabo de decir",
            "start": 2800.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hace poco en la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2804.43,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de el 20 de noviembre",
            "start": 2808.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuando celebramos el inicio de la",
            "start": 2810.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n ese sacrificio no fue en vano",
            "start": 2812.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2817.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por los mexicanos que dieron su vida en",
            "start": 2819.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2823.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2825.09,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que en mexico",
            "start": 2826.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se hiciera realidad la justicia social",
            "start": 2831.569,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1n la situaci\u00f3n",
            "start": 2834.829,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de los campesinos se garantizar\u00e1 el",
            "start": 2837.609,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "derecho de los campesinos a la tierra",
            "start": 2840.819,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "se aboliera la esclavitud",
            "start": 2844.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se mejorar\u00e1n las condiciones laborales",
            "start": 2848.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 2851.87,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se garantizar\u00e1 el derecho",
            "start": 2855.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "del pueblo a la educaci\u00f3n",
            "start": 2860.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y muchos otros derechos sociales",
            "start": 2864.079,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "pero en medio",
            "start": 2868.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de esa confrontaci\u00f3n",
            "start": 2870.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "armada",
            "start": 2875.099,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2878.02,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "de nuevo los eeuu nos invadieron",
            "start": 2879.759,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "1914 y fueron",
            "start": 2885.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de nueva cuenta",
            "start": 2889.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "los marinos de la armada de mexico los",
            "start": 2891.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que enfrentaron",
            "start": 2895.119,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2897.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y gusta",
            "start": 2899.33,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y arbitraria invasi\u00f3n",
            "start": 2901.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dieron su vida a marinos",
            "start": 2905.999,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por eso recordamos",
            "start": 2909.509,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "azueta",
            "start": 2911.899,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "a uribe",
            "start": 2913.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2915.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lucharon por la independencia",
            "start": 2917.43,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2920.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 2923.18,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "la historia general de la armada",
            "start": 2929.17,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "y que es hoy nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 2934.66,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n",
            "start": 2938.789,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de mucho prestigio",
            "start": 2940.999,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y de mucha",
            "start": 2945.619,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "utilidad por los servicios que prestan",
            "start": 2948.059,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 2953.209,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se mide el prestigio",
            "start": 2957.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de la 'armada'",
            "start": 2961.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cada determinado tiempo",
            "start": 2965.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el inegi",
            "start": 2969.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hace una encuesta",
            "start": 2971.29,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo ve el pueblo a sus",
            "start": 2974.13,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2978.019,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y cuando se le pregunta",
            "start": 2980.99,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sobre la armada",
            "start": 2984.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sobre la secretaria de marina",
            "start": 2987.589,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "aparece esta instituci\u00f3n con una",
            "start": 2991.74,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 2994.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del 80 por ciento",
            "start": 2995.869,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed ve el pueblo de mexico a esta",
            "start": 3000.079,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3003.499,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3005.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa son las dos",
            "start": 3010.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "instituciones mejor evaluadas",
            "start": 3013.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3018.619,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3020.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las que tienen m\u00e1s",
            "start": 3023.25,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "respaldo y cuentan con m\u00e1s confianza",
            "start": 3026.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 3030.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa",
            "start": 3033.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 3037.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que agradecer mucho",
            "start": 3038.89,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a esta instituci\u00f3n",
            "start": 3042.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hablo en nombre del gobierno de mexico",
            "start": 3044.549,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "agradecerles",
            "start": 3048.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3050.91,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el apoyo que est\u00e1n prestando",
            "start": 3052.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3056.89,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 3060.82,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "antes no pod\u00eda ni la armada ni el",
            "start": 3064.01,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 3070.85,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "participar en tareas de seguridad",
            "start": 3072.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3075.15,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no lo permit\u00eda la constituci\u00f3n",
            "start": 3077.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil para el gobierno",
            "start": 3082.82,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "enfrentar el grave problema de la",
            "start": 3086.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 3089.13,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se contaba con la polic\u00eda federal que",
            "start": 3093.27,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "sus mejores tiempos lleg\u00f3 a tener",
            "start": 3097.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "40.000",
            "start": 3101.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "elementos pero la mitad",
            "start": 3103.46,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "encargados de labores administrativas",
            "start": 3108.01,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la mitad se dedicaba",
            "start": 3112.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 3118.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 3121.88,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3124.859,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3 esa instituci\u00f3n a consolidarse",
            "start": 3126.789,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "se desvi\u00f3",
            "start": 3132.21,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "no se le dio apoyo no",
            "start": 3134.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3139.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "profesionaliz\u00f3 a sus elementos",
            "start": 3140.39,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "no se crearon instalaciones y se ech\u00f3 a",
            "start": 3142.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 3147.239,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense c\u00f3mo enfrentar el grave",
            "start": 3150.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad y de la",
            "start": 3154.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "violencia s\u00f3lo con 20 mil efectivos",
            "start": 3155.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y un pa\u00eds de",
            "start": 3160.76,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "126 millones de personas",
            "start": 3164.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "bueno por eso",
            "start": 3168.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decidimos enviar una iniciativa de",
            "start": 3171.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3175.06,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 3176.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional para que se",
            "start": 3178.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "le permitiera a la secretar\u00eda de la",
            "start": 3181.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "defensa a la secretaria de marina",
            "start": 3184.82,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "y ayudar en labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3187.94,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "esa iniciativa fue aprobada casi por",
            "start": 3192.839,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 3197.029,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "todos los partidos",
            "start": 3199.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "aprobaron",
            "start": 3202.14,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esa reforma constitucional",
            "start": 3204.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y a partir de entonces ya se cuenta con",
            "start": 3208.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 3212.559,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3214.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas para labores de",
            "start": 3215.95,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 3219.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3224.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3226.05,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "a estado",
            "start": 3227.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "consolid\u00e1ndose con la gu\u00eda",
            "start": 3230.109,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "con la asesor\u00eda con el apoyo tanto de la",
            "start": 3234.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina- como de la",
            "start": 3238.769,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3240.99,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ahora ya",
            "start": 3243.65,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la guardia nacional cuenta con",
            "start": 3247.43,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "100.000 elementos",
            "start": 3250.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 200 cuarteles en las",
            "start": 3254.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "distintas regiones",
            "start": 3259.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para proteger",
            "start": 3260.77,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo",
            "start": 3264.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todo esto tenemos que",
            "start": 3267.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agradecerlo",
            "start": 3270.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la armada",
            "start": 3272.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 3276.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 3280.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agradecer lo que hacen con el plan",
            "start": 3283.48,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3285.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 3287.269,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 3289.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno natural que afecta a la",
            "start": 3291.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3294.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cada vez que el pueblo requiere de apoyo",
            "start": 3297.2,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "de auxilio ah\u00ed est\u00e1n ustedes",
            "start": 3301.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un ejemplo es lo que ahora estamos",
            "start": 3307.17,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reconociendo el m\u00e9rito",
            "start": 3311.059,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3314.45,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "oficiales de marinos por su desempe\u00f1o",
            "start": 3316.81,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 3322.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tengo todav\u00eda",
            "start": 3324.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 3328.02,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "lo de el accidente del helic\u00f3ptero",
            "start": 3330.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en agua blanca hidalgo los l\u00edmites con",
            "start": 3337.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 3339.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "luego del hurac\u00e1n gris",
            "start": 3341.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3345.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3346.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 3349.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lograron",
            "start": 3352.9,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que la ca\u00edda",
            "start": 3355.62,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "del helic\u00f3ptero no",
            "start": 3359.119,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "produjera",
            "start": 3364.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 3367.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no perd\u00eda la vida",
            "start": 3370.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no solo los tripulantes y los que",
            "start": 3373.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ocupaban el helic\u00f3ptero",
            "start": 3377.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sino los pobladores",
            "start": 3379.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3383.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles",
            "start": 3386.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "supieron",
            "start": 3388.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "maniobrar para que el helic\u00f3ptero no",
            "start": 3390.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "afectara viviendas",
            "start": 3393.589,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y se perdieran vidas humanas",
            "start": 3396.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuando se da este hecho",
            "start": 3399.869,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pues apenas unos d\u00edas despu\u00e9s del",
            "start": 3402.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n cuando est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 3407.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los marinos con los helic\u00f3pteros como lo",
            "start": 3410.599,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "hace el ej\u00e9rcito con el plan dn3",
            "start": 3415.4,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "auxiliando a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 3419.619,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "por eso mi reconocimiento",
            "start": 3423.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todo el personal",
            "start": 3429.329,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los marinos oficiales",
            "start": 3433.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la armada de m\u00e9xico me da much\u00edsimo",
            "start": 3436.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 3440.57,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "compartir",
            "start": 3442.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 3445.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estos momentos",
            "start": 3447.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y termino",
            "start": 3450.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que",
            "start": 3453.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hace repito unos d\u00edas en la",
            "start": 3454.79,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del 20 de noviembre",
            "start": 3458.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se otorg\u00f3 un reconocimiento especial",
            "start": 3462.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tanto al secretario de la defensa",
            "start": 3464.91,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "como al secretario de marina al",
            "start": 3466.97,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 3471.119,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 3475.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 3478.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un reconocimiento",
            "start": 3480.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuyo",
            "start": 3483.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo",
            "start": 3488.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es el de la",
            "start": 3491.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 3494.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "presidente de mexico que al mismo tiempo",
            "start": 3498.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es comandante de las fuerzas armadas",
            "start": 3501.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "decide entregar este reconocimiento",
            "start": 3503.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a la honestidad",
            "start": 3506.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del secretario de marina y del",
            "start": 3509.93,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 3513.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3516.839,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3518.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incluye la lealtad",
            "start": 3520.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "incluye la entrega",
            "start": 3523.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y el compromiso",
            "start": 3526.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en bien del pueblo",
            "start": 3530.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 3533.14,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "yo les comento a ustedes que tengo la",
            "start": 3536.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "fortuna",
            "start": 3543.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de contar con el respaldo",
            "start": 3544.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del secretario la defensa del secretario",
            "start": 3548.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 3551.23,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3553.329,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 3556.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 3562.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 3565.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ciudadanos ejemplares",
            "start": 3566.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudan mucho",
            "start": 3572.66,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y la responsabilidad que tengo",
            "start": 3576.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "alivian",
            "start": 3581.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "me aligeran",
            "start": 3583.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la carga",
            "start": 3586.17,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y responsabilidad para",
            "start": 3590.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no fallarle",
            "start": 3594.8,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 3596.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 3599.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "manteniendo nuestra convicci\u00f3n de no",
            "start": 3601.73,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "mentir",
            "start": 3605.76,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "de no robar",
            "start": 3607.559,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "y de no traicionar",
            "start": 3609.819,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico muchas gracias",
            "start": 3612.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3618.28,
            "duration": 12.499
        },
        {
            "text": "se invita al amable concurrencia a",
            "start": 3628.349,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonar las estrofas de nuestro glorioso",
            "start": 3630.779,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "himno nacional para lo cual se les pide",
            "start": 3633.029,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ponerse de pie",
            "start": 3635.66,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3640.58,
            "duration": 13.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3656.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3662.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 3670.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3675.78,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "sin muerte a la mujer",
            "start": 3685.059,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3690.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el cielo",
            "start": 3693.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3698.08,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n",
            "start": 3701.17,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 3704.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres",
            "start": 3706.849,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3716.64,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3722.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3726.46,
            "duration": 14.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3727.6,
            "duration": 13.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3748.6,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "con lo anterior se da por terminada esta",
            "start": 3755.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ceremonia del d\u00eda de la armada de mexico",
            "start": 3758.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por lo que felicitamos a las y los",
            "start": 3760.71,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "integrantes de la armada de mexico",
            "start": 3763.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de igual manera agradecemos la presencia",
            "start": 3774.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3777.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3780.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 3781.56,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 3783.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas as\u00ed como todos los",
            "start": 3786.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presentes lo que engalan\u00f3 y dio mayor",
            "start": 3789.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "realce a este evento que tengan una",
            "start": 3792.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3795.43,
            "duration": 3.41
        }
    ],
    "transcription_text": " de las fuerzas armadas el presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se traslada al presidium escoltado por los secretarios de marina y la defensa nacional damos inicio a esta ceremonia en conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la armada de mexico con los honores al marinero al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se invita al amable concurrencia a permanecer de pie durante los honores honores [M\u00fasica] [M\u00fasica] se invita al amable concurrencia a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al d\u00eda de la armada de mexico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [Aplausos] le acompa\u00f1an en el pres\u00eddium doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina y alto mando de la armada de mexico general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico canciller marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores diputado sergio carlos guti\u00e9rrez lona presidente de la c\u00e1mara de diputados [Aplausos] licenciada rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y el licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la republica prosigue esta ceremonia con la lectura de la rese\u00f1a hist\u00f3rica del d\u00eda de la armada de mexico [M\u00fasica] despu\u00e9s de la firma del acta de independencia y de la conformaci\u00f3n del nuevo estado mexicano el gobernador de veracruz jos\u00e9 d\u00e1vila de origen espa\u00f1ol desconoci\u00f3 la independencia mexicana y junto a sus tropas tom\u00f3 la fortaleza de san juan de ul\u00faa el 26 de octubre de 1821 por lo que el gobierno mexicano consider\u00f3 una posible reconquista espa\u00f1ola y la necesaria adquisici\u00f3n de buques de guerra as\u00ed fue como se integr\u00f3 la primera escuadrilla naval con las boletas iguala y an\u00e1huac las balandras ca\u00f1oneras tuxpan papaloapan tampico tlaxcalteca chalco chapala orizaba campechana y zumpango el 27 de octubre de 1822 el brigadier francisco lemor orden\u00f3 el bombardeo a la ciudad de veracruz desde san juan de ul\u00faa hecho que se repiti\u00f3 el 25 de septiembre de 1823 la respuesta del gobierno mexicano fue un bloqueo naval a la fortaleza decretado el 8 de octubre y que los buques de guerra nacional atacar\u00e1n a cualquier barco que intentara prestar auxilio a los apostados lo anterior condujo a que el ministro de guerra y marina jos\u00e9 joaqu\u00edn de herrera dijera el 13 de noviembre de 1823 ante el congreso habiendo cambiado el aspecto de la guerra a la marina solo toca consumar esta grande obra y consolidar por siempre la independencia nacional a principios de 1825 fue relevado del mando de la fortaleza el brigadier francisco el amor por su hom\u00f3logo ojo seco pinger asimismo el presidente guadalupe victoria nombr\u00f3 el 16 de agosto del mismo a\u00f1o al capit\u00e1n de fragata pedro s\u00e1inz de varanda con el jefe del departamento de marina de veracruz el 11 de octubre regresaron los buques de guerra espa\u00f1oles para auxiliar a la fortaleza de un lugar pero la posici\u00f3n de la escuadra mexicana que por bloqueo varias horas el acceso principal el fondeadero provoc\u00f3 la retirada definitiva de la escuadrilla espa\u00f1ola a la isla de cuba y oblig\u00f3 al brigadier como pinger a capitular y entregar a san juan de ul\u00faa el 23 de noviembre de 1825 a las fuerzas armadas mismas que izaron la bandera de m\u00e9xico hecho que consolid\u00f3 la independencia nacional [Aplausos] para continuar con este evento se invita a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos para que en compa\u00f1\u00eda de los integrantes del pres\u00eddium lleven a cabo la entrega simb\u00f3lica de condecoraciones que a continuaci\u00f3n se mencionan para lo cual se solicita respetuosamente ponerse de pie de acuerdo al art\u00edculo 18 de la ley de recompensas de la armada de mexico se otorga la condecoraci\u00f3n al valor heroico creada por ley del 11 de marzo de 1926 en primera segunda y tercera clase por acuerdo del mando supremo a propuesta del alto mando a las unidades o al personal de la armada de mexico que con riesgo de la vida efect\u00faen acciones heroicas reciben condecoraci\u00f3n al valor heroico que se otorga por efectuar espont\u00e1neamente acciones que eviten la rebeli\u00f3n p\u00e9rdida de vidas humanas buques aeronaves instalaciones o material mostrando los valores que caracterizan a las y los integrantes de la armada de mexico honor deber lealtad y patriotismo cabe resaltar que este personal recibi\u00f3 el ascenso al grado inmediato superior por su meritoria actuaci\u00f3n durante el pueblo del reconocimiento las \u00e1reas afectadas por el paso del hurac\u00e1n grave a bordo del helic\u00f3ptero mi-17 matr\u00edcula a nx 22 18 sufriendo accidente a\u00e9reo en inmediaciones del poblado de agua blanca de iturbide en el estado de hidalgo y que debido a la pericia de los pilotos y a la correcta actuaci\u00f3n del personal de la tripulaci\u00f3n de vuelo se evit\u00f3 la p\u00e9rdida de la vida humana de las personas que viajaban a bordo reciben los capitanes de corbeta del cuerpo general pilotos helicopteristas jaime iv\u00e1n z\u00e1rate carrera y arnulfo rodr\u00edguez pet la primer maestro de aeron\u00e1utica naval mec\u00e1nico de aviaci\u00f3n rafael alejandro cordero mart\u00ednez terceros maestros de aeron\u00e1utica naval mec\u00e1nico de aviaci\u00f3n irvine david tonel guti\u00e9rrez y t\u00e9cnico en armamento a\u00e9reo \u00e1ngel de jes\u00fas anaya clara la ley de recompensas de la armada de mexico en su art\u00edculo 62 bis se\u00f1ala que la condecoraci\u00f3n bicentenario de la armada de mexico se otorga por acuerdo del alto mando a propuesta del mando superior en jefe al personal militar o civil nacional o extranjero por efectuar acciones con resultados positivos que redunden en el prestigio y buen nombre de la instituci\u00f3n reciben capit\u00e1n de corbeta de infanter\u00eda de marina paracaidista ernesto zuloaga arellano por neutralizar tres artefactos explosivos en la base de operaciones de cort\u00e1zar en el estado de guanajuato evitando la p\u00e9rdida de vidas humanas y materiales teniente de nav\u00edo de infanter\u00eda de marina jes\u00fas ra\u00fal l\u00f3pez mart\u00ednez por participar en apoyo a la poblaci\u00f3n civil en labores de b\u00fasqueda y rescate en hait\u00ed tras el terremoto de 7.2 grados del 14 de agosto de 2021 teniente de corbeta de infanter\u00eda de marina- aristeo sedillo hern\u00e1ndez por su participaci\u00f3n en el seguimiento objetivos prioritarios generadores de violencia relacionados con 12 casos de eventos contra la delincuencia organizada y el segundo maestro de infanter\u00eda de marina paracaidista sainz faltas a reyes por su participaci\u00f3n en operaciones de seguridad del poliducto tuxpan a kafka por salto durante el enfrentamiento armado contra integrantes de la delincuencia organizada en donde result\u00f3 lesionado para continuar con este significativo evento se entrega un reconocimiento y distinci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mar\u00edtima internacional al valor excepcional en el mar 2020 a la cabo de infanter\u00eda de marina rosa mar\u00eda p\u00e9rez oliva en virtud de haber sido propuesta para recibir citado reconocimiento otorgado por la organizaci\u00f3n mar\u00edtimo internacional el 30 de noviembre de 2020 donde el consejo de la omi decidi\u00f3 que recibiera dicha menci\u00f3n de honor como reconocimiento a la profesionalidad y determinaci\u00f3n que demostr\u00f3 en el rescate del 4 de enero de 2020 de seis personas de la embarcaci\u00f3n de recreo la traviesa la cual se estaba hundiendo remolcando las una a una a la unidad de salvamento en condiciones meteorol\u00f3gicas adversas y con poca visibilidad [Aplausos] la condecoraci\u00f3n al m\u00e9rito docente naval en clase \u00fanica creada por ley del 17 de diciembre de 1945 y establecida en primera y segunda clases se otorga por acuerdo del alto mando a propuesta del mando superior en jefe al personal directivo o docente naval militar o civil de los establecimientos de educaci\u00f3n de la armada por haber desempe\u00f1ado sus cargos con distinci\u00f3n y eficiencia por un tiempo m\u00ednimo de tres a\u00f1os pudiendo computarse en varios periodos reciben el capit\u00e1n de nav\u00edo del servicio de sanidad naval m\u00e9dico cirujano naval onc\u00f3logo miguel quintana quintana los capitanes de fragata del cuerpo general jaime de jes\u00fas caballero trinidad antonio dar\u00edo mejor o de los santos h\u00e9ctor hern\u00e1ndez de lynn el capit\u00e1n de corbeta del cuerpo general demetrio mujica cruz reciben tambi\u00e9n el capit\u00e1n de fragata del cuerpo general jes\u00fas montejo caraveo maestro arturo garc\u00eda hern\u00e1ndez el teniente de nav\u00edo del servicio de sanidad naval m\u00e9dico cirujano naval juan ram\u00f3n sol\u00eds de la cruz y la teniente de nav\u00edo del servicio de administraci\u00f3n e intendencia naval intendente naval perla marina vel\u00e1zquez a pata [Aplausos] escuchemos toque 3d diana y fanfarrias en honor del personal naval condecorado [M\u00fasica] e [M\u00fasica] y [M\u00fasica] se invita al amable concurrencia a tomar asiento a continuaci\u00f3n los invitamos a presenciar el v\u00eddeo c\u00e1psula del tiempo [M\u00fasica] 200 a\u00f1os 200 a\u00f1os de la armada de mexico existen muchos sue\u00f1os para la humanidad que parecen imposibles se quieren muchos mejores maneras de alcanzar los viajes y sent\u00edan fiebres un g\u00e9nero de ellas distintas las c\u00e1psulas del viejo artefactos que el g\u00e9nesis primeros antes de dentro y asent\u00eda encajan de cerradas que tienen los cimientos de la muralla de uno en eivissa fota gradas en los cimientos de la moral la celebraci\u00f3n por la creaci\u00f3n de la armada de m\u00e9xico tiene una traslaci\u00f3n vibraci\u00f3n de tal acci\u00f3n deseos del m\u00e9xico independiente una tradici\u00f3n de los cuatro de la tarde sin lesiones del m\u00e9xico independiente cuando el 4 de octubre de 1821 el general agust\u00edn de iturbide ante la necesidad del joven estado mexicano de contar con una armada para salvaguardar la soberan\u00eda nacional decret\u00f3 la creaci\u00f3n del ministerio de guerra y marina dirigido por el teniente de nav\u00edo antonio de medina miranda acto con el que dio inicio la historia de la armada de m\u00e9xico es por ello que hoy las mexicanas y los mexicanos festejamos que el capit\u00e1n de fragata pedro saiz de baranda y porreiro y sus valientes hombres consolidaron la independencia de nuestro pa\u00eds en el fuerte de san juan de ul\u00faa atestiguar hemos el inicio de una traves\u00eda al futuro el dep\u00f3sito de una c\u00e1psula del tiempo que cierra los actos de los festejos del aniversario de la creaci\u00f3n de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico precedido por los varios actos y ceremonias alusivos a este hecho que nos llena de orgullo a todos y cada uno de los que integran y han formado parte de esta instituci\u00f3n nacida para servir a m\u00e9xico y de los que haremos menci\u00f3n la revista de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico emiti\u00f3 una edici\u00f3n especial con motivo de los 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de la secretar\u00eda de marina en la que el almirante secretario jos\u00e9 rafael oyera dur\u00e1n expres\u00f3 es un honor dirigirme a las y los lectores de la edici\u00f3n especial de esta publicaci\u00f3n que celebra los 200 a\u00f1os de la armada de mexico desde aquel lejano 4 de octubre de 1821 una fecha en que el naciente estado mexicano decidi\u00f3 tomar las riendas de su propio destino con libertad independencia y soberan\u00eda desde nuestros mares y agreg\u00f3 acerca de la historia inigualable oportunidad para dar a conocer donde nos encontramos lo que somos y hacia d\u00f3nde vamos perfilados de cara al futuro y los marinos navales las unidades de superficie unidades aeronavales y batallones de infanter\u00eda de marina son protagonistas de lo que d\u00eda a d\u00eda logramos el mar aire y tierra para la defensa de la soberan\u00eda nacional la salvaguarda de la vida humana la mar y el auxilio a la poblaci\u00f3n civil cuanto m\u00e1s lo ha necesitado los homenajes por el aniversario de la armada tambi\u00e9n incluyeron mensajes alusivos difundidos en las redes sociales adem\u00e1s la secretaria de marina organiz\u00f3 en la sede del centro de estudios navales en ciencias de la salud el coloquio hist\u00f3rico la armada de mexico a 200 a\u00f1os de su creaci\u00f3n mito o realidad en el que participaron intelectuales de la talla del intelectual abogado y gran conocedor de la historia de la armada el doctor jose manuel villalpando c\u00e9sar y el licenciado felipe arturo \u00e1vila espinoza catedr\u00e1tico del instituto nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de m\u00e9xico de igual manera por la celebraci\u00f3n del bicentenario la armada de mexico y solo conducente para la emisi\u00f3n del timbre postal con un valor facial de cada timbre de 13.50 pesos mexicanos para su adquisici\u00f3n en las oficinas postales de todo el pa\u00eds asimismo en las respectivas sedes de los congresos de los estados colindantes con nuestras costas de la ciudad de mexico as\u00ed como la c\u00e1mara de diputados se inscribi\u00f3 en letras de oro la leyenda bicentenario de la marina-armada de m\u00e9xico 1821 2021 en adici\u00f3n a los actos por esta conmemoraci\u00f3n se convoc\u00f3 al p\u00fablico en general a participar en el certamen marcha de la armada de mexico con el objetivo de contar con una pieza musical para la banda sinf\u00f3nica que simbolizar\u00e1 la importancia de la armada de mexico a 200 a\u00f1os de su creaci\u00f3n bien es sabida la importancia del viaje de pr\u00e1cticas que realizan los cadetes del cuerpo general de la heroica escuela naval militar en el buque-escuela cuauht\u00e9moc en el que consolidan su formaci\u00f3n naval y afianzan y fortifican la exaltaci\u00f3n del esp\u00edritu marinero por lo que cobra importancia que este a\u00f1o el crucero de instrucci\u00f3n 2021 bicentenario de la rada de mexico se haya dado con este nombre en honor y celebraci\u00f3n del 200 aniversario de nuestro organismo es de resaltar que en varios mandos navales se efectuaron diversos actos deportivos culturales y c\u00edvicos militares la secretar\u00eda de marina celebr\u00f3 tambi\u00e9n los 200 a\u00f1os de la armada de mexico con una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en las rejas del bosque de chapultepec aunado a lo mencionado la marina inaugur\u00f3 la exposici\u00f3n 200 a\u00f1os de la armada de mexico con la mirada hacia el mar en el castillo de chapultepec as\u00ed como nuestros ancestros navales nos llegaron hace 200 a\u00f1os una herencia de servicio a mexico en la forma de las semillas que representan los valores de honor deber lealtad patriotismo esp\u00edritu de cuerpo y esp\u00edritu de justicia hoy los frutos ya la fecha se han cosechado de esta siembra quedan insertos en esta c\u00e1psula del tiempo para que las generaciones futuras del personal de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico civiles mercantes y navales testigo en la g\u00e9nesis de la instituci\u00f3n su evoluci\u00f3n hasta estos 200 a\u00f1os que es nuestro presente el pasado de ellos y nuestra historia [M\u00fasica] gobierno de mexico a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la develaci\u00f3n de la esfera armilar que sirve del norte para localizar a la c\u00e1psula del tiempo que con motivo de los 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de la armada de mexico se deposit\u00f3 bajo la basamento del muro en el que est\u00e1n insertos nuestros tres \u00e1mbitos de acci\u00f3n en el mar en el aire y en la tierra resalta que la apertura de esta c\u00e1psula se tiene contemplada en 50 a\u00f1os y que tiene todo el simbolismo naval iconograf\u00eda n\u00e1utica e incluso instrumentos de navegaci\u00f3n antiguos y modernos para tal efecto se pide respetuosamente al presidente de los estados unidos mexicanos ya los integrantes del pres\u00eddium trasladarse al asta de bandera para realizar citada revelaci\u00f3n se invita respetuosamente a los integrantes del pres\u00eddium ocupar sus lugares en el mismo se invita a los miembros del presidium a tomar asiento enseguida el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina y alto mando de la armada de m\u00e9xico har\u00e1 uso de la palabra [M\u00fasica] como sociedad resulta imprescindible que todas aquellas intenciones compromisos individuales colectivos institucionales o nacionales que han sido plasmados en papel puedan concretarse en acciones hechos que ayuden a consagrar los m\u00e1s altos ideales que nos definen y gu\u00edan en favor de los dem\u00e1s lo que hoy recordamos y celebramos es justamente la proeza hist\u00f3rica de los marinos navales que hizo realidad la armada de las y los mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del se\u00f1or presidente diputado sergio carlos guti\u00e9rrez luna presidente de la mesa directiva de la honorable c\u00e1mara de diputados doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico compa\u00f1eros compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete del gobierno de mexico personal militar y naval en activo y en la honrosa situaci\u00f3n de retiro de las fuerzas armadas mexicanas agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados de nuestro pa\u00eds estimada ciudadan\u00eda e invitados especiales representantes de los medios de comunicaci\u00f3n hace 196 a\u00f1os un 23 de noviembre de 1825 la incipiente naci\u00f3n mexicana consolid\u00f3 su independencia en el mar los espa\u00f1oles que ocupaban el \u00faltimo reducto fueron expulsados entonces gracias a las maniobras estrat\u00e9gicas de la escuadrilla naval al mando del capit\u00e1n de fragata pedro sangre baranda y barreiro glorioso episodio de la vida nacional que tuvo el honor de llevar a cabo la armada de mexico como la primera prueba de su amor y entrega incondicional a su pa\u00eds con ello qued\u00f3 plasmada que la \u00fanica forma de materializar la defensa de la soberan\u00eda nacional era mediante una primera flotilla mexicana de la joven armada la visi\u00f3n y la valent\u00eda de submarinos navales siempre estuvieron ah\u00ed y siempre estar\u00e1n presentes se\u00f1or presidente en nombre de cada mujer y hombre naval que pertenece a esta instituci\u00f3n agradecemos el honor de su presencia en esta fecha tan significativa para nosotros desde la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico nos congratula que tambi\u00e9n sea part\u00edcipe de las diversas condecoraciones que se hace a nuestro recurso m\u00e1s invaluable el humano mujeres y hombres que son vivo ejemplo de honor deber lealtad y patriotismo ya sea por su brillante profesionalismo o la heroicidad de sus nobles actos este a\u00f1o se han cumplido 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de la armada de mexico desde aquel 4 de octubre de 1821 y 196 a\u00f1os de la consolidaci\u00f3n de la independencia nacional a mano de nuestra noble instituci\u00f3n desde el mar m\u00e9xico inici\u00f3 su traves\u00eda hacia una vida soberana y dio cuenta de valent\u00eda de contar con un escudo naval que proteg\u00eda a la naci\u00f3n hemos sido somos y seguiremos siendo una armada institucional del pueblo y para el pueblo el paso de los a\u00f1os ha sido determinante para otorgarnos experiencia capacidad operativa y un lugar de confianza ante las familias mexicanas de todo este bagaje hist\u00f3rico acumulado a trav\u00e9s de 200 a\u00f1os queremos dejar hoy una c\u00e1psula del tiempo misma que contiene objetos representativos para que permanezca silente durante cinco d\u00e9cadas al fin de que el m\u00e9xico del a\u00f1o del 2000 71 pueda conocer m\u00e1s de todo aquello que nos ha definido como instituci\u00f3n y que esperamos nos siga fortaleciendo gracias se\u00f1or presidente por su confianza y su respaldo gracias a nuestro pueblo por hacer posible dos siglos de historia de la armada de mexico gracias a las y los mexicanos por la confianza que nos tienen gracias a nuestra naci\u00f3n por permitirnos el alto honor de salvaguardar su integridad su libertad y su soberan\u00eda muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] se invita a respetuosamente a los integrantes del president a tomar asiento a continuaci\u00f3n el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas dirigir\u00e1 un mensaje amigas amigos nos da mucho gusto participar en esta ceremonia de conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la armada de mexico esta es una de las e instituciones fundamentales del estado nacional y como todas instituci\u00f3n tiene su origen su historia en hechos verdaderamente heroicos como aqu\u00ed lo ha mencionado el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n luego de la fundaci\u00f3n d la secretaria de guerra y marina hace 200 a\u00f1os s\u00ed estrena la armada de mexico con su mando un hecho hist\u00f3rico la expulsi\u00f3n de los espa\u00f1oles del fuerte de san juan de ul\u00faa en 1825 pedro s\u00e1inz de varanda encabeza esa acci\u00f3n patriota siendo presidente de mexico y guadalupe victoria iniciaba la vida independiente de m\u00e9xico fue guadalupe victoria el primer presidente d nuestra naci\u00f3n [M\u00fasica] sin embargo no fue f\u00e1cil consolidar nuestra independencia se segu\u00eda insistiendo desde espa\u00f1a en reconquistar a mexico y tambi\u00e9n los integrantes de la 'armada' se consagraron en defender nuestro territorio lo cierto es que la independencia con relaci\u00f3n a espa\u00f1a s\u00ed con suma hasta 1829 se van los espa\u00f1oles al poco tiempo nos invaden los franceses 1838 por qu\u00e9 ve\u00edan a m\u00e9xico como tierra de conquista y con cualquier pretexto quer\u00edan apoderarse de nuestro territorio en ese entonces alegan [M\u00fasica] los franceses ten\u00eda una deuda porque en un conflicto interno a un pastelero franc\u00e9s de esta ciudad en tacubaya l afect\u00f3 a su negocio por eso se llam\u00f3 a esa invasi\u00f3n se le conoci\u00f3 como la guerra de los pasteles se defendi\u00f3 en ese entonces nuestro territorio se expuls\u00f3 a los invasores pero poco despu\u00e9s [M\u00fasica] vino otra invasi\u00f3n en ese tiempo s\u00ed muy dolorosa fue un gran zarpazo porque fue cuando eeuu nos y todo m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio en la invasi\u00f3n de 1847 se defendi\u00f3 el territorio lo hicieron los marinos de ese entonces en todas las costas del golfo todos los puertos del golfo pero no se pudo detener el avance de las fuerzas invasoras son momentos muy tristes de nuestra historia por qu\u00e9 los invasores llegaron hasta el z\u00f3calo y se hizo c\u00f3mo afrenta la bandera estadounidense en el palacio nacional se tuvo que pactar y de ah\u00ed se desprendi\u00f3 la entrega d repito lo que ahora son nueve estados de la uni\u00f3n americana todav\u00eda no terminaron las invasiones de nuevo francia los a\u00f1os 60 del siglo 19 tambi\u00e9n con pretextos de que ten\u00edamos una deuda con ellos e decidieron invadir nos ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo llegaron a veracruz barkos d la 'armada espa\u00f1ola' tambi\u00e9n de los ingleses y de la armada francesa se lleg\u00f3 a un acuerdo en ese entonces presidente benito ju\u00e1rez y exig\u00edan que de inmediato se pagara la deuda de mexico que atravesaba en nuestro pa\u00eds por una situaci\u00f3n econ\u00f3mica muy precaria muy lamentable entendieron inglaterra y espa\u00f1a pero francia ten\u00eda otros prop\u00f3sitos quer\u00eda volvernos colonia optaron por la invasi\u00f3n se tuvo que enfrentar la intervenci\u00f3n francesa con un acto de deslealtad los conservadores de nuestro pa\u00eds de manera vergonzosa apoyaron esa intervenci\u00f3n y fueron a buscar a un pr\u00edncipe ya una emperatriz 2 soldados marinos resistieron ju\u00e1rez actu\u00f3 con dignidad con perseverancia con patriotismo no se dio aun cuando maximiliano le escrib\u00eda para que se llegara a un acuerdo la respuesta del presidente zapoteco siempre fue la misma no aceptaba a un extranjero gobernando nuestra patria y as\u00ed con esa tenacidad con esa fe inquebrantable en la causa que se defend\u00eda se logr\u00f3 expulsar a los invasores al ej\u00e9rcito en ese entonces m\u00e1s poderoso del mundo y se recuper\u00f3 nuestra rep\u00fablica se logr\u00f3 la segunda independencia de pek\u00edn as\u00ed fue todo el siglo 19 pero as\u00ed desgraciadamente se inaugur\u00f3 del siglo 20 inicio de la revoluci\u00f3n tambi\u00e9n x el golpe de estado de victoriano huerta el asesinato del presidente madero del vicepresidente mar\u00eda pino su\u00e1rez llev\u00f3 a qu\u00e9 se dividiera nuestro pa\u00eds iniciar\u00e1 una guerra cruenta que dejo un mill\u00f3n de muertos ese fue el saldo triste de la revoluci\u00f3n mexicana aunque como lo acabo de decir hace poco en la conmemoraci\u00f3n de el 20 de noviembre cuando celebramos el inicio de la revoluci\u00f3n ese sacrificio no fue en vano por qu\u00e9 por los mexicanos que dieron su vida en la revoluci\u00f3n s\u00ed logr\u00f3 que en mexico se hiciera realidad la justicia social mejorar\u00e1n la situaci\u00f3n de los campesinos se garantizar\u00e1 el derecho de los campesinos a la tierra se aboliera la esclavitud se mejorar\u00e1n las condiciones laborales de los trabajadores se garantizar\u00e1 el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n y muchos otros derechos sociales pero en medio de esa confrontaci\u00f3n armada tambi\u00e9n de nuevo los eeuu nos invadieron 1914 y fueron de nueva cuenta los marinos de la armada de mexico los que enfrentaron esa y gusta y arbitraria invasi\u00f3n dieron su vida a marinos por eso recordamos azueta a uribe qu\u00e9 lucharon por la independencia de nuestro pa\u00eds esa es la historia general de la armada y que es hoy nuestra instituci\u00f3n es una instituci\u00f3n de mucho prestigio y de mucha utilidad por los servicios que prestan al pueblo de mexico c\u00f3mo se mide el prestigio de la 'armada' cada determinado tiempo el inegi hace una encuesta sobre c\u00f3mo ve el pueblo a sus instituciones y cuando se le pregunta sobre la armada sobre la secretaria de marina aparece esta instituci\u00f3n con una aprobaci\u00f3n de m\u00e1s del 80 por ciento as\u00ed ve el pueblo de mexico a esta instituci\u00f3n lo mismo la secretaria de la defensa son las dos instituciones mejor evaluadas en el gobierno las que tienen m\u00e1s respaldo y cuentan con m\u00e1s confianza de nuestro pueblo en esta nueva etapa nosotros tenemos que agradecer mucho a esta instituci\u00f3n hablo en nombre del gobierno de mexico agradecerles x el apoyo que est\u00e1n prestando en tareas de seguridad p\u00fablica como ustedes saben antes no pod\u00eda ni la armada ni el ej\u00e9rcito participar en tareas de seguridad p\u00fablica no lo permit\u00eda la constituci\u00f3n era muy dif\u00edcil para el gobierno enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia se contaba con la polic\u00eda federal que sus mejores tiempos lleg\u00f3 a tener 40.000 elementos pero la mitad encargados de labores administrativas s\u00f3lo la mitad se dedicaba operaciones seguridad p\u00fablica y no lleg\u00f3 esa instituci\u00f3n a consolidarse se desvi\u00f3 no se le dio apoyo no se profesionaliz\u00f3 a sus elementos no se crearon instalaciones y se ech\u00f3 a perder pero imag\u00ednense c\u00f3mo enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia s\u00f3lo con 20 mil efectivos y un pa\u00eds de 126 millones de personas bueno por eso decidimos enviar una iniciativa de reforma al congreso una reforma constitucional para que se le permitiera a la secretar\u00eda de la defensa a la secretaria de marina y ayudar en labores de seguridad p\u00fablica esa iniciativa fue aprobada casi por unanimidad todos los partidos aprobaron esa reforma constitucional y a partir de entonces ya se cuenta con el apoyo d las fuerzas armadas para labores de seguridad p\u00fablica se cre\u00f3 la guardia nacional qu\u00e9 a estado consolid\u00e1ndose con la gu\u00eda con la asesor\u00eda con el apoyo tanto de la secretar\u00eda de marina- como de la secretar\u00eda de la defensa y ahora ya la guardia nacional cuenta con 100.000 elementos con m\u00e1s de 200 cuarteles en las distintas regiones del pa\u00eds para proteger a nuestro pueblo todo esto tenemos que agradecerlo a la armada secretaria de marina y muchas otras cosas agradecer lo que hacen con el plan marina cada vez que hay un fen\u00f3meno natural que afecta a la poblaci\u00f3n cada vez que el pueblo requiere de apoyo de auxilio ah\u00ed est\u00e1n ustedes un ejemplo es lo que ahora estamos reconociendo el m\u00e9rito de oficiales de marinos por su desempe\u00f1o ejemplar tengo todav\u00eda presente lo de el accidente del helic\u00f3ptero en agua blanca hidalgo los l\u00edmites con veracruz luego del hurac\u00e1n gris c\u00f3mo estos oficiales lograron que la ca\u00edda del helic\u00f3ptero no produjera v\u00edctimas no perd\u00eda la vida no solo los tripulantes y los que ocupaban el helic\u00f3ptero sino los pobladores por qu\u00e9 momentos dif\u00edciles supieron maniobrar para que el helic\u00f3ptero no afectara viviendas y se perdieran vidas humanas cuando se da este hecho pues apenas unos d\u00edas despu\u00e9s del hurac\u00e1n cuando est\u00e1n ah\u00ed los marinos con los helic\u00f3pteros como lo hace el ej\u00e9rcito con el plan dn3 auxiliando a la poblaci\u00f3n civil por eso mi reconocimiento todo el personal los marinos oficiales de la armada de m\u00e9xico me da much\u00edsimo gusto compartir con ustedes estos momentos y termino dici\u00e9ndoles que hace repito unos d\u00edas en la conmemoraci\u00f3n del 20 de noviembre se otorg\u00f3 un reconocimiento especial tanto al secretario de la defensa como al secretario de marina al almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n por primera vez entrega un reconocimiento cuyo t\u00edtulo es el de la honestidad presidente de mexico que al mismo tiempo es comandante de las fuerzas armadas decide entregar este reconocimiento a la honestidad del secretario de marina y del secretario de la defensa desde luego esto incluye la lealtad incluye la entrega y el compromiso en bien del pueblo tambi\u00e9n de nuestra naci\u00f3n yo les comento a ustedes que tengo la fortuna de contar con el respaldo del secretario la defensa del secretario de marina 2 integrantes de las fuerzas armadas excepcionales dos ciudadanos ejemplares ayudan mucho y la responsabilidad que tengo alivian me aligeran la carga y responsabilidad para no fallarle al pueblo de mexico para seguir manteniendo nuestra convicci\u00f3n de no mentir de no robar y de no traicionar al pueblo de mexico muchas gracias [Aplausos] se invita al amable concurrencia a entonar las estrofas de nuestro glorioso himno nacional para lo cual se les pide ponerse de pie [M\u00fasica] [M\u00fasica] e t [M\u00fasica] sin muerte a la mujer i en el cielo de la pasi\u00f3n vivo t\u00fa eres s\u00ed [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] con lo anterior se da por terminada esta ceremonia del d\u00eda de la armada de mexico por lo que felicitamos a las y los integrantes de la armada de mexico de igual manera agradecemos la presencia del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas as\u00ed como todos los presentes lo que engalan\u00f3 y dio mayor realce a este evento que tengan una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:47.164188"
}