{
    "video_id": "kjIBGKLz4xU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kjIBGKLz4xU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOO1UNsSNPWkJd-UFFkMyGWDE91Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kjIBGKLz4xU",
    "video_title": "Llama AMLO a dirigentes de PRD, PT y MC",
    "video_length_seconds": 394,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este es un llamado a los dirigentes del",
            "start": 1.01,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "pd del pp de",
            "start": 6.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el movimiento ciudadano",
            "start": 11.62,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en estos momentos",
            "start": 14.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decisivos definitorios",
            "start": 17.039,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "hace alg\u00fan tiempo hace como 10 a\u00f1os el",
            "start": 20.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "fisco regal\u00f3 este bien abajo",
            "start": 24.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 28.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la patria en peligro",
            "start": 30.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y son los demonios",
            "start": 33.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "acosando",
            "start": 36.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a la patria",
            "start": 38.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me gusta mucho",
            "start": 42.4,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este grabado esta pintura",
            "start": 47.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed estamos",
            "start": 50.73,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "totalmente la patria",
            "start": 53.87,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acosada amenazada en peligro",
            "start": 57.079,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "son por eso tiempos de definiciones no",
            "start": 62.11,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tiempos de canallas",
            "start": 65.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son tiempos para poner principios",
            "start": 70.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ideales por delante",
            "start": 73.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y quise hablar de",
            "start": 76.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 80.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mi despacho",
            "start": 83.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para no hacerlo es muy \u00fatil porque tengo",
            "start": 86.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que hablar fuerte un m\u00edtin y se piensa",
            "start": 88.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que estoy amenazando",
            "start": 90.8,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que es con un ultim\u00e1tum no lo estoy",
            "start": 94.68,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 100.13,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "despacio",
            "start": 102.49,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para que no se sienta que es un acto",
            "start": 104.46,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "autoritario intransigente damas decirles",
            "start": 109.95,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "a los dirigentes del pd del este",
            "start": 113.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 119.45,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "al movimiento para que se triunfe en el",
            "start": 121.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico",
            "start": 127.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si no se adhieren si no se unen a la",
            "start": 129.08,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "maestra del final y acaso",
            "start": 134.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en especial de",
            "start": 139.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 141.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cepeda si no declina por la maestra",
            "start": 145.569,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y decide mantener sus pendientes a",
            "start": 150.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sabiendas",
            "start": 154.7,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de que no va a ganar que lo \u00fanico que",
            "start": 156.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo es ayudando a la mafia de",
            "start": 159.709,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "poder a pe\u00f1a nieto",
            "start": 163.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 166.86,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 168.819,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n en estos d\u00edas antes del d\u00eda 4",
            "start": 170.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como comprender\u00e1 no vamos a",
            "start": 176.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 182.819,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo no vamos a ir juntos",
            "start": 184.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "juntos en la elecci\u00f3n pero",
            "start": 187.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y repito no es ninguna amenaza es que no",
            "start": 190.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 194.21,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y juntos con quienes est\u00e1n indefinidos",
            "start": 196.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para decir lo menos para decirlo",
            "start": 201.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "suavemente",
            "start": 203.86,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "en estos momentos que se requiere",
            "start": 206.22,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 212.319,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un lado al grupo que m\u00e1s ha da\u00f1ado",
            "start": 215.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico en toda la historia reciente",
            "start": 219.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del grupo atr\u00e1s com\u00fan",
            "start": 222.42,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si no se hace una decisi\u00f3n",
            "start": 225.21,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas pues no podr\u00edamos ser como",
            "start": 229.9,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "repartidos",
            "start": 236.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en este momento ciudad porque no se",
            "start": 239.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trata de ganar a toda costa sin",
            "start": 242.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales",
            "start": 244.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los hechos luchaban por principios champ",
            "start": 247.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "orillas",
            "start": 249.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no es el pragmatismo no es decir a ver",
            "start": 251.0,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "no te pongas a ver qui\u00e9nes son",
            "start": 256.63,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "vamos a unirnos para sacar al pri",
            "start": 261.019,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "as\u00ed es de nosotros la crisis y m\u00e9xico es",
            "start": 267.789,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por p\u00e9rdida de valores",
            "start": 271.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s espirituales",
            "start": 274.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 277.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico",
            "start": 278.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si no hay una definici\u00f3n a la hora no",
            "start": 282.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 285.18,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 286.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es para los dirigentes de las partes ya",
            "start": 288.03,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tengo entendido y lo estoy",
            "start": 291.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "constatando que los militantes de esos",
            "start": 295.93,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "partidos se est\u00e1n entendiendo el mensaje",
            "start": 298.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n uniendo 2018",
            "start": 300.77,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no es que vamos a ir solos no vamos a ir",
            "start": 304.82,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "con militantes del pd de pt el momento",
            "start": 308.65,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ciudad les dir\u00eda que hasta con",
            "start": 314.51,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "militantes del pan y de es primo",
            "start": 317.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya no quiere",
            "start": 321.849,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que sigue la misma mafia",
            "start": 323.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de poder que tanto ha da\u00f1ado",
            "start": 327.49,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "a nuestros pa\u00edses la que ha causado la",
            "start": 329.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desgracia del pueblo",
            "start": 332.979,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y nos estamos uniendo abajo",
            "start": 336.35,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para lograr la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 338.62,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 341.76,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en algo cumplo responsablemente",
            "start": 344.63,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "con hacer este llamado",
            "start": 349.43,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque luego como que",
            "start": 353.56,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "no escuchan nada o la gente los m\u00f3viles",
            "start": 357.27,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 360.889,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "transmiten bien las cosas",
            "start": 364.33,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para que nos diga que no sab\u00eda as\u00ed con",
            "start": 366.99,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "mucha claridad la patria est\u00e1",
            "start": 372.03,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "acosada y estamos salvar\u00e1",
            "start": 374.93,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "son momentos de definici\u00f3n no se puede",
            "start": 380.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino a meter",
            "start": 383.479,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "estamos con el pueblo de m\u00e9xico o",
            "start": 386.52,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "estamos con",
            "start": 389.43,
            "duration": 3.139
        }
    ],
    "transcription_text": " este es un llamado a los dirigentes del pd del pp de el movimiento ciudadano en estos momentos decisivos definitorios hace alg\u00fan tiempo hace como 10 a\u00f1os el fisco regal\u00f3 este bien abajo se llama la patria en peligro y son los demonios acosando a la patria me gusta mucho este grabado esta pintura porque as\u00ed estamos totalmente la patria acosada amenazada en peligro son por eso tiempos de definiciones no tiempos de canallas son tiempos para poner principios ideales por delante y quise hablar de la unidad aqu\u00ed en mi despacho para no hacerlo es muy \u00fatil porque tengo que hablar fuerte un m\u00edtin y se piensa que estoy amenazando que es con un ultim\u00e1tum no lo estoy haciendo despacio para que no se sienta que es un acto autoritario intransigente damas decirles a los dirigentes del pd del este [M\u00fasica] al movimiento para que se triunfe en el estado de m\u00e9xico si no se adhieren si no se unen a la maestra del final y acaso en especial de candidato cepeda si no declina por la maestra y decide mantener sus pendientes a sabiendas de que no va a ganar que lo \u00fanico que est\u00e1 haciendo es ayudando a la mafia de poder a pe\u00f1a nieto s\u00ed no hay una definici\u00f3n en estos d\u00edas antes del d\u00eda 4 como comprender\u00e1 no vamos a en el 18 el a\u00f1o pr\u00f3ximo no vamos a ir juntos juntos en la elecci\u00f3n pero y repito no es ninguna amenaza es que no podr\u00edamos y juntos con quienes est\u00e1n indefinidos para decir lo menos para decirlo suavemente en estos momentos que se requiere entre todos ser\u00e1 un lado al grupo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico en toda la historia reciente del grupo atr\u00e1s com\u00fan si no se hace una decisi\u00f3n en estos d\u00edas pues no podr\u00edamos ser como repartidos en este momento ciudad porque no se trata de ganar a toda costa sin escr\u00fapulos morales los hechos luchaban por principios champ orillas no es el pragmatismo no es decir a ver no te pongas a ver qui\u00e9nes son vamos a unirnos para sacar al pri as\u00ed es de nosotros la crisis y m\u00e9xico es tambi\u00e9n por p\u00e9rdida de valores m\u00e1s espirituales culturales y la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico si no hay una definici\u00f3n a la hora no vamos en el 18 es para los dirigentes de las partes ya tengo entendido y lo estoy constatando que los militantes de esos partidos se est\u00e1n entendiendo el mensaje y se est\u00e1n uniendo 2018 no es que vamos a ir solos no vamos a ir con militantes del pd de pt el momento ciudad les dir\u00eda que hasta con militantes del pan y de es primo ya no quiere que sigue la misma mafia de poder que tanto ha da\u00f1ado a nuestros pa\u00edses la que ha causado la desgracia del pueblo y nos estamos uniendo abajo para lograr la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en el 18 en algo cumplo responsablemente con hacer este llamado porque luego como que no escuchan nada o la gente los m\u00f3viles y no transmiten bien las cosas para que nos diga que no sab\u00eda as\u00ed con mucha claridad la patria est\u00e1 acosada y estamos salvar\u00e1 son momentos de definici\u00f3n no se puede el t\u00e9rmino a meter estamos con el pueblo de m\u00e9xico o estamos con ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:05.900655"
}