{
    "video_id": "KkM93Y03Ip0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KkM93Y03Ip0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLChNfYu0AlhKv5WeFIOh6X-n6RGuw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KkM93Y03Ip0",
    "video_title": "SAT reporta adeudo de Grupo Salinas superior a 63 mil millones de pesos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9139,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d INE",
            "start": 1820.76,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "221 diagonal 2023 de conformidad con lo",
            "start": 1826.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 1831.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1834.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 1836.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1839.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 1841.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 1843.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 1846.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 1848.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1851.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 1853.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fines informativos",
            "start": 1856.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1858.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1861.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1863.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1866.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1868.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1871.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1873.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1876.519,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1923.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1926.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos hoy",
            "start": 1931.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1936.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tratar dos",
            "start": 1939.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "asuntos como todos los mi\u00e9rcoles el",
            "start": 1941.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 1945.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1947.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n acordamos",
            "start": 1949.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1953.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre los juicios",
            "start": 1955.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Fiscales",
            "start": 1959.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1961.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 1964.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Electra Banco",
            "start": 1966.519,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Azteca y vamos tambi\u00e9n a presentar la",
            "start": 1970.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre este tema",
            "start": 1975.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1978.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh vamos",
            "start": 1980.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1984.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "leer una parte",
            "start": 1986.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de la obra del General",
            "start": 1990.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas lo que escribo en el libro",
            "start": 1994.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 1999.039,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "eh corresponde",
            "start": 2002.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a al general C\u00e1rdenas",
            "start": 2004.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "con \u00e9l vamos a",
            "start": 2009.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "concluir desde luego",
            "start": 2012.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hay muchos dirigentes",
            "start": 2015.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sociales H\u00e9roes",
            "start": 2019.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2023.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas que",
            "start": 2026.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no se pueden incluir",
            "start": 2029.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque son afortunadamente muchos en",
            "start": 2032.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2036.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay muchos H\u00e9roes",
            "start": 2039.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos muchos H\u00e9roes an\u00f3nimos a los",
            "start": 2043.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que siempre tenemos que recordar con",
            "start": 2046.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "afecto con respeto con",
            "start": 2049.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o Yo nada",
            "start": 2054.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seleccion\u00e9",
            "start": 2060.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2064.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "algunos a",
            "start": 2066.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Hidalgo a",
            "start": 2069.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Morelos a",
            "start": 2072.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez a Ricardo Flores",
            "start": 2075.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n a",
            "start": 2078.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 2083.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2085.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Zapata a Villa y al general L\u00e1zaro",
            "start": 2087.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "caras Entonces ya nada",
            "start": 2092.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos queda eh hablar del General",
            "start": 2095.0,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas como igual que en el caso de el",
            "start": 2100.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez y del presidente",
            "start": 2104.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Madero es m\u00e1s texto a lo mejor nos va a",
            "start": 2106.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "llevar dos o tres",
            "start": 2111.64,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas Lo vamos a hacer hoy y luego el",
            "start": 2114.92,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo lunes y martes porque ma\u00f1ana",
            "start": 2121.44,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "eh vamos a estar en Oaxaca",
            "start": 2125.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2130.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Y el viernes en cuach",
            "start": 2132.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calcos",
            "start": 2135.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Veracruz vamos a llevar a cabo las",
            "start": 2137.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reuniones de seguridad y las",
            "start": 2140.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conferencias en Oaxaca y en cuach",
            "start": 2143.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cualcos ma\u00f1ana jueves y el",
            "start": 2147.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "viernes y tenemos gira por el",
            "start": 2150.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sureste de modo que eh Vamos a continuar",
            "start": 2155.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lunes y",
            "start": 2159.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "martes con el general",
            "start": 2161.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "si creo que en dos o tres d\u00edas",
            "start": 2165.359,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "Este exponemos sobre su importante",
            "start": 2170.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "interesante desempe\u00f1o como presidente",
            "start": 2176.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como hombre Hombre p\u00fablico el mejor",
            "start": 2179.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico del siglo XX sin",
            "start": 2182.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ninguna duda Eh as\u00ed como el mejor",
            "start": 2185.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico en toda la historia",
            "start": 2189.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 2192.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh es el que eh",
            "start": 2194.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "nace un 21 de",
            "start": 2199.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Marzo cuando",
            "start": 2204.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh inicia la primavera coincide con el",
            "start": 2206.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "inicio de la",
            "start": 2210.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "primavera el",
            "start": 2212.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda entonces",
            "start": 2215.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda",
            "start": 2220.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de hoy y eh",
            "start": 2224.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "comenzamos con",
            "start": 2228.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2231.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elisabet las mentiras que desde luego",
            "start": 2234.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siempre aclaramos",
            "start": 2238.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es una peque\u00f1a",
            "start": 2239.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis porque si no no acabamos no",
            "start": 2243.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 2246.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2248.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 2250.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quienes quieren las mentiras de la",
            "start": 2253.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "semana hoy es 20 de marzo del a\u00f1o 2024 y",
            "start": 2255.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar porque arman noticias",
            "start": 2259.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "falsas con tal de difundir mentiras en",
            "start": 2263.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contra del gobierno de",
            "start": 2265.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya sabemos la f\u00e1brica de mentiras",
            "start": 2267.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para atacar al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2270.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2272.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obrador contin\u00faa el 15 de marzo",
            "start": 2273.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una de las cuentas principales de la red",
            "start": 2278.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Bots que promueve tendencias como la",
            "start": 2280.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de narcopresidente",
            "start": 2283.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un video falso donde aseguran",
            "start": 2284.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que un general afirma que existen vos",
            "start": 2288.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "del presidente recibiendo dinero lo cual",
            "start": 2291.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es mentira pero personajes como Ricardo",
            "start": 2295.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n y Felipe Calder\u00f3n lo publicaron",
            "start": 2298.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo difundieron a trav\u00e9s de sus cuentas",
            "start": 2300.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "oficiales de X antes Twitter la persona",
            "start": 2303.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que parece el video hay que decir no",
            "start": 2307.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pertenece ni ha pertenecido al ej\u00e9rcito",
            "start": 2309.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l se dedica a publicar este tipo de",
            "start": 2312.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mentiras eh Y los publica a trav\u00e9s de",
            "start": 2315.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "videos para diseminar",
            "start": 2318.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "falsedades Lo bueno es que ya nadie les",
            "start": 2321.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cree Hay que decir que en el caso de",
            "start": 2323.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n \u00e9l borr\u00f3 la publicaci\u00f3n",
            "start": 2325.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchas horas y que este",
            "start": 2328.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "general m\u00e1s bien este pseudo general de",
            "start": 2332.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mentiritas ya hab\u00eda salido en esta",
            "start": 2336.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n el a\u00f1o pasado",
            "start": 2338.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por hacer exactamente lo mismo difundir",
            "start": 2340.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mentiras en contra del presidente y",
            "start": 2344.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vestido de",
            "start": 2347.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "militar asistiendo a foros diciendo que",
            "start": 2348.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n esa informaci\u00f3n por",
            "start": 2351.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "supuesto no existe y pues se trata de",
            "start": 2354.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n por parte",
            "start": 2357.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de este se\u00f1or y pues los que les dan",
            "start": 2360.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bola vamos con la siguiente nota senador",
            "start": 2362.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n de video falso sobre",
            "start": 2366.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "supuesto incendio en el metro",
            "start": 2368.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pantitlan el pasado 14 de marzo",
            "start": 2371.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "siguiendo con la campa\u00f1a de mentiras el",
            "start": 2373.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "senador Emilio \u00c1lvarez y casa public\u00f3 un",
            "start": 2376.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "video en el que asegur\u00f3 que la estaci\u00f3n",
            "start": 2378.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "del metro Pantitl\u00e1n de la Ciudad de",
            "start": 2382.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se estaba",
            "start": 2383.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "incendiando esto result\u00f3 por supuesto",
            "start": 2385.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "falso la direcci\u00f3n del metro de la",
            "start": 2388.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico asegur\u00f3 que el video no",
            "start": 2390.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es reciente y no corresponde al metro",
            "start": 2394.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y que la terminal de Pantitl\u00e1n no ha",
            "start": 2398.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenido ning\u00fan conato de incendio la",
            "start": 2401.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de trenes ese d\u00eda era",
            "start": 2403.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "continua y las l\u00edneas que operaban hasta",
            "start": 2406.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la terminal Pantitl\u00e1n as\u00ed como en el",
            "start": 2408.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tramo vel\u00f3dromo Tacubaya eso lo inform\u00f3",
            "start": 2411.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el metro de la Ciudad de M\u00e9xico lo que",
            "start": 2414.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed ocurri\u00f3 Es que este incendio fue el 4",
            "start": 2417.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de marzo de 2024 Y fue atendido por los",
            "start": 2420.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bomberos de la Ciudad de M\u00e9xico se",
            "start": 2424.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 sobre la via p\u00fablica y no",
            "start": 2426.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en las instalaciones de alg\u00fan",
            "start": 2428.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sistema de transporte Esto fue aclarado",
            "start": 2431.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el organismo regulador de",
            "start": 2434.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transporte y hay que decir eh Muy",
            "start": 2435.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "responsablemente las instituciones de la",
            "start": 2438.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico salieron a desmentir",
            "start": 2441.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esos hechos ya que el senador",
            "start": 2444.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh tiene muchas vistas en esta en este",
            "start": 2447.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "bulo que comparti\u00f3 a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 2451.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sociales al respecto el jefe de gobierno",
            "start": 2454.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed B 3es",
            "start": 2456.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 que hay personajes de extrema",
            "start": 2458.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "derecha como el senador Emilio \u00c1lvarez y",
            "start": 2461.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "casa que promueven una guerra sucia de",
            "start": 2464.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n \u00e9l dice ahora difundieron",
            "start": 2466.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda dado un incendio en la",
            "start": 2469.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del metro Pantitl\u00e1n",
            "start": 2471.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y remata son gente de mala entra\u00f1a y sin",
            "start": 2474.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos coincidimos el senador que ha",
            "start": 2478.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sido funcionario de la Comisi\u00f3n",
            "start": 2481.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos Humanos",
            "start": 2483.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "utiliza la mentira como herramienta de",
            "start": 2485.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a esta guerra sucia en contra del",
            "start": 2487.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno tiene claramente fines",
            "start": 2490.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y lo hace sin pudor eh Hasta",
            "start": 2492.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el momento el senador no ha borrado esta",
            "start": 2496.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n aunque s\u00ed le contest\u00f3 al",
            "start": 2500.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno Mart\u00ed batres Y ustedes",
            "start": 2503.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo ver\u00e1n en este espacio por la veda",
            "start": 2506.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "electoral no se",
            "start": 2510.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "puede difundir pero eh claramente esto",
            "start": 2511.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tiene un fin electoral Ya que en el",
            "start": 2516.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tweet en el que le contesta al jefe de",
            "start": 2519.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno menciona a un candidato de la",
            "start": 2521.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n imag\u00ednense De ese tama\u00f1o pero",
            "start": 2524.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como en esta secci\u00f3n nunca falt\u00e1bamos",
            "start": 2528.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con una pieza de humor",
            "start": 2530.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "involuntario vamos a presentarles El",
            "start": 2533.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o caso de la propaganda electoral",
            "start": 2535.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en el Aeropuerto Internacional Felipe",
            "start": 2538.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles que nunca existi\u00f3 el conductor",
            "start": 2540.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de Televisa Leo zuckerman abiert falsea",
            "start": 2544.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los hechos para atacar al presidente",
            "start": 2547.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador este 18 de",
            "start": 2549.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "marzo public\u00f3 un tweet a trav\u00e9s de su",
            "start": 2552.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuenta personal de X en el que se le ah\u00ed",
            "start": 2554.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "si me lo pasan por favor un poquito m\u00e1s",
            "start": 2557.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "grande dice los militares as\u00ed yo creo",
            "start": 2560.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que as\u00ed escribi\u00f3 con este tono as\u00ed como",
            "start": 2563.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los militares son los que administran el",
            "start": 2565.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2568.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los militares como lo vimos el otro d\u00eda",
            "start": 2571.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con el secretario de Marina est\u00e1n",
            "start": 2573.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abiertamente a a favor de no vamos a",
            "start": 2575.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "decir qui\u00e9n es una candidata y luego se",
            "start": 2579.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "preocupa muy preocupante dice las",
            "start": 2582.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas no deben hacer pol\u00edtica",
            "start": 2585.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a favor de ning\u00fan partido candidato o",
            "start": 2588.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sea le meti\u00f3 una rega\u00f1iza a los",
            "start": 2590.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "militares y al gobierno pero esta",
            "start": 2592.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n es de risa y vamos a ver por",
            "start": 2595.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 acompa\u00f1a el mensaje una imagen en la",
            "start": 2598.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que afirma que es el Aeropuerto",
            "start": 2600.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles donde se ve",
            "start": 2602.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tapizado de propaganda a favor de una",
            "start": 2605.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "candidata presidencial Pero qu\u00e9 creen la",
            "start": 2608.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "foto no corresponde a laifa sino a la",
            "start": 2612.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a la central de autobuses de",
            "start": 2615.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Tepozotl\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico De ese",
            "start": 2618.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o son las mentiras que ahora",
            "start": 2621.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "difunden zuckerman no fue el \u00fanico",
            "start": 2622.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hicieron cuentas ligadas a",
            "start": 2625.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez si me pasan donde",
            "start": 2627.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la cobertura de los tweets un un un",
            "start": 2630.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dos antes esa estas son algunas muestras",
            "start": 2633.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de lo que se vio en Twitter a partir de",
            "start": 2637.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que Leo zuckerman tambi\u00e9n una escritora",
            "start": 2640.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh colaboradora de",
            "start": 2642.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "aristei difundi\u00f3 esta mentira pero no",
            "start": 2645.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos a decir su nombre y pues ya saben",
            "start": 2648.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh vamos a exponer como este tipo de",
            "start": 2651.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "periodistas y cuentas asociadas a nada",
            "start": 2656.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y nada menos que Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2660.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "arman este tipo de ataques contra el",
            "start": 2663.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobierno decimos hay pol\u00edticos",
            "start": 2667.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "periodistas e y empresarios involucrados",
            "start": 2670.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico digital CP de noticias eh",
            "start": 2673.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 la existencia de un chat de",
            "start": 2677.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "WhatsApp en el que se coordina una",
            "start": 2679.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrategia cuyo objetivo es atacar al",
            "start": 2681.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2684.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posicionando tendencias negativas a",
            "start": 2686.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de X antes Twitter de acuerdo con",
            "start": 2689.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el sitio el grupo es administrado el",
            "start": 2692.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "grupo de WhatsApp todos tenemos un grupo",
            "start": 2694.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de de WhatsApp y sabemos que quien",
            "start": 2696.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "administra el grupo es quien lo crea o a",
            "start": 2698.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quien que quien lo crea puede nombrar",
            "start": 2701.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s administradores y Adivinen qui\u00e9n",
            "start": 2704.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "administra este chat de WhatsApp pues",
            "start": 2708.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "miren nada m\u00e1s y nada menos que una",
            "start": 2710.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exdiputada local del pan cuyo nombre es",
            "start": 2712.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ana Luc\u00eda Medina y una",
            "start": 2715.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "periodista una periodista que si",
            "start": 2718.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nosotros nos metemos a sus redes",
            "start": 2720.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sociales es claramente su sesgo es anti",
            "start": 2722.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "4t su nombre es Laura brujes y es",
            "start": 2727.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reportera de Radio F\u00f3rmula en el chat se",
            "start": 2730.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "giran instrucciones a casi 500 miembros",
            "start": 2734.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que forman parte de este grupo que deben",
            "start": 2737.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "replicar los ataques a trav\u00e9s de las",
            "start": 2740.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "redes sociales esta lista fue creada por",
            "start": 2742.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n sociedad civil MX del",
            "start": 2745.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresario Claudio x Gonz\u00e1lez en",
            "start": 2747.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "conjunto con el banquero Gabriel Espa\u00f1a",
            "start": 2750.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sdp noticias tuvo acceso a un documento",
            "start": 2752.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el que escribe el modus operandi de",
            "start": 2756.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este chat el documento se\u00f1ala que",
            "start": 2759.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez ha inyectado fuertes",
            "start": 2761.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recursos no solo en la estrategia para",
            "start": 2764.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manipular las redes",
            "start": 2768.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sociales especialmente Twitter sino",
            "start": 2770.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para llevar el proyecto que",
            "start": 2773.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ellos le llaman Tierra y c\u00f3mo hacen esto",
            "start": 2776.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Pues seg\u00fan el documento publicado por",
            "start": 2779.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sdp noticias el empresario habr\u00eda",
            "start": 2781.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "patrocinado movilizaciones de la",
            "start": 2784.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n como fue el caso de la llamada",
            "start": 2787.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "marcha por la democracia el pasado 18 de",
            "start": 2790.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "febrero de 2024 en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2793.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se asegura que el empresario tom\u00f3 el",
            "start": 2797.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "control de la campa\u00f1a opositora y coloc\u00f3",
            "start": 2800.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al frente al tambi\u00e9n empresario Luis",
            "start": 2803.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "carpintero aunado a ello sdp noticias",
            "start": 2807.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "refiere que amigos e integrantes de",
            "start": 2811.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sociedad civil MX buscan negociar",
            "start": 2814.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "posiciones y preventas econ\u00f3micas a",
            "start": 2817.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cambio de la estrategia para manipular",
            "start": 2819.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Twitter algo as\u00ed ya saben como vimos con",
            "start": 2822.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh el dirigente del blanqui azul",
            "start": 2825.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negociando notar\u00edas ah\u00ed nada m\u00e1s para",
            "start": 2829.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que vean de Qu\u00e9 cala\u00f1a son si todo esto",
            "start": 2831.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "funciona as\u00ed como lo est\u00e1 describiendo",
            "start": 2834.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el portal eh spp noticias y vemos los",
            "start": 2838.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mensajes del conductor de Televisa Leo",
            "start": 2843.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "zuckerman",
            "start": 2846.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no es fortuito nada de lo que est\u00e1",
            "start": 2847.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pasando dentro de las redes sociales y",
            "start": 2852.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fuera de ellas por cierto hay nuevas",
            "start": 2855.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "revelaciones sobre C\u00f3mo funciona la",
            "start": 2858.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de narcopresidente Ahora les",
            "start": 2861.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a mostrar un video del analista",
            "start": 2864.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Juli\u00e1n mazoy \u00e9l explica que dentro de",
            "start": 2867.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estas campa\u00f1as de narcopresidente",
            "start": 2871.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "existe una p\u00e1gina de Facebook que es",
            "start": 2874.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "financiada por un proveedor del gobierno",
            "start": 2878.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de Guanajuato que presta asesor\u00edas de",
            "start": 2882.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pol\u00edtica y vamos a ver aqu\u00ed",
            "start": 2886.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el contratio que le da el gobierno de",
            "start": 2890.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Guanajuato para seguir con el ataque",
            "start": 2892.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de",
            "start": 2895.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentiras el gobierno de Guanajuato es",
            "start": 2899.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "uno de los actores detr\u00e1s del",
            "start": 2901.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "financiamiento de la campa\u00f1a hashtag",
            "start": 2902.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "narcopresidente una campa\u00f1a de mentiras",
            "start": 2905.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a que pretende desestabilizar",
            "start": 2907.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds Aqu\u00ed te presento la evidencia",
            "start": 2909.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nos encontramos con esta p\u00e1gina que se",
            "start": 2910.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "llama el",
            "start": 2912.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "amonestadores es un sitio leg\u00edtimo de",
            "start": 2913.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "noticias no obstante en los hechos este",
            "start": 2915.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tipo de p\u00e1ginas son creadas con el",
            "start": 2917.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito \u00fanico de golpear de golpear y",
            "start": 2918.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "desinformar a la ciudadan\u00eda y esta",
            "start": 2921.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina estaba gastando cientos de miles",
            "start": 2922.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de pesos para promocionar Su contenido",
            "start": 2924.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "contenido golpista contenido que busca",
            "start": 2927.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desinformar a la ciudadan\u00eda en un",
            "start": 2928.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "momento sensible en una coyuntura",
            "start": 2930.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "electoral contenido que busca poner en",
            "start": 2931.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "riesgo la estabilidad democr\u00e1tica la",
            "start": 2934.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estabilidad econ\u00f3mica la gobernabilidad",
            "start": 2935.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y la paz social contenido",
            "start": 2937.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comprobadamente falso contenido que",
            "start": 2939.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "utiliza las mismas frases la misma",
            "start": 2942.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "narrativa las mismas im\u00e1genes que",
            "start": 2944.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aquella campa\u00f1a de desprestigio y de",
            "start": 2946.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mentiras que ha estado circulando en",
            "start": 2948.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "redes sociales no quer\u00edan que lo",
            "start": 2949.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "supieras pero encontramos qui\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2951.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de esta p\u00e1gina resulta que los",
            "start": 2952.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "anuncios de esta p\u00e1gina los paga una",
            "start": 2954.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "persona que se llama Jes\u00fas Arturo Contla",
            "start": 2956.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Cabrera Pero qui\u00e9n es esta persona su",
            "start": 2958.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nombre no nos dice nada no obstante",
            "start": 2959.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de horas de investigaci\u00f3n lo",
            "start": 2962.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "encontramos Jes\u00fas Arturo Contla Cabrera",
            "start": 2964.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "es un contratista un contratista del",
            "start": 2966.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de Guanajuato un",
            "start": 2968.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contratista que ha recibido millones y",
            "start": 2969.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos por supuesta",
            "start": 2972.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "consultor\u00eda o asesor\u00eda pol\u00edtica y esta",
            "start": 2974.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "persona pagada por comunicaci\u00f3n social",
            "start": 2976.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del gobierno del Estado de Guanajuato",
            "start": 2979.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 utilizando las redes sociales para",
            "start": 2980.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gastar cientos de miles de pesos en",
            "start": 2982.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "promocionar contenido falso quieren",
            "start": 2985.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "crear la percepci\u00f3n de que esto es lo",
            "start": 2987.68,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "que piensa la mayor parte de la",
            "start": 2989.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda cuando en realidad es la",
            "start": 2990.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estrategia de un pu\u00f1ado que a trav\u00e9s de",
            "start": 2991.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "grandes cantidades de dinero colocan los",
            "start": 2993.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "temas en la aga entonces qui\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2995.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de esta campa\u00f1a que dice que",
            "start": 2998.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador es un arco presidente es",
            "start": 2999.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil saberlo hay diferentes actores",
            "start": 3001.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hay m\u00faltiples rutas de financiamiento no",
            "start": 3003.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "obstante en esta investigaci\u00f3n hay",
            "start": 3005.92,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "suficiente evidencia como para afirmar",
            "start": 3007.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que el gobierno del Estado de Guanajuato",
            "start": 3008.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cometiendo el il\u00edcito de gastar",
            "start": 3010.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cientos de miles de pesos para financiar",
            "start": 3012.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a de",
            "start": 3014.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mentiras por \u00faltimo vamos a presentar",
            "start": 3016.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestra colaboraci\u00f3n semanal con",
            "start": 3019.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "infodemia sobre las noticias falsas en",
            "start": 3022.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "torno a la",
            "start": 3025.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y la violencia vamos a",
            "start": 3027.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ver proliferaron las mentiras y los",
            "start": 3034.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "casos de inseguridad falsos o",
            "start": 3037.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sobredimensionados a pesar de la baja de",
            "start": 3039.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los \u00edndices de inseguridad aqu\u00ed algunos",
            "start": 3041.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los ejemplos que m\u00e1s circulaci\u00f3n",
            "start": 3044.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tuvieron en medios electr\u00f3nicos y redes",
            "start": 3046.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociales uno falso que se abrace a",
            "start": 3048.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delincuentes como parte de los ataques a",
            "start": 3051.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la estrategia de seguridad nacional",
            "start": 3053.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comentaristas medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 3055.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "usuarios de redes sociales han repetido",
            "start": 3058.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el eslogan de guerra sucia abrazos a",
            "start": 3060.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "delincuentes con el que se asegura",
            "start": 3062.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "falsamente que el gobierno de M\u00e9xico en",
            "start": 3064.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lugar de combatir a la delincuencia la",
            "start": 3067.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "protege entre el primero de diciembre de",
            "start": 3069.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2018 y el 18 de marzo de 2024 se Han",
            "start": 3072.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "detenido a 84,000 presuntos delincuentes",
            "start": 3076.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se han decomisado 94,000 veh\u00edculos",
            "start": 3079.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "49,000 armas de fuego 200,000 cargadores",
            "start": 3082.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de armas 3,000 granadas 19 millones de",
            "start": 3085.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cartuchos",
            "start": 3089.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "8,206 kg de fentanilo",
            "start": 3090.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "645,000 kg de metanfetamina 10000 kg de",
            "start": 3094.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "goma de opio 198,000 kg de coca\u00edna",
            "start": 3098.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "77,000 kg de marihuana",
            "start": 3102.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "654 millones de pesos y 147 millones de",
            "start": 3105.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "D cifras que demuestran que no se abraza",
            "start": 3109.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ni protege a ning\u00fan delincuente dos",
            "start": 3113.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "falso general del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 3116.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acusa al presidente L\u00f3pez Obrador de",
            "start": 3118.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tener nexos con el crimen organizado el",
            "start": 3120.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "15 de marzo de 2024 en redes sociales",
            "start": 3123.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 un video donde una persona de",
            "start": 3126.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nombre Jes\u00fas Jaime Garc\u00eda Miramontes Se",
            "start": 3128.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presenta como general de divisi\u00f3n del",
            "start": 3131.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y asegura tener tres",
            "start": 3133.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "videos donde L\u00f3pez Obrador recibe dinero",
            "start": 3136.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de miembros del crimen organizado desde",
            "start": 3138.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "julio de 2023 se inform\u00f3 que Garc\u00eda",
            "start": 3141.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Miramontes no forma ni form\u00f3 parte de de",
            "start": 3143.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas pero se ha",
            "start": 3146.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presentado en foros ataviado con",
            "start": 3148.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "indumentaria militar para criticar al",
            "start": 3150.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico tres falso video de",
            "start": 3152.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hombres armados en Michoac\u00e1n la primera",
            "start": 3156.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "semana de marzo de 2024 circul\u00f3 en redes",
            "start": 3158.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sociales el video de varios hombres",
            "start": 3161.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "armados montando a caballo mientras eran",
            "start": 3163.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escoltados por otras personas con armas",
            "start": 3165.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "largas las publicaciones acusaban la",
            "start": 3168.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impunidad e inseguridad que se vive en",
            "start": 3170.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el municipio de Ocampo en el Estado de",
            "start": 3172.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n sin embargo",
            "start": 3174.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el video fue grabado durante el desfile",
            "start": 3176.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "h\u00edpico realizado en la feria de oratorio",
            "start": 3178.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en el departamento de Santa Rosa",
            "start": 3181.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Guatemala en marzo de 2024",
            "start": 3183.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "infodemia se\u00f1or presidente que todas y",
            "start": 3188.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todos tengan un buen d\u00ed",
            "start": 3190.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gracias con el prop\u00f3sito",
            "start": 3198.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de dar",
            "start": 3201.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "respuesta a la solicitud que se",
            "start": 3203.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hizo Antier aqu\u00ed en",
            "start": 3208.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3211.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 3213.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sobre los",
            "start": 3214.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "juicios",
            "start": 3216.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Fiscales de",
            "start": 3218.599,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "empresas como Azteca como Electra",
            "start": 3221.72,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 3228.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 para que no",
            "start": 3231.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "haya especulaci\u00f3n",
            "start": 3234.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "informar y por",
            "start": 3239.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3241.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "nosotros el maestro Arturo",
            "start": 3245.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Medina que fue procurador fiscal y ahora",
            "start": 3249.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3252.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "subsecretario de",
            "start": 3252.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n est\u00e1 el maestro Antonio",
            "start": 3255.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez d Nino que es el titular del",
            "start": 3258.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "SAT del Sistema de Administraci\u00f3n",
            "start": 3263.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tributaria y la licenciada Grisel",
            "start": 3267.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Galeano Garc\u00eda ahora procuradora fiscal",
            "start": 3270.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3274.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n ellos van a",
            "start": 3275.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3280.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3283.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3284.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos son servidores",
            "start": 3286.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3289.72,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3291.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y tienen como profesi\u00f3n la abogac\u00eda",
            "start": 3292.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 3296.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contadores p\u00fablicos son",
            "start": 3298.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y lo que queremos",
            "start": 3301.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "es que se informe bien y",
            "start": 3305.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 3310.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "se presenten tambi\u00e9n todas las",
            "start": 3315.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 3319.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que se haga aqu\u00ed una s\u00edntesis un resumen",
            "start": 3321.64,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "pero que el d\u00eda de hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 3327.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh se suban a una p\u00e1gina del",
            "start": 3331.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno todas las pruebas todos los",
            "start": 3336.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "juicios todo lo que",
            "start": 3339.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay sobre este",
            "start": 3341.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "asunto para que los",
            "start": 3344.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciudadanos incluso los especialistas en",
            "start": 3348.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la materia",
            "start": 3351.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fiscal los",
            "start": 3353.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contadores",
            "start": 3355.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3357.44,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 3358.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "puedan con toda la",
            "start": 3360.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3366.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tener un criterio de lo que est\u00e1",
            "start": 3368.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "sucediendo con este asunto con esta",
            "start": 3373.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica desde",
            "start": 3377.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "luego no tenemos el",
            "start": 3379.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de afectar a nadie",
            "start": 3382.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos enemigos Ni queremos",
            "start": 3388.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tenerlos nosotros tenemos si acaso en lo",
            "start": 3393.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 3397.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "adversarios y lo \u00fanico",
            "start": 3399.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3403.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hacemos pues es representar al pueblo de",
            "start": 3405.119,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque para eso nos",
            "start": 3411.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eligieron",
            "start": 3415.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3416.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "gobernar En",
            "start": 3418.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo En beneficio de",
            "start": 3420.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "todos lograr una sociedad",
            "start": 3423.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mejor no permitir la corrupci\u00f3n no",
            "start": 3427.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "permitir la impunidad no permitir los",
            "start": 3430.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fueros los",
            "start": 3434.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 3436.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y hacer realidad la justicia",
            "start": 3438.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3442.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3445.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vivamos en una",
            "start": 3447.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "sociedad con una monstruosa desigualdad",
            "start": 3450.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social donde unos cuantos lo",
            "start": 3454.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen todo y la mayor\u00eda carece hasta de",
            "start": 3457.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 3460.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indispensable si se toma en",
            "start": 3462.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cuenta tambi\u00e9n que no estamos en contra",
            "start": 3465.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3469.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "empresarios No todo el que tiene es",
            "start": 3472.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "malvado",
            "start": 3475.48,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3478.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "contrario el empresario que invierte que",
            "start": 3479.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "genera empleos merece",
            "start": 3484.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "respeto contribuye al",
            "start": 3487.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds nosotros estamos en",
            "start": 3490.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "contra siempre lo he dicho de la riqueza",
            "start": 3493.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 3496.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vida estamos en contra de la",
            "start": 3498.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n yo cada vez estoy m\u00e1s",
            "start": 3501.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "convencido de que que el principal",
            "start": 3504.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico era la",
            "start": 3506.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y",
            "start": 3511.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si hemos podido",
            "start": 3513.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "avanzar se debe a que estamos",
            "start": 3515.68,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "limpiando de corrupci\u00f3n el",
            "start": 3521.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gobierno desde luego",
            "start": 3525.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "falta porque nos",
            "start": 3528.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corresponde limpiar de",
            "start": 3531.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sobre todo el poder",
            "start": 3535.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ejecutivo no hemos",
            "start": 3538.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 3542.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "avanzar porque es un poder aut\u00f3nomo",
            "start": 3544.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "independiente en el poder",
            "start": 3548.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "judicial no hemos podido avanzar porque",
            "start": 3553.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son empresas independientes en",
            "start": 3556.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la",
            "start": 3560.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que se da",
            "start": 3563.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 3566.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medios encargados de informar a los",
            "start": 3568.079,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "ciudadanos ah\u00ed hay una gran",
            "start": 3573.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se",
            "start": 3577.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "establecen relaciones o se establec\u00edan",
            "start": 3580.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "relaciones de",
            "start": 3583.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "complicidad con",
            "start": 3587.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "funcionarios para eh sacar",
            "start": 3590.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "provecho en lo personal todo esto llev\u00f3",
            "start": 3594.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a que millones de mexicanos",
            "start": 3599.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vivieran y muchos Todav\u00eda viven en la",
            "start": 3602.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pobreza Por eso tenemos que seguir",
            "start": 3606.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adelante limpiando de",
            "start": 3611.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al pa\u00eds porque es el",
            "start": 3613.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 3617.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problema la causa principal de la",
            "start": 3619.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desigualdad social de la desigualdad",
            "start": 3622.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3624.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "la causa",
            "start": 3626.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 3629.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3631.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "violencia y eso es lo que nos",
            "start": 3637.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "eh ha llevado",
            "start": 3644.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a poner",
            "start": 3647.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "orden que no haya impunidad porque son",
            "start": 3649.559,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "las dos cosas corrupci\u00f3n e",
            "start": 3654.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "impunidad si Seguimos avanzando",
            "start": 3660.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "limpiando la",
            "start": 3663.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el",
            "start": 3665.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds va a pasar de ser una",
            "start": 3667.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "potencia cultural en el mundo a ser una",
            "start": 3673.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "potencia econ\u00f3mica en el",
            "start": 3677.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mundo hemos avanzado",
            "start": 3681.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mucho M\u00e9xico ya tiene un lugar",
            "start": 3683.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3687.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "sitio",
            "start": 3689.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especial en el concierto de las",
            "start": 3691.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Naciones",
            "start": 3695.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por sus culturas por las civilizaciones",
            "start": 3698.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que florecieron y que nos heredaron",
            "start": 3703.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "costumbres tradiciones",
            "start": 3706.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "excepcionales \u00fanicas que nos dan",
            "start": 3709.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "identidad y",
            "start": 3712.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de ya",
            "start": 3714.839,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "hacer a un lado el llamado modelo",
            "start": 3720.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "neoliberal que es una pol\u00edtica de",
            "start": 3724.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pillaje En beneficio de una minor\u00eda a",
            "start": 3728.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "costa del sufrimiento de la mayor\u00eda del",
            "start": 3732.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces vamos a seguir as\u00ed y no",
            "start": 3735.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3740.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nada nada nada personal",
            "start": 3741.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3744.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que se entienda",
            "start": 3746.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "si con todo respeto Ricardo Salinas",
            "start": 3750.799,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "pliego tiene este",
            "start": 3757.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pruebas o est\u00e1",
            "start": 3762.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00e9",
            "start": 3766.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pensando de que nosotros queremos",
            "start": 3768.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "extorsionarlo",
            "start": 3773.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "porque el gobierno es",
            "start": 3774.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "corrupto lo \u00fanico que le",
            "start": 3777.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda es que presentara las",
            "start": 3781.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pruebas y si presenta",
            "start": 3785.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 3788.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 3790.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuamos nosotros hicimos un compromiso",
            "start": 3794.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de no mentir de no",
            "start": 3798.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "robar de no traicionar al",
            "start": 3799.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo en mi caso",
            "start": 3803.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida",
            "start": 3806.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 3809.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "honestidad pero si",
            "start": 3811.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3814.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sostiene de que hay corrupci\u00f3n en el",
            "start": 3816.599,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "gobierno y que tiene las",
            "start": 3820.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pruebas habl\u00f3 del manejo de los",
            "start": 3824.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "programas de bienestar en particular de",
            "start": 3829.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los adultos mayores D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 3832.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 3835.279,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "por eso que presente las",
            "start": 3839.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pruebas este si",
            "start": 3842.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no pues",
            "start": 3845.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 3848.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "como el se\u00f1or general que no es",
            "start": 3851.2,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "general que dice que tiene",
            "start": 3856.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "llamadas tiene videos donde estoy",
            "start": 3862.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "recibiendo maletas de dinero pues que",
            "start": 3865.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3867.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presente este",
            "start": 3869.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3872.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh otro que habl\u00f3 de que tiene una",
            "start": 3874.799,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "llamada que hice con uno de los",
            "start": 3879.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "narcotraficantes pues se",
            "start": 3885.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presenten todas las",
            "start": 3888.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pruebas saben Por qu\u00e9",
            "start": 3891.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3894.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "he podido junto con millones de",
            "start": 3896.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicanos llevar a cabo esta",
            "start": 3899.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque tenemos autoridad",
            "start": 3903.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "moral si fu\u00e9semos",
            "start": 3907.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3911.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 3913.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sometidos",
            "start": 3916.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos tendr\u00edan de",
            "start": 3917.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rodilla porque no se puede llevar a cabo",
            "start": 3923.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3927.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no se",
            "start": 3928.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "puede combatir la",
            "start": 3931.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si no se tiene autoridad",
            "start": 3934.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "moral si no se tiene autoridad",
            "start": 3938.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica al que le gusta mucho el",
            "start": 3943.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "dinero que su Dios es el",
            "start": 3947.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dinero que piensa que la felicidad es lo",
            "start": 3950.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "material y el",
            "start": 3954.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lujo pues no",
            "start": 3958.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "puede llevar a",
            "start": 3961.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cabo no puede",
            "start": 3963.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3966.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es un movimiento de transformaci\u00f3n para",
            "start": 3968.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica de un pa\u00eds no",
            "start": 3971.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "puede lo",
            "start": 3977.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "destruyen imag\u00ednense Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 3982.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 3985.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "enfrentando de",
            "start": 3987.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3990.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3992.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tengo como prop\u00f3sito en la",
            "start": 3995.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vida tener",
            "start": 4001.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dinero no me importa lo material y que",
            "start": 4004.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conste para que nadie se sienta",
            "start": 4008.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ofendido No todo el que tienes",
            "start": 4013.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "malvado hay",
            "start": 4017.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gente que ha hecho su fortuna con",
            "start": 4019.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trabajo de conformidad con la ley que",
            "start": 4024.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 4027.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "respeto yo no estoy en contra de los",
            "start": 4028.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "empresarios ni de los comerciantes mis",
            "start": 4033.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "padres eran",
            "start": 4036.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comerciantes establecidos y",
            "start": 4040.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4044.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4046.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tianguis",
            "start": 4049.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambulantes no puedo estar en contra de",
            "start": 4053.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "empresarios de comerciantes Yo estoy en",
            "start": 4057.039,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "contra de la riqueza mal",
            "start": 4060.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vida de los que se dedican a robar a",
            "start": 4065.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "saquear Y que",
            "start": 4069.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ni siquiera pierden su",
            "start": 4072.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 4075.68,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "y lo ven",
            "start": 4078.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 4082.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda hasta se",
            "start": 4086.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "atreven a culpar a",
            "start": 4090.48,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "otros ellos no pagan impuestos",
            "start": 4094.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Ah pero en sus",
            "start": 4098.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "exposiciones en sus pl\u00e1ticas en sus",
            "start": 4101.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "conversaciones",
            "start": 4104.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sostienen que el problema fiscal de",
            "start": 4105.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es porque los ambulantes los de",
            "start": 4108.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda informal no pagan",
            "start": 4112.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4118.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4121.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este lo",
            "start": 4125.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "expresan",
            "start": 4128.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque hay mucha",
            "start": 4131.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 4134.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el conservadurismo",
            "start": 4136.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "son muy corruptos y muy",
            "start": 4139.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas y les molesta",
            "start": 4144.199,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mucho el que se est\u00e9 llevando a cabo un",
            "start": 4147.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 4152.759,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con una democracia",
            "start": 4155.199,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica verdadera porque aunque lo",
            "start": 4159.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "repito y lo repito",
            "start": 4163.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 4165.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "importante que se",
            "start": 4167.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sepa que no viv\u00edamos en una",
            "start": 4169.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "democracia lo que",
            "start": 4177.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "imperaba era una oligarqu\u00eda que desde",
            "start": 4180.759,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "lado los tiempos de los griegos desde",
            "start": 4185.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Arist\u00f3teles",
            "start": 4188.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda se define como el gobierno",
            "start": 4189.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda",
            "start": 4194.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es el gobierno de los",
            "start": 4196.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ricos y",
            "start": 4199.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed era el gobierno de",
            "start": 4202.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4205.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4207.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2018 el gobierno era un comit\u00e9 al",
            "start": 4212.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "servicio de una",
            "start": 4215.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "minor\u00eda no les importaba la mayor\u00eda del",
            "start": 4220.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "pueblo entonces en sentido estricto no",
            "start": 4224.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4228.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "democracia o la",
            "start": 4230.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "democracia era una",
            "start": 4233.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fachada se",
            "start": 4237.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "simulaba que viv\u00edamos en una",
            "start": 4240.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "democracia porque la democracia es el",
            "start": 4243.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gobierno del",
            "start": 4245.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pueblo para el",
            "start": 4247.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo con el",
            "start": 4249.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4254.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y es lo que se est\u00e1",
            "start": 4257.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "haciendo que las riquezas que son el",
            "start": 4259.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "fruto del",
            "start": 4264.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajo de los",
            "start": 4266.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mexicanos se distribuyan con",
            "start": 4269.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "justicia que los",
            "start": 4272.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ingresos se distribuyan con justicia que",
            "start": 4274.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4277.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presupuesto se distribuya con",
            "start": 4278.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "justicia Y saben qu\u00e9 eso a todos",
            "start": 4281.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nos debe de producir una gran",
            "start": 4285.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "felicidad a",
            "start": 4290.56,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4292.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todos porque eso es",
            "start": 4293.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "humanismo yo soy muy feliz por eso",
            "start": 4298.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense gobernar despu\u00e9s de mucho",
            "start": 4302.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tiempo enfrentar",
            "start": 4307.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "situaciones",
            "start": 4310.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles no",
            "start": 4313.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "solo la",
            "start": 4315.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "resistencia no solo los ataques de los",
            "start": 4319.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "reaccionarios del conservadurismo",
            "start": 4325.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 4327.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pandemia que nos caus\u00f3 tanto da\u00f1o tanto",
            "start": 4330.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dolor se nos cay\u00f3 la",
            "start": 4335.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda como no suced\u00eda en 100",
            "start": 4338.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4344.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y levantarnos",
            "start": 4346.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "y ya en",
            "start": 4351.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4353.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2022",
            "start": 4358.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4360.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh se mostr\u00f3 en",
            "start": 4362.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "encuesta ingresos gastos del",
            "start": 4365.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Inegi una disminuci\u00f3n de la",
            "start": 4370.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pobreza hist\u00f3rica",
            "start": 4373.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de la",
            "start": 4376.8,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 4378.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4380.65,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y",
            "start": 4382.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso en el 22 hoy",
            "start": 4384.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sin",
            "start": 4389.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "duda Ah\u00ed est\u00e1n los indicadores",
            "start": 4395.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos el incremento al",
            "start": 4398.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 4404.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4405.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empleo los programas de bienestar nunca",
            "start": 4412.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4415.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia se V",
            "start": 4416.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dispersados tantos fondos En beneficio",
            "start": 4420.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico sobre todo los",
            "start": 4423.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4428.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "entonces no es nada nada nada personal",
            "start": 4430.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 4438.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh informarle a la gente y",
            "start": 4440.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4445.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que este hagamos a un",
            "start": 4446.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "lado el",
            "start": 4451.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "odio podemos tener diferencias siempre",
            "start": 4454.679,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "he dicho que es importante la",
            "start": 4458.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pluralidad y garantizar el derecho a",
            "start": 4464.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 4467.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero lo",
            "start": 4474.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de",
            "start": 4476.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "todo es la vida Y ser felices no",
            "start": 4480.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "amargarnos",
            "start": 4484.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no a la",
            "start": 4485.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "frustraci\u00f3n la vida",
            "start": 4491.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es demasiado",
            "start": 4494.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corta como para",
            "start": 4497.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "desperdiciarla en cosas que no valen la",
            "start": 4500.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 4511.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4512.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este vamos a que nos",
            "start": 4514.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informen",
            "start": 4517.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed muchas gracias Sor Presidente buenos",
            "start": 4523.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a",
            "start": 4526.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4528.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gracias Antes que nada quiero comentar",
            "start": 4531.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como lo hicimos la semana pasada que la",
            "start": 4534.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del estado y la funci\u00f3n del SAT",
            "start": 4537.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es cuidar que todos los ciudadanos",
            "start": 4540.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contribuyan con el gasto y esto permite",
            "start": 4543.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "financiar los",
            "start": 4546.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proyectos para que el pueblo tenga una",
            "start": 4549.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4551.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mejor siempre hemos hecho nuestro",
            "start": 4552.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajo con apego a la legalidad durante",
            "start": 4554.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos estos a\u00f1os todas las auditor\u00edas",
            "start": 4557.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hemos realizado han sido con apego a",
            "start": 4559.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la legalidad nosotros como ya lo",
            "start": 4562.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "comentamos no vemos nombres de personas",
            "start": 4565.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no vemos nombres de empresas \u00fanicamente",
            "start": 4568.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vemos operaciones contables financieras",
            "start": 4571.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que tienen repercusiones Fiscales en el",
            "start": 4574.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pago de los impuestos y son los",
            "start": 4577.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contribuyentes quien",
            "start": 4580.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autodeterminan sus c\u00e1lculos y son ellos",
            "start": 4582.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "quienes nos dan la informaci\u00f3n Entonces",
            "start": 4585.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nosotros revisamos la informaci\u00f3n que",
            "start": 4587.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ellos entregan al SAT ahora bien en esta",
            "start": 4590.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n vamos a hablar sobre los",
            "start": 4595.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "temas de la hacienda p\u00fablica con grupo",
            "start": 4597.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Salinas y dividimos la informaci\u00f3n en",
            "start": 4600.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tres puntos los primeros son los montos",
            "start": 4602.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pagados por auditor\u00edas y resoluciones",
            "start": 4605.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "judiciales durante la administraci\u00f3n del",
            "start": 4609.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4611.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pero tiene que ver con",
            "start": 4613.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de auditor\u00edas y que se autocorrige",
            "start": 4615.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las empresas de grupo Salinas y un pago",
            "start": 4617.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por una resoluci\u00f3n judicial el segundo",
            "start": 4621.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "punto tiene que ver con los adeudos",
            "start": 4623.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pendientes de pago que",
            "start": 4625.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "son montos adeudados que vienen ya desde",
            "start": 4628.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores del 2019",
            "start": 4631.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s cuando estaba Calder\u00f3n y Pe\u00f1a",
            "start": 4634.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y de 2019 para adelante en la",
            "start": 4637.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 4640.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por \u00faltimo",
            "start": 4641.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los argumentos de defensa la siguiente",
            "start": 4644.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4646.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "favor Como ya",
            "start": 4648.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 los montos que han pagado el",
            "start": 4651.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "grupo en esta administraci\u00f3n han sido",
            "start": 4655.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "4868 millones de pesos 296 millones de",
            "start": 4658.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pesos fue resultado de auditor\u00edas a",
            "start": 4662.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "diversas empresas que se hicieron y que",
            "start": 4665.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dentro de las auditor\u00edas",
            "start": 4667.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh ellos pagaron 2,96 millones un monto",
            "start": 4669.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "por 2772 millones que fue por una",
            "start": 4674.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n la siguiente por favor",
            "start": 4679.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh estos ya son los adeudos totales son",
            "start": 4682.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "los adeudos pendientes de pago de lado",
            "start": 4686.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "izquierdo podemos ver los adeudos por",
            "start": 4690.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 53,000 millones de pesos estos",
            "start": 4693.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adeudos se encuentran en cuatro empresas",
            "start": 4696.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en 17 juicios y todos fueron auditor\u00edas",
            "start": 4699.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de 2008 al",
            "start": 4703.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2018 todos estos",
            "start": 4705.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "adeudos se observaron por parte del",
            "start": 4708.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "servicio de administraci\u00f3n tributaria",
            "start": 4710.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por un monto de 38,000 millones de pesos",
            "start": 4712.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero al d\u00eda de hoy con la actualizaci\u00f3n",
            "start": 4715.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por la inflaci\u00f3n y por los recargos",
            "start": 4718.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "haciende un monto de 53,000 millones",
            "start": 4721.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "durante la administraci\u00f3n del presidente",
            "start": 4725.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el SAT ha",
            "start": 4727.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "emitido cr\u00e9ditos Fiscales por 10,000",
            "start": 4730.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos teniendo una deudo de",
            "start": 4733.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "63,000 millones de pesos eso es lo que",
            "start": 4736.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos a al d\u00eda de hoy",
            "start": 4739.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s del 90 por de este adeudo tiene",
            "start": 4742.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que ver con el tema de consolidaci\u00f3n",
            "start": 4746.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fiscal que es un tema ya eh viejo que es",
            "start": 4748.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "un tema que se dio del 82 al 2013 y que",
            "start": 4752.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en el 2013 se cancel\u00f3 esta figura esta",
            "start": 4758.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "figura que daba beneficios de diferir el",
            "start": 4761.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pago del puesto sobre la renta y de",
            "start": 4764.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "eh sumar ganancias y p\u00e9rdidas dentro de",
            "start": 4767.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "un grupo empresarial a continuaci\u00f3n el",
            "start": 4772.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n comentar\u00e1",
            "start": 4775.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sobre este tema y sobre los litigios",
            "start": 4777.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gracias gracias eh Muy buenos d\u00edas con",
            "start": 4788.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente primeramente",
            "start": 4791.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh explicar\u00e9 En qu\u00e9 consiste la",
            "start": 4793.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n",
            "start": 4796.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fiscal que es es el principal tema de",
            "start": 4798.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las auditor\u00edas que tienen que ver con",
            "start": 4801.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los adeudos de este grupo la",
            "start": 4803.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n fiscal si recuerdan",
            "start": 4806.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "otorgaba a los contribuyentes dos",
            "start": 4808.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "beneficios el",
            "start": 4810.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "primero otorgaba la",
            "start": 4811.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posibilidad de sumar las ganancias y las",
            "start": 4814.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de un solo grupo y con ella",
            "start": 4817.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tener un mismo resultado el segundo",
            "start": 4822.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permit\u00eda diferir o aplazar el pago del",
            "start": 4825.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "impuesto sobre la",
            "start": 4828.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "renta por ejemplo y lo podemos ver ah\u00ed",
            "start": 4831.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en la l\u00e1mina si una empresa ten\u00eda una",
            "start": 4834.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "utilidad de 10 pesos y otra de este",
            "start": 4837.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mismo grupo empresarial una p\u00e9rdida de",
            "start": 4840.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cinco la consolidaci\u00f3n fiscal permit\u00eda",
            "start": 4843.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pagar \u00fanicamente impuestos sobre la",
            "start": 4848.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "renta sobre 5 pesos y no sobre los 10",
            "start": 4850.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pes es decir solamente sobre la",
            "start": 4853.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "diferencia dicho esquema como ya se",
            "start": 4858.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 termin\u00f3 en 2013 y las empresas",
            "start": 4861.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la obligaci\u00f3n de pagar los",
            "start": 4865.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "impuestos que hubieran",
            "start": 4867.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "postergado y de los que se beneficiaron",
            "start": 4871.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el pasado la consolidaci\u00f3n fiscal fue",
            "start": 4874.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "una figura de diferimiento de impuestos",
            "start": 4878.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no de condonaci\u00f3n o aci\u00f3n de",
            "start": 4882.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estos siguiente por favor Como ya se",
            "start": 4887.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 derivado de las auditor\u00edas de",
            "start": 4890.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2008 a",
            "start": 4893.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "2013 se concluy\u00f3 que dos empresas de",
            "start": 4895.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este grupo empresarial adeudaban cerca",
            "start": 4899.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de 33000 millones de",
            "start": 4902.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pesos los cuales actualmente se disputan",
            "start": 4906.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en siete",
            "start": 4910.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "juicios estas empresas usando su",
            "start": 4912.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estructura legal y",
            "start": 4915.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corporativa han impugnado y la",
            "start": 4918.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n de una sentencia definitiva que",
            "start": 4921.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las obligar\u00e1 al pago de sus impuestos",
            "start": 4924.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "solo por citar un ejemplo en uno de los",
            "start": 4928.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "juicios desde marzo de 2014 la empresa",
            "start": 4932.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la obligaci\u00f3n de pagar sus",
            "start": 4936.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "impuestos y en noviembre del 2015 el SAT",
            "start": 4939.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "revis\u00f3 este tema pero no estando de",
            "start": 4943.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acuerdo con esta determinaci\u00f3n la",
            "start": 4947.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empresa se inconform\u00f3 y posteriormente",
            "start": 4949.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 un juicio de nulidad que 5 a\u00f1os",
            "start": 4952.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s es decir en octubre de 2020",
            "start": 4957.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 la validez de este cobro que",
            "start": 4960.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hac\u00eda el SAT pero tambi\u00e9n vemos cu\u00e1nto",
            "start": 4962.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiempo se tarda en resolver cada",
            "start": 4965.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "instancia judicial Posteriormente la",
            "start": 4967.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "empresa interpuso un juicio de amparo el",
            "start": 4971.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cual el tribunal colegiado intent\u00f3",
            "start": 4975.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "resolver en el",
            "start": 4979.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2021 pero la empresa lo impidi\u00f3 porque",
            "start": 4980.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a la suprema corte ejercer su",
            "start": 4984.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "facultad excepcional de atracci\u00f3n con lo",
            "start": 4987.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cual se suspendi\u00f3 temporalmente la",
            "start": 4991.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del asunto tambi\u00e9n es sabido",
            "start": 4994.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que desde diciembre de",
            "start": 4997.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "2022 el ministro Luis Mar\u00eda Aguilar",
            "start": 4999.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Morales hizo suya la de la empresa de",
            "start": 5002.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que atrajeran el asunto y en esta",
            "start": 5006.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "etapa el expediente estuvo guardado o",
            "start": 5009.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "esperando 8 meses solo para resolver si",
            "start": 5013.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la corte ten\u00eda o no inter\u00e9s en conocer",
            "start": 5018.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el fondo del asunto y mediante una",
            "start": 5022.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n que tambi\u00e9n es p\u00fablica en la",
            "start": 5025.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que solo el ministro Aguilar apoy\u00f3 su",
            "start": 5028.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "proyecto los ministros de las segunda",
            "start": 5031.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sala determinaron en numerosos que ya",
            "start": 5034.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido debatido en numerosos",
            "start": 5038.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "precedentes judiciales este caso y lo",
            "start": 5041.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "devolvieron al tribunal colegiado quien",
            "start": 5044.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "esperamos en breve deber\u00e1 resolver el",
            "start": 5047.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fondo del asunto este gobierno el de la",
            "start": 5050.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 comprometido",
            "start": 5055.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con el pueblo de M\u00e9xico por eso el pago",
            "start": 5057.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "proporcional y equitativo de",
            "start": 5061.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contribuciones establece la",
            "start": 5063.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es fundamental para el",
            "start": 5065.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienestar de todas y de todos porque de",
            "start": 5068.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se pagan los programas de bienestar",
            "start": 5071.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "las inversiones de los proyectos la",
            "start": 5074.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la salud de la que disfrutan",
            "start": 5077.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "todas y todos los habitantes y en",
            "start": 5081.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "particular las ni\u00f1as y ni\u00f1os de nuestro",
            "start": 5083.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las cantidades millonarias de",
            "start": 5086.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impuestos que deben pagar los grandes",
            "start": 5089.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consorcios deben ser recaud",
            "start": 5092.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oportunamente para su correcta",
            "start": 5095.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n En beneficio del pueblo y",
            "start": 5097.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como ya present\u00f3 ya lo anunci\u00f3",
            "start": 5100.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente mencionar que la",
            "start": 5103.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se ha abordado aqu\u00ed as\u00ed",
            "start": 5105.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como la informaci\u00f3n relevante que",
            "start": 5108.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "constata demuestra o acredita lo",
            "start": 5111.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "expuesto se subir\u00e1 al portal del",
            "start": 5115.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 5117.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Y donde se documentar\u00e1 lo que aqu\u00ed se",
            "start": 5120.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ha vertido es cuo Muchas",
            "start": 5124.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos eh",
            "start": 5134.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Por lo que respecta a la procuradur\u00eda",
            "start": 5137.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fiscal de la federaci\u00f3n y en el \u00e1mbito",
            "start": 5139.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de las atribuciones legales y t\u00e9cnicas",
            "start": 5142.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 5144.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esta instancia de la Secretar\u00eda de",
            "start": 5146.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico en el \u00e1mbito",
            "start": 5149.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legal eh A continuaci\u00f3n les vamos a",
            "start": 5150.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mencionar de manera general algunos de",
            "start": 5154.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los argumentos de defensa que este grupo",
            "start": 5157.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "empresarial ha utilizado en sus",
            "start": 5159.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estrategias legales y que han sido",
            "start": 5161.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "llevados a",
            "start": 5163.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "juicios en primer orden eh tenemos",
            "start": 5165.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que manifiestan que las empresas del",
            "start": 5170.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "grupo utilizan interpretaciones a modo",
            "start": 5173.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "para justificar un supuesto cumplimiento",
            "start": 5177.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de sus obligaciones Fiscales al respecto",
            "start": 5179.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Cabe se\u00f1alar que las autoridades",
            "start": 5183.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Fiscales o la defensa que eh llevamos a",
            "start": 5185.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cabo evidentemente es para comprobar",
            "start": 5189.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ante la autoridad jurisdiccional la",
            "start": 5192.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "correcta interpretaci\u00f3n de la Norma que",
            "start": 5195.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo por la autoridad fiscal",
            "start": 5197.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y Cabe se\u00f1alar que en la mayor\u00eda de los",
            "start": 5199.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casos se ha ganado esta interpretaci\u00f3n",
            "start": 5202.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha sido utilizada de manera Correcta Por",
            "start": 5205.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la autoridad fiscal se alega tambi\u00e9n por",
            "start": 5207.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "parte del grupo que la",
            "start": 5210.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad de las leyes que",
            "start": 5211.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aplica la autoridad fiscal va en contra",
            "start": 5213.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de los intereses de este consorcio la",
            "start": 5216.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "autoridad fiscal tambi\u00e9n ha demostrado",
            "start": 5219.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en diversos juicios que la",
            "start": 5222.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "constitucionalidad de las normas que",
            "start": 5224.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aplica es v\u00e1lida y est\u00e1 vigente Y las",
            "start": 5225.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "autoridades jurisdiccionales as\u00ed lo han",
            "start": 5228.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "determinado en sus",
            "start": 5230.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "resoluciones tambi\u00e9n argumentan que las",
            "start": 5232.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "autoridades Fiscales cometen errores en",
            "start": 5234.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sus auditor\u00edas y revisiones los llamados",
            "start": 5236.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "errores de forma y la autoridad ha",
            "start": 5239.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "defendido la legalidad de de sus actos y",
            "start": 5242.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus procedimientos y en algunos de los",
            "start": 5244.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "casos en que se han detectado",
            "start": 5247.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "situaciones de forma que hay que",
            "start": 5250.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "corregir la autoridad fiscal lo ha",
            "start": 5251.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "llevado a cabo subsistiendo los actos y",
            "start": 5252.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pudiendo reponer los procedimientos",
            "start": 5256.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "adecuadamente esto no ha evitado que se",
            "start": 5257.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueda mantener la validez de los cobros",
            "start": 5260.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "o las solicitudes por parte de la",
            "start": 5263.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "autoridad tambi\u00e9n argumentan el",
            "start": 5266.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desconocimiento de los actos de",
            "start": 5268.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autoridad obviamente aquellos que no le",
            "start": 5271.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son favorables con la finalidad de",
            "start": 5273.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obtener resoluciones que no son",
            "start": 5275.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "procedentes y paralizar a las",
            "start": 5278.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoridades administrativas a trav\u00e9s de",
            "start": 5280.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resoluciones judiciales podr\u00edamos",
            "start": 5284.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mencionar suspensiones que les pueden",
            "start": 5286.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generar indirectamente adem\u00e1s perjuicios",
            "start": 5289.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a la sociedad por la dilaci\u00f3n en el la",
            "start": 5291.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de los actos de autoridad la",
            "start": 5294.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "autoridad fiscal ha aportado pruebas y",
            "start": 5297.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "demostrado en cada uno de los juicios",
            "start": 5300.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que han ad estos estas t\u00e1cticas que las",
            "start": 5302.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "notificaciones los plazos y los cobros",
            "start": 5307.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que ha realizado la autoridad fiscal se",
            "start": 5309.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "han realizado en tiempo y en",
            "start": 5312.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "forma Tambi\u00e9n tenemos que en los",
            "start": 5314.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "procedimientos y controversias que",
            "start": 5316.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "promueven interponen recursos o medios",
            "start": 5318.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de prueba que resultan en muchos casos",
            "start": 5321.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "innecesarios con la finalidad de",
            "start": 5325.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "retrasar la resoluci\u00f3n de los",
            "start": 5327.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asuntos las autoridades Fiscales han",
            "start": 5329.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acudido a todas las instancias",
            "start": 5331.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para contestar cada una de las demandas",
            "start": 5334.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y cada uno de los recursos que",
            "start": 5336.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "interponen y en estos",
            "start": 5338.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "casos se ha sido muy enf\u00e1tico por parte",
            "start": 5341.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la defensa de la autoridad fiscal que",
            "start": 5344.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 en presencia de de estrategias",
            "start": 5346.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para retrasar las resoluciones de los",
            "start": 5349.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "juicios y el cumplimiento de las",
            "start": 5351.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obligaciones",
            "start": 5354.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Fiscales es cu\u00e1 se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 5355.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5363.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Bueno pues ya est\u00e1 la informaci\u00f3n en lo",
            "start": 5364.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "general y se va a eh subir",
            "start": 5366.719,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "en las redes en la p\u00e1gina del gobierno",
            "start": 5372.76,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "con anexos y",
            "start": 5377.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "juicios lo m\u00e1s ordenado",
            "start": 5383.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "posible para que los ciudadanos y",
            "start": 5386.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "especialistas tengan todos los",
            "start": 5391.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "elementos muy bien este",
            "start": 5395.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5399.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 5402.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dos dos compa\u00f1eros Carlos",
            "start": 5404.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n y Jos\u00e9 sobrevilla",
            "start": 5408.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5411.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "empezamos caros guz presidente Carlos",
            "start": 5415.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "telecomunica",
            "start": 5419.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 5421.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cono me gustar\u00eda tomar lo que acaba de",
            "start": 5422.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comentar el compa\u00f1ero de la jornada si",
            "start": 5425.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "se van a buscar acuerdos respecto al",
            "start": 5427.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tema fiscal quitas como lo hab\u00eda",
            "start": 5428.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mencionado Hace algunos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5432.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed eh eh todo lo que la ley",
            "start": 5433.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nos permita",
            "start": 5439.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hacer nosotros como servidores p\u00fablicos",
            "start": 5442.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 5445.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "l\u00edmites mencionaba el",
            "start": 5448.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "caso de cuando",
            "start": 5451.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "le devuelven impuestos en el gobierno de",
            "start": 5454.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Fox a",
            "start": 5458.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "humex a jugos del",
            "start": 5460.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Valle no quiero",
            "start": 5464.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este equivocarme Para no afectar a nadie",
            "start": 5467.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pero si fue a jugos del",
            "start": 5472.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Valle se le devolvi\u00f3 el",
            "start": 5476.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "IVA",
            "start": 5481.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y eh hab\u00eda un",
            "start": 5482.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "juicio como",
            "start": 5486.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estos y la empresa",
            "start": 5491.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh era defendida por Diego Fern\u00e1ndez",
            "start": 5493.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esball entonces",
            "start": 5499.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh Diego muy",
            "start": 5500.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "influyente logr\u00f3 un",
            "start": 5504.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "acuerdo antes de que la autoridad",
            "start": 5509.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5513.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "resolviera Entonces se le",
            "start": 5516.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 el impuesto a jugos del Valle y",
            "start": 5519.92,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qui\u00e9n paga ese impuesto el",
            "start": 5525.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consumidor ni modo que al devolverle el",
            "start": 5532.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "impuesto a jugo del Valle jugo del",
            "start": 5536.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Valle se lo",
            "start": 5539.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "devolviera a cada",
            "start": 5541.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "consumidor Entonces qu\u00e9 les",
            "start": 5545.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 a ellos a la",
            "start": 5548.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5554.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5555.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5559.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se continu\u00f3 con el proceso judicial sin",
            "start": 5561.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 5564.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite Entonces",
            "start": 5566.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5568.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "s\u00ed podr\u00edamos porque les pregunt\u00e9",
            "start": 5570.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando se hizo un",
            "start": 5574.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 5577.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de uno de estos",
            "start": 5579.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "juicios y",
            "start": 5582.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh ellos",
            "start": 5585.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5589.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "este respondieron que s\u00ed se pod\u00eda y les",
            "start": 5591.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dije no en",
            "start": 5596.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "todo sino en una parte Cu\u00e1nto se pod\u00eda",
            "start": 5598.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "descontar m\u00e1s o menos qu\u00e9 parte podr\u00eda",
            "start": 5604.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ser del total de la deudo presidente del",
            "start": 5606.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "total de los 200000 en aquel entonces",
            "start": 5609.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eran 14 quedaban",
            "start": 5612.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "14 y este con",
            "start": 5615.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quitas por",
            "start": 5619.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recargos multas",
            "start": 5622.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "actuales",
            "start": 5625.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "actualizaciones",
            "start": 5627.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 5629.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no acept\u00f3",
            "start": 5631.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5634.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 5637.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y le ped\u00ed al fiscal que lo",
            "start": 5640.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "planteara para",
            "start": 5646.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "este que se llegara a un",
            "start": 5650.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "acuerdo como lo hemos hecho en otros",
            "start": 5654.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 5659.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con este contrato",
            "start": 5661.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en vez de",
            "start": 5664.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ir al pleito pues vamos a buscar el",
            "start": 5665.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acuerdo siempre y cuando se beneficie la",
            "start": 5669.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica aprovechando el video",
            "start": 5673.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que public\u00f3 el empresario ayer por la",
            "start": 5675.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "noche no s\u00e9 si lo vio hay un video que",
            "start": 5677.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "public\u00f3 ayer por la noche donde",
            "start": 5679.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mencionaba que que eran mentiras el tema",
            "start": 5680.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de de la cuesti\u00f3n de los impuestos ya",
            "start": 5683.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los funcionarios acaban de",
            "start": 5685.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mencionar obviamente la versi\u00f3n y las",
            "start": 5686.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pruebas que tienen eh con relaci\u00f3n a",
            "start": 5688.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este video dice que no lo vio pero",
            "start": 5690.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "menciona varias cosas seguramente alguno",
            "start": 5692.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de los funcionarios Este s\u00ed lo vio no s\u00e9",
            "start": 5694.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "si Arturo lo vio nos puede comentar",
            "start": 5695.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respecto al video eh Pues el el",
            "start": 5698.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "empresario hace su defensa obviamente no",
            "start": 5700.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tiene el derecho y est\u00e1 en su derecho",
            "start": 5703.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero preguntarle aunque no haya visto el",
            "start": 5705.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "video buscar\u00e1 reunirse con Ricardo",
            "start": 5707.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Salinas para este tema para que",
            "start": 5709.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "finalmente antes de que termine su",
            "start": 5711.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sexenio este pleito que se puede evitar",
            "start": 5713.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda de una pl\u00e1tica de negociarlo",
            "start": 5716.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Finalmente pueda terminar yo ya eh",
            "start": 5718.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pienso que lo mejor es que resuelvan los",
            "start": 5721.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "jueces lo deja en manos de los jueces S\u00ed",
            "start": 5727.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el poder judicial por eh miren cuando yo",
            "start": 5730.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hice el planteamiento porque",
            "start": 5735.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 5737.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y \u00e9l vino con",
            "start": 5739.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5743.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh deseos de que se llegara un acuerdo",
            "start": 5745.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues yo eh le dije",
            "start": 5748.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed y les les ped\u00ed a ellos que hicieran",
            "start": 5752.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n para ver qu\u00e9 se pod\u00eda",
            "start": 5755.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "legalmente y",
            "start": 5759.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "solicitando la autorizaci\u00f3n del poder",
            "start": 5762.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "judicial qu\u00e9 se",
            "start": 5766.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 5769.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este hacer para llegar a un acuerdo",
            "start": 5771.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se pod\u00eda quitar de la",
            "start": 5775.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "deudo no estamos hablando de los 60 de",
            "start": 5780.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todo sino de una parte eran",
            "start": 5785.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "20 21 33 de los cuales 21 son de las 21",
            "start": 5788.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de los que estaban",
            "start": 5793.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5796.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5800.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "actuando ahora s\u00ed que de buena",
            "start": 5802.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "fe S\u00ed yo ten\u00eda que informar aqu\u00ed al",
            "start": 5805.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico como lo hago",
            "start": 5810.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00eda llegado a ese acuerdo y",
            "start": 5815.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda dado un",
            "start": 5817.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "descuento",
            "start": 5821.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 5823.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 este empezaron las",
            "start": 5827.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sospechas de que",
            "start": 5835.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo un descuento Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5838.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro que fue el primero",
            "start": 5842.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que este puso bajo",
            "start": 5846.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sospecha el",
            "start": 5849.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5853.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 ese descuento al",
            "start": 5855.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "amigo el",
            "start": 5860.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enjuague Entonces cuando \u00e9l manda decir",
            "start": 5863.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5868.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quiere yo",
            "start": 5869.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 5872.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pues dios",
            "start": 5874.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 5878.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 5880.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este me",
            "start": 5883.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "protege mi \u00e1ngel de la",
            "start": 5885.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "guarda porque",
            "start": 5888.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense se",
            "start": 5893.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acepta",
            "start": 5897.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1varo imaginar cualquier",
            "start": 5902.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 5907.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pero a \u00e9l",
            "start": 5910.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 5913.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "generar\u00eda dudas pero a mis",
            "start": 5915.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "adversarios a sus",
            "start": 5920.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 5924.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Ricardo",
            "start": 5927.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Salinas de",
            "start": 5931.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 5934.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "amigos de",
            "start": 5935.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "clase no de escuela sino de clase",
            "start": 5937.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "social qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 5945.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed si",
            "start": 5950.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "miren lo de la campa\u00f1a de",
            "start": 5953.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 5956.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "del supuesto general pero New York Times",
            "start": 5960.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "y el mejor periodista del",
            "start": 5966.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mundo Entonces ya",
            "start": 5974.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no no no no lo",
            "start": 5977.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 5981.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es que el poder judicial que es al que",
            "start": 5983.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 5986.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "corresponde resolver sobre este asunto",
            "start": 5988.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5990.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "haga",
            "start": 5992.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5994.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "prontitud conf es",
            "start": 5996.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decir que haya justicia",
            "start": 5999.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "expedita que no se vayan a seguir",
            "start": 6004.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aplicando t\u00e1cticas",
            "start": 6007.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dilatorias",
            "start": 6011.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y termine mi gobierno y quede este",
            "start": 6013.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6019.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pendiente",
            "start": 6021.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "confiar\u00eda entonces que antes de que",
            "start": 6026.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "termine su administraci\u00f3n resuelva S\u00ed yo",
            "start": 6028.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "porque ni modo que en 6 meses no van a",
            "start": 6030.119,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "resolver un asunto tan",
            "start": 6036.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "importante C\u00f3mo no va a ser importante",
            "start": 6040.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que estamos hablando de m\u00e1s del",
            "start": 6043.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presupuesto de un estado de la Rep\u00fablica",
            "start": 6048.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda puesto el ejemplo de Colima no",
            "start": 6051.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed o baja California sur tiene 21000",
            "start": 6054.04,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "millones este 21000 millones al a\u00f1o de",
            "start": 6058.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presupuesto Cu\u00e1nto tiene trascala debe",
            "start": 6066.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6068.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "18000 aqu\u00ed estamos hablando en total sin",
            "start": 6070.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 6074.8,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "signifique que sea lo",
            "start": 6077.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que deba de",
            "start": 6080.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pagar aidad competente es la que va a",
            "start": 6082.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "resolver pero estamos hablando de un",
            "start": 6086.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "monto en lo general de",
            "start": 6089.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "63,000 millones millones de pesos",
            "start": 6093.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "aprovecho para preguntarle porque est\u00e1n",
            "start": 6096.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Bueno est\u00e1 la procuradora que le",
            "start": 6098.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sabe al tema legal eh Yo soy de ne\u00f3fito",
            "start": 6100.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en temas legales pero Aprovechando que",
            "start": 6103.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed la procuradora la gente que le",
            "start": 6105.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sabe al tema de los impuestos y al tema",
            "start": 6107.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "legal pues reiterar la pregunta ahora a",
            "start": 6109.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ellos eh se podr\u00eda resolver antes de que",
            "start": 6111.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el 30 de septiembre que finaliza la",
            "start": 6114.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n procuradora a ver",
            "start": 6116.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cualquiera de ustedes o",
            "start": 6118.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Arturo Gracias o los tres S\u00ed pues la",
            "start": 6121.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n es que los tribunales",
            "start": 6125.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "resuelvan",
            "start": 6127.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eh antes por un lado vemos como un",
            "start": 6128.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expediente de la corte dura 8 meses y",
            "start": 6131.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "antes en los juicios 2s y 5 a\u00f1os eh",
            "start": 6133.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "confiamos en que el tribunal colegiado",
            "start": 6137.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo pueda hacer la recordar tambi\u00e9n",
            "start": 6138.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como dijo el",
            "start": 6142.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente cuando baja de la corte al",
            "start": 6143.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "colegiado solamente tard\u00f3 55 d\u00edas y",
            "start": 6146.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desecharon el proyecto que iba a",
            "start": 6150.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "postergar m\u00e1s la resoluci\u00f3n entonces",
            "start": 6153.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "confiamos en que sea as\u00ed y que pueda",
            "start": 6155.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "resolverse por el bien de la hacienda",
            "start": 6157.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y del pueblo de M\u00e9xico ent ya no",
            "start": 6159.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hay opci\u00f3n Arturo que regrese este tema",
            "start": 6161.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que ya que regrese porque ya la corte ya",
            "start": 6163.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 el tribunal lo tiene que",
            "start": 6165.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "resolver no ellos no la no la corte esto",
            "start": 6167.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "podr\u00eda acelerar el proceso Ricardo el",
            "start": 6170.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proceso jur\u00eddico es complejo la",
            "start": 6172.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "procuradora seguramente nos va a poder",
            "start": 6174.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "complementar pero cuando resuelva el",
            "start": 6175.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colegiado habr\u00e1 que ver los t\u00e9rminos en",
            "start": 6177.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que resuelve y saber si ellos tienen",
            "start": 6180.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Alguna alg\u00fan recurso legal que tambi\u00e9n",
            "start": 6182.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se ha hecho constar el gobierno de",
            "start": 6185.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico respeta la legalidad y ha sido",
            "start": 6187.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "paciente y ha ido esperando los tiempos",
            "start": 6190.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en en los que los tribunales resuelven",
            "start": 6192.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tiene que haber prontitud",
            "start": 6194.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh eh rapidez ser expeditos en la",
            "start": 6196.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia Esperamos que se",
            "start": 6201.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6203.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "perfo gracias los 17 juicios se",
            "start": 6205.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "encuentran en diversos tribunales",
            "start": 6209.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "colegiados Esperamos que ya est\u00e1 esto en",
            "start": 6212.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "segunda instancia ya en primera",
            "start": 6215.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instancia le dieron la raz\u00f3n al servicio",
            "start": 6217.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n tributaria ya en",
            "start": 6219.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "algunos casos la corte los regres\u00f3",
            "start": 6221.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces desde nuestro punto de vista y",
            "start": 6223.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hemos comentado con los magistrados",
            "start": 6226.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "responsables de estos casos es que ya",
            "start": 6229.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en tiempo para poder resolver",
            "start": 6232.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos ya tienen toda la documentaci\u00f3n",
            "start": 6233.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahora de los temas de las disminuciones",
            "start": 6236.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de las multas y los recargos eso Aplica",
            "start": 6239.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para todos los contribuyentes es su",
            "start": 6242.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derecho siempre y cuando sean impuestos",
            "start": 6244.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "propios si son impuestos retenidos por",
            "start": 6247.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sueldos y salarios pues es la retenci\u00f3n",
            "start": 6249.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del trabajador no se la pueden quedar si",
            "start": 6251.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es el impuesto al valor agregado que es",
            "start": 6254.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el IVA que tambi\u00e9n lo paga el consumidor",
            "start": 6257.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como bien lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 6259.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pues eso no podr\u00eda haber disminuciones",
            "start": 6261.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pero en este caso se plante\u00f3 en t\u00e9rminos",
            "start": 6263.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la ley",
            "start": 6265.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "gracias gracias y respecto al tiempo que",
            "start": 6270.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tienen los tribunales colegiados en",
            "start": 6273.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "general para resolver eh toman alrededor",
            "start": 6275.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 120 d\u00edas a partir de que",
            "start": 6278.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tienen ya el asunto en sus manos para",
            "start": 6281.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "conocimiento eh En estos casos de",
            "start": 6285.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n fiscal tuvieron un regreso",
            "start": 6288.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda eh de la suprema sua corte",
            "start": 6290.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de justicia porque hab\u00edan sido eh",
            "start": 6293.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "llevados all\u00e1 para temas de facultad de",
            "start": 6296.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atracci\u00f3n y para que la corte pudiera",
            "start": 6298.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "definir algunos temas de",
            "start": 6300.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "constitucionalidad y dictar l\u00edneas y",
            "start": 6302.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "precedentes sobre los cuales los",
            "start": 6304.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tribunales colegiados van a tomar las",
            "start": 6306.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "directrices para poder emitir las",
            "start": 6309.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "resoluciones",
            "start": 6310.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh dependiendo de las cargas de trabajo",
            "start": 6312.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que los colegiados en materia",
            "start": 6314.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "administrativa sobre todo en el primer",
            "start": 6316.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "circuito que es donde est\u00e1n estos",
            "start": 6318.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 6319.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh puedan tener en sus manos y puedan",
            "start": 6320.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "organizar estas cargas",
            "start": 6323.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces veremos visibilizada la",
            "start": 6326.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n consideramos que habiendo",
            "start": 6328.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sido regresados casi todos a m\u00e1s tardar",
            "start": 6332.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la primera quincena de enero de este",
            "start": 6335.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o podr\u00edamos ya tener un en un tiempo",
            "start": 6338.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "breve y prudente ya resoluciones",
            "start": 6342.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "definitivas por parte de estos",
            "start": 6345.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "colegiados dentro de estos 120 ya no",
            "start": 6346.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda posibilidad de que sean para la",
            "start": 6349.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empresa o las empresas No ya son",
            "start": 6350.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "soluciones que ya son con car\u00e1cter",
            "start": 6352.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "definitivo y dependiendo de de estas",
            "start": 6355.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues ya se se verificar\u00e1 el contenido de",
            "start": 6358.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esas resoluciones y las directrices que",
            "start": 6361.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "manden que es lo que procede para las",
            "start": 6364.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "autoridades Fiscales y",
            "start": 6366.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "administrativas en materia de",
            "start": 6374.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n ya la corte se pronunci\u00f3",
            "start": 6376.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas tres atracciones que ya",
            "start": 6378.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda temas pendientes en el el tema",
            "start": 6380.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o el esquema espec\u00edfico de consolidaci\u00f3n",
            "start": 6383.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "fiscal Por tanto la corte hasta este",
            "start": 6386.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "momento ya no ser\u00eda competente para",
            "start": 6390.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "poder definir criterios pendientes Y por",
            "start": 6392.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esa raz\u00f3n ya son los colegiados las",
            "start": 6395.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "autoridades competentes para poder",
            "start": 6398.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resolver En definitiva estos asuntos",
            "start": 6400.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "desc las medidas de Premio en contra de",
            "start": 6402.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6405.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "empresario respecto a las medidas de",
            "start": 6406.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Premio a\u00fan no podr\u00edan ser utilizadas",
            "start": 6408.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque necesita emitirse un una",
            "start": 6411.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n definitiva en sus asuntos en",
            "start": 6413.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado Y entonces proceder\u00eda",
            "start": 6415.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entonces si la autoridad fiscal tiene",
            "start": 6419.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "una determinaci\u00f3n a su favor Entonces",
            "start": 6421.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los procedimientos administrativos de",
            "start": 6424.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n que est\u00e1n incluidos en las en",
            "start": 6426.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n fiscal ese ser\u00eda elan el",
            "start": 6429.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peor panorama",
            "start": 6432.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para para el asunto de la de la",
            "start": 6434.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n en realidad el peor",
            "start": 6437.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "panorama es no poder tener la",
            "start": 6440.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "posibilidad de cobrar lo que el estado a",
            "start": 6443.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo que el estado tiene derecho En todo",
            "start": 6445.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso la la autoridad judicial justamente",
            "start": 6447.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es lo que tiene que analizar si es que",
            "start": 6451.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la autoridad fiscal utiliz\u00f3 Los",
            "start": 6453.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "criterios adecuados para determinar las",
            "start": 6455.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cantidades y los montos que ya",
            "start": 6458.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "platicamos hace un rato y en ese sentido",
            "start": 6459.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces se proceder\u00eda a verificar que",
            "start": 6463.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "si es pertinente y que no que el",
            "start": 6466.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contribuyente tenga que pagar para el",
            "start": 6468.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fisco",
            "start": 6471.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s se estima que va aar",
            "start": 6475.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el proceso judicial Pues esper",
            "start": 6478.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esperar\u00edamos que fuera dentro de los",
            "start": 6480.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo 120 d\u00edas que tienen los",
            "start": 6483.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tribunales colegiados para emitir",
            "start": 6485.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "resoluciones la verdad es que estamos",
            "start": 6487.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bastante esperanzados a que pueda ser",
            "start": 6489.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antes de que de que concluya esta",
            "start": 6492.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Esperamos que as\u00ed sea que",
            "start": 6495.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "los tribunales colegiados puedan",
            "start": 6497.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizar sus cargas de trabajo est\u00e1n",
            "start": 6498.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conscientes que este asunto es de suma",
            "start": 6501.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "importancia para para el",
            "start": 6503.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fisco contra no tendr\u00edan que regresar",
            "start": 6505.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ustedes al grupo Salina las los bueno",
            "start": 6508.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las contribuciones porque los cr\u00e9ditos",
            "start": 6512.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Fiscales desde luego est\u00e1n garantizados",
            "start": 6513.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no han pagado nada entonces c\u00f3mo seon",
            "start": 6516.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "midad si no garantizaron el cr\u00e9dito",
            "start": 6519.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "fiscal garantizaron los cr\u00e9ditos pero no",
            "start": 6520.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se no se ha realizado ning\u00fan pago la",
            "start": 6523.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "garant\u00eda Es solamente eso una garant\u00eda",
            "start": 6526.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que no realiza un pago al fisco no",
            "start": 6528.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuenta como dinero adentro del fisco",
            "start": 6531.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federal ustedes ser\u00edan v\u00e1lidas esas",
            "start": 6533.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "garant\u00edas en caso de que grupo Salinas",
            "start": 6535.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se vea el fallo en contra de ellos es",
            "start": 6539.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parte del procedimiento administrativo",
            "start": 6542.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de ejecuci\u00f3n procuradora puede precisar",
            "start": 6544.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "usted En qu\u00e9 tribunal",
            "start": 6548.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "colegiado se encuentra el litigio que",
            "start": 6551.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "debe resolver los integrantes de este",
            "start": 6555.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tribunal los tres magistrados para que",
            "start": 6558.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se conozca",
            "start": 6561.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en manos de Qu\u00e9 personas de qu\u00e9",
            "start": 6563.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del tribunal eh",
            "start": 6565.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "colegiado en materia administrativa",
            "start": 6569.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ha habido recursos",
            "start": 6573.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "procesales del grupo Salinas para que",
            "start": 6575.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto no se resuelva en lo inmediato es",
            "start": 6578.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posible que de los nombres y del",
            "start": 6581.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado Eh s\u00ed como lo",
            "start": 6583.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "comentaban eh el subsecretario Medina",
            "start": 6585.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh conforme a la instrucci\u00f3n",
            "start": 6590.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del presidente con mucho gusto vamos a",
            "start": 6593.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "subir a la p\u00e1gina de gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 6596.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los los tribunales colegiados en los que",
            "start": 6598.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se encuentran ubicados los asuntos a los",
            "start": 6601.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que ustedes se han referido con mucho",
            "start": 6604.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 6606.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gracias gracias y ya para muy bien Vamos",
            "start": 6609.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y ya m\u00e1s para finalizar pues su opini\u00f3n",
            "start": 6613.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "respecto a esta ley sb4 que tiene otra",
            "start": 6615.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vez una suspensi\u00f3n esta ley que fue",
            "start": 6619.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 el gobierno de Texas para",
            "start": 6621.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "deportar sin m\u00e1s a personas que se les",
            "start": 6623.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "juzgue por ser migrantes indocumentados",
            "start": 6626.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en ese territorio y que pues obviamente",
            "start": 6628.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya la secretaria barcena de relaciones",
            "start": 6630.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "exteriores fij\u00f3 postura Pero s\u00ed me",
            "start": 6632.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda escuchar su postura y tambi\u00e9n",
            "start": 6634.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "respecto si hay un plan del gobierno",
            "start": 6636.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicano para el regreso que se puede",
            "start": 6638.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dar masivo de personas deportadas a",
            "start": 6641.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds presidente Muchas gracias",
            "start": 6643.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Bueno nada m\u00e1s decir que desde luego",
            "start": 6645.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estamos en contra de esta",
            "start": 6649.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 6653.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "draconiana",
            "start": 6659.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 6662.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6664.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "opuesta contraria a los Derechos",
            "start": 6666.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 6672.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6674.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 6681.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deshumanizada por",
            "start": 6684.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 6689.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anti cristiana",
            "start": 6693.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "injusta",
            "start": 6701.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violatoria de preceptos de",
            "start": 6705.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "normas de la",
            "start": 6709.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "convivencia",
            "start": 6711.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humana no solo del derecho",
            "start": 6716.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "internacional sino hasta violatoria de",
            "start": 6720.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6724.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Biblia y esto lo",
            "start": 6726.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "digo porque quienes",
            "start": 6729.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aplican estas medidas injustas in",
            "start": 6732.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "humanas van a los",
            "start": 6736.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "templos",
            "start": 6741.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se les olvida que en la",
            "start": 6743.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Biblia se habla de tratar bien al",
            "start": 6747.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Forastero y desde luego del Amor al",
            "start": 6756.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 6764.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "son algunas autoridades muy",
            "start": 6765.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 6771.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toman",
            "start": 6776.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "protesta",
            "start": 6778.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este con la",
            "start": 6781.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Biblia",
            "start": 6790.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es violatorio del derecho",
            "start": 6792.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "internacional no puede un",
            "start": 6794.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estado este tener una",
            "start": 6798.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n",
            "start": 6801.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que corresponde al fuero",
            "start": 6803.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Federal es como",
            "start": 6806.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "si el gobernador de",
            "start": 6810.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Tamaulipas aplicara una",
            "start": 6815.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "ley en contra de los tejanos",
            "start": 6819.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "que visitaran",
            "start": 6826.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o transitaran por",
            "start": 6829.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Tamaulipas no les corresponde a los",
            "start": 6835.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales de acuerdo a nuestra",
            "start": 6838.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n todo lo relacionado con",
            "start": 6840.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior Pues es lo",
            "start": 6843.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mismo el Gobierno Federal en Estados",
            "start": 6847.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Unidos est\u00e1 en contra de esta",
            "start": 6850.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y no queremos adelantar",
            "start": 6859.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este lo",
            "start": 6865.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos hacer en",
            "start": 6868.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "caso de que",
            "start": 6871.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "quieran en Texas el",
            "start": 6874.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gobernador y todos estos",
            "start": 6878.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh antimigrantes antime",
            "start": 6882.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6885.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6887.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6889.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6891.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si pretendieran",
            "start": 6893.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deportar por",
            "start": 6896.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ejemplo que no les",
            "start": 6898.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corresponde nosotros no aceptar\u00edamos",
            "start": 6902.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "deportaciones de una vez lo",
            "start": 6906.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "adelanto del gobierno de",
            "start": 6909.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Texas y no nos vamos a quedar con los",
            "start": 6916.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "brazos",
            "start": 6919.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cruzados",
            "start": 6921.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esa es la respuesta",
            "start": 6924.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero con",
            "start": 6927.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conocimiento del derecho",
            "start": 6931.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "internacional con m\u00e1s",
            "start": 6933.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "diplomacia va a haber una respuesta de",
            "start": 6935.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 6938.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Porque tambi\u00e9n todav\u00eda no est\u00e1 definido",
            "start": 6942.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un d\u00eda la corte Federal",
            "start": 6947.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "resuelve este que ede lo que",
            "start": 6949.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quieren el gobierno lo que quiere el",
            "start": 6956.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno de Texas y al d\u00eda siguiente",
            "start": 6959.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 6962.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y",
            "start": 6963.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la tarde",
            "start": 6966.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "noche volvieron a",
            "start": 6969.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "negar",
            "start": 6972.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la autenticidad de la ley de",
            "start": 6974.56,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "Texas Entonces vamos esperarnos pero eso",
            "start": 6980.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es lo que puedo",
            "start": 6984.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comentar nos queda Jos\u00e9 sobre",
            "start": 6987.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Villa Gracias",
            "start": 6991.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente en el pr\u00f3logo de los que",
            "start": 6994.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preguntan al",
            "start": 6999.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas nos",
            "start": 7000.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que uno de los prop\u00f3sitos de estas",
            "start": 7003.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conferencias ma\u00f1aneras era romper el",
            "start": 7007.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cerco informativo eh sin embargo",
            "start": 7010.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh se ha convertido esto en un modelo de",
            "start": 7014.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pol\u00edtica de su gobierno",
            "start": 7019.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Entonces le preguntar\u00eda a estas alturas",
            "start": 7023.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del sexenio C\u00f3mo calificar\u00eda este",
            "start": 7027.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ejercicio diario y Qu\u00e9 ventajas y o",
            "start": 7030.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "desventajas destacar\u00eda para los futuros",
            "start": 7035.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobernantes en todos los niveles Bueno",
            "start": 7039.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "yo lo recomendar\u00eda pero",
            "start": 7042.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "depende de cada quien a nosotros nos ha",
            "start": 7046.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "servido mucho nos ha ayudado",
            "start": 7050.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7053.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque podemos ejercer nuestro derecho",
            "start": 7055.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7058.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica Aunque",
            "start": 7060.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh padecemos de mucha",
            "start": 7063.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "censura sin embargo",
            "start": 7069.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e respetando la",
            "start": 7074.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 7076.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aguantando",
            "start": 7080.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intolerancias",
            "start": 7089.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "censuras seguimos adelante por ejemplo",
            "start": 7091.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "ayer nos lleg\u00f3 otra notificaci\u00f3n para",
            "start": 7095.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 7101.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "una este",
            "start": 7103.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conferencia es que si lo",
            "start": 7107.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "digo no es una donde pero v\u00e9anla ustedes",
            "start": 7110.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7116.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que tengan una idea de c\u00f3mo",
            "start": 7117.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contra",
            "start": 7122.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros lo voy a decir este t\u00e9rminos",
            "start": 7127.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy",
            "start": 7132.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "generales este en sentido",
            "start": 7135.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "figurado hubo un hecho",
            "start": 7141.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este",
            "start": 7145.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "escandaloso un acto de provocaci\u00f3n",
            "start": 7148.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "este mostramos",
            "start": 7153.52,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "hasta los tiradores no se acuerdan s",
            "start": 7156.239,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pero se dio a conocer",
            "start": 7163.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 7166.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de una",
            "start": 7169.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "persona en donde dec\u00eda",
            "start": 7173.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "que iban a ir a las",
            "start": 7178.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as s\u00ed que iban a ir",
            "start": 7185.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "a las campa\u00f1as yo hice un",
            "start": 7190.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "llamado para que no hicieran",
            "start": 7193.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso y por",
            "start": 7198.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eso porque hice el llamado que no",
            "start": 7201.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hicieran",
            "start": 7205.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso porque no ten\u00eda que ver una cosa",
            "start": 7207.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 7211.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "otra porque una cosa es lo electoral",
            "start": 7215.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "precisamente y otra cosa",
            "start": 7219.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Pues es lo que estamos tratando",
            "start": 7223.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entonces",
            "start": 7227.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh Ayer lleg\u00f3 la notificaci\u00f3n 6",
            "start": 7230.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "horas para",
            "start": 7234.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bajar este la",
            "start": 7238.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conferencia y es eso nada",
            "start": 7241.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque hicimos referencia",
            "start": 7245.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a que no fueran a las",
            "start": 7249.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as Pues a",
            "start": 7253.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "provocar ya la bajamos s\u00ed estamos",
            "start": 7256.76,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "pero este cumpliendo al pie de la",
            "start": 7261.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "letra todas las",
            "start": 7267.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recomendaciones antes de que las",
            "start": 7269.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "emitan ya las",
            "start": 7273.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cumplimos o",
            "start": 7276.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 7278.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 7280.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7282.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 7284.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 7286.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso a\u00fan",
            "start": 7290.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 7293.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "censura es importante la",
            "start": 7299.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tan es",
            "start": 7302.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "importante que no se la",
            "start": 7305.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pierden hasta nuestros",
            "start": 7310.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "adversarios se enojan y todo pero ah\u00ed la",
            "start": 7313.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo si yo as\u00ed como se pone el",
            "start": 7317.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mensaje de que",
            "start": 7321.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este no deben",
            "start": 7324.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de utilizarse",
            "start": 7327.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este s\u00ed expresiones",
            "start": 7334.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no democr\u00e1ticas as\u00ed tambi\u00e9n yo al",
            "start": 7340.84,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "principio no planteaba que si se es",
            "start": 7344.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 7352.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y no se quiere",
            "start": 7353.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 7357.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "porque se piensa",
            "start": 7359.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que ya son",
            "start": 7362.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "infalibles s\u00ed y que",
            "start": 7369.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "este el dogma es el",
            "start": 7374.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dogma para que hacen coraje no",
            "start": 7380.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 7386.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esta esta rueda de",
            "start": 7389.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "prensa donde Pues actuamos con",
            "start": 7395.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "libertad considera pero s\u00ed ayuda mucho",
            "start": 7400.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ayuda mucho y sobre todo eh la gente",
            "start": 7403.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Eh Eh si",
            "start": 7408.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ve digo la mayor\u00eda de la gente no todos",
            "start": 7411.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "los mexicanos pero s\u00ed Muchos ven la",
            "start": 7416.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conferencia hay quienes este me",
            "start": 7419.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "dicen no me pierdo una todav\u00eda",
            "start": 7424.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas",
            "start": 7429.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estve con una persona",
            "start": 7432.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que en un restaurant lo",
            "start": 7435.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "identificaron",
            "start": 7440.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en Puerto Progreso ducat dice",
            "start": 7442.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos una informaci\u00f3n",
            "start": 7450.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "distinta ahora ya",
            "start": 7454.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cambiamos no nos perdemos una",
            "start": 7457.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 7460.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed pues hasta me llaman la atenci\u00f3n",
            "start": 7464.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero es por culpa de ustedes eso es otra",
            "start": 7467.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "cosa porque tardamos",
            "start": 7470.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mucho ya",
            "start": 7475.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "h\u00e1ganla m\u00e1s",
            "start": 7478.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "corta pero yo no hablo de corrido",
            "start": 7482.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y no me",
            "start": 7485.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "gusta nada m\u00e1s estar contestando",
            "start": 7487.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7494.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contextualizar",
            "start": 7499.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siempre hablo de que no hay texto sin",
            "start": 7501.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contexto Y eso lleva",
            "start": 7504.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tiempo considera que la gobernabilidad",
            "start": 7507.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguir\u00eda siendo reen de los medios",
            "start": 7510.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "masivos convencionales presidente",
            "start": 7513.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7518.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7520.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico nunca lo ha sido bueno en los",
            "start": 7522.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 7525.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiempos porque la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 7526.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 7531.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "apergy por el",
            "start": 7534.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobierno con honrosas",
            "start": 7537.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 7539.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 7542.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7545.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estaba desatada la",
            "start": 7547.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "guerra cuando",
            "start": 7550.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y llamaron a",
            "start": 7553.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los",
            "start": 7557.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "medios y a los",
            "start": 7560.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conductores m\u00e1s",
            "start": 7565.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "famosos de programas de radio de",
            "start": 7567.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 7571.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "columnistas y les",
            "start": 7576.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pidieron de que guardaran silencio",
            "start": 7579.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la",
            "start": 7583.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "violencia que no hicieran apolog\u00eda de la",
            "start": 7587.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7593.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda",
            "start": 7597.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 7602.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7605.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7608.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7610.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "informaba al",
            "start": 7612.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pueblo o era muy",
            "start": 7615.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "marginal la",
            "start": 7620.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en Aquellos tiempos no hab\u00eda",
            "start": 7623.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "internet y por ejemplo",
            "start": 7626.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh se hac\u00edan encuestas y se le",
            "start": 7630.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "preguntaba a la gente c\u00f3mo te enteras de",
            "start": 7634.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7637.159,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 7640.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7642.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "80% era por la",
            "start": 7643.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n un porcentaje tambi\u00e9n",
            "start": 7653.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "considerable como 50% por la radio 30%",
            "start": 7656.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 7662.079,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos no exist\u00edan las redes",
            "start": 7668.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7670.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora eso ha",
            "start": 7672.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cambiado no s\u00e9 si hay alguna encuesta",
            "start": 7674.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 7677.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nueva S\u00ed",
            "start": 7679.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque siguen",
            "start": 7682.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estando las",
            "start": 7685.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "televisoras buen",
            "start": 7687.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nivel Este pero ya no es el 80 deben de",
            "start": 7691.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "traer como el",
            "start": 7695.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "40 y",
            "start": 7698.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el las redes ya est\u00e1n tambi\u00e9n como",
            "start": 7700.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 7706.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y la radio se",
            "start": 7708.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mantiene ha bajado pero se",
            "start": 7710.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "mantiene m\u00e1s a quienes les ha ido peor",
            "start": 7714.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es a los",
            "start": 7719.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 7725.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 7727.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh hay",
            "start": 7730.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gobernabilidad siempre ha habido porque",
            "start": 7733.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7737.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Emilio",
            "start": 7739.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "azc\u00e1rraga",
            "start": 7743.199,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 7749.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Este somos",
            "start": 7752.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Soldados del",
            "start": 7756.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7760.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 7762.079,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no se pod\u00eda tocar eran",
            "start": 7765.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Intocables el",
            "start": 7770.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "presidente el ej\u00e9rcito y la Virgen de",
            "start": 7773.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 7781.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ent no hab\u00eda un",
            "start": 7784.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 7788.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7790.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que permit\u00eda la gobernabilidad",
            "start": 7791.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cuando la represi\u00f3n del",
            "start": 7796.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "68 Este creo que un",
            "start": 7801.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico nada m\u00e1s lo dio a",
            "start": 7805.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "conocer exel creo",
            "start": 7809.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no una",
            "start": 7812.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina El cart\u00f3n de",
            "start": 7815.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Quesada Pero los dem\u00e1s",
            "start": 7817.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 7820.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la revista pol\u00edtica S\u00ed",
            "start": 7822.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7826.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "absolutamente a m\u00e9n me llam mucho la",
            "start": 7828.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de",
            "start": 7830.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7835.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se vivi\u00f3 lo que se conoce como el",
            "start": 7837.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "maximato despu\u00e9s del asesinato del",
            "start": 7843.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7846.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n que por cierto es",
            "start": 7847.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7851.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este despu\u00e9s del del asesinato del",
            "start": 7854.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7858.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n el presidente Calles se",
            "start": 7859.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "convierte en el hombre",
            "start": 7863.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 7865.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y influye mucho durante un",
            "start": 7867.159,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "tiempo hasta que llega el general",
            "start": 7873.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 7880.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 7886.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi la mayor parte del siglo",
            "start": 7889.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "XX perd\u00f3n de los a\u00f1os 20 del siglo",
            "start": 7892.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pasado los",
            "start": 7898.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 7902.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 7906.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y este con tanta",
            "start": 7908.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "fortaleza toma la",
            "start": 7912.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 7915.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 7918.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas de invitarlo",
            "start": 7920.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a salir del",
            "start": 7923.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y los",
            "start": 7929.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "medios todos",
            "start": 7933.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alineados",
            "start": 7940.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "habiendo",
            "start": 7944.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "dominado tanto",
            "start": 7947.559,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7951.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elarco cuando toma la",
            "start": 7954.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n el presidente",
            "start": 7958.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas no hay",
            "start": 7961.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "protestas",
            "start": 7967.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7970.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "callar",
            "start": 7976.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 7978.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "entonces ahora es distinto Y qu\u00e9 bueno",
            "start": 7980.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n en eso hay",
            "start": 7984.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "cambios porque",
            "start": 7987.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ahora al",
            "start": 7991.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente se le",
            "start": 7994.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuestiona",
            "start": 7997.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "incluso hasta con",
            "start": 8000.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "groser\u00edas Esto no se ve\u00eda desde los",
            "start": 8005.599,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tiempos del presidente Madero",
            "start": 8009.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 8019.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues significa que estamos",
            "start": 8022.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cambiando nada m\u00e1s que se",
            "start": 8026.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "act\u00fae con",
            "start": 8029.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Y si les",
            "start": 8038.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "parece vamos a",
            "start": 8040.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "leer una parte nada m\u00e1s de la vida del",
            "start": 8044.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "General C\u00e1rdenas le puedo Le puedo hacer",
            "start": 8048.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "una \u00faltima pregunta",
            "start": 8051.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "presidente en septiembre C\u00f3mo se ve el",
            "start": 8054.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ciudadano Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 8057.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "d\u00eda de dejar su encargo ya sin",
            "start": 8061.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conferencias ma\u00f1aneras y buleado",
            "start": 8063.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ampliamente por los medios tradicionales",
            "start": 8066.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y sin la posibilidad de defenderse",
            "start": 8068.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticamente no tengo ning\u00fan problema",
            "start": 8072.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque voy a estar en",
            "start": 8074.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense viendo las seivas majestuosas",
            "start": 8078.679,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed que es el \u00e1rbol sagrado de los",
            "start": 8084.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mayas fertilidad de la Tierra",
            "start": 8088.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sost\u00e9n del",
            "start": 8091.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 8093.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8098.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "viendo pasar las Guacamayas pos\u00e1ndose",
            "start": 8099.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en las copas de los",
            "start": 8104.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 8107.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este y en la",
            "start": 8109.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tarde recibir la visita de los",
            "start": 8114.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saraguatos",
            "start": 8117.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 8123.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh va a ser muy importante y voy a",
            "start": 8127.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "sentir que ya contribu\u00ed junto con",
            "start": 8132.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8136.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos mujeres y hombres",
            "start": 8138.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "porque esto no es labor de un solo",
            "start": 8141.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hombre aqu\u00ed lo digo me voy y aunque la",
            "start": 8144.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 8148.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "siga sigue su curso",
            "start": 8148.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reiterar necesitaba",
            "start": 8155.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reiterar acerca del pasado este es el",
            "start": 8157.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "\u00faltimo libro",
            "start": 8160.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8162.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para comprender mejor el el",
            "start": 8164.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "presente y el porvenir no hay texto sin",
            "start": 8167.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "contexto y",
            "start": 8170.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tampoco los procesos pol\u00edticos y",
            "start": 8173.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sociales surgen de",
            "start": 8175.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "repente de la",
            "start": 8177.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8179.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son frutos de un largo camino de",
            "start": 8182.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 8186.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fatigas en los cuales",
            "start": 8188.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "participan muchos que son como ha",
            "start": 8191.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sucedido en nuestro movimiento los",
            "start": 8195.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "protagonistas principales de esta",
            "start": 8198.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 8203.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mujeres y hombres",
            "start": 8206.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8209.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya siempre digo porque han sido muchos",
            "start": 8213.599,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este de los que se nos",
            "start": 8219.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adelantaron me contaron algo conmovedor",
            "start": 8226.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "de una gente que estaba ya muy",
            "start": 8230.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 8234.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8238.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8239.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 8245.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimas y le pregunt\u00f3 a su hija despu\u00e9s",
            "start": 8246.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8250.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del",
            "start": 8252.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2006 que si hab\u00edamos",
            "start": 8255.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ganado estaba dur\u00edsimo no se",
            "start": 8259.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "acuerdan Y entonces la hija le minti\u00f3 le",
            "start": 8264.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dijo s\u00ed ganamos",
            "start": 8269.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "y ya falleci\u00f3 el",
            "start": 8273.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or pero se",
            "start": 8276.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fue con",
            "start": 8281.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esa buena",
            "start": 8283.04,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "noticia este pues fue una mentira",
            "start": 8286.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "piadosa porque al final Pues s\u00ed ganamos",
            "start": 8290.12,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y \u00e9l debe estar",
            "start": 8293.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "contento por eso",
            "start": 8298.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "yo soy uno de ellos de los",
            "start": 8301.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "protagonistas de los autores de esta",
            "start": 8305.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obra pero no el \u00fanico a m\u00ed me toc\u00f3",
            "start": 8307.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "encabezar esta lucha pero fui apoyado",
            "start": 8311.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "por hombres y mujeres que forjaron una",
            "start": 8314.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "voluntad colectiva dispuesta a cambiar",
            "start": 8317.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de verdad la vida p\u00fablica de",
            "start": 8320.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8324.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces en qu\u00e9 nos inspiramos pues",
            "start": 8326.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "puede hacer nada en la",
            "start": 8330.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vida Mucho menos pol\u00edtica si no se tiene",
            "start": 8332.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8336.719,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ideal un",
            "start": 8337.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principio si no va uno en",
            "start": 8340.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "busca de una",
            "start": 8343.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "utop\u00eda dec\u00eda Galiano que la utop\u00eda era",
            "start": 8348.519,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 8352.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "estaba adelante de",
            "start": 8356.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8359.719,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y que camin\u00e1bamos hacia ella y se nos",
            "start": 8361.319,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "alejaba y segu\u00edamos",
            "start": 8367.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "caminando hacia esa utop\u00eda hacia ese",
            "start": 8371.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ideal y se nos segu\u00eda",
            "start": 8374.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "alejando y al final",
            "start": 8378.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "conclu\u00eda la",
            "start": 8382.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "utop\u00eda como los",
            "start": 8384.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ideales es lo que nos hace",
            "start": 8386.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 8389.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se",
            "start": 8394.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hace sin idea sin principios sin una",
            "start": 8396.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 8402.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nada no",
            "start": 8404.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "podemos solo estar",
            "start": 8407.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pensando en lo",
            "start": 8410.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tico",
            "start": 8415.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Entonces los pol\u00edticos tenemos que",
            "start": 8418.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inspirarnos",
            "start": 8421.08,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "en quienes lucharon en otros",
            "start": 8424.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tiempos por la libertad por la justicia",
            "start": 8428.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por la democracia por las causas",
            "start": 8431.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justas a\u00fan cuando hay muchos otros",
            "start": 8436.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "revolucionarios que admiro y",
            "start": 8438.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "respeto como los generales Francisco J",
            "start": 8441.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00fajica Y Felipe",
            "start": 8444.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles igual que dirigentes de la talla",
            "start": 8447.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de Catarino Garza pragedis Guerrero Juan",
            "start": 8451.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Sarabia Felipe Carrillo",
            "start": 8456.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Puerto as\u00ed como a un gran n\u00famero de",
            "start": 8459.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas y H\u00e9roes",
            "start": 8462.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos cierro esta galer\u00eda de hombres",
            "start": 8464.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ejemplares rememorando al mejor",
            "start": 8468.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico del siglo XX el",
            "start": 8471.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del",
            "start": 8474.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "R\u00edo A diferencia de",
            "start": 8477.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quien para consumar su bello ideal",
            "start": 8483.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico no pudo o no consider\u00f3",
            "start": 8487.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "indispensable reforzar sus v\u00ednculos con",
            "start": 8491.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8495.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueblo en especial con Los Campesinos",
            "start": 8496.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "zapatistas el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no",
            "start": 8499.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "dud\u00f3 en apoyarse en los de",
            "start": 8503.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "abajo para hacer realidad su obra",
            "start": 8506.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformadora la estrategia del General",
            "start": 8512.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 8516.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resumirse en tres",
            "start": 8518.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "importantes y consecutivas",
            "start": 8521.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 8524.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "primero entreg\u00f3 la tierra a los",
            "start": 8526.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "campesinos y ayud\u00f3 a los",
            "start": 8529.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 8534.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "luego impuls\u00f3 la Organizaci\u00f3n de las",
            "start": 8535.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "masas",
            "start": 8539.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8541.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "finalmente con esa base social pudo",
            "start": 8542.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la expropiaci\u00f3n del",
            "start": 8546.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y otros bienes de la naci\u00f3n que",
            "start": 8548.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a",
            "start": 8552.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "particulares fundamentalmente",
            "start": 8555.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "extranjeros en la estrategia cardenista",
            "start": 8560.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo primero fue la atenci\u00f3n a las",
            "start": 8563.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "demandas econ\u00f3micas y sociales de",
            "start": 8566.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "campesinos y",
            "start": 8569.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el presidente sab\u00eda que la \u00fanica manera",
            "start": 8572.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de contar con el",
            "start": 8576.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo era actuar",
            "start": 8578.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "decididamente en favor de sus",
            "start": 8581.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "causas En consecuencia desde el inicio",
            "start": 8585.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 8589.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno se puso en marcha el reparto",
            "start": 8590.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Agrario los",
            "start": 8594.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "campesinos se movilizaron en todo el",
            "start": 8595.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8599.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "solicitando que se les dotara de tierras",
            "start": 8601.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mediante la expropiaci\u00f3n de latifundios",
            "start": 8605.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "o por la v\u00eda de la titulaci\u00f3n de",
            "start": 8608.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 8612.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nacionales en poco",
            "start": 8613.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tiempo la entrega de las tierras a los",
            "start": 8615.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 8619.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 la estructura agraria",
            "start": 8621.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "existente la trascendencia",
            "start": 8625.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Revolucionaria del reparto Agrario",
            "start": 8628.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cardenista",
            "start": 8629.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "puede medirse con un relevante dato en",
            "start": 8631.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "los primeros 3 a\u00f1os de gobierno se",
            "start": 8636.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "entregaron 9 millon",
            "start": 8641.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "764.000",
            "start": 8645.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas a",
            "start": 8647.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "565,000 216 familias",
            "start": 8651.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "campesinas lo que super\u00f3 con mucho la",
            "start": 8655.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cantidad de tierras repartidas",
            "start": 8657.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde la",
            "start": 8660.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n al finalizar el",
            "start": 8663.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sexenio se hab\u00edan constituido",
            "start": 8665.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "10651",
            "start": 8669.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8671.62,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ejidos con un total de",
            "start": 8672.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "1852 hect\u00e1reas En beneficio de m\u00e1s de un",
            "start": 8677.0,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de ind\u00edgenas peones y",
            "start": 8682.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "jornaleros del",
            "start": 8686.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 8689.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es indudable que los campesinos vieron",
            "start": 8690.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en C\u00e1rdenas a un fiel",
            "start": 8694.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "representante de la causa",
            "start": 8697.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Revolucionaria la reforma agraria",
            "start": 8701.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 La",
            "start": 8704.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fidelidad de mucha gente al gobierno",
            "start": 8706.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cardenista y desde",
            "start": 8709.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces se concert\u00f3 la alianza entre",
            "start": 8711.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8715.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "campesinos y el",
            "start": 8715.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8719.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "parte durante el",
            "start": 8720.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cardenismo los obreros sintieron",
            "start": 8723.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "garantizados sus derechos",
            "start": 8726.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "laborales con estricto apego a la ley",
            "start": 8729.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 8734.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "respet\u00f3 la lucha econ\u00f3mica de",
            "start": 8736.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "trabajadores por mejores salarios y",
            "start": 8739.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 8742.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "laborales su acci\u00f3n En este terreno",
            "start": 8744.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en hacer realidad la del",
            "start": 8747.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 8750.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "123 de la",
            "start": 8752.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n desde el inicio del",
            "start": 8754.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno el movimiento obrero comenz\u00f3 a",
            "start": 8757.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desplegar una intensa actividad",
            "start": 8761.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "orientada a conquistar sus",
            "start": 8764.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reivindicaciones",
            "start": 8768.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fundamentales Incluso se pudo ejercer",
            "start": 8770.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con plena libertad el derecho de",
            "start": 8773.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "huelga para mediados del sexenio",
            "start": 8776.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "campesinos y obreros identificaban a",
            "start": 8780.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas como el defensor de sus",
            "start": 8783.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "intereses la primera",
            "start": 8788.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "parte de la estrategia cardenista hab\u00eda",
            "start": 8790.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "resultado favorable el acercamiento y la",
            "start": 8793.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "solidaridad del",
            "start": 8798.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mandatario con los grupos sociales m\u00e1s",
            "start": 8800.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desprotegidos produjo la adhesi\u00f3n de las",
            "start": 8804.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas a la pol\u00edtica",
            "start": 8807.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gubernamental eso fue lo primero que no",
            "start": 8812.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "quedara ninguna duda de que era un",
            "start": 8816.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "gobierno del",
            "start": 8821.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo a favor de los campesinos que en",
            "start": 8823.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ese entonces eran",
            "start": 8826.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y de los",
            "start": 8828.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obreros la organizaci\u00f3n pol\u00edtica que es",
            "start": 8834.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8837.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "segundo en su",
            "start": 8838.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica",
            "start": 8844.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica la organizaci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 8847.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "obreros y",
            "start": 8850.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "campesinos como segundo",
            "start": 8852.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eslab\u00f3n de la estrategia cardenista se",
            "start": 8855.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 con intensidad y entusiasmo",
            "start": 8858.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "primero queda claro que est\u00e1 a favor de",
            "start": 8864.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los campesinos y de los",
            "start": 8867.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 8869.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para los",
            "start": 8870.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes la pol\u00edtica",
            "start": 8874.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "significa representar algo y a",
            "start": 8877.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alguien nada de",
            "start": 8882.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "zigzag se requiere de",
            "start": 8888.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "definiciones",
            "start": 8897.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "primero Aron la mayor parte de los",
            "start": 8899.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sindicatos nacionales f\u00edjense surgi\u00f3 la",
            "start": 8901.52,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": " en el periodo de C\u00e1rdenas la",
            "start": 8907.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de M\u00e9xico",
            "start": 8912.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": " se constituy\u00f3 el 24 de febrero de",
            "start": 8914.52,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "1936 el general gobern\u00f3 de",
            "start": 8920.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "1934 a",
            "start": 8924.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "1940",
            "start": 8929.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Aunque la declaraci\u00f3n de principios de",
            "start": 8930.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de la",
            "start": 8933.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "establec\u00eda cito que el proletariado de",
            "start": 8937.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico luchar\u00e1 fundamentalmente por la",
            "start": 8941.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "total abolici\u00f3n del r\u00e9gimen",
            "start": 8944.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "capitalista Cierro la",
            "start": 8948.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cita sus",
            "start": 8950.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dirigentes aceptaron la propuesta del",
            "start": 8953.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente y coincidieron en la",
            "start": 8956.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "necesidad de alcanzar",
            "start": 8959.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primero la liberaci\u00f3n pol\u00edtica y",
            "start": 8964.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del",
            "start": 8967.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bajo Estos principios el movimiento",
            "start": 8971.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "obrero apoy\u00f3 decididamente al gobierno",
            "start": 8975.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en su lucha por la soberan\u00eda",
            "start": 8978.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacional por su parte desde el 9 de",
            "start": 8983.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "julio de",
            "start": 8986.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "1935 el presidente C\u00e1rdenas",
            "start": 8987.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recomend\u00f3 iniciar la organizaci\u00f3n de los",
            "start": 8990.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "campesinos de",
            "start": 8993.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con ese prop\u00f3sito se crearon las",
            "start": 8994.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ligas de comunidades agrarias en todos",
            "start": 8998.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los estados del",
            "start": 9002.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y la integraci\u00f3n de ellas con los",
            "start": 9003.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sindicatos de asalariados Rurales dio",
            "start": 9008.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9011.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "resultado la Constituci\u00f3n de la",
            "start": 9012.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n nacional campesina la",
            "start": 9014.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "CNC",
            "start": 9018.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n y la movilizaci\u00f3n",
            "start": 9021.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de las",
            "start": 9023.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "masas permiti\u00f3 avanzar en el prop\u00f3sito",
            "start": 9024.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de hacer valer la independencia",
            "start": 9028.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de esta",
            "start": 9033.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "manera con la en la de esta",
            "start": 9036.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "manera con la expropiaci\u00f3n de los",
            "start": 9042.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ferrocarriles y de las empresas",
            "start": 9045.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "petroleras se devolvieron a la naci\u00f3n",
            "start": 9048.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "bienes y recursos que desde el",
            "start": 9051.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Porfiriato se encontraban en manos de",
            "start": 9055.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjeros hasta aqu\u00ed lo vamos a dejar",
            "start": 9061.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este pero es muy",
            "start": 9066.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "interesante C\u00f3mo hay una estrategia",
            "start": 9068.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 9071.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el el presidente est\u00e1 a",
            "start": 9073.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "favor del pueblo de los C cesinos de los",
            "start": 9077.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 9080.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "segundo se",
            "start": 9082.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "organizan las",
            "start": 9085.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "masas surge la surge la",
            "start": 9088.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "CNC el partido de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 9093.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Mexicana porque el pnr se transforma en",
            "start": 9097.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ese sexenio en partido de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 9101.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Mexicana y luego",
            "start": 9104.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "viene el rescate",
            "start": 9107.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los bienes que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda",
            "start": 9111.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entregado a extranjeros y vienen m\u00e1s",
            "start": 9114.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9118.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 9120.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 y v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 9122.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ya sin lista ya se termin\u00f3 la",
            "start": 9128.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "lista ados",
            "start": 9131.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "adi\u00f3",
            "start": 9137.84,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a c q i d INE 221 diagonal 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral bu Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos hoy a tratar dos asuntos como todos los mi\u00e9rcoles el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana y tambi\u00e9n acordamos informar sobre los juicios Fiscales de la empresa Electra Banco Azteca y vamos tambi\u00e9n a presentar la informaci\u00f3n sobre este tema y eh vamos a leer una parte de la obra del General C\u00e1rdenas lo que escribo en el libro Gracias eh corresponde a al general C\u00e1rdenas con \u00e9l vamos a concluir desde luego hay muchos dirigentes sociales H\u00e9roes eh hero\u00ednas que no se pueden incluir porque son afortunadamente muchos en nuestro pa\u00eds adem\u00e1s hay muchos H\u00e9roes an\u00f3nimos muchos H\u00e9roes an\u00f3nimos a los que siempre tenemos que recordar con afecto con respeto con cari\u00f1o Yo nada m\u00e1s seleccion\u00e9 a algunos a Hidalgo a Morelos a Ju\u00e1rez a Ricardo Flores Mag\u00f3n a Madero a Zapata a Villa y al general L\u00e1zaro caras Entonces ya nada m\u00e1s nos queda eh hablar del General C\u00e1rdenas como igual que en el caso de el presidente Ju\u00e1rez y del presidente Madero es m\u00e1s texto a lo mejor nos va a llevar dos o tres d\u00edas Lo vamos a hacer hoy y luego el pr\u00f3ximo lunes y martes porque ma\u00f1ana eh vamos a estar en Oaxaca eh Y el viernes en cuach calcos Veracruz vamos a llevar a cabo las reuniones de seguridad y las conferencias en Oaxaca y en cuach cualcos ma\u00f1ana jueves y el viernes y tenemos gira por el sureste de modo que eh Vamos a continuar lunes y martes con el general si creo que en dos o tres d\u00edas Este exponemos sobre su importante interesante desempe\u00f1o como presidente como hombre Hombre p\u00fablico el mejor presidente de M\u00e9xico del siglo XX sin ninguna duda Eh as\u00ed como el mejor presidente de M\u00e9xico en toda la historia sin duda eh es el que eh nace un 21 de Marzo cuando eh inicia la primavera coincide con el inicio de la primavera el presidente Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda entonces eh eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de hoy y eh comenzamos con eh elisabet las mentiras que desde luego siempre aclaramos no es una peque\u00f1a s\u00edntesis porque si no no acabamos no terminamos con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy es 20 de marzo del a\u00f1o 2024 y vamos a iniciar porque arman noticias falsas con tal de difundir mentiras en contra del gobierno de M\u00e9xico ya sabemos la f\u00e1brica de mentiras para atacar al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador contin\u00faa el 15 de marzo una de las cuentas principales de la red de Bots que promueve tendencias como la de narcopresidente public\u00f3 un video falso donde aseguran que un general afirma que existen vos del presidente recibiendo dinero lo cual es mentira pero personajes como Ricardo alem\u00e1n y Felipe Calder\u00f3n lo publicaron lo difundieron a trav\u00e9s de sus cuentas oficiales de X antes Twitter la persona que parece el video hay que decir no pertenece ni ha pertenecido al ej\u00e9rcito \u00e9l se dedica a publicar este tipo de mentiras eh Y los publica a trav\u00e9s de videos para diseminar falsedades Lo bueno es que ya nadie les cree Hay que decir que en el caso de Felipe Calder\u00f3n \u00e9l borr\u00f3 la publicaci\u00f3n despu\u00e9s de muchas horas y que este general m\u00e1s bien este pseudo general de mentiritas ya hab\u00eda salido en esta secci\u00f3n el a\u00f1o pasado por hacer exactamente lo mismo difundir mentiras en contra del presidente y vestido de militar asistiendo a foros diciendo que tiene informaci\u00f3n esa informaci\u00f3n por supuesto no existe y pues se trata de una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n por parte de este se\u00f1or y pues los que les dan bola vamos con la siguiente nota senador de oposici\u00f3n de video falso sobre supuesto incendio en el metro pantitlan el pasado 14 de marzo siguiendo con la campa\u00f1a de mentiras el senador Emilio \u00c1lvarez y casa public\u00f3 un video en el que asegur\u00f3 que la estaci\u00f3n del metro Pantitl\u00e1n de la Ciudad de M\u00e9xico se estaba incendiando esto result\u00f3 por supuesto falso la direcci\u00f3n del metro de la Ciudad de M\u00e9xico asegur\u00f3 que el video no es reciente y no corresponde al metro y que la terminal de Pantitl\u00e1n no ha tenido ning\u00fan conato de incendio la circulaci\u00f3n de trenes ese d\u00eda era continua y las l\u00edneas que operaban hasta la terminal Pantitl\u00e1n as\u00ed como en el tramo vel\u00f3dromo Tacubaya eso lo inform\u00f3 el metro de la Ciudad de M\u00e9xico lo que s\u00ed ocurri\u00f3 Es que este incendio fue el 4 de marzo de 2024 Y fue atendido por los bomberos de la Ciudad de M\u00e9xico se registr\u00f3 sobre la via p\u00fablica y no ocurri\u00f3 en las instalaciones de alg\u00fan sistema de transporte Esto fue aclarado tambi\u00e9n por el organismo regulador de transporte y hay que decir eh Muy responsablemente las instituciones de la Ciudad de M\u00e9xico salieron a desmentir esos hechos ya que el senador eh tiene muchas vistas en esta en este bulo que comparti\u00f3 a trav\u00e9s de las redes sociales al respecto el jefe de gobierno de la ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed B 3es respondi\u00f3 que hay personajes de extrema derecha como el senador Emilio \u00c1lvarez y casa que promueven una guerra sucia de desinformaci\u00f3n \u00e9l dice ahora difundieron que se hab\u00eda dado un incendio en la estaci\u00f3n del metro Pantitl\u00e1n y remata son gente de mala entra\u00f1a y sin escr\u00fapulos coincidimos el senador que ha sido funcionario de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos utiliza la mentira como herramienta de campa\u00f1a esta guerra sucia en contra del gobierno tiene claramente fines pol\u00edticos y lo hace sin pudor eh Hasta el momento el senador no ha borrado esta publicaci\u00f3n aunque s\u00ed le contest\u00f3 al jefe de gobierno Mart\u00ed batres Y ustedes lo ver\u00e1n en este espacio por la veda electoral no se puede difundir pero eh claramente esto tiene un fin electoral Ya que en el tweet en el que le contesta al jefe de gobierno menciona a un candidato de la oposici\u00f3n imag\u00ednense De ese tama\u00f1o pero como en esta secci\u00f3n nunca falt\u00e1bamos con una pieza de humor involuntario vamos a presentarles El extra\u00f1o caso de la propaganda electoral en el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles que nunca existi\u00f3 el conductor de Televisa Leo zuckerman abiert falsea los hechos para atacar al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador este 18 de marzo public\u00f3 un tweet a trav\u00e9s de su cuenta personal de X en el que se le ah\u00ed si me lo pasan por favor un poquito m\u00e1s grande dice los militares as\u00ed yo creo que as\u00ed escribi\u00f3 con este tono as\u00ed como los militares son los que administran el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles los militares como lo vimos el otro d\u00eda con el secretario de Marina est\u00e1n abiertamente a a favor de no vamos a decir qui\u00e9n es una candidata y luego se preocupa muy preocupante dice las fuerzas armadas no deben hacer pol\u00edtica a favor de ning\u00fan partido candidato o sea le meti\u00f3 una rega\u00f1iza a los militares y al gobierno pero esta declaraci\u00f3n es de risa y vamos a ver por qu\u00e9 acompa\u00f1a el mensaje una imagen en la que afirma que es el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles donde se ve tapizado de propaganda a favor de una candidata presidencial Pero qu\u00e9 creen la foto no corresponde a laifa sino a la perd\u00f3n a la central de autobuses de Tepozotl\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico De ese tama\u00f1o son las mentiras que ahora difunden zuckerman no fue el \u00fanico tambi\u00e9n lo hicieron cuentas ligadas a Claudio x Gonz\u00e1lez si me pasan donde est\u00e1 la cobertura de los tweets un un un dos antes esa estas son algunas muestras de lo que se vio en Twitter a partir de que Leo zuckerman tambi\u00e9n una escritora eh colaboradora de aristei difundi\u00f3 esta mentira pero no vamos a decir su nombre y pues ya saben eh vamos a exponer como este tipo de periodistas y cuentas asociadas a nada m\u00e1s y nada menos que Claudio x Gonz\u00e1lez arman este tipo de ataques contra el gobierno decimos hay pol\u00edticos periodistas e y empresarios involucrados el peri\u00f3dico digital CP de noticias eh revel\u00f3 la existencia de un chat de WhatsApp en el que se coordina una estrategia cuyo objetivo es atacar al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador posicionando tendencias negativas a trav\u00e9s de X antes Twitter de acuerdo con el sitio el grupo es administrado el grupo de WhatsApp todos tenemos un grupo de de WhatsApp y sabemos que quien administra el grupo es quien lo crea o a quien que quien lo crea puede nombrar m\u00e1s administradores y Adivinen qui\u00e9n administra este chat de WhatsApp pues miren nada m\u00e1s y nada menos que una exdiputada local del pan cuyo nombre es Ana Luc\u00eda Medina y una periodista una periodista que si nosotros nos metemos a sus redes sociales es claramente su sesgo es anti 4t su nombre es Laura brujes y es reportera de Radio F\u00f3rmula en el chat se giran instrucciones a casi 500 miembros que forman parte de este grupo que deben replicar los ataques a trav\u00e9s de las redes sociales esta lista fue creada por la organizaci\u00f3n sociedad civil MX del empresario Claudio x Gonz\u00e1lez en conjunto con el banquero Gabriel Espa\u00f1a sdp noticias tuvo acceso a un documento en el que escribe el modus operandi de este chat el documento se\u00f1ala que Claudio x Gonz\u00e1lez ha inyectado fuertes recursos no solo en la estrategia para manipular las redes sociales especialmente Twitter sino tambi\u00e9n para llevar el proyecto que ellos le llaman Tierra y c\u00f3mo hacen esto Pues seg\u00fan el documento publicado por sdp noticias el empresario habr\u00eda patrocinado movilizaciones de la oposici\u00f3n como fue el caso de la llamada marcha por la democracia el pasado 18 de febrero de 2024 en la Ciudad de M\u00e9xico se asegura que el empresario tom\u00f3 el control de la campa\u00f1a opositora y coloc\u00f3 al frente al tambi\u00e9n empresario Luis carpintero aunado a ello sdp noticias refiere que amigos e integrantes de sociedad civil MX buscan negociar posiciones y preventas econ\u00f3micas a cambio de la estrategia para manipular Twitter algo as\u00ed ya saben como vimos con eh el dirigente del blanqui azul negociando notar\u00edas ah\u00ed nada m\u00e1s para que vean de Qu\u00e9 cala\u00f1a son si todo esto funciona as\u00ed como lo est\u00e1 describiendo el portal eh spp noticias y vemos los mensajes del conductor de Televisa Leo zuckerman no es fortuito nada de lo que est\u00e1 pasando dentro de las redes sociales y fuera de ellas por cierto hay nuevas revelaciones sobre C\u00f3mo funciona la campa\u00f1a de narcopresidente Ahora les vamos a mostrar un video del analista Juli\u00e1n mazoy \u00e9l explica que dentro de estas campa\u00f1as de narcopresidente existe una p\u00e1gina de Facebook que es financiada por un proveedor del gobierno de Guanajuato que presta asesor\u00edas de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica y vamos a ver aqu\u00ed el contratio que le da el gobierno de Guanajuato para seguir con el ataque pol\u00edtico de mentiras el gobierno de Guanajuato es uno de los actores detr\u00e1s del financiamiento de la campa\u00f1a hashtag narcopresidente una campa\u00f1a de mentiras una campa\u00f1a que pretende desestabilizar al pa\u00eds Aqu\u00ed te presento la evidencia nos encontramos con esta p\u00e1gina que se llama el amonestadores es un sitio leg\u00edtimo de noticias no obstante en los hechos este tipo de p\u00e1ginas son creadas con el prop\u00f3sito \u00fanico de golpear de golpear y desinformar a la ciudadan\u00eda y esta p\u00e1gina estaba gastando cientos de miles de pesos para promocionar Su contenido contenido golpista contenido que busca desinformar a la ciudadan\u00eda en un momento sensible en una coyuntura electoral contenido que busca poner en riesgo la estabilidad democr\u00e1tica la estabilidad econ\u00f3mica la gobernabilidad y la paz social contenido comprobadamente falso contenido que utiliza las mismas frases la misma narrativa las mismas im\u00e1genes que aquella campa\u00f1a de desprestigio y de mentiras que ha estado circulando en redes sociales no quer\u00edan que lo supieras pero encontramos qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de esta p\u00e1gina resulta que los anuncios de esta p\u00e1gina los paga una persona que se llama Jes\u00fas Arturo Contla Cabrera Pero qui\u00e9n es esta persona su nombre no nos dice nada no obstante despu\u00e9s de horas de investigaci\u00f3n lo encontramos Jes\u00fas Arturo Contla Cabrera es un contratista un contratista del gobierno del Estado de Guanajuato un contratista que ha recibido millones y millones de pesos por supuesta consultor\u00eda o asesor\u00eda pol\u00edtica y esta persona pagada por comunicaci\u00f3n social del gobierno del Estado de Guanajuato est\u00e1 utilizando las redes sociales para gastar cientos de miles de pesos en promocionar contenido falso quieren crear la percepci\u00f3n de que esto es lo que piensa la mayor parte de la ciudadan\u00eda cuando en realidad es la estrategia de un pu\u00f1ado que a trav\u00e9s de grandes cantidades de dinero colocan los temas en la aga entonces qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de esta campa\u00f1a que dice que L\u00f3pez Obrador es un arco presidente es dif\u00edcil saberlo hay diferentes actores hay m\u00faltiples rutas de financiamiento no obstante en esta investigaci\u00f3n hay suficiente evidencia como para afirmar que el gobierno del Estado de Guanajuato est\u00e1 cometiendo el il\u00edcito de gastar cientos de miles de pesos para financiar esta campa\u00f1a de mentiras por \u00faltimo vamos a presentar nuestra colaboraci\u00f3n semanal con infodemia sobre las noticias falsas en torno a la y la violencia vamos a ver proliferaron las mentiras y los casos de inseguridad falsos o sobredimensionados a pesar de la baja de los \u00edndices de inseguridad aqu\u00ed algunos de los ejemplos que m\u00e1s circulaci\u00f3n tuvieron en medios electr\u00f3nicos y redes sociales uno falso que se abrace a delincuentes como parte de los ataques a la estrategia de seguridad nacional comentaristas medios de comunicaci\u00f3n y usuarios de redes sociales han repetido el eslogan de guerra sucia abrazos a delincuentes con el que se asegura falsamente que el gobierno de M\u00e9xico en lugar de combatir a la delincuencia la protege entre el primero de diciembre de 2018 y el 18 de marzo de 2024 se Han detenido a 84,000 presuntos delincuentes se han decomisado 94,000 veh\u00edculos 49,000 armas de fuego 200,000 cargadores de armas 3,000 granadas 19 millones de cartuchos 8,206 kg de fentanilo 645,000 kg de metanfetamina 10000 kg de goma de opio 198,000 kg de coca\u00edna 77,000 kg de marihuana 654 millones de pesos y 147 millones de D cifras que demuestran que no se abraza ni protege a ning\u00fan delincuente dos falso general del ej\u00e9rcito mexicano acusa al presidente L\u00f3pez Obrador de tener nexos con el crimen organizado el 15 de marzo de 2024 en redes sociales circul\u00f3 un video donde una persona de nombre Jes\u00fas Jaime Garc\u00eda Miramontes Se presenta como general de divisi\u00f3n del ej\u00e9rcito mexicano y asegura tener tres videos donde L\u00f3pez Obrador recibe dinero de miembros del crimen organizado desde julio de 2023 se inform\u00f3 que Garc\u00eda Miramontes no forma ni form\u00f3 parte de de las fuerzas armadas pero se ha presentado en foros ataviado con indumentaria militar para criticar al gobierno de M\u00e9xico tres falso video de hombres armados en Michoac\u00e1n la primera semana de marzo de 2024 circul\u00f3 en redes sociales el video de varios hombres armados montando a caballo mientras eran escoltados por otras personas con armas largas las publicaciones acusaban la impunidad e inseguridad que se vive en el municipio de Ocampo en el Estado de Michoac\u00e1n sin embargo el video fue grabado durante el desfile h\u00edpico realizado en la feria de oratorio en el departamento de Santa Rosa Guatemala en marzo de 2024 infodemia se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un buen d\u00ed gracias con el prop\u00f3sito de dar respuesta a la solicitud que se hizo Antier aqu\u00ed en la conferencia sobre los juicios Fiscales de empresas como Azteca como Electra eh se decidi\u00f3 para que no haya especulaci\u00f3n informar y por eso est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el maestro Arturo Medina que fue procurador fiscal y ahora es subsecretario de gobernaci\u00f3n est\u00e1 el maestro Antonio Mart\u00ednez d Nino que es el titular del SAT del Sistema de Administraci\u00f3n tributaria y la licenciada Grisel Galeano Garc\u00eda ahora procuradora fiscal de la federaci\u00f3n ellos van a informar no son pol\u00edticos son servidores p\u00fablicos [M\u00fasica] y tienen como profesi\u00f3n la abogac\u00eda y son contadores p\u00fablicos son t\u00e9cnicos y lo que queremos es que se informe bien y eh que se presenten tambi\u00e9n todas las pruebas que se haga aqu\u00ed una s\u00edntesis un resumen pero que el d\u00eda de hoy o ma\u00f1ana eh se suban a una p\u00e1gina del gobierno todas las pruebas todos los juicios todo lo que hay sobre este asunto para que los ciudadanos incluso los especialistas en la materia fiscal los contadores los abogados puedan con toda la informaci\u00f3n tener un criterio de lo que est\u00e1 sucediendo con este asunto con esta pol\u00e9mica desde luego no tenemos el prop\u00f3sito de afectar a nadie nosotros no tenemos enemigos Ni queremos tenerlos nosotros tenemos si acaso en lo pol\u00edtico adversarios y lo \u00fanico que hacemos pues es representar al pueblo de M\u00e9xico porque para eso nos eligieron para gobernar En beneficio del pueblo En beneficio de todos lograr una sociedad mejor no permitir la corrupci\u00f3n no permitir la impunidad no permitir los fueros los privilegios y hacer realidad la justicia social que no vivamos en una sociedad con una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social donde unos cuantos lo tienen todo y la mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s indispensable si se toma en cuenta tambi\u00e9n que no estamos en contra de los empresarios No todo el que tiene es malvado al contrario el empresario que invierte que genera empleos merece respeto contribuye al desarrollo del pa\u00eds nosotros estamos en contra siempre lo he dicho de la riqueza mal vida estamos en contra de la corrupci\u00f3n yo cada vez estoy m\u00e1s convencido de que que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n Y si hemos podido avanzar se debe a que estamos limpiando de corrupci\u00f3n el gobierno desde luego falta porque nos corresponde limpiar de corrupci\u00f3n sobre todo el poder ejecutivo no hemos podido avanzar porque es un poder aut\u00f3nomo independiente en el poder judicial no hemos podido avanzar porque tambi\u00e9n son empresas independientes en todo lo relacionado con la manipulaci\u00f3n que se da en los medios encargados de informar a los ciudadanos ah\u00ed hay una gran corrupci\u00f3n se establecen relaciones o se establec\u00edan relaciones de complicidad con funcionarios para eh sacar provecho en lo personal todo esto llev\u00f3 a que millones de mexicanos vivieran y muchos Todav\u00eda viven en la pobreza Por eso tenemos que seguir adelante limpiando de corrupci\u00f3n al pa\u00eds porque es el principal problema la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica la causa principal de la violencia y eso es lo que nos eh ha llevado a poner orden que no haya impunidad porque son las dos cosas corrupci\u00f3n e impunidad si Seguimos avanzando limpiando la corrupci\u00f3n el pa\u00eds va a pasar de ser una potencia cultural en el mundo a ser una potencia econ\u00f3mica en el mundo hemos avanzado mucho M\u00e9xico ya tiene un lugar un sitio especial en el concierto de las Naciones por sus culturas por las civilizaciones que florecieron y que nos heredaron costumbres tradiciones excepcionales \u00fanicas que nos dan identidad y tambi\u00e9n porque se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de ya hacer a un lado el llamado modelo neoliberal que es una pol\u00edtica de pillaje En beneficio de una minor\u00eda a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda del pueblo Entonces vamos a seguir as\u00ed y no es nada nada nada personal eh que se entienda si con todo respeto Ricardo Salinas pliego tiene este pruebas o est\u00e1 \u00e9 pensando de que nosotros queremos extorsionarlo porque el gobierno es corrupto lo \u00fanico que le pedir\u00eda es que presentara las pruebas y si presenta eh las pruebas actuamos nosotros hicimos un compromiso de no mentir de no robar de no traicionar al pueblo en mi caso lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es la honestidad pero si \u00e9l sostiene de que hay corrupci\u00f3n en el gobierno y que tiene las pruebas habl\u00f3 del manejo de los programas de bienestar en particular de los adultos mayores D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas por eso que presente las pruebas este si no pues este es como el se\u00f1or general que no es general que dice que tiene llamadas tiene videos donde estoy recibiendo maletas de dinero pues que los presente este o eh otro que habl\u00f3 de que tiene una llamada que hice con uno de los narcotraficantes pues se presenten todas las pruebas saben Por qu\u00e9 eh he podido junto con millones de mexicanos llevar a cabo esta transformaci\u00f3n porque tenemos autoridad moral si fu\u00e9semos corruptos estar\u00edamos sometidos nos tendr\u00edan de rodilla porque no se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n no se puede combatir la corrupci\u00f3n si no se tiene autoridad moral si no se tiene autoridad pol\u00edtica al que le gusta mucho el dinero que su Dios es el dinero que piensa que la felicidad es lo material y el lujo pues no puede llevar a cabo no puede participar es un movimiento de transformaci\u00f3n para purificar la vida p\u00fablica de un pa\u00eds no puede lo destruyen imag\u00ednense Cu\u00e1ntos a\u00f1os luchando enfrentando de todo pero no tengo como prop\u00f3sito en la vida tener dinero no me importa lo material y que conste para que nadie se sienta ofendido No todo el que tienes malvado hay gente que ha hecho su fortuna con trabajo de conformidad con la ley que merece respeto yo no estoy en contra de los empresarios ni de los comerciantes mis padres eran comerciantes establecidos y luego de Tianguis ambulantes no puedo estar en contra de empresarios de comerciantes Yo estoy en contra de la riqueza mal vida de los que se dedican a robar a saquear Y que adem\u00e1s ni siquiera pierden su respetabilidad y lo ven normal y todav\u00eda hasta se atreven a culpar a otros ellos no pagan impuestos Ah pero en sus exposiciones en sus pl\u00e1ticas en sus conversaciones sostienen que el problema fiscal de M\u00e9xico es porque los ambulantes los de la econom\u00eda informal no pagan impuestos as\u00ed este lo expresan porque hay mucha hipocres\u00eda en el conservadurismo son muy corruptos y muy hip\u00f3critas y les molesta mucho el que se est\u00e9 llevando a cabo un proceso de transformaci\u00f3n con una democracia aut\u00e9ntica verdadera porque aunque lo repito y lo repito es muy importante que se sepa que no viv\u00edamos en una democracia lo que imperaba era una oligarqu\u00eda que desde lado los tiempos de los griegos desde Arist\u00f3teles la oligarqu\u00eda se define como el gobierno de una minor\u00eda es el gobierno de los ricos y as\u00ed era el gobierno de M\u00e9xico hasta 2018 el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda no les importaba la mayor\u00eda del pueblo entonces en sentido estricto no hab\u00eda democracia o la democracia era una fachada se simulaba que viv\u00edamos en una democracia porque la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo y es lo que se est\u00e1 haciendo que las riquezas que son el fruto del trabajo de los mexicanos se distribuyan con justicia que los ingresos se distribuyan con justicia que el presupuesto se distribuya con justicia Y saben qu\u00e9 eso a todos nos debe de producir una gran felicidad a [M\u00fasica] todos porque eso es humanismo yo soy muy feliz por eso imag\u00ednense gobernar despu\u00e9s de mucho tiempo enfrentar situaciones dif\u00edciles no solo la resistencia no solo los ataques de los reaccionarios del conservadurismo no la pandemia que nos caus\u00f3 tanto da\u00f1o tanto dolor se nos cay\u00f3 la econom\u00eda como no suced\u00eda en 100 a\u00f1os y levantarnos y ya en el 2022 ya eh se mostr\u00f3 en encuesta ingresos gastos del Inegi una disminuci\u00f3n de la pobreza hist\u00f3rica una disminuci\u00f3n de la desigualdad [M\u00fasica] hist\u00f3rica y eso en el 22 hoy m\u00e1s sin duda Ah\u00ed est\u00e1n los indicadores econ\u00f3micos el incremento al salario el empleo los programas de bienestar nunca en la historia se V dispersados tantos fondos En beneficio del pueblo de M\u00e9xico sobre todo los pobres entonces no es nada nada nada personal eh es eh informarle a la gente y tambi\u00e9n que este hagamos a un lado el odio podemos tener diferencias siempre he dicho que es importante la pluralidad y garantizar el derecho a disentir pero lo m\u00e1s importante de todo es la vida Y ser felices no amargarnos no a la frustraci\u00f3n la vida es demasiado corta como para desperdiciarla en cosas que no valen la pena entonces este vamos a que nos informen S\u00ed muchas gracias Sor Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos gracias Antes que nada quiero comentar como lo hicimos la semana pasada que la funci\u00f3n del estado y la funci\u00f3n del SAT es cuidar que todos los ciudadanos contribuyan con el gasto y esto permite financiar los proyectos para que el pueblo tenga una vida mejor siempre hemos hecho nuestro trabajo con apego a la legalidad durante todos estos a\u00f1os todas las auditor\u00edas que hemos realizado han sido con apego a la legalidad nosotros como ya lo comentamos no vemos nombres de personas no vemos nombres de empresas \u00fanicamente vemos operaciones contables financieras que tienen repercusiones Fiscales en el pago de los impuestos y son los contribuyentes quien autodeterminan sus c\u00e1lculos y son ellos quienes nos dan la informaci\u00f3n Entonces nosotros revisamos la informaci\u00f3n que ellos entregan al SAT ahora bien en esta presentaci\u00f3n vamos a hablar sobre los temas de la hacienda p\u00fablica con grupo Salinas y dividimos la informaci\u00f3n en tres puntos los primeros son los montos pagados por auditor\u00edas y resoluciones judiciales durante la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Pero tiene que ver con de auditor\u00edas y que se autocorrige las empresas de grupo Salinas y un pago por una resoluci\u00f3n judicial el segundo punto tiene que ver con los adeudos pendientes de pago que son montos adeudados que vienen ya desde administraciones anteriores del 2019 para atr\u00e1s cuando estaba Calder\u00f3n y Pe\u00f1a y de 2019 para adelante en la administraci\u00f3n del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por \u00faltimo los argumentos de defensa la siguiente por favor Como ya coment\u00e9 los montos que han pagado el grupo en esta administraci\u00f3n han sido 4868 millones de pesos 296 millones de pesos fue resultado de auditor\u00edas a diversas empresas que se hicieron y que dentro de las auditor\u00edas eh ellos pagaron 2,96 millones un monto por 2772 millones que fue por una resoluci\u00f3n la siguiente por favor eh estos ya son los adeudos totales son los adeudos pendientes de pago de lado izquierdo podemos ver los adeudos por m\u00e1s de 53,000 millones de pesos estos adeudos se encuentran en cuatro empresas en 17 juicios y todos fueron auditor\u00edas de 2008 al 2018 todos estos adeudos se observaron por parte del servicio de administraci\u00f3n tributaria por un monto de 38,000 millones de pesos pero al d\u00eda de hoy con la actualizaci\u00f3n por la inflaci\u00f3n y por los recargos haciende un monto de 53,000 millones durante la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el SAT ha emitido cr\u00e9ditos Fiscales por 10,000 millones de pesos teniendo una deudo de 63,000 millones de pesos eso es lo que tenemos a al d\u00eda de hoy eh m\u00e1s del 90 por de este adeudo tiene que ver con el tema de consolidaci\u00f3n fiscal que es un tema ya eh viejo que es un tema que se dio del 82 al 2013 y que en el 2013 se cancel\u00f3 esta figura esta figura que daba beneficios de diferir el pago del puesto sobre la renta y de eh sumar ganancias y p\u00e9rdidas dentro de un grupo empresarial a continuaci\u00f3n el subsecretario de gobernaci\u00f3n comentar\u00e1 sobre este tema y sobre los litigios gracias gracias eh Muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente primeramente eh explicar\u00e9 En qu\u00e9 consiste la consolidaci\u00f3n fiscal que es es el principal tema de las auditor\u00edas que tienen que ver con los adeudos de este grupo la consolidaci\u00f3n fiscal si recuerdan otorgaba a los contribuyentes dos beneficios el primero otorgaba la posibilidad de sumar las ganancias y las p\u00e9rdidas de un solo grupo y con ella tener un mismo resultado el segundo permit\u00eda diferir o aplazar el pago del impuesto sobre la renta por ejemplo y lo podemos ver ah\u00ed en la l\u00e1mina si una empresa ten\u00eda una utilidad de 10 pesos y otra de este mismo grupo empresarial una p\u00e9rdida de cinco la consolidaci\u00f3n fiscal permit\u00eda pagar \u00fanicamente impuestos sobre la renta sobre 5 pesos y no sobre los 10 pes es decir solamente sobre la diferencia dicho esquema como ya se mencion\u00f3 termin\u00f3 en 2013 y las empresas ten\u00edan la obligaci\u00f3n de pagar los impuestos que hubieran postergado y de los que se beneficiaron en el pasado la consolidaci\u00f3n fiscal fue una figura de diferimiento de impuestos no de condonaci\u00f3n o aci\u00f3n de estos siguiente por favor Como ya se mencion\u00f3 derivado de las auditor\u00edas de 2008 a 2013 se concluy\u00f3 que dos empresas de este grupo empresarial adeudaban cerca de 33000 millones de pesos los cuales actualmente se disputan en siete juicios estas empresas usando su estructura legal y corporativa han impugnado y la emisi\u00f3n de una sentencia definitiva que las obligar\u00e1 al pago de sus impuestos solo por citar un ejemplo en uno de los juicios desde marzo de 2014 la empresa ten\u00eda la obligaci\u00f3n de pagar sus impuestos y en noviembre del 2015 el SAT revis\u00f3 este tema pero no estando de acuerdo con esta determinaci\u00f3n la empresa se inconform\u00f3 y posteriormente promovi\u00f3 un juicio de nulidad que 5 a\u00f1os despu\u00e9s es decir en octubre de 2020 reconoci\u00f3 la validez de este cobro que hac\u00eda el SAT pero tambi\u00e9n vemos cu\u00e1nto tiempo se tarda en resolver cada instancia judicial Posteriormente la empresa interpuso un juicio de amparo el cual el tribunal colegiado intent\u00f3 resolver en el 2021 pero la empresa lo impidi\u00f3 porque solicit\u00f3 a la suprema corte ejercer su facultad excepcional de atracci\u00f3n con lo cual se suspendi\u00f3 temporalmente la resoluci\u00f3n del asunto tambi\u00e9n es sabido que desde diciembre de 2022 el ministro Luis Mar\u00eda Aguilar Morales hizo suya la de la empresa de que atrajeran el asunto y en esta etapa el expediente estuvo guardado o esperando 8 meses solo para resolver si la corte ten\u00eda o no inter\u00e9s en conocer el fondo del asunto y mediante una votaci\u00f3n que tambi\u00e9n es p\u00fablica en la que solo el ministro Aguilar apoy\u00f3 su proyecto los ministros de las segunda sala determinaron en numerosos que ya hab\u00eda sido debatido en numerosos precedentes judiciales este caso y lo devolvieron al tribunal colegiado quien esperamos en breve deber\u00e1 resolver el fondo del asunto este gobierno el de la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 comprometido con el pueblo de M\u00e9xico por eso el pago proporcional y equitativo de contribuciones establece la Constituci\u00f3n es fundamental para el bienestar de todas y de todos porque de ah\u00ed se pagan los programas de bienestar las inversiones de los proyectos la educaci\u00f3n la salud de la que disfrutan todas y todos los habitantes y en particular las ni\u00f1as y ni\u00f1os de nuestro pa\u00eds las cantidades millonarias de impuestos que deben pagar los grandes consorcios deben ser recaud oportunamente para su correcta aplicaci\u00f3n En beneficio del pueblo y tambi\u00e9n como ya present\u00f3 ya lo anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente mencionar que la informaci\u00f3n que se ha abordado aqu\u00ed as\u00ed como la informaci\u00f3n relevante que constata demuestra o acredita lo expuesto se subir\u00e1 al portal del Gobierno Federal del gobierno de M\u00e9xico eh Y donde se documentar\u00e1 lo que aqu\u00ed se ha vertido es cuo Muchas gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos eh Por lo que respecta a la procuradur\u00eda fiscal de la federaci\u00f3n y en el \u00e1mbito de las atribuciones legales y t\u00e9cnicas que tiene esta instancia de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico en el \u00e1mbito legal eh A continuaci\u00f3n les vamos a mencionar de manera general algunos de los argumentos de defensa que este grupo empresarial ha utilizado en sus estrategias legales y que han sido llevados a juicios en primer orden eh tenemos que manifiestan que las empresas del grupo utilizan interpretaciones a modo para justificar un supuesto cumplimiento de sus obligaciones Fiscales al respecto Cabe se\u00f1alar que las autoridades Fiscales o la defensa que eh llevamos a cabo evidentemente es para comprobar ante la autoridad jurisdiccional la correcta interpretaci\u00f3n de la Norma que se lleva a cabo por la autoridad fiscal y Cabe se\u00f1alar que en la mayor\u00eda de los casos se ha ganado esta interpretaci\u00f3n ha sido utilizada de manera Correcta Por la autoridad fiscal se alega tambi\u00e9n por parte del grupo que la inconstitucionalidad de las leyes que aplica la autoridad fiscal va en contra de los intereses de este consorcio la autoridad fiscal tambi\u00e9n ha demostrado en diversos juicios que la constitucionalidad de las normas que aplica es v\u00e1lida y est\u00e1 vigente Y las autoridades jurisdiccionales as\u00ed lo han determinado en sus resoluciones tambi\u00e9n argumentan que las autoridades Fiscales cometen errores en sus auditor\u00edas y revisiones los llamados errores de forma y la autoridad ha defendido la legalidad de de sus actos y sus procedimientos y en algunos de los casos en que se han detectado situaciones de forma que hay que corregir la autoridad fiscal lo ha llevado a cabo subsistiendo los actos y pudiendo reponer los procedimientos adecuadamente esto no ha evitado que se pueda mantener la validez de los cobros o las solicitudes por parte de la autoridad tambi\u00e9n argumentan el desconocimiento de los actos de autoridad obviamente aquellos que no le son favorables con la finalidad de obtener resoluciones que no son procedentes y paralizar a las autoridades administrativas a trav\u00e9s de resoluciones judiciales podr\u00edamos mencionar suspensiones que les pueden generar indirectamente adem\u00e1s perjuicios a la sociedad por la dilaci\u00f3n en el la aplicaci\u00f3n de los actos de autoridad la autoridad fiscal ha aportado pruebas y demostrado en cada uno de los juicios que han ad estos estas t\u00e1cticas que las notificaciones los plazos y los cobros que ha realizado la autoridad fiscal se han realizado en tiempo y en forma Tambi\u00e9n tenemos que en los procedimientos y controversias que promueven interponen recursos o medios de prueba que resultan en muchos casos innecesarios con la finalidad de retrasar la resoluci\u00f3n de los asuntos las autoridades Fiscales han acudido a todas las instancias para contestar cada una de las demandas y cada uno de los recursos que interponen y en estos casos se ha sido muy enf\u00e1tico por parte de la defensa de la autoridad fiscal que se est\u00e9 en presencia de de estrategias para retrasar las resoluciones de los juicios y el cumplimiento de las obligaciones Fiscales es cu\u00e1 se\u00f1or presidente Muchas gracias Bueno pues ya est\u00e1 la informaci\u00f3n en lo general y se va a eh subir en las redes en la p\u00e1gina del gobierno con anexos y juicios lo m\u00e1s ordenado posible para que los ciudadanos y especialistas tengan todos los elementos muy bien este tenemos pendientes dos dos compa\u00f1eros Carlos Guzm\u00e1n y Jos\u00e9 sobrevilla y luego empezamos caros guz presidente Carlos telecomunica noticias cono me gustar\u00eda tomar lo que acaba de comentar el compa\u00f1ero de la jornada si se van a buscar acuerdos respecto al tema fiscal quitas como lo hab\u00eda mencionado Hace algunos d\u00edas se\u00f1or presidente s\u00ed eh eh todo lo que la ley nos permita hacer nosotros como servidores p\u00fablicos Tambi\u00e9n tenemos l\u00edmites mencionaba el caso de cuando le devuelven impuestos en el gobierno de Fox a humex a jugos del Valle no quiero este equivocarme Para no afectar a nadie pero si fue a jugos del Valle se le devolvi\u00f3 el IVA y eh hab\u00eda un juicio como estos y la empresa eh era defendida por Diego Fern\u00e1ndez esball entonces eh Diego muy influyente logr\u00f3 un acuerdo antes de que la autoridad judicial resolviera Entonces se le devolvi\u00f3 el impuesto a jugos del Valle y adem\u00e1s qui\u00e9n paga ese impuesto el consumidor ni modo que al devolverle el impuesto a jugo del Valle jugo del Valle se lo devolviera a cada consumidor Entonces qu\u00e9 les qued\u00f3 a ellos a la empresa y no se continu\u00f3 con el proceso judicial sin ning\u00fan tr\u00e1mite Entonces nosotros s\u00ed podr\u00edamos porque les pregunt\u00e9 cuando se hizo un planteamiento de uno de estos juicios y eh ellos me este respondieron que s\u00ed se pod\u00eda y les dije no en todo sino en una parte Cu\u00e1nto se pod\u00eda descontar m\u00e1s o menos qu\u00e9 parte podr\u00eda ser del total de la deudo presidente del total de los 200000 en aquel entonces eran 14 quedaban 14 y este con quitas por recargos multas actuales actualizaciones pero pues no acept\u00f3 este Ricardo y le ped\u00ed al fiscal que lo planteara para este que se llegara a un acuerdo como lo hemos hecho en otros casos con este contrato en vez de ir al pleito pues vamos a buscar el acuerdo siempre y cuando se beneficie la hacienda p\u00fablica aprovechando el video que public\u00f3 el empresario ayer por la noche no s\u00e9 si lo vio hay un video que public\u00f3 ayer por la noche donde mencionaba que que eran mentiras el tema de de la cuesti\u00f3n de los impuestos ya aqu\u00ed los funcionarios acaban de mencionar obviamente la versi\u00f3n y las pruebas que tienen eh con relaci\u00f3n a este video dice que no lo vio pero menciona varias cosas seguramente alguno de los funcionarios Este s\u00ed lo vio no s\u00e9 si Arturo lo vio nos puede comentar respecto al video eh Pues el el empresario hace su defensa obviamente no tiene el derecho y est\u00e1 en su derecho pero preguntarle aunque no haya visto el video buscar\u00e1 reunirse con Ricardo Salinas para este tema para que finalmente antes de que termine su sexenio este pleito que se puede evitar por la v\u00eda de una pl\u00e1tica de negociarlo Finalmente pueda terminar yo ya eh pienso que lo mejor es que resuelvan los jueces lo deja en manos de los jueces S\u00ed el poder judicial por eh miren cuando yo hice el planteamiento porque hablamos y \u00e9l vino con eh eh deseos de que se llegara un acuerdo pues yo eh le dije s\u00ed y les les ped\u00ed a ellos que hicieran una revisi\u00f3n para ver qu\u00e9 se pod\u00eda legalmente y solicitando la autorizaci\u00f3n del poder judicial qu\u00e9 se pod\u00eda este hacer para llegar a un acuerdo cu\u00e1nto se pod\u00eda quitar de la deudo no estamos hablando de los 60 de todo sino de una parte eran 20 21 33 de los cuales 21 son de las 21 de los que estaban en Entonces actuando ahora s\u00ed que de buena fe S\u00ed yo ten\u00eda que informar aqu\u00ed al pueblo de M\u00e9xico como lo hago de que se hab\u00eda llegado a ese acuerdo y que se hab\u00eda dado un descuento como lo plante\u00e9 este empezaron las sospechas de que c\u00f3mo un descuento Aqu\u00ed est\u00e1 \u00c1lvaro que fue el primero que este puso bajo sospecha el acuerdo y por qu\u00e9 ese descuento al amigo el enjuague Entonces cuando \u00e9l manda decir que no quiere yo digo pues dios existe S\u00ed este me protege mi \u00e1ngel de la guarda porque imag\u00ednense se acepta \u00e1varo imaginar cualquier cosa Pero a \u00e9l le generar\u00eda dudas pero a mis adversarios a sus amigos de Ricardo Salinas de mis amigos de clase no de escuela sino de clase social qu\u00e9 pas\u00f3 Ah\u00ed si miren lo de la campa\u00f1a de narcopresidente del supuesto general pero New York Times y el mejor periodista del mundo Entonces ya no no no no lo \u00fanico es que el poder judicial que es al que le corresponde resolver sobre este asunto lo haga con prontitud conf es decir que haya justicia expedita que no se vayan a seguir aplicando t\u00e1cticas dilatorias y termine mi gobierno y quede este asunto ah\u00ed pendiente confiar\u00eda entonces que antes de que termine su administraci\u00f3n resuelva S\u00ed yo porque ni modo que en 6 meses no van a resolver un asunto tan importante C\u00f3mo no va a ser importante que estamos hablando de m\u00e1s del presupuesto de un estado de la Rep\u00fablica hab\u00eda puesto el ejemplo de Colima no s\u00ed o baja California sur tiene 21000 millones este 21000 millones al a\u00f1o de presupuesto Cu\u00e1nto tiene trascala debe tener 18000 aqu\u00ed estamos hablando en total sin que eso signifique que sea lo que deba de pagar aidad competente es la que va a resolver pero estamos hablando de un monto en lo general de 63,000 millones millones de pesos aprovecho para preguntarle porque est\u00e1n aqu\u00ed Bueno est\u00e1 la procuradora que le sabe al tema legal eh Yo soy de ne\u00f3fito en temas legales pero Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la procuradora la gente que le sabe al tema de los impuestos y al tema legal pues reiterar la pregunta ahora a ellos eh se podr\u00eda resolver antes de que el 30 de septiembre que finaliza la administraci\u00f3n procuradora a ver cualquiera de ustedes o Arturo Gracias o los tres S\u00ed pues la aspiraci\u00f3n es que los tribunales resuelvan eh antes por un lado vemos como un expediente de la corte dura 8 meses y antes en los juicios 2s y 5 a\u00f1os eh confiamos en que el tribunal colegiado s\u00ed lo pueda hacer la recordar tambi\u00e9n como dijo el presidente cuando baja de la corte al colegiado solamente tard\u00f3 55 d\u00edas y desecharon el proyecto que iba a postergar m\u00e1s la resoluci\u00f3n entonces confiamos en que sea as\u00ed y que pueda resolverse por el bien de la hacienda p\u00fablica y del pueblo de M\u00e9xico ent ya no hay opci\u00f3n Arturo que regrese este tema que ya que regrese porque ya la corte ya resolvi\u00f3 el tribunal lo tiene que resolver no ellos no la no la corte esto podr\u00eda acelerar el proceso Ricardo el proceso jur\u00eddico es complejo la procuradora seguramente nos va a poder complementar pero cuando resuelva el colegiado habr\u00e1 que ver los t\u00e9rminos en que resuelve y saber si ellos tienen Alguna alg\u00fan recurso legal que tambi\u00e9n se ha hecho constar el gobierno de M\u00e9xico respeta la legalidad y ha sido paciente y ha ido esperando los tiempos en en los que los tribunales resuelven pero tambi\u00e9n tiene que haber prontitud eh eh rapidez ser expeditos en la impartici\u00f3n de Justicia Esperamos que se as\u00ed perfo gracias los 17 juicios se encuentran en diversos tribunales colegiados Esperamos que ya est\u00e1 esto en segunda instancia ya en primera instancia le dieron la raz\u00f3n al servicio de administraci\u00f3n tributaria ya en algunos casos la corte los regres\u00f3 Entonces desde nuestro punto de vista y hemos comentado con los magistrados responsables de estos casos es que ya est\u00e1n en tiempo para poder resolver ellos ya tienen toda la documentaci\u00f3n ahora de los temas de las disminuciones de las multas y los recargos eso Aplica para todos los contribuyentes es su derecho siempre y cuando sean impuestos propios si son impuestos retenidos por sueldos y salarios pues es la retenci\u00f3n del trabajador no se la pueden quedar si es el impuesto al valor agregado que es el IVA que tambi\u00e9n lo paga el consumidor como bien lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente Pues eso no podr\u00eda haber disminuciones pero en este caso se plante\u00f3 en t\u00e9rminos de la ley gracias gracias y respecto al tiempo que tienen los tribunales colegiados en general para resolver eh toman alrededor de m\u00e1s de 120 d\u00edas a partir de que tienen ya el asunto en sus manos para conocimiento eh En estos casos de consolidaci\u00f3n fiscal tuvieron un regreso en su mayor\u00eda eh de la suprema sua corte de justicia porque hab\u00edan sido eh llevados all\u00e1 para temas de facultad de atracci\u00f3n y para que la corte pudiera definir algunos temas de constitucionalidad y dictar l\u00edneas y precedentes sobre los cuales los tribunales colegiados van a tomar las directrices para poder emitir las resoluciones eh dependiendo de las cargas de trabajo que los colegiados en materia administrativa sobre todo en el primer circuito que es donde est\u00e1n estos asuntos eh puedan tener en sus manos y puedan organizar estas cargas entonces veremos visibilizada la resoluci\u00f3n consideramos que habiendo sido regresados casi todos a m\u00e1s tardar en la primera quincena de enero de este a\u00f1o podr\u00edamos ya tener un en un tiempo breve y prudente ya resoluciones definitivas por parte de estos colegiados dentro de estos 120 ya no hab\u00eda posibilidad de que sean para la empresa o las empresas No ya son soluciones que ya son con car\u00e1cter definitivo y dependiendo de de estas pues ya se se verificar\u00e1 el contenido de esas resoluciones y las directrices que manden que es lo que procede para las autoridades Fiscales y administrativas en materia de consolidaci\u00f3n ya la corte se pronunci\u00f3 en las \u00faltimas tres atracciones que ya no hab\u00eda temas pendientes en el el tema o el esquema espec\u00edfico de consolidaci\u00f3n fiscal Por tanto la corte hasta este momento ya no ser\u00eda competente para poder definir criterios pendientes Y por esa raz\u00f3n ya son los colegiados las autoridades competentes para poder resolver En definitiva estos asuntos desc las medidas de Premio en contra de este empresario respecto a las medidas de Premio a\u00fan no podr\u00edan ser utilizadas porque necesita emitirse un una resoluci\u00f3n definitiva en sus asuntos en tribunal colegiado Y entonces proceder\u00eda entonces si la autoridad fiscal tiene una determinaci\u00f3n a su favor Entonces los procedimientos administrativos de ejecuci\u00f3n que est\u00e1n incluidos en las en la legislaci\u00f3n fiscal ese ser\u00eda elan el peor panorama para para el asunto de la de la consolidaci\u00f3n en realidad el peor panorama es no poder tener la posibilidad de cobrar lo que el estado a lo que el estado tiene derecho En todo caso la la autoridad judicial justamente es lo que tiene que analizar si es que la autoridad fiscal utiliz\u00f3 Los criterios adecuados para determinar las cantidades y los montos que ya platicamos hace un rato y en ese sentido Entonces se proceder\u00eda a verificar que si es pertinente y que no que el contribuyente tenga que pagar para el fisco cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s se estima que va aar el proceso judicial Pues esper esperar\u00edamos que fuera dentro de los m\u00e1ximo 120 d\u00edas que tienen los tribunales colegiados para emitir resoluciones la verdad es que estamos bastante esperanzados a que pueda ser antes de que de que concluya esta administraci\u00f3n Esperamos que as\u00ed sea que los tribunales colegiados puedan organizar sus cargas de trabajo est\u00e1n conscientes que este asunto es de suma importancia para para el fisco contra no tendr\u00edan que regresar ustedes al grupo Salina las los bueno las contribuciones porque los cr\u00e9ditos Fiscales desde luego est\u00e1n garantizados no han pagado nada entonces c\u00f3mo seon midad si no garantizaron el cr\u00e9dito fiscal garantizaron los cr\u00e9ditos pero no se no se ha realizado ning\u00fan pago la garant\u00eda Es solamente eso una garant\u00eda que no realiza un pago al fisco no cuenta como dinero adentro del fisco federal ustedes ser\u00edan v\u00e1lidas esas garant\u00edas en caso de que grupo Salinas se vea el fallo en contra de ellos es parte del procedimiento administrativo de ejecuci\u00f3n procuradora puede precisar usted En qu\u00e9 tribunal colegiado se encuentra el litigio que debe resolver los integrantes de este tribunal los tres magistrados para que tambi\u00e9n se conozca en manos de Qu\u00e9 personas de qu\u00e9 servidores p\u00fablicos del tribunal eh colegiado en materia administrativa porque tambi\u00e9n ha habido recursos procesales del grupo Salinas para que esto no se resuelva en lo inmediato es posible que de los nombres y del tribunal colegiado Eh s\u00ed como lo comentaban eh el subsecretario Medina eh conforme a la instrucci\u00f3n del presidente con mucho gusto vamos a subir a la p\u00e1gina de gobierno de M\u00e9xico los los tribunales colegiados en los que se encuentran ubicados los asuntos a los que ustedes se han referido con mucho gusto gracias gracias y ya para muy bien Vamos y ya m\u00e1s para finalizar pues su opini\u00f3n respecto a esta ley sb4 que tiene otra vez una suspensi\u00f3n esta ley que fue promovi\u00f3 el gobierno de Texas para deportar sin m\u00e1s a personas que se les juzgue por ser migrantes indocumentados en ese territorio y que pues obviamente ya la secretaria barcena de relaciones exteriores fij\u00f3 postura Pero s\u00ed me gustar\u00eda escuchar su postura y tambi\u00e9n respecto si hay un plan del gobierno mexicano para el regreso que se puede dar masivo de personas deportadas a nuestro pa\u00eds presidente Muchas gracias Bueno nada m\u00e1s decir que desde luego estamos en contra de esta ley draconiana completamente con opuesta contraria a los Derechos Humanos una ley deshumanizada por completo anti cristiana injusta violatoria de preceptos de normas de la convivencia humana no solo del derecho internacional sino hasta violatoria de la Biblia y esto lo digo porque quienes aplican estas medidas injustas in humanas van a los templos se les olvida que en la Biblia se habla de tratar bien al Forastero y desde luego del Amor al pr\u00f3jimo son algunas autoridades muy hip\u00f3critas toman protesta este con la Biblia adem\u00e1s es violatorio del derecho internacional no puede un estado este tener una legislaci\u00f3n que corresponde al fuero Federal es como si el gobernador de Tamaulipas aplicara una ley en contra de los tejanos que visitaran M\u00e9xico o transitaran por Tamaulipas no les corresponde a los gobiernos estatales de acuerdo a nuestra Constituci\u00f3n todo lo relacionado con pol\u00edtica exterior Pues es lo mismo el Gobierno Federal en Estados Unidos est\u00e1 en contra de esta decisi\u00f3n y no queremos adelantar este lo que podr\u00edamos hacer en caso de que quieran en Texas el gobernador y todos estos eh antimigrantes antime mexicanos eh hacer eh si pretendieran deportar por ejemplo que no les corresponde nosotros no aceptar\u00edamos deportaciones de una vez lo adelanto del gobierno de Texas y no nos vamos a quedar con los brazos cruzados Esa es la respuesta pero con m\u00e1s conocimiento del derecho internacional con m\u00e1s diplomacia va a haber una respuesta de la secretar\u00eda de relaciones exteriores Porque tambi\u00e9n todav\u00eda no est\u00e1 definido un d\u00eda la corte Federal resuelve este que ede lo que quieren el gobierno lo que quiere el gobierno de Texas y al d\u00eda siguiente dice que s\u00ed Y todav\u00eda la tarde noche volvieron a negar la autenticidad de la ley de Texas Entonces vamos esperarnos pero eso es lo que puedo comentar nos queda Jos\u00e9 sobre Villa Gracias presidente en el pr\u00f3logo de los que preguntan al presidente Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas nos dec\u00eda que uno de los prop\u00f3sitos de estas conferencias ma\u00f1aneras era romper el cerco informativo eh sin embargo eh se ha convertido esto en un modelo de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica de su gobierno Entonces le preguntar\u00eda a estas alturas del sexenio C\u00f3mo calificar\u00eda este ejercicio diario y Qu\u00e9 ventajas y o desventajas destacar\u00eda para los futuros gobernantes en todos los niveles Bueno yo lo recomendar\u00eda pero depende de cada quien a nosotros nos ha servido mucho nos ha ayudado mucho porque podemos ejercer nuestro derecho de r\u00e9plica Aunque eh padecemos de mucha censura sin embargo e respetando la ley aguantando intolerancias censuras seguimos adelante por ejemplo ayer nos lleg\u00f3 otra notificaci\u00f3n para bajar una este conferencia es que si lo digo no es una donde pero v\u00e9anla ustedes para que tengan una idea de c\u00f3mo est\u00e1n contra nosotros lo voy a decir este t\u00e9rminos as\u00ed muy generales este en sentido figurado hubo un hecho aqu\u00ed este escandaloso un acto de provocaci\u00f3n este mostramos hasta los tiradores no se acuerdan s pero se dio a conocer tambi\u00e9n una declaraci\u00f3n de una persona en donde dec\u00eda que iban a ir a las campa\u00f1as s\u00ed que iban a ir a las campa\u00f1as yo hice un llamado para que no hicieran eso y por eso porque hice el llamado que no hicieran eso porque no ten\u00eda que ver una cosa con la otra porque una cosa es lo electoral precisamente y otra cosa Pues es lo que estamos tratando aqu\u00ed entonces eh Ayer lleg\u00f3 la notificaci\u00f3n 6 horas para bajar este la conferencia y es eso nada m\u00e1s porque hicimos referencia a que no fueran a las campa\u00f1as Pues a provocar ya la bajamos s\u00ed estamos pero este cumpliendo al pie de la letra todas las recomendaciones antes de que las emitan ya las cumplimos o sea entonces qu\u00e9 el INE este por eso a\u00fan con esta censura es importante la comunicaci\u00f3n tan es importante que no se la pierden hasta nuestros adversarios se enojan y todo pero ah\u00ed la est\u00e1n viendo si yo as\u00ed como se pone el mensaje de que este no deben de utilizarse este s\u00ed expresiones no democr\u00e1ticas as\u00ed tambi\u00e9n yo al principio no planteaba que si se es conservador y no se quiere cambiar porque se piensa que ya son infalibles s\u00ed y que este el dogma es el dogma para que hacen coraje no viendo esta esta rueda de prensa donde Pues actuamos con libertad considera pero s\u00ed ayuda mucho ayuda mucho y sobre todo eh la gente Eh Eh si ve digo la mayor\u00eda de la gente no todos los mexicanos pero s\u00ed Muchos ven la conferencia hay quienes este me dicen no me pierdo una todav\u00eda hace dos d\u00edas estve con una persona que en un restaurant lo identificaron en Puerto Progreso ducat dice nosotros ten\u00edamos una informaci\u00f3n distinta ahora ya cambiamos no nos perdemos una ma\u00f1anera y a m\u00ed pues hasta me llaman la atenci\u00f3n pero es por culpa de ustedes eso es otra cosa porque tardamos mucho ya h\u00e1ganla m\u00e1s corta pero yo no hablo de corrido y no me gusta nada m\u00e1s estar contestando sin contextualizar siempre hablo de que no hay texto sin contexto Y eso lleva tiempo considera que la gobernabilidad seguir\u00eda siendo reen de los medios masivos convencionales presidente no este en M\u00e9xico nunca lo ha sido bueno en los \u00faltimos tiempos porque la mayor\u00eda de los medios estaban apergy por el gobierno con honrosas excepciones acu\u00e9rdense cuando estaba desatada la guerra cuando Calder\u00f3n y llamaron a los due\u00f1os de los medios y a los conductores m\u00e1s famosos de programas de radio de televisi\u00f3n columnistas y les pidieron de que guardaran silencio sobre el tema de la violencia que no hicieran apolog\u00eda de la violencia entonces hab\u00eda control no este se informaba al pueblo o era muy marginal la informaci\u00f3n en Aquellos tiempos no hab\u00eda internet y por ejemplo eh se hac\u00edan encuestas y se le preguntaba a la gente c\u00f3mo te enteras de las noticias y 80% era por la televisi\u00f3n un porcentaje tambi\u00e9n considerable como 50% por la radio 30% por los peri\u00f3dicos no exist\u00edan las redes sociales ahora eso ha cambiado no s\u00e9 si hay alguna encuesta sobre eso nueva S\u00ed porque siguen estando las televisoras buen nivel Este pero ya no es el 80 deben de traer como el 40 y el las redes ya est\u00e1n tambi\u00e9n como 40 y la radio se mantiene ha bajado pero se mantiene m\u00e1s a quienes les ha ido peor es a los peri\u00f3dicos Entonces si eh hay gobernabilidad siempre ha habido porque antes este acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Emilio azc\u00e1rraga pap\u00e1 Este somos Soldados del presidente y se dec\u00eda que no se pod\u00eda tocar eran Intocables el presidente el ej\u00e9rcito y la Virgen de Guadalupe ent no hab\u00eda un control completo que permit\u00eda la gobernabilidad cuando la represi\u00f3n del 68 Este creo que un peri\u00f3dico nada m\u00e1s lo dio a conocer exel creo no una p\u00e1gina El cart\u00f3n de Quesada Pero los dem\u00e1s peri\u00f3dicos la revista pol\u00edtica S\u00ed nada absolutamente a m\u00e9n me llam mucho la atenci\u00f3n de que se vivi\u00f3 lo que se conoce como el maximato despu\u00e9s del asesinato del presidente Obreg\u00f3n que por cierto es tiempo este despu\u00e9s del del asesinato del presidente Obreg\u00f3n el presidente Calles se convierte en el hombre fuerte y influye mucho durante un tiempo hasta que llega el general C\u00e1rdenas Pues casi la mayor parte del siglo XX perd\u00f3n de los a\u00f1os 20 del siglo pasado los 30 calles y este con tanta fortaleza toma la decisi\u00f3n el general C\u00e1rdenas de invitarlo a salir del pa\u00eds y los medios todos alineados habiendo dominado tanto tiempo elarco cuando toma la decisi\u00f3n el presidente C\u00e1rdenas no hay protestas todo callar Eh entonces ahora es distinto Y qu\u00e9 bueno que tambi\u00e9n en eso hay cambios porque ahora al presidente se le cuestiona incluso hasta con groser\u00edas Esto no se ve\u00eda desde los tiempos del presidente Madero eh pero pues significa que estamos cambiando nada m\u00e1s que se act\u00fae con Y si les parece vamos a leer una parte nada m\u00e1s de la vida del General C\u00e1rdenas le puedo Le puedo hacer una \u00faltima pregunta presidente en septiembre C\u00f3mo se ve el ciudadano Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador d\u00eda de dejar su encargo ya sin conferencias ma\u00f1aneras y buleado ampliamente por los medios tradicionales y sin la posibilidad de defenderse medi\u00e1ticamente no tengo ning\u00fan problema porque voy a estar en imag\u00ednense viendo las seivas majestuosas s\u00ed que es el \u00e1rbol sagrado de los mayas fertilidad de la Tierra sost\u00e9n del cielo este viendo pasar las Guacamayas pos\u00e1ndose all\u00e1 en las copas de los \u00e1rboles este y en la tarde recibir la visita de los saraguatos Eh no eh va a ser muy importante y voy a sentir que ya contribu\u00ed junto con muchos millones de mexicanos mujeres y hombres porque esto no es labor de un solo hombre aqu\u00ed lo digo me voy y aunque la vida siga sigue su curso reiterar necesitaba reiterar acerca del pasado este es el \u00faltimo libro ya pol\u00edtica para comprender mejor el el presente y el porvenir no hay texto sin contexto y tampoco los procesos pol\u00edticos y sociales surgen de repente de la nada son frutos de un largo camino de resistencias fatigas en los cuales participan muchos que son como ha sucedido en nuestro movimiento los protagonistas principales de esta historia de transformaci\u00f3n mujeres y hombres millones ya siempre digo porque han sido muchos a\u00f1os este de los que se nos adelantaron me contaron algo conmovedor de una gente que estaba ya muy mal y este en las \u00faltimas y le pregunt\u00f3 a su hija despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del 2006 que si hab\u00edamos ganado estaba dur\u00edsimo no se acuerdan Y entonces la hija le minti\u00f3 le dijo s\u00ed ganamos y ya falleci\u00f3 el se\u00f1or pero se fue con esa buena noticia este pues fue una mentira piadosa porque al final Pues s\u00ed ganamos y \u00e9l debe estar contento por eso yo soy uno de ellos de los protagonistas de los autores de esta obra pero no el \u00fanico a m\u00ed me toc\u00f3 encabezar esta lucha pero fui apoyado por hombres y mujeres que forjaron una voluntad colectiva dispuesta a cambiar de verdad la vida p\u00fablica de M\u00e9xico entonces en qu\u00e9 nos inspiramos pues puede hacer nada en la vida Mucho menos pol\u00edtica si no se tiene un ideal un principio si no va uno en busca de una utop\u00eda dec\u00eda Galiano que la utop\u00eda era lo que estaba adelante de nosotros y que camin\u00e1bamos hacia ella y se nos alejaba y segu\u00edamos caminando hacia esa utop\u00eda hacia ese ideal y se nos segu\u00eda alejando y al final conclu\u00eda la utop\u00eda como los ideales es lo que nos hace caminar qu\u00e9 se hace sin idea sin principios sin una doctrina nada no podemos solo estar pensando en lo pragm\u00e1tico Entonces los pol\u00edticos tenemos que inspirarnos en quienes lucharon en otros tiempos por la libertad por la justicia por la democracia por las causas justas a\u00fan cuando hay muchos otros revolucionarios que admiro y respeto como los generales Francisco J M\u00fajica Y Felipe \u00c1ngeles igual que dirigentes de la talla de Catarino Garza pragedis Guerrero Juan Sarabia Felipe Carrillo Puerto as\u00ed como a un gran n\u00famero de hero\u00ednas y H\u00e9roes an\u00f3nimos cierro esta galer\u00eda de hombres ejemplares rememorando al mejor presidente de M\u00e9xico del siglo XX el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo A diferencia de quien para consumar su bello ideal democr\u00e1tico no pudo o no consider\u00f3 indispensable reforzar sus v\u00ednculos con el pueblo en especial con Los Campesinos zapatistas el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no dud\u00f3 en apoyarse en los de abajo para hacer realidad su obra transformadora la estrategia del General puede resumirse en tres importantes y consecutivas acciones primero entreg\u00f3 la tierra a los campesinos y ayud\u00f3 a los obreros luego impuls\u00f3 la Organizaci\u00f3n de las masas y finalmente con esa base social pudo llevar a cabo la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo y otros bienes de la naci\u00f3n que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a particulares fundamentalmente extranjeros en la estrategia cardenista lo primero fue la atenci\u00f3n a las demandas econ\u00f3micas y sociales de campesinos y el presidente sab\u00eda que la \u00fanica manera de contar con el pueblo era actuar decididamente en favor de sus causas En consecuencia desde el inicio de su gobierno se puso en marcha el reparto Agrario los campesinos se movilizaron en todo el pa\u00eds solicitando que se les dotara de tierras mediante la expropiaci\u00f3n de latifundios o por la v\u00eda de la titulaci\u00f3n de terrenos nacionales en poco tiempo la entrega de las tierras a los campesinos transform\u00f3 la estructura agraria existente la trascendencia Revolucionaria del reparto Agrario cardenista puede medirse con un relevante dato en los primeros 3 a\u00f1os de gobierno se entregaron 9 millon 764.000 hect\u00e1reas a 565,000 216 familias campesinas lo que super\u00f3 con mucho la cantidad de tierras repartidas desde la revoluci\u00f3n al finalizar el sexenio se hab\u00edan constituido 10651 [M\u00fasica] ejidos con un total de 1852 hect\u00e1reas En beneficio de m\u00e1s de un mill\u00f3n de ind\u00edgenas peones y jornaleros del campo es indudable que los campesinos vieron en C\u00e1rdenas a un fiel representante de la causa Revolucionaria la reforma agraria asegur\u00f3 La fidelidad de mucha gente al gobierno cardenista y desde entonces se concert\u00f3 la alianza entre los campesinos y el estado parte durante el cardenismo los obreros sintieron garantizados sus derechos laborales con estricto apego a la ley C\u00e1rdenas respet\u00f3 la lucha econ\u00f3mica de trabajadores por mejores salarios y condiciones laborales su acci\u00f3n En este terreno consisti\u00f3 en hacer realidad la del art\u00edculo 123 de la Constituci\u00f3n desde el inicio del gobierno el movimiento obrero comenz\u00f3 a desplegar una intensa actividad orientada a conquistar sus reivindicaciones fundamentales Incluso se pudo ejercer con plena libertad el derecho de huelga para mediados del sexenio campesinos y obreros identificaban a C\u00e1rdenas como el defensor de sus intereses la primera parte de la estrategia cardenista hab\u00eda resultado favorable el acercamiento y la solidaridad del mandatario con los grupos sociales m\u00e1s desprotegidos produjo la adhesi\u00f3n de las mayor\u00edas a la pol\u00edtica gubernamental eso fue lo primero que no quedara ninguna duda de que era un gobierno del pueblo a favor de los campesinos que en ese entonces eran mayor\u00eda y de los obreros la organizaci\u00f3n pol\u00edtica que es lo segundo en su mec\u00e1nica pol\u00edtica la organizaci\u00f3n pol\u00edtica de obreros y campesinos como segundo eslab\u00f3n de la estrategia cardenista se desarroll\u00f3 con intensidad y entusiasmo primero queda claro que est\u00e1 a favor de los campesinos y de los obreros y tambi\u00e9n para los j\u00f3venes la pol\u00edtica significa representar algo y a alguien nada de zigzag se requiere de definiciones primero Aron la mayor parte de los sindicatos nacionales f\u00edjense surgi\u00f3 la  en el periodo de C\u00e1rdenas la confederaci\u00f3n de trabajadores de M\u00e9xico  se constituy\u00f3 el 24 de febrero de 1936 el general gobern\u00f3 de 1934 a 1940 Aunque la declaraci\u00f3n de principios de la organizaci\u00f3n de la establec\u00eda cito que el proletariado de M\u00e9xico luchar\u00e1 fundamentalmente por la total abolici\u00f3n del r\u00e9gimen capitalista Cierro la cita sus dirigentes aceptaron la propuesta del presidente y coincidieron en la necesidad de alcanzar primero la liberaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica del pa\u00eds bajo Estos principios el movimiento obrero apoy\u00f3 decididamente al gobierno en su lucha por la soberan\u00eda nacional por su parte desde el 9 de julio de 1935 el presidente C\u00e1rdenas recomend\u00f3 iniciar la organizaci\u00f3n de los campesinos de M\u00e9xico con ese prop\u00f3sito se crearon las ligas de comunidades agrarias en todos los estados del pa\u00eds y la integraci\u00f3n de ellas con los sindicatos de asalariados Rurales dio como resultado la Constituci\u00f3n de la confederaci\u00f3n nacional campesina la CNC la organizaci\u00f3n y la movilizaci\u00f3n pol\u00edtica de las masas permiti\u00f3 avanzar en el prop\u00f3sito de hacer valer la independencia econ\u00f3mica de esta manera con la en la de esta manera con la expropiaci\u00f3n de los ferrocarriles y de las empresas petroleras se devolvieron a la naci\u00f3n bienes y recursos que desde el Porfiriato se encontraban en manos de extranjeros hasta aqu\u00ed lo vamos a dejar este pero es muy interesante C\u00f3mo hay una estrategia primero el el presidente est\u00e1 a favor del pueblo de los C cesinos de los obreros segundo se organizan las masas surge la surge la CNC el partido de la Revoluci\u00f3n Mexicana porque el pnr se transforma en ese sexenio en partido de la Revoluci\u00f3n Mexicana y luego viene el rescate de los bienes que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros y vienen m\u00e1s cosas Pero continuar\u00e1 y v\u00e1monos a desayunar ya sin lista ya se termin\u00f3 la lista ados adi\u00f3",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:17.522308"
}