{
    "video_id": "KlsxiZK7yT0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KlsxiZK7yT0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC_OTBqQ7n4JkiM6N-ulu67FHwJnw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KlsxiZK7yT0",
    "video_title": "Nayarit: Inauguraci\u00f3n de proyectos prioritarios y de infraestructura",
    "video_length_seconds": 5340,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lo",
            "start": 11.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la presidenta electa de los",
            "start": 12.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 15.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "shdo",
            "start": 18.72,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 20.95,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "naar el secretario de infraestructura",
            "start": 39.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 42.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Lara el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 49.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua germ Arturo marzo",
            "start": 52.8,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 57.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el ingeniero residente del distrito de",
            "start": 61.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado",
            "start": 63.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "perteneciente a la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 65.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nacional general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez",
            "start": 68.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Uribe el pr\u00f3ximo director general de la",
            "start": 74.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua efraim",
            "start": 77.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 80.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez el subdirector general de",
            "start": 84.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 87.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el invitado jor Mendoza",
            "start": 96.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez el secretario de egresos de la",
            "start": 102.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 105.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 107.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 113.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 115.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Asimismo al presidente de mota Angel",
            "start": 123.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "latinoamericana Jo perreira y Asimismo",
            "start": 128.759,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a los representantes",
            "start": 132.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n y a",
            "start": 136.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 138.4,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sociales todas y todos ustedes Sean",
            "start": 140.48,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus lugares",
            "start": 143.879,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "procederemos con el mensaje de",
            "start": 153.959,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 155.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Nayarit",
            "start": 158.08,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "doctor Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 160.48,
            "duration": 15.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 164.33,
            "duration": 11.979
        },
        {
            "text": "Quintero se\u00f1or presidente de la",
            "start": 177.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr Manuel L\u00f3pez Obrador sea",
            "start": 179.239,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "usted Bienvenido a nar donde se le",
            "start": 183.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quiere se le respeta y se le recuerda en",
            "start": 185.879,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "todo momento de la vida social pol\u00edtica",
            "start": 190.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 193.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Muchas gracias por su presencia",
            "start": 194.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora presidenta electa doctora Claudia",
            "start": 197.0,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Chan pardo sabe que aqu\u00ed tuvo usted su",
            "start": 199.92,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 203.879,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "evento vio como le quiere el pueblo de",
            "start": 205.879,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nadita el proyecto social que encabeza",
            "start": 209.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador y que en",
            "start": 212.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "breves d\u00edas usted habr\u00e1 de continuar con",
            "start": 214.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el bismo agradezco la presencia de",
            "start": 216.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "diferentes representantes de",
            "start": 220.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "instituciones federales y agradezco",
            "start": 221.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al pueblo de Nayarit que una vez",
            "start": 225.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s viene el d\u00eda de hoy a patentizar el",
            "start": 227.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o el amor la confianza la fe en un",
            "start": 230.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "proyecto pero sobre todo en un hombre",
            "start": 235.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se ha ganado el coraz\u00f3n de narit",
            "start": 238.64,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas",
            "start": 241.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or",
            "start": 243.879,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "presidente usted se\u00f1or",
            "start": 251.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente nos ha sacudido a los",
            "start": 255.359,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nayaritas con su cari\u00f1o pero con sus",
            "start": 257.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reflexiones debemos de agradecerle la",
            "start": 262.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "innumerable obras de infraestructura de",
            "start": 265.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las diferentes dependencias ferales que",
            "start": 268.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nos deja pero tambi\u00e9n nos deja",
            "start": 271.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reflexiones que son dif\u00edciles de",
            "start": 275.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desarraigar y que por el contrario se",
            "start": 277.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "profundizan en cada una y en cada uno de",
            "start": 280.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 283.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicanos hizo",
            "start": 285.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "suyo el prop\u00f3sito zapatista cuando",
            "start": 287.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mencionaba Prefiero",
            "start": 292.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ser esclavo de mis ideales y no de los",
            "start": 295.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 298.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y usted",
            "start": 300.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 que eran",
            "start": 302.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "falsos que era",
            "start": 305.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Injusto aquellos que dec\u00edan",
            "start": 307.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "traicioneros por tratar de maniatar y",
            "start": 310.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tener a las personas amarrados a los",
            "start": 313.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "intereses de poco pero ante el abandono",
            "start": 316.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 319.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos y en esa",
            "start": 321.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "circunstancias una ma\u00f1ana de marzo del",
            "start": 324.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2005",
            "start": 327.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 conocerlo",
            "start": 330.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "directamente usted me",
            "start": 333.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 un lluvioso d\u00eda de marzo de ese",
            "start": 337.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mismo a\u00f1o a un evento del",
            "start": 341.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo Donde hab\u00eda miles y miles de",
            "start": 344.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas con una",
            "start": 349.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "veladora",
            "start": 351.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encendida esperanzados en el liderazgo",
            "start": 355.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda construido fortalecido y",
            "start": 358.56,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "llevado a lo largo de todo el",
            "start": 360.68,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esa",
            "start": 363.919,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana era dif\u00edcil para el pueblo cuando",
            "start": 365.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 370.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "interpon\u00edan pocos en base a sus",
            "start": 371.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intereses porque siguier ese proyecto",
            "start": 374.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "social su",
            "start": 376.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "camino ese d\u00eda me",
            "start": 379.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 381.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escuchar esa canci\u00f3n que dice entre sus",
            "start": 384.199,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafos s\u00e9 que lo imposible se puede",
            "start": 388.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lograr que la tristeza alg\u00fan d\u00eda se ir\u00e1",
            "start": 392.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 395.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la vida cambia y",
            "start": 396.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cambiar\u00e1 saber que se",
            "start": 400.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "puede querer que se",
            "start": 403.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pueda quitarse los miedos y sacarlos",
            "start": 405.759,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "afuera pintarse la cara color de",
            "start": 410.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Esperanza",
            "start": 415.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tentar al futuro con el coraz\u00f3n",
            "start": 416.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "era el primer evento que estaba a su",
            "start": 424.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "lado y derram\u00e9 l\u00e1grimas al ver el cari\u00f1o",
            "start": 427.72,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "el amor que le ten\u00eda un",
            "start": 432.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo y que usted ha",
            "start": 435.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hecho la m\u00e1xima de",
            "start": 439.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 442.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ser que A muy temprana edad perdi\u00f3 la",
            "start": 444.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "vida Juan Escutia",
            "start": 447.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cuando por la patria se trata perder la",
            "start": 450.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vida es lo de",
            "start": 455.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "menos usted hizo tambi\u00e9n",
            "start": 457.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "suyo tantos prop\u00f3sitos del pa\u00eds que a lo",
            "start": 461.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "largo de muchos",
            "start": 465.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se han llevado vidas de miles y",
            "start": 467.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "miles de mexicanos sepultando no al",
            "start": 471.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuerpo sino la conciencia al sue\u00f1o a la",
            "start": 474.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esperanza sin ver que la Luz llega a",
            "start": 477.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos usted",
            "start": 481.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "persever\u00f3 y nos dijo en sus",
            "start": 483.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hechos hay que",
            "start": 486.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "insistir hay que",
            "start": 489.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "resistir pero nunca",
            "start": 492.28,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "desistir",
            "start": 496.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 498.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 502.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "insistir en base a la",
            "start": 505.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conciencia tenemos que resistir en base",
            "start": 507.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 510.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "convicciones pero tenemos que sacar las",
            "start": 511.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "causas adelante porque es un",
            "start": 514.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "movimiento en el",
            "start": 516.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que somos amigos somos hermanos de lucha",
            "start": 518.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Y tenemos no solamente que conocer la",
            "start": 524.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "historia pasada sino a trav\u00e9s de Andr\u00e9s",
            "start": 527.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y de clud estamos",
            "start": 531.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "construyendo la nueva historia de M\u00e9xico",
            "start": 535.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds lo vamos a",
            "start": 538.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 540.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hacer no han",
            "start": 543.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entendido cuando usted ha",
            "start": 547.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "insistido que la mejor pol\u00edtica exterior",
            "start": 550.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds es la pol\u00edtica interior que",
            "start": 554.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacemos en",
            "start": 558.32,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por",
            "start": 559.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque la fortaleza de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 561.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "dentro de nuestro pa\u00eds no hincados en",
            "start": 566.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 568.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos que sostener esa",
            "start": 571.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dignidad ese",
            "start": 573.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "orgullo ese",
            "start": 576.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "honor esa dignidad esa lealtad que usted",
            "start": 578.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en arbolado en todo",
            "start": 581.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "momento hoy",
            "start": 584.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo quiero agradecerle a nombre de",
            "start": 586.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 590.64,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nayaritas todo el apoyo que usted nos ha",
            "start": 592.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "brindado un estado que se",
            "start": 596.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 600.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "extremo de",
            "start": 601.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estar en muchas ocasiones expresando un",
            "start": 603.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "discurso y se le olvidaba el nombre de",
            "start": 607.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nayarita que lo estaba",
            "start": 609.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diciendo Yo le ped\u00ed a",
            "start": 611.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente en su",
            "start": 614.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "momento ados porque nos sentimos como",
            "start": 618.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hu\u00e9rfanos y usted lo hizo yo le",
            "start": 622.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "pido a usted se\u00f1ora presidenta",
            "start": 626.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "adpt queremos el proyecto La queremos a",
            "start": 630.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "usted y queremos al se\u00f1or",
            "start": 633.079,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 635.38,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "presidente nos deja inumerables",
            "start": 642.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obras el canal",
            "start": 645.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Centenario distrito de riego Alejandro",
            "start": 648.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Gasc\u00f3n mercado su hermano de lucha y",
            "start": 650.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para nosotros narita respetable de",
            "start": 653.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siempre usted nos construy\u00f3",
            "start": 656.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "carreteras en la Sierra de la",
            "start": 659.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yesca usted se\u00f1or presidente nos va a\u00f3",
            "start": 662.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las carreteras que estaban",
            "start": 667.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "abandonadas las que llegaban hasta",
            "start": 670.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Compostela y a las varas que parec\u00eda ya",
            "start": 672.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un Sue\u00f1o imposible de realizar ya se",
            "start": 676.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terminaron y estamos a punto de concluir",
            "start": 678.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la carretera de Tepic a",
            "start": 681.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Compostela usted se\u00f1or presidente",
            "start": 685.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nos construy\u00f3 el puente del",
            "start": 690.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "80 usted se\u00f1or presidente nos construy\u00f3",
            "start": 693.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "obra de infraestructura hidr\u00e1ulica en el",
            "start": 698.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipio de tepi y en todo el estado",
            "start": 701.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuatro colectores y una y cuatro",
            "start": 704.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento y un colector no",
            "start": 707.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 terminando el Aeropuerto",
            "start": 711.399,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Internacional de carga y descarga hizo",
            "start": 714.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la nueva sede de la Marina en",
            "start": 717.839,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Boca de Chila y los",
            "start": 721.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "laritas no dejamos de",
            "start": 724.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lado Cuando usted",
            "start": 727.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mencionaba por el bien de todos primero",
            "start": 730.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los pobres hasta d\u00f3nde llegaba su",
            "start": 733.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "compromiso por el bien de todos primero",
            "start": 735.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los pobres primero los pobres Deber\u00edan",
            "start": 738.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de ir a una constituci\u00f3n donde hab\u00edan",
            "start": 741.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sido expulsados sus derechos y usted los",
            "start": 743.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3",
            "start": 746.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuevamente y cuando",
            "start": 748.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hab\u00edan robado o vendido el patrimonio de",
            "start": 750.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico usted lo volvi\u00f3 a",
            "start": 754.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "formar volvi\u00f3 a modernizar las",
            "start": 757.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y construy\u00f3 dos bocas si no",
            "start": 759.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fuera negocio capitales extranjeros no",
            "start": 763.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estuvieran invirtiendo en",
            "start": 767.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo por eso la soberan\u00eda energ\u00e9tica",
            "start": 769.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se debe de",
            "start": 773.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dar usted construye una nueva red de",
            "start": 774.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ferrocarril",
            "start": 778.399,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 779.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Dora ha comprometido en el pa\u00eds la",
            "start": 781.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 785.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "enajenado eran grandes t\u00edtulos que",
            "start": 786.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "obten\u00edan en universidades del mundo pero",
            "start": 789.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sal\u00edan queriendo esos pa\u00edses no",
            "start": 793.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "queriendo a M\u00e9xico eran",
            "start": 796.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "alumnos muy aplicados para proyectos",
            "start": 799.76,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos pero muy reprobados para",
            "start": 803.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 805.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sociales usted se",
            "start": 807.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "transversaliza en la esquina porque la",
            "start": 813.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "familia no los quer\u00eda y no ten\u00edan un",
            "start": 816.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cinco y nadie les daba trabajo usted ha",
            "start": 818.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dado dignidad a los adultos mayores",
            "start": 822.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 824.16,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "presidente porque en esas",
            "start": 829.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "becas en esos",
            "start": 832.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pensiones el hombres o los hombres o las",
            "start": 834.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "personas o familias m\u00e1s ricas de M\u00e9xico",
            "start": 838.199,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "si son adultos mayores tienen su pensi\u00f3n",
            "start": 842.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero ellos no dan un cinco para la",
            "start": 846.16,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de los",
            "start": 848.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pobres usted",
            "start": 849.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "transversaliza a los pueblos",
            "start": 853.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "originarios y la doctora claud",
            "start": 856.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "shean va a crecer el apoyo a las mujeres",
            "start": 860.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "adultas mayores va a traerlo a los 60",
            "start": 864.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1os empezando hoy en d\u00eda por los 63",
            "start": 868.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a partir del a\u00f1o que entra y va a",
            "start": 872.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dar a los ni\u00f1os empezar\u00e1 por la",
            "start": 875.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "secundaria y j\u00f3venes una becaa que mucho",
            "start": 878.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "le agradecemos desde ahora doctora",
            "start": 881.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 883.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "chean C\u00f3mo no",
            "start": 886.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "creer el L\u00f3pez",
            "start": 892.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador si nos volvi\u00f3 la esperanza ya",
            "start": 894.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "perdida",
            "start": 897.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "si no regres\u00f3 la confianza ya",
            "start": 899.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "perdida por eso est\u00e1n representados",
            "start": 902.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los sectores sociales los",
            "start": 905.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ganaderos los agricultores Los",
            "start": 908.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Pescadores los grupos de pueblos",
            "start": 911.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "originarios los",
            "start": 913.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "transportistas los",
            "start": 915.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estudiantes todo el pueblo de Nayarit",
            "start": 917.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed representado para decirle",
            "start": 920.079,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "presidente queremos y agradecemos",
            "start": 923.8,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bienvenida estaremos con usted hasta",
            "start": 929.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "donde tope no la dejaremos",
            "start": 932.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sola yo",
            "start": 934.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 939.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "agradecerles a todas y a todos los",
            "start": 940.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presentes Por",
            "start": 943.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 el d\u00eda de",
            "start": 945.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hoy lleva a cabo el presidente L\u00f3pez",
            "start": 947.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Obrador seguramente la \u00faltima reuni\u00f3n",
            "start": 951.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "multitudinaria aqu\u00ed enar aqu\u00ed Se le",
            "start": 955.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quiere aqu\u00ed donde se le recuerda cada",
            "start": 959.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "momento y aqu\u00ed donde se le recordar\u00e1",
            "start": 962.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para siempre sea usted en su peregrinar",
            "start": 965.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ha hecho nuevamente un peregrinar",
            "start": 968.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que nos ha dado luz que nos ha dado",
            "start": 972.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Esperanza que nos ha dado fe que nos ha",
            "start": 975.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dado confianza Gracias presidente Andr\u00e9s",
            "start": 977.6,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador bienvenido doora",
            "start": 980.88,
            "duration": 16.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 985.37,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1000.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video del gobierno del",
            "start": 1003.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 1005.759,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "nayarid se\u00f1or presidente",
            "start": 1015.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ad en el pa\u00eds una nueva corriente de",
            "start": 1019.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pensamiento y de sentimientos ha",
            "start": 1021.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "regresado al pueblo los robad se le",
            "start": 1023.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda robado la esperanza Nayarit era",
            "start": 1025.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tan hermoso y tan grande en sus recursos",
            "start": 1028.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "naturales como ignorado y hoy en d\u00eda",
            "start": 1031.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Nayarit es otro los nayaritas valemos y",
            "start": 1033.48,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "valemos mucho Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1036.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gracias al gran apoyo que ha brindado a",
            "start": 1039.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Nayarit el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1041.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1043.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se han logrado materializar grandes",
            "start": 1045.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "obras ando la vida de miles de nayaritas",
            "start": 1047.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el nuevo Puerto Nayarit ciudad de las",
            "start": 1050.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "artes ind\u00edgenas el estadio de b\u00e9isbol El",
            "start": 1053.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "coloso del Pac\u00edfico el cual ser\u00e1 uno de",
            "start": 1056.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los mejores estadios y m\u00e1s modernos en",
            "start": 1059.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds Asimismo colector pluvial",
            "start": 1062.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Coloso en la red hospitalaria nunca m\u00e1s",
            "start": 1065.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hospitales y m\u00e9dicos el hospital de la",
            "start": 1068.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mujer que ten\u00eda 8 a\u00f1os abandonado hoy ya",
            "start": 1070.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se encuentra en operaci\u00f3n al igual que",
            "start": 1073.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el hospital de Tuxpan que hoy atiende a",
            "start": 1075.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "miles de person personas en la zona",
            "start": 1078.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "norte del Estado estamos a punto de",
            "start": 1079.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terminar el hospital general de 120",
            "start": 1081.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "camas que ser\u00e1 un hospital emblem\u00e1tico",
            "start": 1084.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para las y los nayaritas se impuls\u00f3 la",
            "start": 1086.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a trav\u00e9s del programa la",
            "start": 1089.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra en \u00e1reas marginadas",
            "start": 1091.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya no habr\u00e1 m\u00e1s salones sin maestros",
            "start": 1094.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Nayarit tendr\u00e1 una herencia imborrable",
            "start": 1097.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el coraz\u00f3n de miles de mujeres ni\u00f1os",
            "start": 1099.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as hombres y adultos mayores Muchas",
            "start": 1102.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por todo el",
            "start": 1106.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "amor que brind\u00f3 esta tierra del rey",
            "start": 1108.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nayar y Amado Nervo Nayarit nunca",
            "start": 1110.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "olvidar\u00e1 al presidente que m\u00e1s beneficio",
            "start": 1113.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y cercan\u00eda ha tenido con su pueblo a",
            "start": 1116.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quien regres\u00f3 la esperanza y su",
            "start": 1118.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1122.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "dignidad yo tengo mucho afecto mucho",
            "start": 1124.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a Nayarit y mucho reconocimiento",
            "start": 1128.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "primero por sus pueblos originarios por",
            "start": 1132.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sus culturas",
            "start": 1136.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vamos a estar inaugurando la base naval",
            "start": 1139.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de boca de Chila y El Libramiento hasta",
            "start": 1142.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Vallarta llueva truene o",
            "start": 1147.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "relampaguee todav\u00eda voy a regresar",
            "start": 1153.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1156.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos de Nayarit y hoy",
            "start": 1159.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en d\u00eda hasta el \u00faltimo segundo el",
            "start": 1162.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y a partir del",
            "start": 1164.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda de su mandato con alma",
            "start": 1167.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "corizon y vida haber de respaldar en",
            "start": 1169.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todo momento a la doctora Claudia Chan",
            "start": 1171.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en su mandato como presidenta de la",
            "start": 1174.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 1177.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias gracias se\u00f1or",
            "start": 1179.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente su lema queda escrito para",
            "start": 1182.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "toda la historia de M\u00e9xico por el bien",
            "start": 1185.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres se le",
            "start": 1188.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 por siempre enar y se le",
            "start": 1190.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "agradecer\u00e1 de la misma manera",
            "start": 1193.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "caso yo te bendigo vida porque nunca me",
            "start": 1198.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "diste ni Esperanza fallida ni trabajos",
            "start": 1203.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "injustos ni pena",
            "start": 1207.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "inmerecida porque veo al final de Mi",
            "start": 1210.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "rudo camino que yo fui el arquitecto de",
            "start": 1213.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mi propio destino",
            "start": 1217.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "am\u00e9 fui amado el sol acarici\u00f3 mi faz",
            "start": 1219.159,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "vida Nada me debes vida estamos en paz",
            "start": 1224.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cierro mi ciclo pero el amor no se acaba",
            "start": 1230.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y Amor con amor se paga que viva",
            "start": 1233.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nayarit Viva",
            "start": 1237.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 1239.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1262.11,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1264.78,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 1278.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "residente del distrito de riego",
            "start": 1281.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Alejandro Gasc\u00f3n mercado perteneciente a",
            "start": 1283.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1286.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1295.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa Buenos d\u00edas",
            "start": 1297.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Nayarit Hace 4 a\u00f1os y medio que llegamos",
            "start": 1300.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un grupo de ingenieros",
            "start": 1303.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "militares con personal civil en su",
            "start": 1305.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda nayarita que no sab\u00edamos hacer",
            "start": 1308.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "todav\u00eda puentes ni colocar tuber\u00eda pero",
            "start": 1311.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en estos 4 a\u00f1os y medio hemos alcanzado",
            "start": 1315.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esos niveles conocimiento y la misi\u00f3n",
            "start": 1317.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se nos encomend\u00f3 de entregar para el",
            "start": 1320.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primero de septiembre en 43,000",
            "start": 1324.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de las 100,000 que el se\u00f1or",
            "start": 1326.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente se propuso Hemos cumplido le",
            "start": 1329.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "damos parte se\u00f1or presidente que la",
            "start": 1332.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua las diversas",
            "start": 1334.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "autoridades municipales estatales",
            "start": 1337.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "federales y",
            "start": 1340.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dependencias Hemos cumplido con su",
            "start": 1342.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ordenamiento 7600 productores y 33000",
            "start": 1344.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas ser\u00e1n entregadas en este",
            "start": 1349.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "distrito de",
            "start": 1351.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "riego quiero decirle que siempre tuvimos",
            "start": 1352.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el apoyo del pueblo porque siempre",
            "start": 1355.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estuvimos en contacto con \u00e9l siempre",
            "start": 1357.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hubo una comunicaci\u00f3n cercana fue una",
            "start": 1360.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "obra para el pueblo y por el pueblo",
            "start": 1362.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nayarita no tuvimos impedimentos legales",
            "start": 1364.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "siempre se nos",
            "start": 1368.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 conciliamos la raz\u00f3n con la pasi\u00f3n",
            "start": 1369.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "por servir a M\u00e9xico yo les puedo",
            "start": 1372.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informar de una actividad muy t\u00e9cnica",
            "start": 1375.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero qui decirles que este",
            "start": 1377.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proyecto cost\u00f3 mucho esfuerzo que si lo",
            "start": 1380.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "transformamos en canchas de de basketbol",
            "start": 1384.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nosotros estar\u00edamos haciendo 18000",
            "start": 1387.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "canchas de basketbol en concreto",
            "start": 1389.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos demolido 10 veces la catedral",
            "start": 1391.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso es lo que hicimos nosotros tenemos",
            "start": 1394.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "400 km de v\u00edas alternas de terracer\u00eda de",
            "start": 1397.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "primer nivel que son especificaciones de",
            "start": 1402.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1405.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "transportes que unado a los 520 km desde",
            "start": 1406.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "redes de canales y tuber\u00eda se suman y es",
            "start": 1410.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por eso que ha detonado esa econom\u00eda",
            "start": 1414.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "local regional y a su vez nacional",
            "start": 1416.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos nosotros por haber",
            "start": 1419.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "participado en este gran proyecto Esta",
            "start": 1422.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "obra prioritaria y que nos haya dado la",
            "start": 1425.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "confianza por \u00faltimo Quiero agradecer a",
            "start": 1427.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos por habernos dejado trabajar por",
            "start": 1430.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "habernos ayudado a cumplir con esa",
            "start": 1434.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n con esta orden se\u00f1or presidente y",
            "start": 1436.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a conteol les voy a presentar me voy a",
            "start": 1438.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "permitir presentarles un video que es un",
            "start": 1440.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "video de agradecimientos un video de",
            "start": 1442.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "agradecimientos donde se ve la gente la",
            "start": 1444.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "donde va a llegar esta obra una obra",
            "start": 1447.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "social muy noble que estuvo detr\u00e1s de",
            "start": 1450.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras pero ahora Gracias a toda esta",
            "start": 1453.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de ver tantos proyectos que",
            "start": 1455.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "usted impuls\u00f3 concluy\u00f3 de los que se",
            "start": 1457.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "encontraban este inconclusos pues es",
            "start": 1460.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bueno que la gente sepa que tiene una",
            "start": 1464.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "obra tan grande una obra que le va aar",
            "start": 1466.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un beneficio a su poblaci\u00f3n y pues aqu\u00ed",
            "start": 1469.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alcanzamos a ver en uno de la",
            "start": 1473.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "diapositiva C\u00f3mo estamos divididos feron",
            "start": 1474.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nuestras cuatro etapas y pues estamos",
            "start": 1477.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "concluyendo con esa encargo que se nos",
            "start": 1479.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "dio con su permiso pasamos el el video",
            "start": 1482.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1494.97,
            "duration": 17.11
        },
        {
            "text": "y pues aqu\u00ed estamos muy contentos por lo",
            "start": 1509.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "del Canal Centenario que nos ha",
            "start": 1512.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "beneficiado mucho y aparte lo que nos va",
            "start": 1513.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1516.039,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "beneficiar me cultivo de que normal la",
            "start": 1519.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gente aqu\u00ed siembra una vez por a\u00f1o que",
            "start": 1522.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "viene la temporada de la lluvia y ya con",
            "start": 1524.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "esto ya puede sembrar dos veces por a\u00f1o",
            "start": 1527.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en la seca porque ya van a tener el agua",
            "start": 1529.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya ya no van a ocupar para regar ah\u00ed",
            "start": 1531.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mismo pueden poner no m\u00e1s los regiletes",
            "start": 1533.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque ahorita no m\u00e1s sembramos una vez",
            "start": 1535.559,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "porque no tenemos agua y la agarramos",
            "start": 1537.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desde muy lejos verdad la agarramos casi",
            "start": 1539.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de 1 km el agua de retirar y pues ya",
            "start": 1542.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "teniendo el agua en el con nosotros la",
            "start": 1544.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a poder sembrar dos veces",
            "start": 1546.279,
            "duration": 20.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1549.12,
            "duration": 18.04
        },
        {
            "text": "quiero hacer un agradecimiento al se\u00f1or",
            "start": 1567.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente por todos los beneficios que",
            "start": 1569.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conllevando este canal de riego",
            "start": 1571.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tanto de manera personal profesional",
            "start": 1574.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como familiar este puesto que se ha dado",
            "start": 1577.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajo a las distintas familias del",
            "start": 1581.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poblado y sus alrededores",
            "start": 1583.6,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1585.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente como ingeniera civil",
            "start": 1593.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer La dedicaci\u00f3n que ha",
            "start": 1595.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transformado nuestro querido M\u00e9xico en",
            "start": 1598.0,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "especial esta regi\u00f3n de",
            "start": 1600.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1602.06,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "nayar darle las gracias al se\u00f1or",
            "start": 1609.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1612.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por el trabajo a miles de",
            "start": 1614.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personas tanto hombres y mujeres que nos",
            "start": 1617.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3 el canal",
            "start": 1619.48,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1621.88,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "Centenario y queremos darle gracias a",
            "start": 1630.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro presidente por esta gran obra",
            "start": 1632.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que trajo que vamos a tener mucha agua",
            "start": 1634.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para echar diferentes cultivos y",
            "start": 1637.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "agradecerle de mucho trabajo queo para",
            "start": 1640.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "toda la comunidad de todos estos pueblos",
            "start": 1642.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y quiero dar las gracias a nuestro",
            "start": 1644.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1646.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por gran obra mega obra el",
            "start": 1649.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "canal Centenario donde estamos muy",
            "start": 1652.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "agradecidos porque pues vamos a tener",
            "start": 1655.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agua para los Rios de los cultivos que",
            "start": 1657.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mucha falta nos hac\u00edan y que Esperamos",
            "start": 1660.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sea un una buena obra para todos",
            "start": 1664.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuestros ejidatarios No nada m\u00e1s del",
            "start": 1666.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Ejido de Chilapa muchos ejidos se",
            "start": 1668.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n como empleadas de esta",
            "start": 1670.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tortiller\u00eda Pues fuimos beneficiadas",
            "start": 1673.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque incrementaron las ventas nos",
            "start": 1675.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "beneficiamos como empleadas como mis",
            "start": 1678.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "patrones y tambi\u00e9n esperamos que",
            "start": 1680.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tengamos proyectos de este tipo para que",
            "start": 1683.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos beneficios tanto como nosotros como",
            "start": 1685.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "al pueblo en",
            "start": 1687.919,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "general gobierno de",
            "start": 1694.679,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la orden",
            "start": 1697.08,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1700.31,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1720.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "firma del decreto por el cual se",
            "start": 1723.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "establece el distrito de riego Alejandro",
            "start": 1725.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Gasc\u00f3n mercado en el estado de Nayarit a",
            "start": 1728.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cargo del presidente de los Estados",
            "start": 1732.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1734.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doctora",
            "start": 1739.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Claudia shdo",
            "start": 1743.039,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1746.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1778.44,
            "duration": 15.82
        },
        {
            "text": "presidente a continuaci\u00f3n solicitamos la",
            "start": 1797.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del secretario de",
            "start": 1799.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1801.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado Jorge n\u00f1o",
            "start": 1803.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1809.18,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Lara Buenas tardes a todos y a todos a",
            "start": 1817.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "todas y a todos saludo con respeto al",
            "start": 1821.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1823.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta",
            "start": 1826.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "electa la doctora Claudia Shin bardo al",
            "start": 1829.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 1831.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nayarit al dror Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 1834.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Quintero por recibirnos nuevamente en",
            "start": 1837.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este gran estado as\u00ed como a los miembros",
            "start": 1840.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del gabinete que nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n",
            "start": 1843.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saludo con mucho afecto a los habitantes",
            "start": 1846.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Tepic Nayarit y a las diversas",
            "start": 1848.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comunidades que hoy est\u00e1n con nosotros",
            "start": 1851.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el pasado mes de agosto visitamos tierra",
            "start": 1854.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nayarita y hoy regresamos nuevamente a",
            "start": 1856.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n llena de historia cultura y",
            "start": 1860.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "belleza natural donde la calidez de su",
            "start": 1863.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gente se combina con la riqueza de sus",
            "start": 1866.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tradiciones ya lo expres\u00e9 otras veces",
            "start": 1869.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los habitantes de estas tierras han",
            "start": 1872.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mantenido viva la fuerza de las ra\u00edces",
            "start": 1875.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de sus pueblos originarios coras",
            "start": 1877.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Huicholes",
            "start": 1879.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tepehuanos mexicaneros hombres y mujeres",
            "start": 1880.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que nos ense\u00f1an a mirar el mundo desde",
            "start": 1884.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una cosmovisi\u00f3n propia llena de magia y",
            "start": 1886.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "poes\u00eda gracias a ustedes Nayarit sigue",
            "start": 1889.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creciendo Y",
            "start": 1892.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "transform\u00e1ndose hoy es un d\u00eda muy",
            "start": 1894.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "especial no solo celebramos los caminos",
            "start": 1896.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y las v\u00edas que hemos trazado a lo largo",
            "start": 1899.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de esta gran naci\u00f3n hoy honramos el",
            "start": 1902.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "esfuerzo la dedicaci\u00f3n y el sacrificio",
            "start": 1905.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que cada uno de nosotros ha puesto en la",
            "start": 1908.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un M\u00e9xico m\u00e1s fuerte sin",
            "start": 1910.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "duda en la ejecuci\u00f3n de nuestras",
            "start": 1913.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carreteras y caminos hemos dado que",
            "start": 1916.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiempo esfuerzo hemos entregado nuestras",
            "start": 1918.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vidas nuestro pensamiento nuestra",
            "start": 1921.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n creativa y nuestro esp\u00edritu",
            "start": 1924.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "al servicio de M\u00e9xico hemos enfrentado",
            "start": 1927.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "batallas algunas en el terreno de lo",
            "start": 1930.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inesperado en la incertidumbre de lo",
            "start": 1933.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desconocido pero nunca nos dimos por",
            "start": 1935.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vencidos con la frente en alto nos",
            "start": 1937.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mantuvimos firmes resilientes y hoy al",
            "start": 1940.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mirar atr\u00e1s podemos sentir un orgullo",
            "start": 1943.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "profundo por los logros alcanzados hemos",
            "start": 1946.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sido diligentes hemos aprendido y sobre",
            "start": 1949.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todo hemos construido cimientos para el",
            "start": 1951.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "futuro las obras que hoy se\u00f1or",
            "start": 1954.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidente entrega al pueblo de Nayarit",
            "start": 1957.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "se suman a las m\u00e1s de 500 carreteras y",
            "start": 1960.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "caminos que est administraci\u00f3n ha puesto",
            "start": 1962.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en Operaci\u00f3n en m\u00e1s de 7000 km a lo",
            "start": 1965.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "largo del pa\u00eds con una inversi\u00f3n",
            "start": 1968.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "superior a los 200000 millones de pesos",
            "start": 1970.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el desarrollo de de estos proyectos en",
            "start": 1974.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la cuarta trans informaci\u00f3n tuvimos en",
            "start": 1976.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mente tres objetivos especiales Conectar",
            "start": 1978.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a regiones donde no hab\u00eda comunicaci\u00f3n",
            "start": 1981.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reducir el tiempo de traslado de las",
            "start": 1984.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "personas y permitirles que lleguen a su",
            "start": 1986.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "destino de forma segura sin descuidar la",
            "start": 1989.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n y la compensaci\u00f3n ambiental",
            "start": 1992.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "podemos decir con satisfacci\u00f3n que estos",
            "start": 1994.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "objetivos fueron alcanzados no solo se",
            "start": 1997.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "han reducido",
            "start": 2000.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "significativamente los tiempos de viaje",
            "start": 2001.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han generado ingresos",
            "start": 2004.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tributarios no petroleros para la",
            "start": 2005.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n as\u00ed como 1 mill\u00f3n y medio de",
            "start": 2007.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "empleos Durante este sexenio no me",
            "start": 2010.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "equivoco al afirmar que en la cuarta",
            "start": 2013.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la infraestructura",
            "start": 2015.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "carretera se ha convertido en una",
            "start": 2017.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estrategia clave para revertir el",
            "start": 2019.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desequilibrio socioecon\u00f3mico regional a",
            "start": 2021.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las obras de conectividad que",
            "start": 2024.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "han beneficiado a m\u00e1s de 55 millones de",
            "start": 2026.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "habitantes hoy seguimos en pie con la",
            "start": 2029.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "misma convicci\u00f3n que nos ha tra\u00eddo hasta",
            "start": 2032.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos siempre listos para",
            "start": 2034.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "continuar la lucha con manos que",
            "start": 2037.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "levantan v\u00edas y puentes con Mentes que",
            "start": 2038.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trazan nuevos caminos y con corazones",
            "start": 2041.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que laten por el bienestar de nuestro",
            "start": 2044.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con j\u00fabilo hoy damos cuenta de 23",
            "start": 2046.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "obras prioritarias que se han entregado",
            "start": 2051.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al Estado de Nayarit y que conjuntamente",
            "start": 2053.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "representan una inversi\u00f3n de 27,000",
            "start": 2056.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos y 610 km En este acto",
            "start": 2059.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted entrega 21",
            "start": 2064.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "proyectos Cuatro Caminos de mano de obra",
            "start": 2067.04,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "14 caminos Rurales dos autopistas y el",
            "start": 2069.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tepic estas obras",
            "start": 2072.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "representan m\u00e1s de 500 km y",
            "start": 2075.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aproximadamente 22,000 millones de pesos",
            "start": 2078.2,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n destaco los caminos de mano",
            "start": 2081.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de obra del array\u00e1n a Santa Cruz a",
            "start": 2083.879,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Caponeta aapan Jes\u00fas Mar\u00eda mesa del",
            "start": 2086.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nayar Santa Teresa guaji San Andr\u00e9s",
            "start": 2089.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "milpillas y texcalame zoquiapan su",
            "start": 2092.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n represent\u00f3 la",
            "start": 2095.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de 1800 empleos y una inversi\u00f3n de 290",
            "start": 2098.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "millones de pesos para una meta de 50 km",
            "start": 2102.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "realizados con el esfuerzo y dedicaci\u00f3n",
            "start": 2106.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de manos trabajadores de nuestra propia",
            "start": 2108.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gente En beneficio de m\u00e1s de 97,000",
            "start": 2110.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habitantes estos caminos conectan",
            "start": 2114.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "regiones que antes estaban aisladas",
            "start": 2116.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "generando una integraci\u00f3n m\u00e1s s\u00f3lida",
            "start": 2119.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entre los pueblos y ciudades hacia un",
            "start": 2121.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "futuro m\u00e1s equitativo donde las",
            "start": 2123.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidades sin importar alejadas est\u00e9n",
            "start": 2125.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tengan oportunidad de crecer y prosperar",
            "start": 2128.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el rubro de caminos Rurales y",
            "start": 2131.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "alimentadores construimos 14 obras con",
            "start": 2133.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 2,330 millones de pesos",
            "start": 2136.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y una meta de",
            "start": 2140.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "377 km destaco el acceso a Boca de Chila",
            "start": 2141.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 una obra con alto impacto",
            "start": 2145.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y tur\u00edstico en la zona de",
            "start": 2147.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Nayarit C\u00f3mo olvidar el puente el 80",
            "start": 2149.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obra solicitada por la poblaci\u00f3n desde",
            "start": 2152.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hace 50 a\u00f1os para conectar con seguridad",
            "start": 2155.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a los municipios de Ruiz y rosa morada",
            "start": 2158.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el camino presa La yesca plan del muerto",
            "start": 2161.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a la yesca que reduce en una hora el",
            "start": 2163.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiempo de recorrido entre la yesca y",
            "start": 2165.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Tepic el eje Interestatal Tepic Aguas",
            "start": 2168.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "calientes que reduce el tiempo de",
            "start": 2171.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recorrido en 2 horas para tener acceso",
            "start": 2173.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al corredor M\u00e9xico 15 en narit y M\u00e9xico",
            "start": 2175.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "23 y 70 en Jalisco el ramala huajimic",
            "start": 2178.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que reduce a casi 2 horas la conexi\u00f3n a",
            "start": 2182.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la yesca a la ciudad de Tepic",
            "start": 2185.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el camino de acceso a la universidad de",
            "start": 2188.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "zonas ind\u00edgenas de la yesca en la",
            "start": 2190.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidad de Guadalupe ocot\u00e1n que redujo",
            "start": 2192.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el tiempo de recorrido de sus habitantes",
            "start": 2195.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 7 a 3 horas se invirti\u00f3 m\u00e1s de 20,000",
            "start": 2197.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos para autopistas de",
            "start": 2201.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "altas especificaciones en ayarit en el",
            "start": 2204.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "circuito tepi Compostela Compostela las",
            "start": 2206.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "varas y las varas para abarcar m\u00e1s de",
            "start": 2209.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "200 km de los cuales 150 ya se",
            "start": 2211.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "encuentran en operaci\u00f3n enfatizo las",
            "start": 2215.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de los tramos las varas",
            "start": 2218.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Bucer\u00edas as\u00ed como Compostela las varas",
            "start": 2220.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "su impacto conjunto es impresionante",
            "start": 2223.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues anteriormente trasladarse de",
            "start": 2226.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Guadalajara a Vallarta requer\u00eda 5 horas",
            "start": 2228.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se puede hacer este viaje",
            "start": 2230.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en tan solo 2 horas por \u00faltimo se\u00f1or",
            "start": 2233.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente en cumplimiento a sus",
            "start": 2236.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "instrucciones en agosto de 2024 se",
            "start": 2237.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 la primera etapa de la",
            "start": 2241.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del",
            "start": 2242.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Tepic con",
            "start": 2244.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 4000 millones de",
            "start": 2247.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pesos lo anterior fue posible gracias a",
            "start": 2249.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "un modelo novedoso de coinversi\u00f3n en el",
            "start": 2252.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que el estado mexicano mantiene la",
            "start": 2254.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rector\u00eda del aeropuerto y esto permite",
            "start": 2256.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incrementar la capacidad para recibir 4",
            "start": 2258.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de pasajeros por a\u00f1o contando",
            "start": 2261.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con tecnolog\u00eda de \u00daltima Generaci\u00f3n para",
            "start": 2264.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "garantizar niveles de servicio y",
            "start": 2266.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad de est\u00e1ndar internacional los",
            "start": 2268.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "resultados est\u00e1n a la vista y se espera",
            "start": 2271.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la llegada ya de 19 aerol\u00edneas",
            "start": 2273.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales",
            "start": 2276.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pusimos en Operaci\u00f3n 3100 m de pista",
            "start": 2278.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "edificios anexos salas de espera y",
            "start": 2281.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reclamo de equipaje la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 2284.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este aeropuerto permite que productores",
            "start": 2286.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y empresarios del estado de Nayarit",
            "start": 2289.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "est\u00e9n mejor conectados con el resto del",
            "start": 2291.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds quiero expresar mi m\u00e1s profundo",
            "start": 2294.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todo el personal de la",
            "start": 2298.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "obra y a las empresas que participaron",
            "start": 2300.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de todas estas as\u00ed",
            "start": 2303.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como al equipo de la secretar\u00eda",
            "start": 2305.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2307.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Transportes al Banco Nacional de obras",
            "start": 2309.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya que su dedicaci\u00f3n y esfuerzo y",
            "start": 2312.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compromiso fueron esenciales para",
            "start": 2314.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "concretar estos importantes proyectos",
            "start": 2317.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n quiero decir que ha llegado",
            "start": 2320.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el momento de pasar la Estafeta de",
            "start": 2322.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entregar esta enorme responsabilidad a",
            "start": 2325.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "un nuevo equipo de trabajo deseo",
            "start": 2327.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "firmemente que lo reciban con la misma",
            "start": 2329.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n y entrega con la que nosotros lo",
            "start": 2332.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hicimos les hemos compartido iencia",
            "start": 2334.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestros \u00e9xitos nuestros aprendizajes",
            "start": 2338.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Sabemos que impulsar\u00e1n esta secretar\u00eda",
            "start": 2340.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al siguiente nivel porque estoy seguro",
            "start": 2343.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de que en cada uno de ellos tambi\u00e9n late",
            "start": 2345.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el mismo amor por M\u00e9xico presidenta",
            "start": 2348.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electa Claudia shb le aseguro que la",
            "start": 2350.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "biblioteca de proyectos de",
            "start": 2353.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "infraestructura y el plan maestro para",
            "start": 2355.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n se est\u00e1n desarrollando",
            "start": 2357.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con el m\u00e1s alto rigor t\u00e9cnico y",
            "start": 2359.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n Nuestro objetivo es que estas",
            "start": 2361.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "herramientas se conviertan en una gu\u00eda",
            "start": 2364.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica s\u00f3lida para que usted tenga",
            "start": 2366.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "confianza en que esta es la ruta",
            "start": 2369.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "correcta hacia el crecimiento y al",
            "start": 2371.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desarrollo de M\u00e9xico sigamos",
            "start": 2373.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "construyendo sigamos luchando por un",
            "start": 2375.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que avanza con fuerza y firmeza",
            "start": 2377.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con visi\u00f3n de futuro porque esta obra la",
            "start": 2379.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obra de nuestra naci\u00f3n Nunca termina",
            "start": 2382.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente por la",
            "start": 2385.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "confianza que me dio para concluir estas",
            "start": 2388.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "obras ha sido un privilegio un",
            "start": 2390.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "privilegio se\u00f1or presidente ser parte de",
            "start": 2392.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "su equipo",
            "start": 2396.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca puedo decir plan de",
            "start": 2397.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "infraestructura en nalit Misi\u00f3n cumplida",
            "start": 2400.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 2403.52,
            "duration": 15.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2405.01,
            "duration": 13.829
        },
        {
            "text": "presidente queremos",
            "start": 2421.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2427.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video referente a los",
            "start": 2430.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proyectos de",
            "start": 2432.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "infraestructura por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 2445.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todos nuestros",
            "start": 2448.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "compromisos el gobierno de M\u00e9xico a",
            "start": 2452.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la secretar deura",
            "start": 2454.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y transportes ha realizado importantes",
            "start": 2457.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "obras de conectividad en el estado de",
            "start": 2459.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nayarid concluimos Los ejes",
            "start": 2462.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "interestatales CR Zacatecas y Tepic",
            "start": 2464.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Durango que incluyen el puente las pilas",
            "start": 2466.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la puerta San Juan pill\u00e1n y Los Leones",
            "start": 2469.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actualmente se cuenta con",
            "start": 2472.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera que facilita",
            "start": 2473.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la conectividad con los estados de",
            "start": 2475.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Zacatecas y Durango propiciando el",
            "start": 2477.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "intercambio comercial y el desarrollo",
            "start": 2479.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de las",
            "start": 2481.44,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "regiones se llev\u00f3 a cabo la construcci\u00f3n",
            "start": 2484.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la carretera prensa layesca plan del",
            "start": 2486.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muerto layesca una obra anhelada por sus",
            "start": 2489.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "habitantes y que hoy es una realidad",
            "start": 2491.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Hemos salido grandemente beneficiados",
            "start": 2494.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque la comunicaci\u00f3n pues es el motor",
            "start": 2496.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del desarrollo es",
            "start": 2498.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "todo con el compromiso de no dejar a",
            "start": 2502.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera la",
            "start": 2505.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comunidad ind\u00edgena de Guadalupe ocot\u00e1n",
            "start": 2507.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuenta con mejores condiciones de",
            "start": 2509.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conectividad y seguridad con una",
            "start": 2511.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "carretera que comunica con la capital",
            "start": 2513.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "del Estado reduciendo el tiempo de",
            "start": 2515.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "traslado de 8 horas a tan solo 3 horas",
            "start": 2516.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se moderniz\u00f3 el eje Interestatal Tepic",
            "start": 2519.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Aguascalientes que conecta a Nayarit con",
            "start": 2522.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los estados de Jalisco Zacatecas y Aguas",
            "start": 2524.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "calientes detonando el desarrollo",
            "start": 2527.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico a trav\u00e9s del intercambio",
            "start": 2528.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comercial en esta importante",
            "start": 2530.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n se construy\u00f3 el puente R\u00edo San",
            "start": 2533.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Pedro en el camino Ruiz el 80 obra que",
            "start": 2536.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 50 a\u00f1os fue solicitada y hoy",
            "start": 2539.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es una realidad As\u00ed comunicamos a los",
            "start": 2542.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "municipios de Ruiz y rosa morada",
            "start": 2544.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "brindando dle seguridad a los usuarios",
            "start": 2546.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que diariamente transitan por este lugar",
            "start": 2548.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a ese puente tambi\u00e9n me cambi\u00f3 la vida",
            "start": 2550.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n del camino de acceso",
            "start": 2552.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a Boca de China detonamos un desarrollo",
            "start": 2554.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de alto impacto econ\u00f3mico y tur\u00edstico en",
            "start": 2557.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "la costa sur de",
            "start": 2559.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nayari se han realizado importantes",
            "start": 2561.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajos de conservaci\u00f3n en la red",
            "start": 2563.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "carretera del Estado para salvaguardar a",
            "start": 2565.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los usuarios como lo fue la carretera",
            "start": 2568.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "federal 15 en su paso por avenida",
            "start": 2570.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Insurgentes camino camich\u00edn San Luis de",
            "start": 2572.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Lozada puente Compostela entre otros",
            "start": 2574.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "logrando mejores condiciones para los",
            "start": 2577.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "usuarios para mejorar la conectividad el",
            "start": 2580.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desarrollo e impacto econ\u00f3mico y social",
            "start": 2583.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de nuevo Nayarit y Puerto Vallarta se",
            "start": 2585.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo los trabajos de",
            "start": 2587.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la autopista jala Bah\u00eda",
            "start": 2589.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Banderas con m\u00e1s de 150 km en",
            "start": 2591.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n brindando mejores condiciones",
            "start": 2594.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de seguridad y Confort a los usuarios en",
            "start": 2596.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los tramos Compostela las varas y las",
            "start": 2599.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "varas",
            "start": 2601.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Bucer\u00edas se concluy\u00f3 la fase uno de la",
            "start": 2602.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional",
            "start": 2605.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de p que ahora cuenta con una pista de",
            "start": 2606.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "3100 m una nueva torre de control de 45",
            "start": 2608.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m de altura calles de rodaje y",
            "start": 2612.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "plataformas comerciales para poder",
            "start": 2614.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibir aeronaves de Gran escala con el",
            "start": 2616.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "programa de caminos de mano de obra se",
            "start": 2619.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "atendieron 50 km de carreteras nuevas",
            "start": 2621.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "beneficiando a los municipios de",
            "start": 2624.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Acaponeta guic cori y del nayar",
            "start": 2625.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "brindando mejores condiciones de",
            "start": 2629.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bienestar a los habitantes de estas",
            "start": 2630.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "regiones del estado en narit se ha",
            "start": 2632.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eliminado la",
            "start": 2636.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "haciendo jus a comunidades que por",
            "start": 2638.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os estuvieron abandonadas as\u00ed",
            "start": 2640.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el estado est\u00e1 m\u00e1s y mejor comunicado y",
            "start": 2642.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "abre sus puertas al desarrollo y",
            "start": 2645.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "prosperidad de sus habitantes Muchas",
            "start": 2647.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gracias al presidente manuelz Obrador",
            "start": 2649.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "por ha hecho carretera Muchas gracias",
            "start": 2651.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Elo que",
            "start": 2653.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "brindado se\u00f1or presidente y estamos",
            "start": 2655.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "listos para subir al segundo piso de la",
            "start": 2657.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Nayarit y de todo",
            "start": 2660.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Nayarit Misi\u00f3n cumplida",
            "start": 2662.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 2667.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la",
            "start": 2669.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2673.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia sh",
            "start": 2675.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pardo Muchas",
            "start": 2686.88,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2689.37,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gracias gracias a todos a todas",
            "start": 2693.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2703.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador Dr Navarro a todo el",
            "start": 2706.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2710.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a todas y a todos",
            "start": 2713.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ustedes estamos",
            "start": 2717.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 2720.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tiempos extraordinarios en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2722.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevo casi 4",
            "start": 2728.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "meses viajando con el",
            "start": 2731.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente a todo el pa\u00eds en esto que yo",
            "start": 2734.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "llamo la transici\u00f3n",
            "start": 2739.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica transici\u00f3n es el periodo",
            "start": 2742.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "entre que est\u00e1",
            "start": 2747.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "terminando el",
            "start": 2749.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobierno de un presidente inicia un",
            "start": 2751.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 2754.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno en este",
            "start": 2755.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "caso ha sido algo muy especial cu\u00e1ndo",
            "start": 2758.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "han visto ustedes que un presidente",
            "start": 2762.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "saliente bueno Y en este caso una",
            "start": 2765.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidenta caminen por todo el pa\u00eds",
            "start": 2769.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nunca nunca se hab\u00eda visto eso en",
            "start": 2772.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es la generosidad del",
            "start": 2775.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2779.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hemos visitado todo el pa\u00eds",
            "start": 2782.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "las obras las acciones los programas en",
            "start": 2787.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cada uno de los distintos estados de la",
            "start": 2791.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y de la Ciudad de",
            "start": 2794.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pero adem\u00e1s Es una transici\u00f3n",
            "start": 2797.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "\u00fanica porque va a continuar el mismo",
            "start": 2801.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proyecto en el",
            "start": 2805.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "2018 el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una sabia",
            "start": 2808.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n decidi\u00f3 despu\u00e9s de a\u00f1os de",
            "start": 2812.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lucha despu\u00e9s de fraudes",
            "start": 2815.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "electorales despu\u00e9s de gobiernos que se",
            "start": 2818.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "dedicaron a gobernar para unos cuantos y",
            "start": 2821.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dejaron de ver al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2824.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que llegara la cuarta",
            "start": 2828.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2831.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en estos 6 a\u00f1os hemos visto",
            "start": 2834.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "como M\u00e9xico se ha transformado para bien",
            "start": 2839.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ha disminuido la pobreza las",
            "start": 2843.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desigualdades",
            "start": 2845.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 el modelo y cambi\u00f3 tambi\u00e9n la",
            "start": 2847.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "forma de",
            "start": 2850.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pensar inici\u00f3 un nuevo pensamiento en",
            "start": 2852.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se llama el humanismo",
            "start": 2856.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mexicano que fue una propuesta que nos",
            "start": 2860.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hizo el presidente en una marcha",
            "start": 2864.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que hubo en la Ciudad de",
            "start": 2867.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el",
            "start": 2870.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2022 nos propuso que laa formaci\u00f3n",
            "start": 2873.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tuviera un pensamiento que se llama el",
            "start": 2877.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 2880.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mexicano y en su libro nos explica que",
            "start": 2881.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene dos",
            "start": 2886.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pilares un Pilar que es los pueblos",
            "start": 2887.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de M\u00e9xico los pueblos",
            "start": 2893.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "originarios la fecunda cultura que viene",
            "start": 2895.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de los pueblos originarios de M\u00e9xico que",
            "start": 2899.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3 con los espa\u00f1oles aqu\u00ed hab\u00eda",
            "start": 2903.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "civilizaciones hab\u00eda naciones que dieron",
            "start": 2908.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a la cultura no solamente de",
            "start": 2912.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino",
            "start": 2916.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "universal y el otro Pilar que es la",
            "start": 2917.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "fecunda historia de M\u00e9xico la primera",
            "start": 2920.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la independencia y sus",
            "start": 2923.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes y",
            "start": 2926.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas la reforma con los liberales",
            "start": 2927.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mexicanos y la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2930.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Mexicana y la cuarta transformaci\u00f3n que",
            "start": 2933.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene bases que tiene historia que tiene",
            "start": 2937.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "causas que tiene",
            "start": 2939.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "principios un principio que quiz\u00e1 es la",
            "start": 2941.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima del humanismo que es por el bien",
            "start": 2945.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de todos primero los",
            "start": 2948.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pobres otra m\u00e1xima que",
            "start": 2958.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "dice que solo erradicando la corrupci\u00f3n",
            "start": 2961.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "puede haber recursos para disponerlos al",
            "start": 2964.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo ese principio de Ju\u00e1rez que dice",
            "start": 2966.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "No puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2970.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pobre y la otra m\u00e1xima que dice con el",
            "start": 2975.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el",
            "start": 2979.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pueblo pues Es una transici\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 2983.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dec\u00eda porque somos parte del mismo",
            "start": 2987.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "movimiento del mismo",
            "start": 2991.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pensamiento quedan unos d\u00edas para que",
            "start": 2993.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "termine el gobierno del presidente e",
            "start": 2997.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "inicie el segundo piso de la cuarta",
            "start": 3000.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3003.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y vamos a gobernar con los mismos",
            "start": 3007.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "principios con las mismas causas no va a",
            "start": 3011.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "regresar el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n ni de",
            "start": 3015.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "privilegios vamos a seguir gobernando",
            "start": 3018.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1xima del humanismo mexicano por",
            "start": 3021.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el bien de todos",
            "start": 3024.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "loses se trata de la continuidad de un",
            "start": 3032.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "proyecto un proyecto en donde vamos a",
            "start": 3036.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mantener todos los programas de",
            "start": 3040.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar que muy pronto ser\u00e1n parte de",
            "start": 3043.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3046.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el programa de bienestar de",
            "start": 3048.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "apoyo a los adultos mayores de becas",
            "start": 3051.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes de",
            "start": 3054.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "preparatoria el programa sembrando vida",
            "start": 3055.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el apoyo al campo los precios de",
            "start": 3058.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "garant\u00eda los fertilizantes gratuitos el",
            "start": 3060.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y adem\u00e1s",
            "start": 3063.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuevos proyectos nuevos programas de",
            "start": 3067.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "bienestar que ya los conocen ustedes",
            "start": 3069.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed justamente en este lugar los",
            "start": 3072.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "planteamos incluso los pusimos a",
            "start": 3076.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 3078.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "uno apoyo a todas las mujeres de 60 a 64",
            "start": 3080.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad",
            "start": 3085.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3088.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 a las",
            "start": 3092.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mujeres no Deber\u00eda ser as\u00ed pero Qui\u00e9nes",
            "start": 3094.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "somos las que cuidamos a los hijos",
            "start": 3098.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principalmente Qui\u00e9nes somos las que",
            "start": 3104.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuidamos del",
            "start": 3106.68,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que a veces",
            "start": 3109.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuidamos hasta los maridos",
            "start": 3112.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 3116.68,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "trabajo pues como el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3120.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Dijo que es tiempo de mujeres que las",
            "start": 3123.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mujeres vamos a gobernar a partir del",
            "start": 3126.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "2024 por primera vez vamos a reconocer",
            "start": 3130.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el trabajo de las mujeres",
            "start": 3133.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 3138.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos apoyar a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 3140.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que van a escuela p\u00fablica con su beca",
            "start": 3144.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y",
            "start": 3147.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secundaria y vamos",
            "start": 3150.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a contratar a partir del",
            "start": 3153.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "2025 a m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros",
            "start": 3157.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "enfermeras para que recorran todo el",
            "start": 3161.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds casa por casa en particular a los",
            "start": 3165.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adultos mayores para que los adultos y",
            "start": 3169.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "las adultas mayores adem\u00e1s de la pensi\u00f3n",
            "start": 3172.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reciban la visita de los m\u00e9dicos de las",
            "start": 3175.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "enfermeras para poder cuidarles su salud",
            "start": 3179.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y si es necesario incluso llevarles los",
            "start": 3183.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "medicamentos a su",
            "start": 3186.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "casa Adem\u00e1s de fortalecer el IMS",
            "start": 3190.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "bienestar y todos los programas la",
            "start": 3193.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 3196.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es decir vamos a dar continuidad",
            "start": 3197.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a la cuarta transformaci\u00f3n y aqu\u00ed en",
            "start": 3201.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ayarit",
            "start": 3204.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las obras que ya",
            "start": 3206.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "escuchamos vamos a hacer la carretera de",
            "start": 3210.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las varas samblas a darle",
            "start": 3213.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3218.57,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "continuidad la \u00faltima vez que estuve",
            "start": 3220.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dije que \u00edbamos a hacer el puente",
            "start": 3222.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para cruzar el ferrocarril aqu\u00ed en",
            "start": 3225.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Tepic y all\u00e1 en la costa el puente",
            "start": 3232.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n entre Puerto Vallarta y Bah\u00eda",
            "start": 3235.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de Banderas entre otras obras de apoyo a",
            "start": 3239.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Nayarit Pero",
            "start": 3244.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s digo que es continuidad ya saben",
            "start": 3246.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que el presidente recuper\u00f3 los trenes de",
            "start": 3250.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pasajeros los",
            "start": 3254.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "privatizaron dijeron que iban a venir",
            "start": 3258.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los mejores trenes del mundo y qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 3260.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desaparecieron los trenes de pasajeros",
            "start": 3262.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "presidente ya lo recuper\u00f3 en el sur",
            "start": 3265.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sureste el",
            "start": 3269.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico cu\u00e1l",
            "start": 3271.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "otro el tren verdad que s la ma\u00f1anera",
            "start": 3273.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Por cierto van a seguir las ma\u00f1aneras",
            "start": 3277.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del pueblo eh A partir del pr\u00f3ximo",
            "start": 3279.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3283.13,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles Bueno pues les dec\u00eda ya se",
            "start": 3287.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recuperaron los",
            "start": 3291.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ferrocarriles Pues ahora adem",
            "start": 3293.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "acabar los del sureste nos vamos ir",
            "start": 3297.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hacia el",
            "start": 3299.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "norte uno de la Ciudad de M\u00e9xico hacia",
            "start": 3300.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Nuevo",
            "start": 3304.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Laredo y el otro de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3305.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 3310.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nayarid hasta",
            "start": 3311.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Nogales es el segundo piso de la cuarta",
            "start": 3321.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3325.2,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Yo quiero",
            "start": 3327.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "porque ya es de los \u00faltimos d\u00edas que",
            "start": 3328.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos a estar con el presidente decirles",
            "start": 3331.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que hay una especie de",
            "start": 3335.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nostalgia pero yo digo que el presidente",
            "start": 3339.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no es que deje de luchar \u00e9l ha luchado",
            "start": 3343.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toda la vida por el pueblo de M\u00e9xico \u00c9l",
            "start": 3345.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "siempre nos",
            "start": 3348.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 3350.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que la transformaci\u00f3n la lucha por la",
            "start": 3352.039,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n era pensamiento y acci\u00f3n",
            "start": 3355.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos dej\u00f3 mucha acci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 3359.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3363.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pensamiento Pues",
            "start": 3364.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora pienso yo porque nos ha dicho que",
            "start": 3366.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "va escribir un libro Pues que sigue",
            "start": 3369.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "luchando porque dentro de muy pocos a\u00f1os",
            "start": 3373.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a tener un nuevo texto del",
            "start": 3376.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3379.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para entender tambi\u00e9n la grandeza",
            "start": 3382.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico",
            "start": 3384.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Este es un momento hist\u00f3rico",
            "start": 3387.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "especial dice el presidente en su libro",
            "start": 3391.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Gracias Recordando a",
            "start": 3395.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3397.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que cuando fue la intervenci\u00f3n francesa",
            "start": 3399.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez llevaba en la",
            "start": 3402.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "carreta los papeles de la rep\u00fablica Y",
            "start": 3404.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que en esa carreta no solo llevaba eso",
            "start": 3410.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sino llevaba la",
            "start": 3412.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "dignidad de la",
            "start": 3414.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3416.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador nos devolvi\u00f3 algo",
            "start": 3419.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "maravilloso el orgullo de ser mexicanos",
            "start": 3422.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y mexicanas nos devolvi\u00f3 la dignidad al",
            "start": 3425.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico nos devolvi\u00f3 la",
            "start": 3429.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dignidad de la Rep\u00fablica por eso lo",
            "start": 3431.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "queremos tanto y siempre siempre estar\u00e1",
            "start": 3435.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en el coraz\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico que",
            "start": 3439.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3443.559,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 3445.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Obrador que viva",
            "start": 3446.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva",
            "start": 3448.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva",
            "start": 3450.96,
            "duration": 13.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3453.36,
            "duration": 14.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 3464.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 3467.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3470.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado",
            "start": 3473.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 3481.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "amigos de Nayarit me da mucho",
            "start": 3483.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gusto estar con",
            "start": 3486.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ustedes como lo plante\u00f3 como lo dijo el",
            "start": 3489.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 3493.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Navarro",
            "start": 3494.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es el \u00faltimo",
            "start": 3496.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 3500.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed con la participaci\u00f3n",
            "start": 3503.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de muchas mujeres muchos hombres de",
            "start": 3507.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3510.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos porque ya estamos",
            "start": 3511.64,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "por terminar nuestro ciclo nuestro",
            "start": 3515.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 3521.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 3523.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Chetumal la capital de Quintana ro",
            "start": 3527.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 3533.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todo el circuito del tren",
            "start": 3536.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 3538.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3540.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "555",
            "start": 3542.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "km regresamos a la Ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 3544.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lunes ya es la",
            "start": 3548.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "\u00faltima conferencia ma\u00f1anera en lo que",
            "start": 3551.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "corresponde a nuestro gobierno pero ya",
            "start": 3555.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 la doctora Claudia sh que van a",
            "start": 3559.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "continuar las ma\u00f1aneras para",
            "start": 3563.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que se tenga",
            "start": 3567.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3570.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 3572.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ver\u00e1s y se",
            "start": 3576.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puedan contrarrestar las",
            "start": 3579.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 3582.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 3585.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque se tiene que seguir",
            "start": 3586.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "enfrentando al llamado poder medi\u00e1tico",
            "start": 3591.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 3596.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dominaban los potentados",
            "start": 3598.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3603.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "controlando la",
            "start": 3605.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y",
            "start": 3608.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "transmitiendo",
            "start": 3612.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 3614.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para confundir y poder someter a nuestro",
            "start": 3616.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "pueblo la ma\u00f1anera es para",
            "start": 3623.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informar para aclarar para",
            "start": 3626.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "ejercer el derecho de r\u00e9plica y de esta",
            "start": 3630.68,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "manera que no haya un grupo que",
            "start": 3636.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "acapare todo lo relacionado con la",
            "start": 3640.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n eso es un logro vamos el",
            "start": 3644.52,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "lunes a tener la \u00faltima ma\u00f1anera luego",
            "start": 3649.76,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "yo tengo una comida una comida con",
            "start": 3656.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "algunos presidentes",
            "start": 3660.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que vienen a la toma de posesi\u00f3n",
            "start": 3663.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "de la presidenta Claudia shm voy a comer",
            "start": 3667.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 3672.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh ese mismo d\u00eda por la noche pues",
            "start": 3673.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 3677.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidenta seg\u00fan me informa va a tener",
            "start": 3679.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una cena con muchos",
            "start": 3683.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mandatarios primeros ministros",
            "start": 3686.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidentes jefes de estado que vienen",
            "start": 3688.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "para estar el martes en la toma de",
            "start": 3692.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Posesi\u00f3n formalmente",
            "start": 3696.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el d\u00eda lunes a las 12 de la noche",
            "start": 3700.48,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "eh dejo de ser presidente y ya Toma las",
            "start": 3705.0,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "riendas de El Poder presidencial",
            "start": 3711.52,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "la doora Claudia la primera presidenta",
            "start": 3716.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3721.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3724.74,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso celebro estar aqu\u00ed con",
            "start": 3728.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3732.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "porque vamos",
            "start": 3734.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3737.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "terminar en",
            "start": 3739.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es bello",
            "start": 3742.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estado para\u00edso que es",
            "start": 3744.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 3748.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que enfrentaba una",
            "start": 3752.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "paradoja una",
            "start": 3755.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n de ser un estado",
            "start": 3758.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "rico con pueblo",
            "start": 3761.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pobre un",
            "start": 3766.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado con muchos recursos",
            "start": 3767.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "naturales de los estados con mejores",
            "start": 3772.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tierras para la",
            "start": 3776.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 3779.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agropecuaria con",
            "start": 3781.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "litoral",
            "start": 3785.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con mucha agua",
            "start": 3787.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 3791.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 3793.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con un potencial",
            "start": 3795.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico excepcional",
            "start": 3799.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh puedo",
            "start": 3803.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asegurarles que hacia",
            "start": 3808.079,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "delante todo lo que es la costa de",
            "start": 3811.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Nayarit va a",
            "start": 3816.039,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tener mucho futuro mucho",
            "start": 3818.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Progreso con el",
            "start": 3823.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "turismo igual que los cabos igual que",
            "start": 3825.359,
            "duration": 12.601
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan eso va audar mucho porque el",
            "start": 3833.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "turismo es una",
            "start": 3837.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "actividad que no solo produce genera",
            "start": 3840.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "riqueza sino",
            "start": 3846.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3848.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "distribuye esa riqueza porque es una",
            "start": 3850.64,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "actividad en donde se da trabajo a mucha",
            "start": 3856.0,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "gente y se benefici",
            "start": 3862.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3866.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "transporte se beneficia el comercio se",
            "start": 3867.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "benefician todos los que se dedican",
            "start": 3873.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a el trabajo en el sector de los",
            "start": 3877.52,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "servicios en Nayarit y en el pa\u00eds",
            "start": 3882.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 3889.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 3892.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importantes por el turismo a nivel",
            "start": 3893.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "nacional de modo que Nayarit va a tener",
            "start": 3898.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 3902.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh Progreso con Justicia con la",
            "start": 3904.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 3909.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y con todo",
            "start": 3910.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ese potencial con todo ese potencial de",
            "start": 3913.559,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "todas maneras hab\u00eda atraso en Nayarit",
            "start": 3918.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3926.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pobreza abandono en",
            "start": 3928.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3937.9,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "narit no se",
            "start": 3941.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "preocupen a ver a ver a ver a ver a ver",
            "start": 3948.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a ver a",
            "start": 3952.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ver vamos a resolverlo de manera",
            "start": 3954.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica ustedes que levanten la mano",
            "start": 3960.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 3964.2,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 3967.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "favor de que se lleve a cabo una reforma",
            "start": 3969.72,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 3974.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3977.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3981.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1jenla los que en",
            "start": 3983.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 3993.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abstenciones",
            "start": 3996.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada pero aprovecho para decirle a los",
            "start": 3998.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial que",
            "start": 4002.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ellos no se van a perjudicar al",
            "start": 4005.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "contrario se van a beneficiar que no los",
            "start": 4009.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "manipulen los corruptos",
            "start": 4013.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces dec\u00eda que",
            "start": 4026.279,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "Nayarit tiene mucho futuro y que ya",
            "start": 4030.079,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n en Nayarit",
            "start": 4035.72,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "porque hablaba yo de tres presas pero no",
            "start": 4040.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "se usaba el agua en beneficio de los",
            "start": 4046.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "productores imag\u00ednense que estamos",
            "start": 4050.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "inaugurando un distrito de riego que",
            "start": 4053.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construimos con los ingenieros militares",
            "start": 4057.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4060.24,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "42000 hect\u00e1reas en el norte de Nayarit",
            "start": 4061.52,
            "duration": 14.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4067.27,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "un distrito de riego de 300",
            "start": 4078.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hectas con los pueblos Yaquis ayer",
            "start": 4080.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la tarde dos distritos de",
            "start": 4084.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "riego en",
            "start": 4087.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 4088.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "47000 hect\u00e1reas y el d\u00eda de hoy 42000",
            "start": 4090.92,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en Nayarit les voy a dar un",
            "start": 4096.279,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "dato un dato",
            "start": 4102.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en seis",
            "start": 4105.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sexenios seis",
            "start": 4108.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 4111.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construyeron distritos de riego para",
            "start": 4114.239,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "20.000 hect\u00e1reas en 36 a\u00f1os 20.000",
            "start": 4118.0,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas nosotros hasta ahora hasta el",
            "start": 4125.12,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en un sexenio",
            "start": 4129.759,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "200000 hect\u00e1reas de",
            "start": 4135.6,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4140.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "riego es un tengan para que",
            "start": 4141.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aprendan y lo mismo se hicieron las",
            "start": 4146.759,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "presas pero los caminos llegaban nada",
            "start": 4152.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hasta donde estaban las",
            "start": 4155.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas para arriba no hab\u00eda",
            "start": 4159.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "camino a la yesca ni a ninguna comunidad",
            "start": 4162.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed ya hay camino hacia todas las",
            "start": 4166.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comunidades en",
            "start": 4170.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 4175.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n celebro que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 4177.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "carreteras modernas",
            "start": 4182.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya estaba el",
            "start": 4185.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proyecto ahora",
            "start": 4188.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4191.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recordaba Jorge Nu\u00f1o de que ya estaba",
            "start": 4192.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 4197.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entronque de la",
            "start": 4199.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "autopista de Guadalajara",
            "start": 4202.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "aepic estaba el proyecto",
            "start": 4206.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hasta Vallarta hasta Bah\u00eda de bandera",
            "start": 4209.76,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "y llegar al aeropuerto de Vallarta y",
            "start": 4214.56,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "dijimos pero falta conectar tepico con",
            "start": 4220.28,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Compostela y dijimos vamos a conectar",
            "start": 4225.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Tepic con Compostela con la",
            "start": 4230.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "costa nayarita porque de Tepic a la",
            "start": 4233.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "costa se van a hacer cuando est\u00e9",
            "start": 4238.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "terminada y va a ser en diciembre",
            "start": 4241.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "completamente esa autopista de Tepic a",
            "start": 4244.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Compostela se van a hacer a las costas",
            "start": 4248.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nayaritas 45 minutos cuando mucho una Ah",
            "start": 4251.64,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso va a poder",
            "start": 4255.84,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "ir un trabajador de Tepic a la costa",
            "start": 4259.719,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "a la hoteler\u00eda a cualquier",
            "start": 4266.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica y va a regresar ese",
            "start": 4270.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda a seguir viviendo en su casa",
            "start": 4275.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tep eso es lo que va a permitir",
            "start": 4279.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esa autopista",
            "start": 4281.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4284.01,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "y vamos a tener hoy",
            "start": 4289.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "inauguramos una base naval para m\u00e1s de",
            "start": 4294.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "1000 elementos de la Marina en Boca de",
            "start": 4299.44,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Chila les cuento sobre ese proyecto eh",
            "start": 4304.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "era un terreno que ten\u00eda el gobierno del",
            "start": 4309.96,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "Estado el gobierno anterior y por la",
            "start": 4313.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "falta de recursos",
            "start": 4320.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "porque a veces los estados no tienen el",
            "start": 4323.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente iban a vender",
            "start": 4327.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esas 80 hect\u00e1reas para",
            "start": 4330.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh pagar a trabajadores para eh pagar la",
            "start": 4333.56,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina y le dije Antonio Chavarr\u00eda",
            "start": 4339.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nosotros te vamos a Comprar ese terreno",
            "start": 4343.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no queremos que se le venda a un",
            "start": 4346.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "particular y nosotros le dimos el dinero",
            "start": 4350.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "al gobierno de Nayarit Ya ten\u00edamos la",
            "start": 4353.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "idea de construir un puerto con todas",
            "start": 4358.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las instalaciones para que",
            "start": 4363.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh con muelles que se hicieron de buena",
            "start": 4366.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "calidad puedan tambi\u00e9n eh",
            "start": 4371.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los ferris que tiene la Secretar\u00eda de",
            "start": 4375.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Marina y de boca de Chila a lasas Mar\u00edas",
            "start": 4378.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4384.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "solente el que se pueda hacer como lo",
            "start": 4386.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 4393.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por el puerto",
            "start": 4398.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no solo Mazatl\u00e1n no estoy hablando de",
            "start": 4407.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 4412.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "samblas es",
            "start": 4414.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que ya se me",
            "start": 4416.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "patinan las",
            "start": 4419.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "idea Bueno no solo de samblas sino van a",
            "start": 4421.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "salir tambi\u00e9n de boca de Chila y ah\u00ed",
            "start": 4426.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar",
            "start": 4430.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hoy un hotel para que puedan estar unos",
            "start": 4432.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la playa y puedan ir a las isl",
            "start": 4437.4,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas a las 3 Islas y regresar Es eh un",
            "start": 4442.12,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "programa muy importante y el tener esa",
            "start": 4447.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "base naval le va a dar mucha seguridad A",
            "start": 4451.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "toda la costa",
            "start": 4456.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nayarita porque se va a encargar la",
            "start": 4457.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina para que haya paz y",
            "start": 4460.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "haya tranquilidad y no haya delincuencia",
            "start": 4464.679,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "en esa zona de Nayarit todo eso",
            "start": 4468.84,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensado para Nayarit y lo mismo que",
            "start": 4474.48,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mencion\u00f3 nuestra presidenta electa",
            "start": 4480.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4485.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a que contin\u00faen los programas de",
            "start": 4486.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bienestar ahora en estos d\u00edas",
            "start": 4490.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n aprobando reformas a la",
            "start": 4495.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque el d\u00eda 5 de Febrero",
            "start": 4499.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el aniversario de la constituci\u00f3n del",
            "start": 4503.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "17 yo present\u00e9 20 iniciativas de reforma",
            "start": 4505.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n porque quiero que la",
            "start": 4511.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 4515.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n regrese a sus",
            "start": 4516.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes cuando era una constituci\u00f3n que",
            "start": 4520.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito el",
            "start": 4525.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo la justicia social",
            "start": 4528.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "porque eso se fue",
            "start": 4534.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "perdiendo con la pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 4537.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eso fueron esas reformas y todos los",
            "start": 4555.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "programas de bienestar se van a Elevar a",
            "start": 4558.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Rango",
            "start": 4562.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "constitucional ya se aprob\u00f3 por ejemplo",
            "start": 4564.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el derecho que tienen los pueblos y las",
            "start": 4567.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 4571.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas el",
            "start": 4573.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 4575.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "constituir su",
            "start": 4577.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno que no necesiten intermediarios",
            "start": 4580.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que para sus obras para sus programas no",
            "start": 4585.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tengan que ser necesariamente por",
            "start": 4589.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ninguna dependencia del Gobierno Federal",
            "start": 4593.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "o a trav\u00e9s del gobierno Estatal o a",
            "start": 4596.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del gobierno municipal no que",
            "start": 4599.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "puedan ellos recibir de manera directa",
            "start": 4602.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "su presupuesto y ejercer lo que por",
            "start": 4605.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "derecho les corresponde",
            "start": 4608.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 la presidenta Va a",
            "start": 4616.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "continuar el programa de la pensi\u00f3n a",
            "start": 4620.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los adultos",
            "start": 4622.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mayores hace 3",
            "start": 4624.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4628.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a concebir c\u00f3mo iba",
            "start": 4629.88,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "a terminar mi gobierno con el programa",
            "start": 4635.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n a los adultos mayores y en",
            "start": 4641.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gelatao donde naci\u00f3 el Benem\u00e9rito de las",
            "start": 4645.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 4648.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez ah\u00ed un 21 de Marzo dije",
            "start": 4651.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Vamos a ir aumentando la pensi\u00f3n",
            "start": 4656.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "25% hasta que llegue a que cuando menos",
            "start": 4660.08,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "cada adulto mayor reciba 100 pesos",
            "start": 4666.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "diarios y si es una pareja ya son 200",
            "start": 4670.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4674.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "diario Y de esa forma ya nos podemos",
            "start": 4675.36,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "despedir porque van a tener para lo",
            "start": 4680.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y as\u00ed lo cumplimos as\u00ed me estoy",
            "start": 4685.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "despidiendo ya eh Son 6000 pesos",
            "start": 4689.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bimestrales de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 4694.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4697.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y los otros programas de",
            "start": 4698.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bienestar contin\u00faan",
            "start": 4702.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 me voy con mi conciencia",
            "start": 4705.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tranquila y muy contento muy feliz",
            "start": 4708.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "porque logramos nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 4713.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 4717.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reducir disminuir la pobreza en el",
            "start": 4719.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiempo que gobernamos a\u00fan con el",
            "start": 4723.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sufrimiento de la pandemia que tambi\u00e9n",
            "start": 4727.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nos tumb\u00f3 la econom\u00eda como no se hab\u00eda",
            "start": 4730.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "visto en un siglo en nuestro pa\u00eds nos",
            "start": 4733.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "recuperamos y logramos sacar de la",
            "start": 4737.159,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "pobreza a 9,000 500,000 personas Eso es",
            "start": 4740.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "lo que me llena de satisfacci\u00f3n y",
            "start": 4746.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "logramos tambi\u00e9n disminuir la",
            "start": 4750.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desigualdad social as\u00ed me voy pero",
            "start": 4754.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me",
            "start": 4757.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh da mucha",
            "start": 4759.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tranquilidad como dir\u00edan",
            "start": 4762.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 4765.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "chiapanecos me siento",
            "start": 4767.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n porque imag\u00ednense a qui\u00e9n voy a",
            "start": 4770.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entregar la banda",
            "start": 4774.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presidencial a una",
            "start": 4778.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 4781.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 4783.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 4785.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preparada si hablamos en t\u00e9rminos",
            "start": 4788.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos m\u00e1s preparada que el que les",
            "start": 4792.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando y m\u00e1s preparada que muchos",
            "start": 4795.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de los que estamos aqu\u00ed",
            "start": 4799.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 4802.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las gobernantes m\u00e1s preparadas del mundo",
            "start": 4804.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque ella no es licenciada ni tiene",
            "start": 4808.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda ella tiene",
            "start": 4811.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "doctorado",
            "start": 4820.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "preparada con experiencia en el gobierno",
            "start": 4822.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entre otras cosas pues empezamos juntos",
            "start": 4825.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fue secretaria de medio ambiente me",
            "start": 4829.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a construir los segundos pisos",
            "start": 4833.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno en la Ciudad",
            "start": 4837.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y otras cosas m\u00e1s en las que",
            "start": 4841.56,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "ella trabaj\u00f3 fue jefa delegacional en",
            "start": 4847.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tralpan",
            "start": 4851.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 la Ciudad de M\u00e9xico y ahora va a",
            "start": 4853.639,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "gobernar nuestro pa\u00eds eh nuestra patria",
            "start": 4859.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "entonces tiene experiencia Pero adem\u00e1s",
            "start": 4865.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tiene convicciones viene de abaco no es",
            "start": 4869.4,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "una fif\u00ed ni modo ofrezco Disculpa pero",
            "start": 4873.44,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "no es culpa m\u00eda es el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4879.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo",
            "start": 4883.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el pueblo dijo queremos una gente que",
            "start": 4885.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "nos represente No queremos a una gente",
            "start": 4890.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite a un exquisito a una",
            "start": 4895.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "exquisita No queremos a un Ladino a una",
            "start": 4899.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ladina queremos a alguien que represente",
            "start": 4903.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "verdaderamente al pueblo que le tenga",
            "start": 4907.04,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "amor al pueblo eso es lo que se decidi\u00f3",
            "start": 4909.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4915.93,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4918.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eso me voy tranquilo satisfecho y a eso",
            "start": 4918.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "vengo a notificarles que estoy muy",
            "start": 4924.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "contento y a decirles que les comparto",
            "start": 4928.44,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "mi felicidad y nunca nunca nunca olvidar",
            "start": 4933.679,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "de que todo esto se ha hecho con la",
            "start": 4938.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 4943.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de millones de mujeres y de hombres no",
            "start": 4944.8,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s el trabajo de un solo hombre",
            "start": 4950.199,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "de un dirigente de un pu\u00f1ado de",
            "start": 4955.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dirigentes lo hemos hecho desde abajo y",
            "start": 4959.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 4963.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y hubieron Quienes fueron",
            "start": 4965.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "precursores de este movimiento que no",
            "start": 4968.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "los vamos a olvidar por eso le pusimos",
            "start": 4972.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "al distrito de riego Alejandro Gazc\u00f3n",
            "start": 4975.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mercado para no",
            "start": 4980.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "olvidar para no olvidar a vaca Calder\u00f3n",
            "start": 4983.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para no olvidar todos los nayaritas que",
            "start": 4986.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "han luchado por la justicia por la",
            "start": 4990.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "libertad por la democracia y por la",
            "start": 4993.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds por",
            "start": 4998.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eso Muchas gracias lo hemos hecho entre",
            "start": 5003.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos desde",
            "start": 5007.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luego los dirigentes Pues s\u00ed",
            "start": 5009.12,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "eh podemos decir que",
            "start": 5013.76,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "ayudamos sobre todo por no",
            "start": 5018.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "claudicar Por qu\u00e9 Ju\u00e1rez",
            "start": 5024.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh es el gran presidente",
            "start": 5027.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "patriota es el mejor presente presente",
            "start": 5032.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico entre otras",
            "start": 5034.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "virtudes por su",
            "start": 5037.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "perseverancia porque nunca nunca se",
            "start": 5040.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "rindi\u00f3 nunca perdi\u00f3 la fe en la causa",
            "start": 5044.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5049.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enarbolaba que era el que M\u00e9xico fuese",
            "start": 5050.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds libre independiente y soberano",
            "start": 5054.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cuenta mucho mucho la",
            "start": 5058.44,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "perseverancia no eh hacerse a un lado eh",
            "start": 5062.159,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "desmoralizar A la primera ya nos",
            "start": 5068.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hicieron un fraude y ya ni modo ya nos",
            "start": 5072.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos eh Y aparecemos en la pr\u00f3xima",
            "start": 5076.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n a ver y otro fraude y ya En",
            "start": 5079.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "definitiva ya nunca vamos a lograr nada",
            "start": 5084.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ya mejor me voy a hacer otras cosas pero",
            "start": 5088.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "cuando Se lucha por una causa justa",
            "start": 5093.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "es seguir siempre caminando se cae uno",
            "start": 5097.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se levanta y sigue caminando hasta",
            "start": 5101.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "llegar al ideal convertir esas causas en",
            "start": 5104.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "realidad que fue lo que hicimos entre",
            "start": 5110.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todos y eso hizo aqu\u00ed en Nayarit el",
            "start": 5112.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "doctor Navarro que fue tres veces",
            "start": 5117.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 5121.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 5127.6,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "veces hasta que lleg\u00f3 a la",
            "start": 5130.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gubernatura fue igual que el que les",
            "start": 5135.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando tres veces candidato y la",
            "start": 5138.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tercera fue la vencida y hay que seguir",
            "start": 5141.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "luchando y hay que seguir adelante y que",
            "start": 5145.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "viva la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xica de",
            "start": 5147.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Claudia",
            "start": 5152.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que vive el pueblo progresista",
            "start": 5161.88,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "trabajador democr\u00e1tico de",
            "start": 5166.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5170.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "Nayarit viva",
            "start": 5171.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Nayarit Viva",
            "start": 5175.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico",
            "start": 5177.6,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5184.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 5193.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5196.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mexicano quiero darle las",
            "start": 5199.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5201.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gracias No solo lo queremos mucho lo",
            "start": 5202.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "amamos",
            "start": 5205.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5212.56,
            "duration": 41.8
        },
        {
            "text": "Tom",
            "start": 5253.199,
            "duration": 32.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5254.36,
            "duration": 34.68
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 5286.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5289.55,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5304.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "despide de todos ustedes el presidente",
            "start": 5308.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 5311.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5314.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doctora",
            "start": 5319.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Claudia sh",
            "start": 5323.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5325.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 5328.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda Muchas gracias",
            "start": 5331.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "and",
            "start": 5336.88,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shdo [Aplausos] naar el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua germ Arturo marzo [M\u00fasica] el ingeniero residente del distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado perteneciente a la secretar\u00eda de defensa nacional general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez Uribe el pr\u00f3ximo director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua efraim Morales L\u00f3pez el subdirector general de administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional el invitado jor Mendoza S\u00e1nchez el secretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya Asimismo al presidente de mota Angel latinoamericana Jo perreira y Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares procederemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Nayarit doctor Miguel \u00c1ngel Navarro [Aplausos] Quintero se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr Manuel L\u00f3pez Obrador sea usted Bienvenido a nar donde se le quiere se le respeta y se le recuerda en todo momento de la vida social pol\u00edtica del pa\u00eds Muchas gracias por su presencia se\u00f1ora presidenta electa doctora Claudia Chan pardo sabe que aqu\u00ed tuvo usted su \u00faltimo evento vio como le quiere el pueblo de nadita el proyecto social que encabeza el presidente L\u00f3pez Obrador y que en breves d\u00edas usted habr\u00e1 de continuar con el bismo agradezco la presencia de diferentes representantes de instituciones federales y agradezco tambi\u00e9n al pueblo de Nayarit que una vez m\u00e1s viene el d\u00eda de hoy a patentizar el cari\u00f1o el amor la confianza la fe en un proyecto pero sobre todo en un hombre que se ha ganado el coraz\u00f3n de narit Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias se\u00f1or presidente usted se\u00f1or presidente nos ha sacudido a los nayaritas con su cari\u00f1o pero con sus reflexiones debemos de agradecerle la innumerable obras de infraestructura de las diferentes dependencias ferales que nos deja pero tambi\u00e9n nos deja reflexiones que son dif\u00edciles de desarraigar y que por el contrario se profundizan en cada una y en cada uno de los mexicanos hizo suyo el prop\u00f3sito zapatista cuando mencionaba Prefiero ser esclavo de mis ideales y no de los hombres y usted mostr\u00f3 que eran falsos que era Injusto aquellos que dec\u00edan traicioneros por tratar de maniatar y tener a las personas amarrados a los intereses de poco pero ante el abandono de muchos y en esa circunstancias una ma\u00f1ana de marzo del 2005 me toc\u00f3 conocerlo directamente usted me invit\u00f3 un lluvioso d\u00eda de marzo de ese mismo a\u00f1o a un evento del Z\u00f3calo Donde hab\u00eda miles y miles de personas con una veladora encendida esperanzados en el liderazgo que hab\u00eda construido fortalecido y llevado a lo largo de todo el pa\u00eds esa ma\u00f1ana era dif\u00edcil para el pueblo cuando se interpon\u00edan pocos en base a sus intereses porque siguier ese proyecto social su camino ese d\u00eda me toc\u00f3 escuchar esa canci\u00f3n que dice entre sus p\u00e1rrafos s\u00e9 que lo imposible se puede lograr que la tristeza alg\u00fan d\u00eda se ir\u00e1 y as\u00ed ser\u00e1 la vida cambia y cambiar\u00e1 saber que se puede querer que se pueda quitarse los miedos y sacarlos afuera pintarse la cara color de Esperanza tentar al futuro con el coraz\u00f3n era el primer evento que estaba a su lado y derram\u00e9 l\u00e1grimas al ver el cari\u00f1o el amor que le ten\u00eda un pueblo y que usted ha hecho la m\u00e1xima de nuestro pr\u00f3ser que A muy temprana edad perdi\u00f3 la vida Juan Escutia cuando por la patria se trata perder la vida es lo de menos usted hizo tambi\u00e9n suyo tantos prop\u00f3sitos del pa\u00eds que a lo largo de muchos a\u00f1os se han llevado vidas de miles y miles de mexicanos sepultando no al cuerpo sino la conciencia al sue\u00f1o a la esperanza sin ver que la Luz llega a todos usted persever\u00f3 y nos dijo en sus hechos hay que insistir hay que resistir pero nunca desistir tenemos tenemos que insistir en base a la conciencia tenemos que resistir en base a los convicciones pero tenemos que sacar las causas adelante porque es un movimiento en el que somos amigos somos hermanos de lucha Y tenemos no solamente que conocer la historia pasada sino a trav\u00e9s de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y de clud estamos construyendo la nueva historia de M\u00e9xico en el pa\u00eds lo vamos a [Aplausos] hacer no han entendido cuando usted ha insistido que la mejor pol\u00edtica exterior del pa\u00eds es la pol\u00edtica interior que hacemos en M\u00e9xico por qu\u00e9 Porque la fortaleza de M\u00e9xico est\u00e1 dentro de nuestro pa\u00eds no hincados en otros y nosotros tenemos que sostener esa dignidad ese orgullo ese honor esa dignidad esa lealtad que usted en arbolado en todo momento hoy aqu\u00ed yo quiero agradecerle a nombre de los nayaritas todo el apoyo que usted nos ha brindado un estado que se al extremo de estar en muchas ocasiones expresando un discurso y se le olvidaba el nombre de nayarita que lo estaba diciendo Yo le ped\u00ed a usted se\u00f1or presidente en su momento ados porque nos sentimos como ni\u00f1os hu\u00e9rfanos y usted lo hizo yo le pido a usted se\u00f1ora presidenta adpt queremos el proyecto La queremos a usted y queremos al se\u00f1or [Aplausos] presidente nos deja inumerables obras el canal Centenario distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado su hermano de lucha y para nosotros narita respetable de siempre usted nos construy\u00f3 carreteras en la Sierra de la yesca usted se\u00f1or presidente nos va a\u00f3 las carreteras que estaban abandonadas las que llegaban hasta Compostela y a las varas que parec\u00eda ya un Sue\u00f1o imposible de realizar ya se terminaron y estamos a punto de concluir la carretera de Tepic a Compostela usted se\u00f1or presidente nos construy\u00f3 el puente del 80 usted se\u00f1or presidente nos construy\u00f3 obra de infraestructura hidr\u00e1ulica en el municipio de tepi y en todo el estado aqu\u00ed cuatro colectores y una y cuatro plantas de tratamiento y un colector no se est\u00e1 terminando el Aeropuerto Internacional de carga y descarga hizo tambi\u00e9n la nueva sede de la Marina en Boca de Chila y los laritas no dejamos de lado Cuando usted mencionaba por el bien de todos primero los pobres hasta d\u00f3nde llegaba su compromiso por el bien de todos primero los pobres primero los pobres Deber\u00edan de ir a una constituci\u00f3n donde hab\u00edan sido expulsados sus derechos y usted los incorpor\u00f3 nuevamente y cuando hab\u00edan robado o vendido el patrimonio de M\u00e9xico usted lo volvi\u00f3 a formar volvi\u00f3 a modernizar las refiner\u00edas y construy\u00f3 dos bocas si no fuera negocio capitales extranjeros no estuvieran invirtiendo en petr\u00f3leo por eso la soberan\u00eda energ\u00e9tica se debe de dar usted construye una nueva red de ferrocarril que la Dora ha comprometido en el pa\u00eds la hab\u00edan enajenado eran grandes t\u00edtulos que obten\u00edan en universidades del mundo pero sal\u00edan queriendo esos pa\u00edses no queriendo a M\u00e9xico eran alumnos muy aplicados para proyectos econ\u00f3micos pero muy reprobados para proyectos sociales usted se transversaliza en la esquina porque la familia no los quer\u00eda y no ten\u00edan un cinco y nadie les daba trabajo usted ha dado dignidad a los adultos mayores se\u00f1or presidente porque en esas becas en esos pensiones el hombres o los hombres o las personas o familias m\u00e1s ricas de M\u00e9xico si son adultos mayores tienen su pensi\u00f3n pero ellos no dan un cinco para la pensi\u00f3n de los pobres usted transversaliza a los pueblos originarios y la doctora claud shean va a crecer el apoyo a las mujeres adultas mayores va a traerlo a los 60 a\u00f1os empezando hoy en d\u00eda por los 63 a\u00f1os a partir del a\u00f1o que entra y va a dar a los ni\u00f1os empezar\u00e1 por la secundaria y j\u00f3venes una becaa que mucho le agradecemos desde ahora doctora Claudia chean C\u00f3mo no creer el L\u00f3pez Obrador si nos volvi\u00f3 la esperanza ya perdida si no regres\u00f3 la confianza ya perdida por eso est\u00e1n representados todos los sectores sociales los ganaderos los agricultores Los Pescadores los grupos de pueblos originarios los transportistas los estudiantes todo el pueblo de Nayarit est\u00e1 aqu\u00ed representado para decirle presidente queremos y agradecemos bienvenida estaremos con usted hasta donde tope no la dejaremos sola yo quiero agradecerles a todas y a todos los presentes Por qu\u00e9 el d\u00eda de hoy lleva a cabo el presidente L\u00f3pez Obrador seguramente la \u00faltima reuni\u00f3n multitudinaria aqu\u00ed enar aqu\u00ed Se le quiere aqu\u00ed donde se le recuerda cada momento y aqu\u00ed donde se le recordar\u00e1 para siempre sea usted en su peregrinar que ha hecho nuevamente un peregrinar que nos ha dado luz que nos ha dado Esperanza que nos ha dado fe que nos ha dado confianza Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador bienvenido doora [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video del gobierno del Estado de nayarid se\u00f1or presidente ad en el pa\u00eds una nueva corriente de pensamiento y de sentimientos ha regresado al pueblo los robad se le hab\u00eda robado la esperanza Nayarit era tan hermoso y tan grande en sus recursos naturales como ignorado y hoy en d\u00eda Nayarit es otro los nayaritas valemos y valemos mucho Gracias Se\u00f1or Presidente gracias al gran apoyo que ha brindado a Nayarit el presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se han logrado materializar grandes obras ando la vida de miles de nayaritas el nuevo Puerto Nayarit ciudad de las artes ind\u00edgenas el estadio de b\u00e9isbol El coloso del Pac\u00edfico el cual ser\u00e1 uno de los mejores estadios y m\u00e1s modernos en todo el pa\u00eds Asimismo colector pluvial Coloso en la red hospitalaria nunca m\u00e1s hospitales y m\u00e9dicos el hospital de la mujer que ten\u00eda 8 a\u00f1os abandonado hoy ya se encuentra en operaci\u00f3n al igual que el hospital de Tuxpan que hoy atiende a miles de person personas en la zona norte del Estado estamos a punto de terminar el hospital general de 120 camas que ser\u00e1 un hospital emblem\u00e1tico para las y los nayaritas se impuls\u00f3 la educaci\u00f3n a trav\u00e9s del programa la escuela es nuestra en \u00e1reas marginadas ya no habr\u00e1 m\u00e1s salones sin maestros Nayarit tendr\u00e1 una herencia imborrable en el coraz\u00f3n de miles de mujeres ni\u00f1os ni\u00f1as hombres y adultos mayores Muchas gracias se\u00f1or presidente por todo el amor que brind\u00f3 esta tierra del rey nayar y Amado Nervo Nayarit nunca olvidar\u00e1 al presidente que m\u00e1s beneficio y cercan\u00eda ha tenido con su pueblo a quien regres\u00f3 la esperanza y su [M\u00fasica] dignidad yo tengo mucho afecto mucho cari\u00f1o a Nayarit y mucho reconocimiento primero por sus pueblos originarios por sus culturas vamos a estar inaugurando la base naval de boca de Chila y El Libramiento hasta Vallarta llueva truene o relampaguee todav\u00eda voy a regresar eh Muchas gracias se\u00f1or presidente estamos muy orgullosos de Nayarit y hoy en d\u00eda hasta el \u00faltimo segundo el presidente L\u00f3pez Obrador y a partir del primer d\u00eda de su mandato con alma corizon y vida haber de respaldar en todo momento a la doctora Claudia Chan en su mandato como presidenta de la Rep\u00fablica gracias gracias se\u00f1or presidente su lema queda escrito para toda la historia de M\u00e9xico por el bien de todos primero los pobres se le recordar\u00e1 por siempre enar y se le agradecer\u00e1 de la misma manera caso yo te bendigo vida porque nunca me diste ni Esperanza fallida ni trabajos injustos ni pena inmerecida porque veo al final de Mi rudo camino que yo fui el arquitecto de mi propio destino am\u00e9 fui amado el sol acarici\u00f3 mi faz vida Nada me debes vida estamos en paz cierro mi ciclo pero el amor no se acaba y Amor con amor se paga que viva Nayarit Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] hace uso de la palabra el ingeniero residente del distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado perteneciente a la secretar\u00eda de la defensa nacional con su permiso se\u00f1or presidente presidenta electa Buenos d\u00edas Nayarit Hace 4 a\u00f1os y medio que llegamos aqu\u00ed un grupo de ingenieros militares con personal civil en su mayor\u00eda nayarita que no sab\u00edamos hacer todav\u00eda puentes ni colocar tuber\u00eda pero en estos 4 a\u00f1os y medio hemos alcanzado esos niveles conocimiento y la misi\u00f3n que se nos encomend\u00f3 de entregar para el primero de septiembre en 43,000 hect\u00e1reas de las 100,000 que el se\u00f1or presidente se propuso Hemos cumplido le damos parte se\u00f1or presidente que la Comisi\u00f3n Nacional del Agua las diversas autoridades municipales estatales federales y dependencias Hemos cumplido con su ordenamiento 7600 productores y 33000 hect\u00e1reas ser\u00e1n entregadas en este distrito de riego quiero decirle que siempre tuvimos el apoyo del pueblo porque siempre estuvimos en contacto con \u00e9l siempre hubo una comunicaci\u00f3n cercana fue una obra para el pueblo y por el pueblo nayarita no tuvimos impedimentos legales siempre se nos apoy\u00f3 conciliamos la raz\u00f3n con la pasi\u00f3n por servir a M\u00e9xico yo les puedo informar de una actividad muy t\u00e9cnica pero qui decirles que este proyecto cost\u00f3 mucho esfuerzo que si lo transformamos en canchas de de basketbol nosotros estar\u00edamos haciendo 18000 canchas de basketbol en concreto hubi\u00e9ramos demolido 10 veces la catedral eso es lo que hicimos nosotros tenemos 400 km de v\u00edas alternas de terracer\u00eda de primer nivel que son especificaciones de la secretar\u00eda de comunicaci\u00f3n y transportes que unado a los 520 km desde redes de canales y tuber\u00eda se suman y es por eso que ha detonado esa econom\u00eda local regional y a su vez nacional estamos muy contentos nosotros por haber participado en este gran proyecto Esta obra prioritaria y que nos haya dado la confianza por \u00faltimo Quiero agradecer a todos por habernos dejado trabajar por habernos ayudado a cumplir con esa misi\u00f3n con esta orden se\u00f1or presidente y a conteol les voy a presentar me voy a permitir presentarles un video que es un video de agradecimientos un video de agradecimientos donde se ve la gente la donde va a llegar esta obra una obra social muy noble que estuvo detr\u00e1s de c\u00e1maras pero ahora Gracias a toda esta proyecci\u00f3n de ver tantos proyectos que usted impuls\u00f3 concluy\u00f3 de los que se encontraban este inconclusos pues es bueno que la gente sepa que tiene una obra tan grande una obra que le va aar un beneficio a su poblaci\u00f3n y pues aqu\u00ed alcanzamos a ver en uno de la diapositiva C\u00f3mo estamos divididos feron nuestras cuatro etapas y pues estamos concluyendo con esa encargo que se nos dio con su permiso pasamos el el video [M\u00fasica] y pues aqu\u00ed estamos muy contentos por lo del Canal Centenario que nos ha beneficiado mucho y aparte lo que nos va a beneficiar me cultivo de que normal la gente aqu\u00ed siembra una vez por a\u00f1o que viene la temporada de la lluvia y ya con esto ya puede sembrar dos veces por a\u00f1o en la seca porque ya van a tener el agua ah\u00ed ya ya no van a ocupar para regar ah\u00ed mismo pueden poner no m\u00e1s los regiletes porque ahorita no m\u00e1s sembramos una vez porque no tenemos agua y la agarramos desde muy lejos verdad la agarramos casi de 1 km el agua de retirar y pues ya teniendo el agua en el con nosotros la vamos a poder sembrar dos veces [M\u00fasica] quiero hacer un agradecimiento al se\u00f1or presidente por todos los beneficios que est\u00e1 conllevando este canal de riego tanto de manera personal profesional como familiar este puesto que se ha dado trabajo a las distintas familias del poblado y sus alrededores [M\u00fasica] se\u00f1or presidente como ingeniera civil Quiero agradecer La dedicaci\u00f3n que ha transformado nuestro querido M\u00e9xico en especial esta regi\u00f3n de [M\u00fasica] nayar darle las gracias al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por el trabajo a miles de personas tanto hombres y mujeres que nos benefici\u00f3 el canal [M\u00fasica] Centenario y queremos darle gracias a nuestro presidente por esta gran obra que trajo que vamos a tener mucha agua para echar diferentes cultivos y agradecerle de mucho trabajo queo para toda la comunidad de todos estos pueblos y quiero dar las gracias a nuestro presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por gran obra mega obra el canal Centenario donde estamos muy agradecidos porque pues vamos a tener agua para los Rios de los cultivos que mucha falta nos hac\u00edan y que Esperamos sea un una buena obra para todos nuestros ejidatarios No nada m\u00e1s del Ejido de Chilapa muchos ejidos se beneficiar\u00e1n como empleadas de esta tortiller\u00eda Pues fuimos beneficiadas porque incrementaron las ventas nos beneficiamos como empleadas como mis patrones y tambi\u00e9n esperamos que tengamos proyectos de este tipo para que nos beneficios tanto como nosotros como al pueblo en general gobierno de M\u00e9xico la orden [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la firma del decreto por el cual se establece el distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado en el estado de Nayarit a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shdo [Aplausos] [Aplausos] presidente a continuaci\u00f3n solicitamos la intervenci\u00f3n del secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge n\u00f1o [Aplausos] Lara Buenas tardes a todos y a todos a todas y a todos saludo con respeto al se\u00f1or presidente al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa la doctora Claudia Shin bardo al gobernador constitucional del estado de Nayarit al dror Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero por recibirnos nuevamente en este gran estado as\u00ed como a los miembros del gabinete que nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n saludo con mucho afecto a los habitantes de Tepic Nayarit y a las diversas comunidades que hoy est\u00e1n con nosotros el pasado mes de agosto visitamos tierra nayarita y hoy regresamos nuevamente a esta regi\u00f3n llena de historia cultura y belleza natural donde la calidez de su gente se combina con la riqueza de sus tradiciones ya lo expres\u00e9 otras veces los habitantes de estas tierras han mantenido viva la fuerza de las ra\u00edces de sus pueblos originarios coras Huicholes tepehuanos mexicaneros hombres y mujeres que nos ense\u00f1an a mirar el mundo desde una cosmovisi\u00f3n propia llena de magia y poes\u00eda gracias a ustedes Nayarit sigue creciendo Y transform\u00e1ndose hoy es un d\u00eda muy especial no solo celebramos los caminos y las v\u00edas que hemos trazado a lo largo de esta gran naci\u00f3n hoy honramos el esfuerzo la dedicaci\u00f3n y el sacrificio que cada uno de nosotros ha puesto en la construcci\u00f3n de un M\u00e9xico m\u00e1s fuerte sin duda en la ejecuci\u00f3n de nuestras carreteras y caminos hemos dado que tiempo esfuerzo hemos entregado nuestras vidas nuestro pensamiento nuestra imaginaci\u00f3n creativa y nuestro esp\u00edritu al servicio de M\u00e9xico hemos enfrentado batallas algunas en el terreno de lo inesperado en la incertidumbre de lo desconocido pero nunca nos dimos por vencidos con la frente en alto nos mantuvimos firmes resilientes y hoy al mirar atr\u00e1s podemos sentir un orgullo profundo por los logros alcanzados hemos sido diligentes hemos aprendido y sobre todo hemos construido cimientos para el futuro las obras que hoy se\u00f1or presidente entrega al pueblo de Nayarit se suman a las m\u00e1s de 500 carreteras y caminos que est administraci\u00f3n ha puesto en Operaci\u00f3n en m\u00e1s de 7000 km a lo largo del pa\u00eds con una inversi\u00f3n superior a los 200000 millones de pesos el desarrollo de de estos proyectos en la cuarta trans informaci\u00f3n tuvimos en mente tres objetivos especiales Conectar a regiones donde no hab\u00eda comunicaci\u00f3n reducir el tiempo de traslado de las personas y permitirles que lleguen a su destino de forma segura sin descuidar la mitigaci\u00f3n y la compensaci\u00f3n ambiental podemos decir con satisfacci\u00f3n que estos objetivos fueron alcanzados no solo se han reducido significativamente los tiempos de viaje tambi\u00e9n se han generado ingresos tributarios no petroleros para la federaci\u00f3n as\u00ed como 1 mill\u00f3n y medio de empleos Durante este sexenio no me equivoco al afirmar que en la cuarta transformaci\u00f3n la infraestructura carretera se ha convertido en una estrategia clave para revertir el desequilibrio socioecon\u00f3mico regional a trav\u00e9s de las obras de conectividad que han beneficiado a m\u00e1s de 55 millones de habitantes hoy seguimos en pie con la misma convicci\u00f3n que nos ha tra\u00eddo hasta aqu\u00ed estamos siempre listos para continuar la lucha con manos que levantan v\u00edas y puentes con Mentes que trazan nuevos caminos y con corazones que laten por el bienestar de nuestro pa\u00eds con j\u00fabilo hoy damos cuenta de 23 obras prioritarias que se han entregado al Estado de Nayarit y que conjuntamente representan una inversi\u00f3n de 27,000 millones de pesos y 610 km En este acto se\u00f1or presidente usted entrega 21 proyectos Cuatro Caminos de mano de obra 14 caminos Rurales dos autopistas y el aeropuerto de Tepic estas obras representan m\u00e1s de 500 km y aproximadamente 22,000 millones de pesos de inversi\u00f3n destaco los caminos de mano de obra del array\u00e1n a Santa Cruz a Caponeta aapan Jes\u00fas Mar\u00eda mesa del nayar Santa Teresa guaji San Andr\u00e9s milpillas y texcalame zoquiapan su construcci\u00f3n represent\u00f3 la de 1800 empleos y una inversi\u00f3n de 290 millones de pesos para una meta de 50 km realizados con el esfuerzo y dedicaci\u00f3n de manos trabajadores de nuestra propia gente En beneficio de m\u00e1s de 97,000 habitantes estos caminos conectan regiones que antes estaban aisladas generando una integraci\u00f3n m\u00e1s s\u00f3lida entre los pueblos y ciudades hacia un futuro m\u00e1s equitativo donde las comunidades sin importar alejadas est\u00e9n tengan oportunidad de crecer y prosperar en el rubro de caminos Rurales y alimentadores construimos 14 obras con una inversi\u00f3n de 2,330 millones de pesos y una meta de 377 km destaco el acceso a Boca de Chila que ser\u00e1 una obra con alto impacto econ\u00f3mico y tur\u00edstico en la zona de Nayarit C\u00f3mo olvidar el puente el 80 obra solicitada por la poblaci\u00f3n desde hace 50 a\u00f1os para conectar con seguridad a los municipios de Ruiz y rosa morada el camino presa La yesca plan del muerto a la yesca que reduce en una hora el tiempo de recorrido entre la yesca y Tepic el eje Interestatal Tepic Aguas calientes que reduce el tiempo de recorrido en 2 horas para tener acceso al corredor M\u00e9xico 15 en narit y M\u00e9xico 23 y 70 en Jalisco el ramala huajimic que reduce a casi 2 horas la conexi\u00f3n a la yesca a la ciudad de Tepic el camino de acceso a la universidad de zonas ind\u00edgenas de la yesca en la comunidad de Guadalupe ocot\u00e1n que redujo el tiempo de recorrido de sus habitantes de 7 a 3 horas se invirti\u00f3 m\u00e1s de 20,000 millones de pesos para autopistas de altas especificaciones en ayarit en el circuito tepi Compostela Compostela las varas y las varas para abarcar m\u00e1s de 200 km de los cuales 150 ya se encuentran en operaci\u00f3n enfatizo las conclusi\u00f3n de los tramos las varas Bucer\u00edas as\u00ed como Compostela las varas su impacto conjunto es impresionante pues anteriormente trasladarse de Guadalajara a Vallarta requer\u00eda 5 horas el d\u00eda de hoy se puede hacer este viaje en tan solo 2 horas por \u00faltimo se\u00f1or presidente en cumplimiento a sus instrucciones en agosto de 2024 se concluy\u00f3 la primera etapa de la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Tepic con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 4000 millones de pesos lo anterior fue posible gracias a un modelo novedoso de coinversi\u00f3n en el que el estado mexicano mantiene la rector\u00eda del aeropuerto y esto permite incrementar la capacidad para recibir 4 millones de pasajeros por a\u00f1o contando con tecnolog\u00eda de \u00daltima Generaci\u00f3n para garantizar niveles de servicio y seguridad de est\u00e1ndar internacional los resultados est\u00e1n a la vista y se espera la llegada ya de 19 aerol\u00edneas nacionales e internacionales pusimos en Operaci\u00f3n 3100 m de pista edificios anexos salas de espera y reclamo de equipaje la modernizaci\u00f3n de este aeropuerto permite que productores y empresarios del estado de Nayarit est\u00e9n mejor conectados con el resto del pa\u00eds quiero expresar mi m\u00e1s profundo agradecimiento a todo el personal de la obra y a las empresas que participaron en la construcci\u00f3n de todas estas as\u00ed como al equipo de la secretar\u00eda infraestructura Comunicaciones y Transportes al Banco Nacional de obras ya que su dedicaci\u00f3n y esfuerzo y compromiso fueron esenciales para concretar estos importantes proyectos pero tambi\u00e9n quiero decir que ha llegado el momento de pasar la Estafeta de entregar esta enorme responsabilidad a un nuevo equipo de trabajo deseo firmemente que lo reciban con la misma pasi\u00f3n y entrega con la que nosotros lo hicimos les hemos compartido iencia nuestros \u00e9xitos nuestros aprendizajes Sabemos que impulsar\u00e1n esta secretar\u00eda al siguiente nivel porque estoy seguro de que en cada uno de ellos tambi\u00e9n late el mismo amor por M\u00e9xico presidenta electa Claudia shb le aseguro que la biblioteca de proyectos de infraestructura y el plan maestro para su administraci\u00f3n se est\u00e1n desarrollando con el m\u00e1s alto rigor t\u00e9cnico y dedicaci\u00f3n Nuestro objetivo es que estas herramientas se conviertan en una gu\u00eda estrat\u00e9gica s\u00f3lida para que usted tenga confianza en que esta es la ruta correcta hacia el crecimiento y al desarrollo de M\u00e9xico sigamos construyendo sigamos luchando por un M\u00e9xico que avanza con fuerza y firmeza con visi\u00f3n de futuro porque esta obra la obra de nuestra naci\u00f3n Nunca termina Gracias se\u00f1or presidente por la confianza que me dio para concluir estas obras ha sido un privilegio un privilegio se\u00f1or presidente ser parte de su equipo m\u00e1s que nunca puedo decir plan de infraestructura en nalit Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or [Aplausos] presidente queremos a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video referente a los proyectos de infraestructura por eso estamos aqu\u00ed vamos a cumplir todos nuestros compromisos el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar deura y transportes ha realizado importantes obras de conectividad en el estado de nayarid concluimos Los ejes interestatales CR Zacatecas y Tepic Durango que incluyen el puente las pilas la puerta San Juan pill\u00e1n y Los Leones actualmente se cuenta con infraestructura carretera que facilita la conectividad con los estados de Zacatecas y Durango propiciando el intercambio comercial y el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones se llev\u00f3 a cabo la construcci\u00f3n de la carretera prensa layesca plan del muerto layesca una obra anhelada por sus habitantes y que hoy es una realidad Hemos salido grandemente beneficiados porque la comunicaci\u00f3n pues es el motor del desarrollo es todo con el compromiso de no dejar a nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera la comunidad ind\u00edgena de Guadalupe ocot\u00e1n cuenta con mejores condiciones de conectividad y seguridad con una carretera que comunica con la capital del Estado reduciendo el tiempo de traslado de 8 horas a tan solo 3 horas se moderniz\u00f3 el eje Interestatal Tepic Aguascalientes que conecta a Nayarit con los estados de Jalisco Zacatecas y Aguas calientes detonando el desarrollo econ\u00f3mico a trav\u00e9s del intercambio comercial en esta importante regi\u00f3n se construy\u00f3 el puente R\u00edo San Pedro en el camino Ruiz el 80 obra que por m\u00e1s de 50 a\u00f1os fue solicitada y hoy es una realidad As\u00ed comunicamos a los municipios de Ruiz y rosa morada brindando dle seguridad a los usuarios que diariamente transitan por este lugar a ese puente tambi\u00e9n me cambi\u00f3 la vida con la construcci\u00f3n del camino de acceso a Boca de China detonamos un desarrollo de alto impacto econ\u00f3mico y tur\u00edstico en la costa sur de nayari se han realizado importantes trabajos de conservaci\u00f3n en la red carretera del Estado para salvaguardar a los usuarios como lo fue la carretera federal 15 en su paso por avenida Insurgentes camino camich\u00edn San Luis de Lozada puente Compostela entre otros logrando mejores condiciones para los usuarios para mejorar la conectividad el desarrollo e impacto econ\u00f3mico y social de nuevo Nayarit y Puerto Vallarta se llevaron a cabo los trabajos de construcci\u00f3n de la autopista jala Bah\u00eda de Banderas con m\u00e1s de 150 km en Operaci\u00f3n brindando mejores condiciones de seguridad y Confort a los usuarios en los tramos Compostela las varas y las varas Bucer\u00edas se concluy\u00f3 la fase uno de la ampliaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de p que ahora cuenta con una pista de 3100 m una nueva torre de control de 45 m de altura calles de rodaje y plataformas comerciales para poder recibir aeronaves de Gran escala con el programa de caminos de mano de obra se atendieron 50 km de carreteras nuevas beneficiando a los municipios de Acaponeta guic cori y del nayar brindando mejores condiciones de bienestar a los habitantes de estas regiones del estado en narit se ha eliminado la haciendo jus a comunidades que por muchos a\u00f1os estuvieron abandonadas as\u00ed el estado est\u00e1 m\u00e1s y mejor comunicado y abre sus puertas al desarrollo y prosperidad de sus habitantes Muchas gracias al presidente manuelz Obrador por ha hecho carretera Muchas gracias se\u00f1or presidente Elo que brindado se\u00f1or presidente y estamos listos para subir al segundo piso de la transformaci\u00f3n de Nayarit y de todo M\u00e9xico Nayarit Misi\u00f3n cumplida gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sh pardo Muchas [Aplausos] gracias gracias a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Dr Navarro a todo el equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a todas y a todos ustedes estamos viviendo tiempos extraordinarios en nuestro pa\u00eds llevo casi 4 meses viajando con el presidente a todo el pa\u00eds en esto que yo llamo la transici\u00f3n hist\u00f3rica transici\u00f3n es el periodo entre que est\u00e1 terminando el gobierno de un presidente inicia un nuevo gobierno en este caso ha sido algo muy especial cu\u00e1ndo han visto ustedes que un presidente saliente bueno Y en este caso una presidenta caminen por todo el pa\u00eds nunca nunca se hab\u00eda visto eso en M\u00e9xico y es la generosidad del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hemos visitado todo el pa\u00eds las obras las acciones los programas en cada uno de los distintos estados de la rep\u00fablica y de la Ciudad de M\u00e9xico Pero adem\u00e1s Es una transici\u00f3n \u00fanica porque va a continuar el mismo proyecto en el 2018 el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una sabia decisi\u00f3n decidi\u00f3 despu\u00e9s de a\u00f1os de lucha despu\u00e9s de fraudes electorales despu\u00e9s de gobiernos que se dedicaron a gobernar para unos cuantos y dejaron de ver al pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 que llegara la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y en estos 6 a\u00f1os hemos visto como M\u00e9xico se ha transformado para bien ha disminuido la pobreza las desigualdades cambi\u00f3 el modelo y cambi\u00f3 tambi\u00e9n la forma de pensar inici\u00f3 un nuevo pensamiento en M\u00e9xico que se llama el humanismo mexicano que fue una propuesta que nos hizo el presidente en una marcha hist\u00f3rica que hubo en la Ciudad de M\u00e9xico en el 2022 nos propuso que laa formaci\u00f3n tuviera un pensamiento que se llama el humanismo mexicano y en su libro nos explica que tiene dos Pilares un Pilar que es los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico los pueblos originarios la fecunda cultura que viene de los pueblos originarios de M\u00e9xico que no lleg\u00f3 con los espa\u00f1oles aqu\u00ed hab\u00eda civilizaciones hab\u00eda naciones que dieron much\u00edsimo a la cultura no solamente de M\u00e9xico sino universal y el otro Pilar que es la fecunda historia de M\u00e9xico la primera transformaci\u00f3n la independencia y sus h\u00e9roes y hero\u00ednas la reforma con los liberales mexicanos y la Revoluci\u00f3n Mexicana y la cuarta transformaci\u00f3n que tiene bases que tiene historia que tiene causas que tiene principios un principio que quiz\u00e1 es la m\u00e1xima del humanismo que es por el bien de todos primero los pobres otra m\u00e1xima que dice que solo erradicando la corrupci\u00f3n puede haber recursos para disponerlos al pueblo ese principio de Ju\u00e1rez que dice No puede haber gobierno rico con pueblo pobre y la otra m\u00e1xima que dice con el pueblo todo sin el pueblo pues Es una transici\u00f3n hist\u00f3rica dec\u00eda porque somos parte del mismo movimiento del mismo pensamiento quedan unos d\u00edas para que termine el gobierno del presidente e inicie el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y vamos a gobernar con los mismos principios con las mismas causas no va a regresar el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n ni de privilegios vamos a seguir gobernando con la m\u00e1xima del humanismo mexicano por el bien de todos loses se trata de la continuidad de un proyecto un proyecto en donde vamos a mantener todos los programas de bienestar que muy pronto ser\u00e1n parte de la Constituci\u00f3n el programa de bienestar de apoyo a los adultos mayores de becas para los j\u00f3venes de preparatoria el programa sembrando vida el apoyo al campo los precios de garant\u00eda los fertilizantes gratuitos el j\u00f3venes construyendo el futuro y adem\u00e1s nuevos proyectos nuevos programas de bienestar que ya los conocen ustedes porque aqu\u00ed justamente en este lugar los planteamos incluso los pusimos a votaci\u00f3n uno apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad [Aplausos] Por qu\u00e9 a las mujeres no Deber\u00eda ser as\u00ed pero Qui\u00e9nes somos las que cuidamos a los hijos principalmente Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del hogar Qui\u00e9nes somos las que a veces cuidamos hasta los maridos qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como el pueblo de M\u00e9xico Dijo que es tiempo de mujeres que las mujeres vamos a gobernar a partir del 2024 por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas vamos apoyar a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica con su beca preescolar primaria y secundaria y vamos tambi\u00e9n a contratar a partir del 2025 a m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros enfermeras para que recorran todo el pa\u00eds casa por casa en particular a los adultos mayores para que los adultos y las adultas mayores adem\u00e1s de la pensi\u00f3n reciban la visita de los m\u00e9dicos de las enfermeras para poder cuidarles su salud y si es necesario incluso llevarles los medicamentos a su casa Adem\u00e1s de fortalecer el IMS bienestar y todos los programas la escuela p\u00fablica es decir vamos a dar continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n y aqu\u00ed en ayarit adem\u00e1s de las obras que ya escuchamos vamos a hacer la carretera de las varas samblas a darle [Aplausos] continuidad la \u00faltima vez que estuve aqu\u00ed dije que \u00edbamos a hacer el puente para cruzar el ferrocarril aqu\u00ed en Tepic y all\u00e1 en la costa el puente federaci\u00f3n entre Puerto Vallarta y Bah\u00eda de Banderas entre otras obras de apoyo a Nayarit Pero adem\u00e1s digo que es continuidad ya saben que el presidente recuper\u00f3 los trenes de pasajeros los privatizaron dijeron que iban a venir los mejores trenes del mundo y qu\u00e9 pas\u00f3 desaparecieron los trenes de pasajeros presidente ya lo recuper\u00f3 en el sur sureste el interoce\u00e1nico cu\u00e1l otro el tren verdad que s la ma\u00f1anera Por cierto van a seguir las ma\u00f1aneras del pueblo eh A partir del pr\u00f3ximo [Aplausos] mi\u00e9rcoles Bueno pues les dec\u00eda ya se recuperaron los ferrocarriles Pues ahora adem acabar los del sureste nos vamos ir hacia el norte uno de la Ciudad de M\u00e9xico hacia Nuevo Laredo y el otro de la Ciudad de M\u00e9xico Guadalajara nayarid hasta Nogales es el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n Yo quiero porque ya es de los \u00faltimos d\u00edas que vamos a estar con el presidente decirles que hay una especie de nostalgia pero yo digo que el presidente no es que deje de luchar \u00e9l ha luchado toda la vida por el pueblo de M\u00e9xico \u00c9l siempre nos dijo que la transformaci\u00f3n la lucha por la transformaci\u00f3n era pensamiento y acci\u00f3n \u00e9l nos dej\u00f3 mucha acci\u00f3n pero tambi\u00e9n mucho pensamiento Pues ahora pienso yo porque nos ha dicho que va escribir un libro Pues que sigue luchando porque dentro de muy pocos a\u00f1os vamos a tener un nuevo texto del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para entender tambi\u00e9n la grandeza cultural de M\u00e9xico Este es un momento hist\u00f3rico especial dice el presidente en su libro Gracias Recordando a Ju\u00e1rez que cuando fue la intervenci\u00f3n francesa Ju\u00e1rez llevaba en la carreta los papeles de la rep\u00fablica Y que en esa carreta no solo llevaba eso sino llevaba la dignidad de la Rep\u00fablica el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos devolvi\u00f3 algo maravilloso el orgullo de ser mexicanos y mexicanas nos devolvi\u00f3 la dignidad al pueblo de M\u00e9xico nos devolvi\u00f3 la dignidad de la Rep\u00fablica por eso lo queremos tanto y siempre siempre estar\u00e1 en el coraz\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico que viva vi Obrador que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico que viva [Aplausos] M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado amigas amigos de Nayarit me da mucho gusto estar con ustedes como lo plante\u00f3 como lo dijo el doctor Navarro es el \u00faltimo acto as\u00ed con la participaci\u00f3n de muchas mujeres muchos hombres de muchos ciudadanos porque ya estamos por terminar nuestro ciclo nuestro mandato ma\u00f1ana vamos a Chetumal la capital de Quintana ro y despu\u00e9s todo el circuito del tren Maya 1 555 km regresamos a la Ciudad de M\u00e9xico el lunes ya es la \u00faltima conferencia ma\u00f1anera en lo que corresponde a nuestro gobierno pero ya mencion\u00f3 la doctora Claudia sh que van a continuar las ma\u00f1aneras para que se tenga informaci\u00f3n directa ver\u00e1s y se puedan contrarrestar las campa\u00f1as de manipulaci\u00f3n porque se tiene que seguir enfrentando al llamado poder medi\u00e1tico porque as\u00ed dominaban los potentados eh controlando la informaci\u00f3n y transmitiendo mentiras para confundir y poder someter a nuestro pueblo la ma\u00f1anera es para informar para aclarar para ejercer el derecho de r\u00e9plica y de esta manera que no haya un grupo que acapare todo lo relacionado con la comunicaci\u00f3n eso es un logro vamos el lunes a tener la \u00faltima ma\u00f1anera luego yo tengo una comida una comida con algunos presidentes que vienen a la toma de posesi\u00f3n de la presidenta Claudia shm voy a comer con ellos eh ese mismo d\u00eda por la noche pues tambi\u00e9n la presidenta seg\u00fan me informa va a tener una cena con muchos mandatarios primeros ministros presidentes jefes de estado que vienen para estar el martes en la toma de Posesi\u00f3n formalmente el d\u00eda lunes a las 12 de la noche eh dejo de ser presidente y ya Toma las riendas de El Poder presidencial la doora Claudia la primera presidenta de [Aplausos] M\u00e9xico por eso celebro estar aqu\u00ed con ustedes porque vamos a terminar en es bello estado para\u00edso que es Nayarit que enfrentaba una paradoja una contradicci\u00f3n de ser un estado rico con pueblo pobre un estado con muchos recursos naturales de los estados con mejores tierras para la producci\u00f3n agropecuaria con litoral con mucha agua tres presas y tambi\u00e9n con un potencial tur\u00edstico excepcional eh puedo asegurarles que hacia delante todo lo que es la costa de Nayarit va a tener mucho futuro mucho Progreso con el turismo igual que los cabos igual que Canc\u00fan eso va audar mucho porque el turismo es una actividad que no solo produce genera riqueza sino tambi\u00e9n distribuye esa riqueza porque es una actividad en donde se da trabajo a mucha gente y se benefici el transporte se beneficia el comercio se benefician todos los que se dedican a el trabajo en el sector de los servicios en Nayarit y en el pa\u00eds nosotros tenemos ingresos importantes por el turismo a nivel nacional de modo que Nayarit va a tener mucho mucho eh Progreso con Justicia con la actividad tur\u00edstica y con todo ese potencial con todo ese potencial de todas maneras hab\u00eda atraso en Nayarit hab\u00eda pobreza abandono en [Aplausos] narit no se preocupen a ver a ver a ver a ver a ver a ver a ver vamos a resolverlo de manera democr\u00e1tica ustedes que levanten la mano los que est\u00e1n eh a favor de que se lleve a cabo una reforma en el poder [Aplausos] judicial b\u00e1jenla los que en contra abstenciones nada pero aprovecho para decirle a los trabajadores del poder judicial que ellos no se van a perjudicar al contrario se van a beneficiar que no los manipulen los corruptos entonces dec\u00eda que Nayarit tiene mucho futuro y que ya comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n en Nayarit porque hablaba yo de tres presas pero no se usaba el agua en beneficio de los productores imag\u00ednense que estamos inaugurando un distrito de riego que construimos con los ingenieros militares para 42000 hect\u00e1reas en el norte de Nayarit [Aplausos] un distrito de riego de 300 hectas con los pueblos Yaquis ayer tambi\u00e9n por la tarde dos distritos de riego en Sinaloa 47000 hect\u00e1reas y el d\u00eda de hoy 42000 hect\u00e1reas en Nayarit les voy a dar un dato un dato en seis sexenios seis presidentes construyeron distritos de riego para 20.000 hect\u00e1reas en 36 a\u00f1os 20.000 hect\u00e1reas nosotros hasta ahora hasta el d\u00eda de hoy en un sexenio 200000 hect\u00e1reas de [Aplausos] riego es un tengan para que aprendan y lo mismo se hicieron las presas pero los caminos llegaban nada m\u00e1s hasta donde estaban las hidroel\u00e9ctricas para arriba no hab\u00eda camino a la yesca ni a ninguna comunidad ahora s\u00ed ya hay camino hacia todas las comunidades en Nayarit tambi\u00e9n celebro que se est\u00e1n haciendo carreteras modernas ya estaba el proyecto ahora me recordaba Jorge Nu\u00f1o de que ya estaba eh el entronque de la autopista de Guadalajara aepic estaba el proyecto hasta Vallarta hasta Bah\u00eda de bandera y llegar al aeropuerto de Vallarta y dijimos pero falta conectar tepico con Compostela y dijimos vamos a conectar tambi\u00e9n Tepic con Compostela con la costa nayarita porque de Tepic a la costa se van a hacer cuando est\u00e9 terminada y va a ser en diciembre completamente esa autopista de Tepic a Compostela se van a hacer a las costas nayaritas 45 minutos cuando mucho una Ah imag\u00ednense eso va a poder ir un trabajador de Tepic a la costa a la hoteler\u00eda a cualquier actividad tur\u00edstica y va a regresar ese mismo d\u00eda a seguir viviendo en su casa aqu\u00ed en tep eso es lo que va a permitir esa autopista [Aplausos] y vamos a tener hoy inauguramos una base naval para m\u00e1s de 1000 elementos de la Marina en Boca de Chila les cuento sobre ese proyecto eh era un terreno que ten\u00eda el gobierno del Estado el gobierno anterior y por la falta de recursos porque a veces los estados no tienen el presupuesto suficiente iban a vender esas 80 hect\u00e1reas para eh pagar a trabajadores para eh pagar la n\u00f3mina y le dije Antonio Chavarr\u00eda nosotros te vamos a Comprar ese terreno no queremos que se le venda a un particular y nosotros le dimos el dinero al gobierno de Nayarit Ya ten\u00edamos la idea de construir un puerto con todas las instalaciones para que eh con muelles que se hicieron de buena calidad puedan tambi\u00e9n eh los ferris que tiene la Secretar\u00eda de Marina y de boca de Chila a lasas Mar\u00edas no solente el que se pueda hacer como lo era antes por el puerto no solo Mazatl\u00e1n no estoy hablando de Nayarit samblas es que ya se me patinan las idea Bueno no solo de samblas sino van a salir tambi\u00e9n de boca de Chila y ah\u00ed vamos a inaugurar hoy un hotel para que puedan estar unos d\u00edas en la playa y puedan ir a las isl Mar\u00edas a las 3 Islas y regresar Es eh un programa muy importante y el tener esa base naval le va a dar mucha seguridad A toda la costa nayarita porque se va a encargar la Secretar\u00eda de Marina para que haya paz y haya tranquilidad y no haya delincuencia en esa zona de Nayarit todo eso est\u00e1 pensado para Nayarit y lo mismo que aqu\u00ed mencion\u00f3 nuestra presidenta electa vamos a que contin\u00faen los programas de bienestar ahora en estos d\u00edas se est\u00e1n aprobando reformas a la Constituci\u00f3n porque el d\u00eda 5 de Febrero en el aniversario de la constituci\u00f3n del 17 yo present\u00e9 20 iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n porque quiero que la nueva constituci\u00f3n regrese a sus or\u00edgenes cuando era una constituci\u00f3n que como prop\u00f3sito el bienestar del pueblo la justicia social porque eso se fue perdiendo con la pol\u00edtica neoliberal o eso fueron esas reformas y todos los programas de bienestar se van a Elevar a Rango constitucional ya se aprob\u00f3 por ejemplo el derecho que tienen los pueblos y las comunidades ind\u00edgenas el derecho a constituir su gobierno que no necesiten intermediarios que para sus obras para sus programas no tengan que ser necesariamente por ninguna dependencia del Gobierno Federal o a trav\u00e9s del gobierno Estatal o a trav\u00e9s del gobierno municipal no que puedan ellos recibir de manera directa su presupuesto y ejercer lo que por derecho les corresponde como lo mencion\u00f3 la presidenta Va a continuar el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores hace 3 a\u00f1os empec\u00e9 a concebir c\u00f3mo iba a terminar mi gobierno con el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores y en gelatao donde naci\u00f3 el Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez ah\u00ed un 21 de Marzo dije Vamos a ir aumentando la pensi\u00f3n 25% hasta que llegue a que cuando menos cada adulto mayor reciba 100 pesos diarios y si es una pareja ya son 200 pesos diario Y de esa forma ya nos podemos despedir porque van a tener para lo b\u00e1sico y as\u00ed lo cumplimos as\u00ed me estoy despidiendo ya eh Son 6000 pesos bimestrales de la pensi\u00f3n a los adultos mayores y los otros programas de bienestar contin\u00faan Por qu\u00e9 me voy con mi conciencia tranquila y muy contento muy feliz porque logramos nuestro prop\u00f3sito logramos reducir disminuir la pobreza en el tiempo que gobernamos a\u00fan con el sufrimiento de la pandemia que tambi\u00e9n nos tumb\u00f3 la econom\u00eda como no se hab\u00eda visto en un siglo en nuestro pa\u00eds nos recuperamos y logramos sacar de la pobreza a 9,000 500,000 personas Eso es lo que me llena de satisfacci\u00f3n y logramos tambi\u00e9n disminuir la desigualdad social as\u00ed me voy pero tambi\u00e9n me eh da mucha tranquilidad como dir\u00edan nuestros paisanos chiapanecos me siento gal\u00e1n porque imag\u00ednense a qui\u00e9n voy a entregar la banda presidencial a una mujer extraordinaria excepcional preparada si hablamos en t\u00e9rminos acad\u00e9micos m\u00e1s preparada que el que les est\u00e1 hablando y m\u00e1s preparada que muchos de los que estamos aqu\u00ed y de las gobernantes m\u00e1s preparadas del mundo porque ella no es licenciada ni tiene maestr\u00eda ella tiene doctorado preparada con experiencia en el gobierno entre otras cosas pues empezamos juntos fue secretaria de medio ambiente me ayud\u00f3 a construir los segundos pisos cuando fui jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico y otras cosas m\u00e1s en las que ella trabaj\u00f3 fue jefa delegacional en tralpan gobern\u00f3 la Ciudad de M\u00e9xico y ahora va a gobernar nuestro pa\u00eds eh nuestra patria entonces tiene experiencia Pero adem\u00e1s tiene convicciones viene de abaco no es una fif\u00ed ni modo ofrezco Disculpa pero no es culpa m\u00eda es el pueblo de M\u00e9xico as\u00ed lo el pueblo dijo queremos una gente que nos represente No queremos a una gente de la \u00e9lite a un exquisito a una exquisita No queremos a un Ladino a una ladina queremos a alguien que represente verdaderamente al pueblo que le tenga amor al pueblo eso es lo que se decidi\u00f3 [Aplausos] por eso me voy tranquilo satisfecho y a eso vengo a notificarles que estoy muy contento y a decirles que les comparto mi felicidad y nunca nunca nunca olvidar de que todo esto se ha hecho con la participaci\u00f3n de millones de mujeres y de hombres no es nada m\u00e1s el trabajo de un solo hombre de un dirigente de un pu\u00f1ado de dirigentes lo hemos hecho desde abajo y entre todos y hubieron Quienes fueron precursores de este movimiento que no los vamos a olvidar por eso le pusimos al distrito de riego Alejandro Gazc\u00f3n mercado para no olvidar para no olvidar a vaca Calder\u00f3n para no olvidar todos los nayaritas que han luchado por la justicia por la libertad por la democracia y por la aut\u00e9ntica soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds por eso Muchas gracias lo hemos hecho entre todos desde luego los dirigentes Pues s\u00ed eh podemos decir que ayudamos sobre todo por no claudicar Por qu\u00e9 Ju\u00e1rez eh es el gran presidente patriota es el mejor presente presente de M\u00e9xico entre otras virtudes por su perseverancia porque nunca nunca se rindi\u00f3 nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que enarbolaba que era el que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds libre independiente y soberano cuenta mucho mucho la perseverancia no eh hacerse a un lado eh desmoralizar A la primera ya nos hicieron un fraude y ya ni modo ya nos vamos eh Y aparecemos en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n a ver y otro fraude y ya En definitiva ya nunca vamos a lograr nada ya mejor me voy a hacer otras cosas pero cuando Se lucha por una causa justa es seguir siempre caminando se cae uno se levanta y sigue caminando hasta llegar al ideal convertir esas causas en realidad que fue lo que hicimos entre todos y eso hizo aqu\u00ed en Nayarit el doctor Navarro que fue tres veces candidato tres veces hasta que lleg\u00f3 a la gubernatura fue igual que el que les est\u00e1 hablando tres veces candidato y la tercera fue la vencida y hay que seguir luchando y hay que seguir adelante y que viva la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xica de M\u00e9xico Claudia que vive el pueblo progresista trabajador democr\u00e1tico de [M\u00fasica] Nayarit viva Nayarit Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano quiero darle las [M\u00fasica] gracias No solo lo queremos mucho lo amamos [M\u00fasica] Tom [M\u00fasica] he [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de todos ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia sh pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda Muchas gracias and",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:18:30.306528"
}