{
    "video_id": "Kp51aq-H6AA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Kp51aq-H6AA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfM6qPqLjkLUZ5F1_IHZnModTFwg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Kp51aq-H6AA",
    "video_title": "Presupuesto se cuidar\u00e1 y optimizar\u00e1 para atender al pueblo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10626,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1823.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1838.94,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1896.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda",
            "start": 1902.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en este especial",
            "start": 1904.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1907.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero es que tardamos en",
            "start": 1911.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 1915.19,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "porque tratamos muchos temas",
            "start": 1918.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1922.559,
            "duration": 2.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1923.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y llegamos un poco tarde ahora pero",
            "start": 1924.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1928.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en ninguna exposici\u00f3n de modo que todo",
            "start": 1930.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "va a ser contestar preguntas de ustedes",
            "start": 1932.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nos ponemos de acuerdo",
            "start": 1936.06,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "empezamos a ir contigo",
            "start": 1937.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luego contigo",
            "start": 1940.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "rayados",
            "start": 1942.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y luego continuaci\u00f3n cuatro y",
            "start": 1945.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "luego cuatro para ac\u00e1 adelante",
            "start": 1949.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas presente pedro",
            "start": 1951.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "villa del peri\u00f3dico 'el universal'",
            "start": 1953.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hoy se da a conocer en el universal que",
            "start": 1955.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el pasado 8 de octubre al ampliar su",
            "start": 1957.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "denuncia en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1960.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica emilio lozoya acus\u00f3 al ex",
            "start": 1962.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente enrique pe\u00f1a nieto y a luis",
            "start": 1964.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "videgaray de utilizar los sobornos de",
            "start": 1967.34,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "odebrecht en la campa\u00f1a de 2012 para",
            "start": 1969.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pagar estrategias para golpear a usted y",
            "start": 1971.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a otros candidatos de oposici\u00f3n cu\u00e1l es",
            "start": 1975.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n de esto usted conoc\u00eda de",
            "start": 1977.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estos de estos pagos para golpear su",
            "start": 1978.65,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "candidatura",
            "start": 1981.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hace en la elecci\u00f3n pasada mire",
            "start": 1982.309,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "sobre la investigaci\u00f3n",
            "start": 1986.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que lleva a cabo la fiscal\u00eda sobre el",
            "start": 1989.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or lo soy",
            "start": 1991.5,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 1995.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "denuncia que el presento",
            "start": 1997.149,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "porque acept\u00f3",
            "start": 2000.4,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y colaborar con la fiscal\u00eda",
            "start": 2004.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y ya present\u00f3 una denuncia que \u00e9l ha",
            "start": 2007.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "venido ampliando y la fiscalidad",
            "start": 2011.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo la indagatoria",
            "start": 2015.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 2018.45,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "llamando a comparecer",
            "start": 2020.69,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a presuntos involucrados o responsables",
            "start": 2024.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pues todo eso",
            "start": 2029.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n manejando",
            "start": 2031.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con independencia con autonom\u00eda",
            "start": 2033.85,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y es la fiscal\u00eda la que tiene que",
            "start": 2037.65,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "proceder como corresponde",
            "start": 2041.84,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 2045.86,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que la fiscal\u00eda se",
            "start": 2050.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 2055.27,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "de integrar todos estos expedientes y s\u00e9",
            "start": 2057.08,
            "duration": 12.289
        },
        {
            "text": "pida a los jueces",
            "start": 2065.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que ellos decidan si hay culpabilidad",
            "start": 2069.369,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "quienes son los responsables",
            "start": 2072.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la postura de el ejecutivo",
            "start": 2077.149,
            "duration": 11.821
        },
        {
            "text": "mi postura es de que no haya",
            "start": 2082.44,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n que no de venganzas",
            "start": 2089.859,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que",
            "start": 2092.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se aplique la ley",
            "start": 2096.27,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2102.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "rigor con escr\u00fapulos",
            "start": 2105.869,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que no se fabriquen delitos",
            "start": 2110.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 2114.599,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que no haya impunidad",
            "start": 2117.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se lleve a la pr\u00e1ctica la m\u00e1xima liberal",
            "start": 2124.44,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de que al margen de la ley nada y por",
            "start": 2127.829,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "encima de la ley nadie",
            "start": 2130.589,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2135.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos viviendo tambi\u00e9n en estos",
            "start": 2138.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempos interesantes",
            "start": 2142.1,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2144.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por primera vez no hay consigna",
            "start": 2147.369,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 2151.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ni a favor ni en contra de nadie",
            "start": 2154.53,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "es la fiscal\u00eda que es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo",
            "start": 2158.64,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que afortunadamente porque no s\u00f3lo es la",
            "start": 2165.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2168.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiene un fiscal",
            "start": 2170.27,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "profesional recto \u00edntegro",
            "start": 2174.58,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "incapaz",
            "start": 2179.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de actuar",
            "start": 2182.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de manera indebida me refiero a",
            "start": 2185.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero que eso me da",
            "start": 2188.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mucha tranquilidad y debe de darle",
            "start": 2191.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tranquilidad a todos a los",
            "start": 2194.87,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mexicanos incluso a los implicados",
            "start": 2198.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque se va a impartir justicia",
            "start": 2204.69,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2211.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sesgos",
            "start": 2214.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sin tendencias",
            "start": 2216.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sin consignas",
            "start": 2219.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo repito sin impunidad",
            "start": 2222.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "entonces esperemos",
            "start": 2227.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si son casos muy",
            "start": 2230.48,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "relevantes porque",
            "start": 2233.49,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 implicando",
            "start": 2237.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "funcionarios del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 2240.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 2245.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 2248.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "son sobornos",
            "start": 2252.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tiene que ver con lo pol\u00edtico involucra",
            "start": 2257.73,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 2263.51,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiene que ver con pemex",
            "start": 2267.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2271.6,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es un asunto tambi\u00e9n electoral",
            "start": 2276.79,
            "duration": 10.869
        },
        {
            "text": "porque se sostiene que este dinero",
            "start": 2281.999,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que se entreg\u00f3 como sobornos que es lo",
            "start": 2287.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que tiene que probar",
            "start": 2292.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda que s\u00ed fueron sobornos y que",
            "start": 2295.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "si en efecto se entreg\u00f3 el dinero",
            "start": 2297.58,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3",
            "start": 2301.02,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2303.109,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y campa\u00f1as",
            "start": 2304.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 2308.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que se aprobara la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2310.27,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "aunque ya un servidor un funcionario un",
            "start": 2314.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "gerente de odebrecht habla de que el",
            "start": 2319.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2322.75,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo entregaron para recibir contratos no",
            "start": 2324.13,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "para comprar votos",
            "start": 2329.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ni en",
            "start": 2333.609,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2334.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el congreso ni votos",
            "start": 2335.89,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "para las elecciones del 2012",
            "start": 2339.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y ahora que se habla de que ese dinero",
            "start": 2345.18,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3",
            "start": 2347.67,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo una campa\u00f1a en contra",
            "start": 2349.39,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00eda que est\u00e9 pues tampoco se ten\u00edan",
            "start": 2351.91,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2356.31,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 2360.349,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "datos son hechos nuevos es una",
            "start": 2362.71,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n seg\u00fan la nota del peri\u00f3dico",
            "start": 2367.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2370.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la declaraci\u00f3n",
            "start": 2372.65,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or",
            "start": 2375.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no soy entonces a esperar a que la",
            "start": 2378.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda resuelva qu\u00e9 es lo que yo",
            "start": 2382.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "recomiendo",
            "start": 2384.32,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pe\u00f1a nieto sobre este caso no no",
            "start": 2387.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tengo este m\u00e1s informaci\u00f3n s\u00f3lo lo que",
            "start": 2391.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sale en los medios",
            "start": 2394.95,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mi propuesta abierta",
            "start": 2398.08,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "desde que tome posici\u00f3n",
            "start": 2402.26,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es que en el caso de los expresidentes",
            "start": 2404.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda necesidad",
            "start": 2408.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 2412.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nos demandaba",
            "start": 2415.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2417.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se hiciera una consulta que le",
            "start": 2420.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preguntara al pueblo",
            "start": 2423.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que yo era partidario y sigo siendo de",
            "start": 2425.6,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el punto final debe pensar m\u00e1s hacia",
            "start": 2432.81,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2436.41,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2438.299,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2442.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 el que se realice la consulta",
            "start": 2443.74,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar a que esto se",
            "start": 2448.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 2452.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde luego cuidando que no se les",
            "start": 2454.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "afecte a los expresidentes sus derechos",
            "start": 2457.9,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "humanos pero al mismo tiempo que",
            "start": 2460.84,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "las autoridades libremente decidan si",
            "start": 2466.099,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "tienen responsabilidad",
            "start": 2470.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2475.81,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "crisis de mexico",
            "start": 2477.339,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde salinas hasta",
            "start": 2481.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el ex-presidente pene ese es el",
            "start": 2483.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "planteamiento y por eso va a haber una",
            "start": 2486.64,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 2489.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2491.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pues hay procesos legales que est\u00e1n en",
            "start": 2493.68,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "curso nosotros nos vamos a detener nada",
            "start": 2497.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pero no estamos presentando nosotros",
            "start": 2500.69,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "denuncia en contra de los expresidentes",
            "start": 2505.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "eso debe de quedar claro estamos",
            "start": 2508.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cumpliendo con nuestro compromiso de no",
            "start": 2511.11,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "perseguir a nadie y qu\u00e9",
            "start": 2515.37,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "en caso de ser necesario como ya se",
            "start": 2518.81,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 llevar a cabo una consulta para",
            "start": 2525.22,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que todos los ciudadanos todos los",
            "start": 2529.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mexicanos opinemos y a partir de ah\u00ed",
            "start": 2531.41,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "est\u00e9 las autoridades act\u00faen porque son",
            "start": 2534.46,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "asuntos bastante delicados",
            "start": 2538.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que debemos de",
            "start": 2544.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y asumir decisiones que debemos de tomar",
            "start": 2546.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 2550.619,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "hacer a un lado la politiquer\u00eda y actuar",
            "start": 2553.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad eso es lo que",
            "start": 2556.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puedo comentar el presente",
            "start": 2558.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n se entrevist\u00f3 juan villoro",
            "start": 2561.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "considera que si bien en m\u00e9xico hay",
            "start": 2563.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n considera que",
            "start": 2565.9,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "usted tiene",
            "start": 2568.24,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "un cierto discurso discriminatorio desde",
            "start": 2570.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el poder y que no est\u00e1 mal que no est\u00e1",
            "start": 2572.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bien perd\u00f3n por los se\u00f1alamientos que ha",
            "start": 2575.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hecho contra cient\u00edficos intelectuales y",
            "start": 2577.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a ciertos periodistas usted c\u00f3mo ve esta",
            "start": 2580.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n del escritor lo juan villoro",
            "start": 2582.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 2585.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su derecho de manifestarse",
            "start": 2587.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y seg\u00fan lo que",
            "start": 2590.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "le\u00ed",
            "start": 2593.66,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el habla de que no hay censura en m\u00e9xico",
            "start": 2595.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lo cual es cierto",
            "start": 2600.31,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "no hay persecuci\u00f3n a ning\u00fan periodista",
            "start": 2603.47,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2608.8,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 2611.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "limitando la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 2613.039,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "hay libertad plena",
            "start": 2616.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es un ambiente de tolerancia y dir\u00eda de",
            "start": 2622.15,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2627.73,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo \u00e9l dice que pierdo el",
            "start": 2631.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2635.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "dice que este para que estoy",
            "start": 2637.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "respondiendo",
            "start": 2639.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a los cuestionamientos",
            "start": 2642.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no estoy de acuerdo con ellos tengo",
            "start": 2645.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que responder para informarle al pueblo",
            "start": 2649.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 2651.829,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pues me quedo",
            "start": 2654.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 2656.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 2658.8,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y motivos suficientes para",
            "start": 2661.13,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 2665.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de que hay toda una campa\u00f1a",
            "start": 2667.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "una gran lanzada en contra del gobierno",
            "start": 2671.34,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que represento",
            "start": 2674.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "casi todos los medios",
            "start": 2677.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "repito desde la \u00e9poca del presente",
            "start": 2681.319,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "madero no se hab\u00eda atacado tanto a un",
            "start": 2684.289,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2687.259,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 2689.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "algo que me",
            "start": 2693.14,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2696.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 2700.09,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que considero es un timbre de orgullo",
            "start": 2702.92,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "porque quiere decir que vamos avanzando",
            "start": 2705.849,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n",
            "start": 2710.299,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "porque antes la prensa los medios con",
            "start": 2713.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones los subray\u00f3",
            "start": 2717.41,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "se dedicaba nada m\u00e1s",
            "start": 2722.119,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "aplaudir",
            "start": 2725.349,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "a quemar incienso el presidente",
            "start": 2729.22,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda tocar al intocable",
            "start": 2732.339,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 2736.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2741.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ejerciendo a plenitud la libertad antes",
            "start": 2743.059,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "negociaban con la libertad",
            "start": 2747.229,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n",
            "start": 2751.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es un buen negocio",
            "start": 2753.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por eso due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2756.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "periodistas eran al mismo tiempo",
            "start": 2759.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "contratistas del gobierno",
            "start": 2761.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2764.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y perforar pozos petroleros",
            "start": 2768.069,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "especialistas en hacer reclusorios",
            "start": 2772.68,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "especialistas en vender sistemas de",
            "start": 2776.459,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputo",
            "start": 2780.489,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "entonces se mezclaba el periodismo",
            "start": 2783.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "o el periodismo se utilizaba",
            "start": 2788.67,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2792.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tener poder",
            "start": 2794.87,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y hacer negocios al amparo",
            "start": 2797.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ese poder",
            "start": 2803.95,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2806.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "eso ya no existe",
            "start": 2807.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya ese modelo se agot\u00f3",
            "start": 2811.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entonces pensando que con los ataques",
            "start": 2814.28,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "este a mi gobierno",
            "start": 2819.22,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "vamos a regresar a como era antes",
            "start": 2823.109,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a entregar miles de millones de pesos",
            "start": 2828.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 2831.029,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para que nos aplaudan",
            "start": 2832.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para nos tienen incienso",
            "start": 2835.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "no imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos",
            "start": 2840.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ahorrando cu\u00e1ntas becas para ni\u00f1os",
            "start": 2843.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2846.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto dinero para atender a la gente",
            "start": 2853.17,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada",
            "start": 2857.64,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2861.0,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 2862.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "utilizar ese dinero",
            "start": 2865.09,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para el bienestar del pueblo",
            "start": 2867.89,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para comprar lealtades",
            "start": 2871.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2876.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "comprar conciencias",
            "start": 2877.95,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para que hablen bien de m\u00ed",
            "start": 2881.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en los peri\u00f3dicos en la radio en la",
            "start": 2884.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n no",
            "start": 2887.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que hablen mal",
            "start": 2889.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed ahorramos",
            "start": 2893.13,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo eso cuesta mucho",
            "start": 2896.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "costaba much\u00edsimo dinero",
            "start": 2899.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vend\u00eda en medicina pendiente todo",
            "start": 2903.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2910.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 2912.359,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "repito no generalizo",
            "start": 2915.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 2922.319,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "as\u00ed han y siguen haciendo un periodismo",
            "start": 2924.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "cercano al pueblo distante al poder",
            "start": 2927.47,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pero eran muy pocos y son muy pocos",
            "start": 2931.3,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2935.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 2937.19,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una prensa un periodismo medios de",
            "start": 2940.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n emergentes",
            "start": 2944.59,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2947.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos independientes que est\u00e1n",
            "start": 2949.309,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "surgiendo sobre todo con el instrumento",
            "start": 2952.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tan importante que significa la",
            "start": 2956.579,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de las redes sociales",
            "start": 2959.73,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2963.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muchos programas de redes sociales",
            "start": 2965.4,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y cada ciudadano",
            "start": 2970.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ese es el gran cambio es un medio de",
            "start": 2974.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2976.89,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "porque si tienen tel\u00e9fono y ah\u00ed",
            "start": 2978.42,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "conectividad si tiene internet hay puede",
            "start": 2983.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estar opinando",
            "start": 2987.319,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "eso no exist\u00eda",
            "start": 2989.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2993.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "un cerco informativo",
            "start": 2995.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para opositores",
            "start": 2997.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que padecimos",
            "start": 3001.349,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desprestigio guerra sucia",
            "start": 3004.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado en otros tiempos",
            "start": 3010.609,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "entonces ahora hay libertad",
            "start": 3014.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y va a seguir habiendo",
            "start": 3017.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 3022.51,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "se le va a impedir que se manifieste",
            "start": 3024.43,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3030.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 3032.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 3037.54,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "subvenciones",
            "start": 3040.189,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no vamos a entregar contratos",
            "start": 3044.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a precios",
            "start": 3050.36,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "alzados",
            "start": 3052.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para obras",
            "start": 3054.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en compras",
            "start": 3057.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 3060.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el apoyo el respaldo de los medios",
            "start": 3063.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3068.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos a seguir actuando de la misma",
            "start": 3071.859,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "forma y todo esto tambi\u00e9n decirlo se ha",
            "start": 3075.22,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "ido entendiendo",
            "start": 3080.589,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en los peri\u00f3dicos en la raya en la",
            "start": 3084.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 3088.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3090.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y algunos ya est\u00e1n buscando ser m\u00e1s",
            "start": 3092.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "profesionales objetivos",
            "start": 3096.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "plurales",
            "start": 3100.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de realmente",
            "start": 3103.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "independientes con \u00e9tica",
            "start": 3106.01,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "otros ya no van a poder este",
            "start": 3109.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "cambiar pero",
            "start": 3114.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir exhortando de",
            "start": 3116.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se haga un periodismo",
            "start": 3119.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica",
            "start": 3121.9,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el periodismo",
            "start": 3124.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "o sea un imperativo \u00e9tico",
            "start": 3126.619,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "y se puede",
            "start": 3131.559,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "se puede este lugar",
            "start": 3133.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero quedamos",
            "start": 3136.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gracias presidente de lisboa de \u00e1lvarez",
            "start": 3140.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de zona de medios globales presidente a",
            "start": 3142.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las 12 de la noche vinieron a cantarle",
            "start": 3144.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1anitas a traerle pastel vinieron",
            "start": 3147.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de los estados de sonora de guanajuato y",
            "start": 3149.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la esperanza de entregarle de",
            "start": 3152.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "propia mano sus obsequios que decirle a",
            "start": 3154.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas mujeres porque realidad eran",
            "start": 3156.58,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mujeres las que estaban as\u00ed",
            "start": 3158.35,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "me abrazo y cari\u00f1o",
            "start": 3161.819,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y lo que dije ayer",
            "start": 3166.46,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed como me quieren",
            "start": 3168.51,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "yo los quiero",
            "start": 3172.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y un poquito m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 3176.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "muchas gracias todos nosotros pero si",
            "start": 3181.619,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3186.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no iba yo a poder entenderlos a todos",
            "start": 3190.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho mucho mucho y son",
            "start": 3198.119,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "correspondidas correspondidos",
            "start": 3203.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el amor con amor se paga",
            "start": 3206.97,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 postura tomar\u00e1 su",
            "start": 3209.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "gobierno ante las inminentes",
            "start": 3211.64,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "manifestaciones por el d\u00eda internacional",
            "start": 3212.98,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "de la violencia contra las mujeres el",
            "start": 3214.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 25 de noviembre sobre todo por",
            "start": 3216.71,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "lo ocurrido en canc\u00fan verse lo mismo que",
            "start": 3219.41,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y se manifiesten con absoluta libertad",
            "start": 3223.5,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que no haya represi\u00f3n",
            "start": 3228.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3230.799,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "exhortar no s\u00f3lo en este caso sino a",
            "start": 3233.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "todos los que protestan",
            "start": 3237.31,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que procuren y es s\u00f3lo una recomendaci\u00f3n",
            "start": 3241.349,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hacerlo de manera pac\u00edfica sin violencia",
            "start": 3247.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 3254.84,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se manifiesten y protesten y se expresen",
            "start": 3257.93,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y corre en todas las consignas",
            "start": 3262.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "inclusive hasta",
            "start": 3267.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 3269.88,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "fuertes",
            "start": 3272.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3275.109,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "sin violencia sin agresiones",
            "start": 3277.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin destruir",
            "start": 3281.7,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "bienes p\u00fablicos sin afectar comercios",
            "start": 3285.2,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "nosotros fuimos opositores",
            "start": 3292.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 3295.569,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3298.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "manifestaciones muy grandes",
            "start": 3304.81,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "muchos muy grandes",
            "start": 3308.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 3311.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nunca te",
            "start": 3313.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hab\u00edan visto manifestaciones",
            "start": 3317.36,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tan concurridas en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 3320.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por ejemplo la manifestaci\u00f3n cuando el",
            "start": 3325.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "desafuero",
            "start": 3328.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "o la manifestaci\u00f3n luego del fraude",
            "start": 3331.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 3335.14,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no solo se llen\u00f3 todo el z\u00f3calo",
            "start": 3338.43,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "si no son las calles",
            "start": 3341.63,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3",
            "start": 3345.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3348.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 3351.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 en reforma",
            "start": 3354.93,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es",
            "start": 3357.809,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 3362.59,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y nunca rompemos un vidrio",
            "start": 3364.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 3370.24,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "no expusimos a la gente",
            "start": 3372.339,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nunca golpeamos a un polic\u00eda",
            "start": 3376.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque se puede por la vida pac\u00edfica la",
            "start": 3383.04,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no-violencia",
            "start": 3388.11,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3390.56,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un camino",
            "start": 3392.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es una opci\u00f3n es una alternativa para",
            "start": 3394.09,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "luchar en contra de una realidad",
            "start": 3397.33,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n de injusticias",
            "start": 3402.789,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de lo que se considere que",
            "start": 3406.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal",
            "start": 3410.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero si hay formas de manifestarse de",
            "start": 3413.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 3418.19,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n est\u00e1 la v\u00eda electoral",
            "start": 3421.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3426.589,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "si un gobierno est\u00e1 haciendo mal las",
            "start": 3428.369,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cosas se le castigue",
            "start": 3431.249,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que haya voto de castigo",
            "start": 3435.089,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3438.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es pac\u00edfico",
            "start": 3440.73,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ya vienen las elecciones luego viene lo",
            "start": 3443.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3447.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed",
            "start": 3451.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3454.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3457.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 apoyarnos para llevar a cabo una",
            "start": 3459.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero si el pueblo dice no",
            "start": 3462.0,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "queremos ya este gobierno",
            "start": 3465.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no te queremos",
            "start": 3471.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nos chocas",
            "start": 3473.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como nos vamos a quedar aqu\u00ed",
            "start": 3481.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como los vamos a cerrar",
            "start": 3485.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quedarnos porque",
            "start": 3489.89,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos eligieron",
            "start": 3493.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por seis a\u00f1os un poco menos pero bueno",
            "start": 3496.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "termine el mandato en el 24 no",
            "start": 3499.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si la gente no quiere",
            "start": 3502.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos vamos antes",
            "start": 3505.27,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el pueblo pone el pueblo quita",
            "start": 3508.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del pueblo tiene en todo momento el",
            "start": 3511.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "derecho de cambiar la forma de su",
            "start": 3513.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gobierno esa es la democracia",
            "start": 3515.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por eso lo de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3519.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "claro se tiene que organizar se tiene",
            "start": 3522.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que decidir",
            "start": 3525.87,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque \u00e1nimo que yo present\u00e9 mi renuncia",
            "start": 3528.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y me vaya a ser irresponsable",
            "start": 3531.72,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "hay ya establecido un procedimiento",
            "start": 3536.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "eso es la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3541.519,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en el 22 a principios",
            "start": 3544.73,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "se le va a preguntar a la gente",
            "start": 3548.869,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "quieres que continuemos que se vaya el",
            "start": 3552.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3556.17,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cada ciudad nos va a votar llena noche",
            "start": 3557.91,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ya sabemos",
            "start": 3562.37,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "si la gente dice que contin\u00faen me quedo",
            "start": 3564.549,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "si la gente dice que se vaya a palenque",
            "start": 3567.929,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 3572.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 3576.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un ambicioso vulgar",
            "start": 3578.37,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "yo tengo principios tengo ideales",
            "start": 3581.56,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y si no voy a poder llevar a cabo",
            "start": 3585.119,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 3590.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que estoy aqu\u00ed",
            "start": 3593.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si no se cuenta con el apoyo del",
            "start": 3596.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueblo no se puede llevar a cabo ninguna",
            "start": 3599.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3601.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque el motor del cambio es el pueblo",
            "start": 3603.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es muy claro",
            "start": 3610.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3615.3,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "viene la elecci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3617.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n agrupando",
            "start": 3622.289,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "todos los conservadores",
            "start": 3624.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3628.33,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 3630.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3634.619,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "el movimiento que me apoya",
            "start": 3636.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no tenga mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 3641.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diputadas",
            "start": 3644.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3648.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no quieren que el movimiento que me",
            "start": 3649.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "apoya",
            "start": 3652.979,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "tenga mayor\u00eda como ahora en la cama de",
            "start": 3654.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque entonces",
            "start": 3660.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues ellos",
            "start": 3664.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "decidir\u00edan sobre el manejo del",
            "start": 3667.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3670.25,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hoy la madrugada ya se aprob\u00f3 el",
            "start": 3674.86,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3678.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque se tiene mayor\u00eda",
            "start": 3682.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entonces es un presupuesto",
            "start": 3686.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para apoyar a la gente humilde la gente",
            "start": 3690.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 3693.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en esa c\u00e1mara de diputados que aprob\u00f3 el",
            "start": 3697.039,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3699.319,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3702.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 3708.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 3711.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de que se le apoyara con pensi\u00f3n a los",
            "start": 3715.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3718.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuando se reforma el art\u00edculo 4\u00ba",
            "start": 3723.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para que se estableciera",
            "start": 3729.84,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "como un derecho la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 3733.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3736.839,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "el pan vota en contra",
            "start": 3740.97,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "votan en contra de las pensiones a ni\u00f1as",
            "start": 3747.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 3752.04,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "votan en contra de las becas",
            "start": 3755.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "votan en contra",
            "start": 3761.799,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de los",
            "start": 3764.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 3766.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no estoy",
            "start": 3770.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mintiendo",
            "start": 3775.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 3779.579,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3781.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si ellos llegan a tener mayor\u00eda",
            "start": 3783.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque el pueblo as\u00ed lo decide",
            "start": 3787.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3791.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esos programas",
            "start": 3793.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edan presupuesto",
            "start": 3797.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "o buscar\u00edan",
            "start": 3801.65,
            "duration": 2.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3802.88,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que no fuese",
            "start": 3804.539,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "obligatorios ahora como a pesar de que",
            "start": 3808.809,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "votaron ellos en contra como se tiene",
            "start": 3813.67,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda nuestro movimiento tiene mayor\u00eda",
            "start": 3818.479,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "s ya est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 3823.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y sea quien sea",
            "start": 3828.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 en el gobierno",
            "start": 3831.109,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "tienen que entregar las pensiones",
            "start": 3834.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "podr\u00edan reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 3840.42,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero se necesita",
            "start": 3845.819,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "que tenga",
            "start": 3848.58,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no solo cincuenta uno sino dos terceras",
            "start": 3850.82,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "partes de la votaci\u00f3n y luego el apoyo",
            "start": 3856.01,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de las legislaturas locales",
            "start": 3860.069,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "de la mitad m\u00e1s un congreso local para",
            "start": 3864.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "volver a reformar la constituci\u00f3n y",
            "start": 3868.6,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desaparecer estos programas",
            "start": 3872.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3875.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es muy claro",
            "start": 3877.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3880.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 3883.13,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "un agrupamiento el que se est\u00e1 creando",
            "start": 3885.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "yo digo en contra de la mayor\u00eda del",
            "start": 3888.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 3892.069,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "en contra de la gente humilde en contra",
            "start": 3895.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la gente pobre para proteger a los de",
            "start": 3897.69,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3900.869,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 3902.41,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas",
            "start": 3904.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y a los que est\u00e9",
            "start": 3908.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "viven muy bien",
            "start": 3911.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tienen garantizado ingresos ya sea en la",
            "start": 3919.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "academia",
            "start": 3924.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya sea en el periodismo",
            "start": 3926.41,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si no han tenido este",
            "start": 3930.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la fortuna",
            "start": 3933.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3936.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "alcanzar buenos niveles econ\u00f3micos",
            "start": 3939.15,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pero la realidad en nuestro pa\u00eds es",
            "start": 3943.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desgraciadamente que la mayor\u00eda de los",
            "start": 3948.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mexicanos viven en la pobreza y que",
            "start": 3951.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "debemos de ayudarlos",
            "start": 3954.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay que atender a todos pero que hay que",
            "start": 3959.3,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "darle preferencia a la gente humilde a",
            "start": 3961.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la gente pobre",
            "start": 3962.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eso es humanismo",
            "start": 3964.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y tiene que hacer a un lado",
            "start": 3967.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el ego\u00edsmo",
            "start": 3970.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que ha imperado",
            "start": 3974.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "donde todo es sacar provecho no personal",
            "start": 3977.68,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de manera muy individualista",
            "start": 3984.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y no voltear a ver",
            "start": 3988.46,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "al que sufre al que padece",
            "start": 3990.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al que necesita de nosotros",
            "start": 3993.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y eso adem\u00e1s es lo m\u00e1s bello lo m\u00e1s",
            "start": 3997.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "sublime",
            "start": 4002.56,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 4004.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de que no se pierdan los sentimientos de",
            "start": 4008.079,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solidaridad de fraternidad lo que hay",
            "start": 4010.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mucho en un pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 4013.989,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "lo que distingue a los mexicanos",
            "start": 4018.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4022.799,
            "duration": 2.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4024.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "fraternos muy solidarios desde nuestras",
            "start": 4025.51,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4028.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en nuestros pueblos",
            "start": 4031.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4036.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "yo muere un pobre",
            "start": 4038.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 4040.59,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para el ata\u00fad para la caja ah\u00ed cooperan",
            "start": 4044.0,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y se coopera para el caf\u00e9 y se coopera",
            "start": 4048.44,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4051.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4052.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 4056.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "velorio",
            "start": 4058.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y todos ayudan",
            "start": 4061.09,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y la gente humilde que hay una",
            "start": 4065.319,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 4068.529,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "hay temblor",
            "start": 4070.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se pone un centro de acopio ah\u00ed van",
            "start": 4072.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4075.76,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "en el metro",
            "start": 4078.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 4081.029,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "entran a los vagones",
            "start": 4083.17,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a plantear que tienen necesidades",
            "start": 4086.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y siempre se ayuda",
            "start": 4091.089,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "siempre se apoyo",
            "start": 4093.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos distingue",
            "start": 4098.569,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4103.78,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tenemos que continuar sembrando",
            "start": 4105.45,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ese humanismo o mejor dicho",
            "start": 4110.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fortaleciendo ya los valores los valores",
            "start": 4112.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que ya existen",
            "start": 4115.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "exaltando los",
            "start": 4117.79,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 4121.569,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la familia el amor el pr\u00f3ximo",
            "start": 4125.779,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el amor a la naturaleza el amor a la",
            "start": 4129.16,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 4131.92,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ya pronto vamos a dar a conocer",
            "start": 4133.98,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n moral",
            "start": 4138.62,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4140.859,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la cartilla moral por la nueva cartilla",
            "start": 4146.85,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 4150.27,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no sabes c\u00f3mo se est\u00e1 contemplando",
            "start": 4152.83,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 4158.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo de \u00e9tica",
            "start": 4160.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 4162.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sobre preceptos b\u00e1sicos en los que todos",
            "start": 4165.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "coincidamos",
            "start": 4168.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pero que tenemos que",
            "start": 4170.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 4174.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si lo vamos a distribuir",
            "start": 4179.819,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y es una primera versi\u00f3n",
            "start": 4184.389,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero se va a ir ampliando",
            "start": 4191.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como la cartilla moral que hizo alfonso",
            "start": 4194.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "race",
            "start": 4197.89,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "parecido es bueno",
            "start": 4200.59,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente preguntarle sobre",
            "start": 4208.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el tema de las investigaciones del caso",
            "start": 4210.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al oso ya que han estado saliendo",
            "start": 4213.389,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "versiones entre ayer y hoy dec\u00eda usted",
            "start": 4214.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el ex presidente pe\u00f1a que est\u00e1 lo de la",
            "start": 4217.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consulta pero si la fiscal\u00eda lo acusa de",
            "start": 4220.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cohecho y traici\u00f3n a la patria usted",
            "start": 4223.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pedirle a la fiscal\u00eda que frene",
            "start": 4225.17,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "las investigaciones cuando usted mismo",
            "start": 4227.909,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "ha dicho que se trata de una fiscal\u00eda",
            "start": 4229.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que hoy es aut\u00f3noma o ay qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4231.6,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "usted considera deber\u00eda proceder pero",
            "start": 4235.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo que me pedirle a la fiscal\u00eda",
            "start": 4238.79,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que frene las investigaciones las",
            "start": 4241.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes no no puedo hacer",
            "start": 4243.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no puedo hacerlo tendr\u00eda que juzgarse al",
            "start": 4247.59,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "expresidente pe\u00f1anieto tendr\u00eda que este",
            "start": 4250.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y llevarse a cabo la investigaci\u00f3n",
            "start": 4254.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los jueces resolver",
            "start": 4261.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4264.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "debe ser juzgado o puede ser juzgado en",
            "start": 4268.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el marco legal vigente",
            "start": 4272.19,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "yo independientemente de la legalidad lo",
            "start": 4276.04,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que he opinado es que",
            "start": 4279.46,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "debe de participar el pueblo de mexico",
            "start": 4283.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed vamos se habla de que podr\u00eda",
            "start": 4288.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cruzarse de traici\u00f3n a la patria y",
            "start": 4291.0,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cohecho",
            "start": 4293.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos siguen las investigaciones que",
            "start": 4294.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que hacerse seguir con la con el",
            "start": 4297.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tema jur\u00eddico independientemente de la",
            "start": 4299.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "consulta si puede ser las dos vidas",
            "start": 4301.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "yo no podr\u00eda detener ning\u00fan proceso no",
            "start": 4305.04,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "puedo hacerlo eso es un asunto de la",
            "start": 4309.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 4313.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n es de que se lleve a cabo la",
            "start": 4315.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 4318.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero si las autoridades deciden que en",
            "start": 4320.82,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "el caso de los expresidentes tambi\u00e9n",
            "start": 4325.77,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "puede seguirse esta v\u00eda no esperar la",
            "start": 4329.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 4334.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n en libertad de hacerlo",
            "start": 4336.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y nosotros no presentamos la denuncia",
            "start": 4343.65,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed que quede claro",
            "start": 4347.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ni contra salinas ni contra zedillo ni",
            "start": 4353.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "contra el fox y contra",
            "start": 4358.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n mi contra",
            "start": 4361.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el presidente pe\u00f1a nieto gracias",
            "start": 4364.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente y en el caso de emilio",
            "start": 4367.19,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "zebad\u00faa",
            "start": 4368.719,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 pues parece pidiendo o est\u00e1",
            "start": 4370.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tratando de presentar instrumentos",
            "start": 4373.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "legales para que no le quiten los bienes",
            "start": 4375.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tratando de de participar en esta",
            "start": 4377.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "especie de testigo colaborador no con el",
            "start": 4381.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "criterio de oportunidad pero ser\u00eda",
            "start": 4385.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido que se quedara con con los con",
            "start": 4387.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los bienes con el dinero incluso pues",
            "start": 4390.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay pruebas de que beneficio sus",
            "start": 4393.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "familiares hay una denuncia presentada",
            "start": 4394.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por la unidad de inteligencia c\u00f3mo va",
            "start": 4397.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta denuncia",
            "start": 4400.5,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y en mi opini\u00f3n",
            "start": 4402.29,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "acerca de \u00e9l",
            "start": 4404.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "criterio de oportunidad o de testigos",
            "start": 4406.739,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 4409.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es de que es un buen m\u00e9todo",
            "start": 4411.75,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4416.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "debe de seguirse",
            "start": 4418.17,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 4422.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "debe de seguirse aplicando",
            "start": 4425.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en eeuu desde hace mucho tiempo",
            "start": 4428.01,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "lo vienen",
            "start": 4432.21,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4433.12,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "practicando",
            "start": 4434.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el caso de odebrecht por ejemplo",
            "start": 4438.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se origina porque",
            "start": 4443.77,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de la planta el se\u00f1or due\u00f1o de",
            "start": 4447.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la empresa el se\u00f1or",
            "start": 4451.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este se declara testigo",
            "start": 4454.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 4458.239,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "habla de todos los sobornos en todos los",
            "start": 4461.16,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4464.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y por eso van a la c\u00e1rcel presidentes",
            "start": 4465.699,
            "duration": 11.011
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y funcionarios y todo",
            "start": 4471.07,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 4476.71,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "de esta impresi\u00f3n",
            "start": 4479.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero la condena",
            "start": 4482.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se la redujeron",
            "start": 4485.559,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4490.21,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este hablo",
            "start": 4492.239,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en mexico en la legislaci\u00f3n hay algo",
            "start": 4496.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 4499.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero no se aplicaba",
            "start": 4502.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creo que se aplicaba s\u00f3lo a la",
            "start": 4504.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4509.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 4512.829,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 una o dos veces",
            "start": 4514.71,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pero nunca se aplicaba",
            "start": 4518.24,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "para la delincuencia pol\u00edtica la",
            "start": 4522.53,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco",
            "start": 4526.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 ahora iniciando una",
            "start": 4529.11,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "etapa nueva con este procedimiento",
            "start": 4532.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es muy bueno",
            "start": 4536.139,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "porque los mexicanos",
            "start": 4538.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estamos conociendo",
            "start": 4544.24,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4548.449,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo estos actos de",
            "start": 4550.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4553.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como en el m\u00e1s alto nivel del gobierno",
            "start": 4558.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "proliferaba",
            "start": 4564.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 4568.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s al ventilarse al saberse",
            "start": 4573.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 4579.809,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4582.969,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se logr\u00e9",
            "start": 4584.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la no repetici\u00f3n",
            "start": 4588.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4592.99,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "antes probaban y ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 4594.89,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 4599.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hasta se les consideraba como gente",
            "start": 4601.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "audaz",
            "start": 4605.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se les aplaud\u00eda",
            "start": 4609.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "eran ejemplo a seguir",
            "start": 4612.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estudia se le llegaba a decir a los",
            "start": 4614.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hijos no todos desde luego",
            "start": 4617.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "para que cuando seas grande seas como",
            "start": 4619.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "don fulano",
            "start": 4621.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 4624.48,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "y en el modelo que quer\u00edan imponer",
            "start": 4628.13,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "el que no tranza no avanza",
            "start": 4633.28,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "eso era lo que quer\u00edan establecer",
            "start": 4638.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "afortunadamente es tan fuerte la moral",
            "start": 4640.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo que no pudieron",
            "start": 4643.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero vaya",
            "start": 4647.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que avanzaron",
            "start": 4650.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en la destrucci\u00f3n",
            "start": 4654.89,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4658.15,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4659.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en socavar las instituciones",
            "start": 4662.989,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "avanzaron mucho",
            "start": 4667.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4670.13,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "si se logra con todo esto",
            "start": 4672.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estigmatizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4675.789,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "y que no haya repetici\u00f3n",
            "start": 4679.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "vamos de gane",
            "start": 4683.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4690.23,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "se ventile se exhiba todo",
            "start": 4691.63,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la podredumbre",
            "start": 4694.739,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "que se muestren",
            "start": 4699.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como se comet\u00edan estos atracos para la",
            "start": 4703.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "no repetici\u00f3n bueno esa es una parte",
            "start": 4709.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este es una parte",
            "start": 4712.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ese es un objetivo",
            "start": 4714.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "yo creo muy importante",
            "start": 4717.239,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4721.04,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y que si se tiene mucha informaci\u00f3n",
            "start": 4723.429,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre estos casos bueno al que est\u00e1",
            "start": 4726.579,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 4730.449,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "se le considere",
            "start": 4732.42,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "se le resisten las penas lo segundo",
            "start": 4734.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es la recuperaci\u00f3n de los bienes",
            "start": 4742.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1s planteando no es que",
            "start": 4748.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hable",
            "start": 4752.43,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya colaboren",
            "start": 4754.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y me quedo con mis mansiones",
            "start": 4758.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "me quedo con mis ranchos",
            "start": 4762.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me quedo con mis cuentas en el",
            "start": 4766.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 4769.56,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y estoy cuatro a\u00f1os cinco a\u00f1os",
            "start": 4774.969,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4779.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "procesado pero libre",
            "start": 4781.9,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s voy a firmar a un juzgado y a",
            "start": 4786.02,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los 45 a\u00f1os",
            "start": 4790.01,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a gozar",
            "start": 4792.57,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 4794.61,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "me rob\u00e9",
            "start": 4796.51,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "de lo que le dej\u00e9 a mis familiares no",
            "start": 4799.15,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "todo eso tiene que ser recuperado porque",
            "start": 4807.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "son bienes del pueblo",
            "start": 4810.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya tiene que incluirse",
            "start": 4813.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y as\u00ed la reducci\u00f3n de las penas de",
            "start": 4817.17,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "acuerdo a los procedimientos legales",
            "start": 4820.199,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4821.449,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "todo lo que s\u00e9",
            "start": 4823.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "extrajo del erario",
            "start": 4827.2,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "todo lo que se sustrajo del erario",
            "start": 4830.62,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tiene que ser devuelto",
            "start": 4835.59,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 establecido de esa manera",
            "start": 4839.54,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "no puede ser que",
            "start": 4844.34,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4847.47,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n aparece de que",
            "start": 4849.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "recibieron dinero y no lo devuelvan",
            "start": 4852.479,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4858.99,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4860.71,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "compraron",
            "start": 4862.589,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con esos sobornos residencias",
            "start": 4864.59,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "aviones s\u00ed",
            "start": 4870.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y otros bienes de lujo",
            "start": 4874.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ellos o sus familiares",
            "start": 4878.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y celeste",
            "start": 4881.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entreguen",
            "start": 4884.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 4886.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero desde luego",
            "start": 4889.25,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esto corresponde a la fiscal\u00eda los",
            "start": 4891.93,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "jueces y a todos porque vamos a estar",
            "start": 4894.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pendientes sabe c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n",
            "start": 4899.97,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 en la unidad de",
            "start": 4902.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "inteligencia contra se eval\u00faa porque",
            "start": 4904.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda habido dinero incluso para",
            "start": 4906.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sus hermanos entiendo sobre qui\u00e9n se",
            "start": 4908.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "eval\u00faa sobre emilio zebad\u00faa no no tengo",
            "start": 4911.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los detalles no no no conozco los",
            "start": 4914.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "detalles todo esto ya lo maneja la",
            "start": 4916.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda lo que s\u00ed s\u00e9",
            "start": 4919.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 4922.4,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n avanzando",
            "start": 4924.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y que no va a haber carpetazo",
            "start": 4929.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que no se van a cerrar los expedientes",
            "start": 4937.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "puede ir lenta la investigaci\u00f3n pero",
            "start": 4944.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "va a continuar va a seguir su curso",
            "start": 4948.11,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "gracias y sal o preguntarle presidente",
            "start": 4953.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "si sale este fin de semana o o se queda",
            "start": 4955.489,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico sales de ma\u00f1ana",
            "start": 4957.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y pasado",
            "start": 4961.269,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "voy a tabasco y voy a chiapas",
            "start": 4963.619,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "por lo de las inundaciones",
            "start": 4967.909,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el \u00e9l",
            "start": 4973.59,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y luego vamos 44 de este lado dos",
            "start": 4975.61,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hombres dos mujeres",
            "start": 4979.239,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente pedro dom\u00ednguez",
            "start": 4981.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de milenio preguntarle ayer publicamos",
            "start": 4983.929,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "sobre el programa hidr\u00e1ulico de tabasco",
            "start": 4987.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que fue una promesa de campa\u00f1a de",
            "start": 4989.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto- a este programa se",
            "start": 4991.67,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "le prometieron 19 mil millones de pesos",
            "start": 4993.71,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ciento del sexenio \u00fanicamente se",
            "start": 4996.469,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "aplicaron dos mil millones de pesos es",
            "start": 4999.429,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "evidente que esta falta de recursos pues",
            "start": 5003.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no no ayud\u00f3 a evitar las inundaciones",
            "start": 5005.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n que estamos viviendo",
            "start": 5007.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "actualmente preguntarle qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 5008.739,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tiene usted como presidente y su",
            "start": 5011.35,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "gobierno al respecto si habr\u00eda la",
            "start": 5013.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacer alguna",
            "start": 5015.969,
            "duration": 2.221
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5017.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "alguna investigaci\u00f3n y si saben qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 5018.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con estos recursos estos m\u00e1s de 17 mil",
            "start": 5020.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "millones de pesos que no se aplicaron al",
            "start": 5023.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "programa hidr\u00e1ulico de tabasco pues ya",
            "start": 5025.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no quiero yo revisar eso porque este es",
            "start": 5028.15,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "un asunto que viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5032.53,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "luego de las inundaciones de 2007",
            "start": 5036.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 un plan",
            "start": 5046.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que tampoco se llev\u00f3",
            "start": 5049.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 5052.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tienes que en el 2008",
            "start": 5057.28,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3",
            "start": 5061.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de que las presas del grijalva",
            "start": 5065.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y van a permanecer en temporadas de",
            "start": 5070.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 5074.409,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "vac\u00edas",
            "start": 5078.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no sirve procurar que no",
            "start": 5082.95,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "estuviesen llenas",
            "start": 5085.81,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "agosto septiembre octubre y noviembre",
            "start": 5090.43,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed se estableci\u00f3",
            "start": 5093.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y que a cambio de eso",
            "start": 5097.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se iba a hacer",
            "start": 5101.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una presa",
            "start": 5103.05,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "abajo de penita",
            "start": 5105.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces no hicieron la presa",
            "start": 5108.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y como no se cumpli\u00f3",
            "start": 5112.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "siguieron operando las presas de la",
            "start": 5115.829,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "misma forma",
            "start": 5118.589,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "luego en efecto durante el gobierno del",
            "start": 5124.449,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "presidente peque\u00f1o otro plan",
            "start": 5129.039,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ahora pues si queremos resolver en",
            "start": 5136.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "definitiva a fondo",
            "start": 5141.08,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "este problema es mi compromiso",
            "start": 5145.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "son etapas",
            "start": 5150.8,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "es ahora",
            "start": 5154.91,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "proteger a la gente",
            "start": 5156.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo sacando",
            "start": 5160.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 5163.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a los aceptados a los damnificados",
            "start": 5166.23,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndolos a refugios albergues",
            "start": 5169.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que tengan comida caliente",
            "start": 5177.099,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que tienen apoyo",
            "start": 5181.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este operativo los oscar",
            "start": 5185.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llevando a cabo el gobierno el estado",
            "start": 5188.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n de protecci\u00f3n civil",
            "start": 5191.73,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5193.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5195.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la marina y el ej\u00e9rcito plan marina y el",
            "start": 5196.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "plan dn3",
            "start": 5201.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "eso es lo primero lo segundo",
            "start": 5203.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es que vamos a entregar apoyos",
            "start": 5208.17,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "para alimentos por familia",
            "start": 5212.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo va a hacer",
            "start": 5221.179,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo va a distribuir este apoyo",
            "start": 5225.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 5229.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esto para 80 mil viviendas",
            "start": 5234.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tanto en chiapas como en tabasco",
            "start": 5239.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5244.26,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5245.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es ya con los censos",
            "start": 5246.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "apoyar para enseres",
            "start": 5251.32,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "los que los que perdieron",
            "start": 5257.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "chus",
            "start": 5260.25,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muebles sus refrigeradores estufas camas",
            "start": 5261.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ayudarlos",
            "start": 5266.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5269.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todo esto acompa\u00f1ado de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 5276.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5280.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5284.61,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5287.139,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "fortalezca",
            "start": 5290.31,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el programa de bienestar",
            "start": 5292.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las zonas",
            "start": 5298.19,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "afectadas",
            "start": 5300.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por ejemplo s\u00ed",
            "start": 5303.159,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en las zonas inundadas",
            "start": 5307.639,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando",
            "start": 5311.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 5313.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 5318.559,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "pero no tienen apoyo",
            "start": 5321.909,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "discapacitados",
            "start": 5326.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s edad",
            "start": 5328.99,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se va a emplear",
            "start": 5331.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5333.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en el caso de las becas se va a",
            "start": 5337.35,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fortalecer el bienestar",
            "start": 5341.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estructural",
            "start": 5345.079,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "es la compra ya",
            "start": 5348.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tenemos el presupuesto autorizado el de",
            "start": 5351.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la madrugada ya contempla los primeros",
            "start": 5354.76,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "200 millones de pesos para anticipos",
            "start": 5358.63,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "para tragar",
            "start": 5363.11,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "que van a ser operadas",
            "start": 5366.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5370.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 5371.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de fondo m\u00e1s bien",
            "start": 5376.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "el control de las presas",
            "start": 5379.3,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "van a estar vac\u00edas aunque no se genere",
            "start": 5385.869,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 5389.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "durante los meses de lluvia",
            "start": 5390.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es un acuerdo",
            "start": 5397.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de fondo",
            "start": 5400.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es un programa de desarrollo urbano",
            "start": 5404.219,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 5407.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluye agua",
            "start": 5411.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5415.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se vive la paradoja",
            "start": 5418.13,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "de que hay agua en abundancia que inunda",
            "start": 5421.33,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pero no hay agua",
            "start": 5425.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5429.08,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5431.34,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el uso dom\u00e9stico hay l\u00edneas",
            "start": 5433.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5440.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pozos o las tomas de",
            "start": 5442.32,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "las aguas de los r\u00edos no funcionan",
            "start": 5447.85,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque ya no sirven las plantas",
            "start": 5451.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no hay red de distribuci\u00f3n",
            "start": 5455.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el drenaje est\u00e1 destruido",
            "start": 5459.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en caso de ti hermosa",
            "start": 5462.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5466.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5469.31,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "casi todas las cabeceras municipales hay",
            "start": 5471.19,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que pavimentar porque las calles",
            "start": 5475.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "quedaron est\u00e1n quedando destruidas",
            "start": 5479.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 5483.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "resuelve el problema vivienda",
            "start": 5485.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5488.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construir en las mismas zonas bajas es",
            "start": 5490.69,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "todo un plan completo",
            "start": 5494.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no hay posibilidad de que la secretaria",
            "start": 5498.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la funci\u00f3n p\u00fablica de que se haga una",
            "start": 5501.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda en este programa hidr\u00e1ulico de",
            "start": 5503.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tabasco dado que eran recursos federales",
            "start": 5506.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los que se estaban aplicando y al final",
            "start": 5508.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no se aplicaron de manera completa esa",
            "start": 5511.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es la \u00faltima pregunta y nada m\u00e1s para",
            "start": 5514.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puntualizar cu\u00e1ntos recursos aparte de",
            "start": 5516.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estos 200 millones va a costar este plan",
            "start": 5520.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "integral nuevos que est\u00e1n en tienda",
            "start": 5522.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda no tenemos",
            "start": 5524.57,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todo el estimado de inversi\u00f3n",
            "start": 5527.21,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "yo voy ma\u00f1ana pasado",
            "start": 5531.79,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y el martes tenemos otra reuni\u00f3n de todo",
            "start": 5535.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el gabinete aqu\u00ed en palacio con los dos",
            "start": 5538.739,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "gobernadores los bar de chiapas el",
            "start": 5542.01,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jugador de tabasco y ya vamos a tener",
            "start": 5544.77,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5547.85,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos y un presupuesto estimado",
            "start": 5549.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5554.83,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s que hablar del presupuesto",
            "start": 5557.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "global es decir",
            "start": 5559.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tenemos que atender",
            "start": 5562.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "las necesidades de la gente",
            "start": 5565.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y afortunadamente contamos con",
            "start": 5568.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 5570.83,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero estoy tambi\u00e9n muy contentos desde",
            "start": 5573.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ayer que ya se hab\u00eda probado en lo",
            "start": 5575.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5577.81,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el que hoy se aprob\u00f3 en la madrugada ya",
            "start": 5580.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo seis",
            "start": 5584.38,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "billones trescientos mil millones",
            "start": 5587.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pues felicito a los legisladores",
            "start": 5593.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5597.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se aplicaron",
            "start": 5601.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 5605.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "utilizar el m\u00e9todo de las t\u00e1cticas",
            "start": 5611.019,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "dilatorias",
            "start": 5614.019,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "presentaron",
            "start": 5619.489,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1000 reservas es hist\u00f3rico",
            "start": 5621.409,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5626.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siempre por tantas reservas",
            "start": 5628.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el pan el pri",
            "start": 5631.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el movimiento ciudadano",
            "start": 5634.4,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "pero much\u00edsimas art\u00edculo por art\u00edculo",
            "start": 5637.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todos llev\u00f3 horas",
            "start": 5643.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque cada reserva se tiene que votar",
            "start": 5647.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "si fueron m\u00e1s de mil",
            "start": 5653.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste se tuvo que preguntar",
            "start": 5655.969,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a la asamblea",
            "start": 5661.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "al pleno",
            "start": 5663.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de acuerdo o no",
            "start": 5665.45,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y se aprob\u00f3",
            "start": 5670.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo les comentaba por qu\u00e9",
            "start": 5675.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es interesant\u00edsimo como para",
            "start": 5677.87,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 5681.78,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "como eran antes las cosas y como son",
            "start": 5683.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5686.17,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "siendo secretario de hacienda carstens",
            "start": 5689.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n",
            "start": 5694.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os consecutivos",
            "start": 5700.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "saco el presupuesto por unanimidad",
            "start": 5704.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos los diputados",
            "start": 5711.32,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "est\u00e1 probando",
            "start": 5715.03,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 5719.739,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "que iba a haber reservas nada",
            "start": 5721.79,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "todo planchado",
            "start": 5726.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5730.57,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "les repart\u00edan",
            "start": 5734.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "noches a todos",
            "start": 5738.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se negociaba con los coordinadores de",
            "start": 5744.48,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 5747.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se les entregaban bolsas de recursos",
            "start": 5750.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "partidas de mochis para eso serv\u00eda",
            "start": 5758.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque el gobierno hac\u00eda eso",
            "start": 5761.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque el presupuesto no se utilizaba",
            "start": 5766.24,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "como instrumento para el desarrollo y",
            "start": 5770.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 5772.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no",
            "start": 5775.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ten\u00eda esa funci\u00f3n de impulsar el",
            "start": 5779.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrollo y garantizar el bienestar del",
            "start": 5782.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pueblo aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 5785.47,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el gobierno era un facilitador",
            "start": 5788.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5795.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5798.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no le importaba que se dispersara el",
            "start": 5800.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5803.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "existieran todos los decomisos que les",
            "start": 5807.96,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "demandaban los fondos",
            "start": 5811.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y que el presupuesto no le llegar\u00e1 al",
            "start": 5815.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pueblo el presupuesto lo utilizaban para",
            "start": 5819.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "maicear para sobornar",
            "start": 5821.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque la funci\u00f3n del gobierno",
            "start": 5826.5,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5828.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era facilitar los negocios",
            "start": 5829.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en beneficio de un grupo",
            "start": 5833.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los contratos en pemex",
            "start": 5835.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la compra del gas",
            "start": 5840.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5845.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5848.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 5850.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "necesitaban gas",
            "start": 5857.099,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "para construir",
            "start": 5862.01,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5864.45,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "plantas de ciclo combinado y generar",
            "start": 5868.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 5871.79,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "plantas que",
            "start": 5873.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "producen energ\u00eda con gas",
            "start": 5877.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces no hacen las plantas",
            "start": 5883.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque eso aunque les dejaba",
            "start": 5888.59,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "dividendos era negocio",
            "start": 5893.86,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "pues significaba trabajo",
            "start": 5897.76,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "hacer las termoel\u00e9ctricas",
            "start": 5902.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "llevaba tiempo",
            "start": 5906.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces que era m\u00e1s",
            "start": 5910.33,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y jugoso",
            "start": 5913.38,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "puedes comprar el gas",
            "start": 5918.32,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vender el gas la compraventa de gas",
            "start": 5922.35,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entonces compran m\u00e1s",
            "start": 5927.119,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "en exceso",
            "start": 5932.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con tarifas elevad\u00edsimas",
            "start": 5935.9,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "al grado de que la empresa que vende el",
            "start": 5939.51,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gas adem\u00e1s de comprar de cobrar tarifas",
            "start": 5943.199,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "elevadas",
            "start": 5947.309,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "a los 20 30 a\u00f1os",
            "start": 5949.29,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "toda la tuber\u00eda todas las instalaciones",
            "start": 5954.18,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "todos los gasoductos no pasan",
            "start": 5958.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hacer de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5961.909,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "electricidad si nos siguen siendo de la",
            "start": 5963.679,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5965.57,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "de un negocio",
            "start": 5967.969,
            "duration": 2.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5968.99,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "redondo",
            "start": 5970.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "entonces quienes se meten en esto pueden",
            "start": 5975.79,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es un grupo",
            "start": 5979.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otro ejemplo lo habl\u00e1bamos pero as\u00ed est\u00e1",
            "start": 5981.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5985.04,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 5990.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no nos est\u00e1 escuchando la secretaria de",
            "start": 5994.22,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica si ella considera que",
            "start": 5998.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hay elementos y se puede proceder que se",
            "start": 6000.87,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "haga",
            "start": 6003.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "les hablaba yo ayer de los reclusorios",
            "start": 6005.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "diez y seis reclusorios",
            "start": 6009.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6014.369,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se terminan los reclusorios",
            "start": 6017.269,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y se ocupan",
            "start": 6022.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el 20 por ciento de los espacios",
            "start": 6027.019,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "cuando llegamos estaban",
            "start": 6031.07,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ocupados el 30 por ciento",
            "start": 6034.05,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y se pagaba por el 100%",
            "start": 6037.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y un reclusorio tiene capacidad para",
            "start": 6044.219,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 6047.19,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6047.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan 300 reclusos pero se pagaba",
            "start": 6051.07,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se paga por mil",
            "start": 6056.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se estableci\u00f3 el contrato",
            "start": 6059.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces estamos avanzando ahora por eso",
            "start": 6063.909,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "el penal",
            "start": 6072.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de puente grande",
            "start": 6075.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se cierra para",
            "start": 6081.489,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "que pasen los reclusos a un penal",
            "start": 6083.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6089.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el penal de huimanguillo en tabasco lo",
            "start": 6091.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6094.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pues para este ir ahorrando",
            "start": 6096.3,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "bueno llegaron a cobrar",
            "start": 6101.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por un contrato",
            "start": 6105.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de sistema de vigilancia en un",
            "start": 6108.469,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "reclusorio que no ten\u00eda reclusos",
            "start": 6110.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entonces tienes pues ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 6118.539,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "carga este",
            "start": 6122.53,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6126.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se aprobaba el presupuesto sin",
            "start": 6128.97,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "dificultad las organizaciones campesinas",
            "start": 6132.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 6136.82,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "su presupuesto",
            "start": 6138.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan m\u00e1s influencia",
            "start": 6142.56,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "legisladores los coordinadores",
            "start": 6148.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recib\u00edan su presupuesto y ellos eran los",
            "start": 6153.699,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que entregaban los presupuestos en los",
            "start": 6157.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 6159.709,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "entonces se dispersaba el presupuesto y",
            "start": 6162.61,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "para nosotros el presupuesto es",
            "start": 6166.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un instrumento para el desarrollo",
            "start": 6171.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si de por si la inversi\u00f3n p\u00fablica es",
            "start": 6174.96,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "escasa",
            "start": 6177.87,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "si el presupuesto no lo optimizamos",
            "start": 6180.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no lo cuidamos",
            "start": 6185.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6189.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "no nos alcanzar\u00eda para atender las",
            "start": 6191.57,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente",
            "start": 6194.389,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pero repito antes no les importaba por",
            "start": 6198.45,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6202.59,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "no era la funci\u00f3n b\u00e1sica central del",
            "start": 6203.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6207.639,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "la de impulsar el desarrollo",
            "start": 6209.52,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "atender las necesidades del pueblo la",
            "start": 6214.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n era hacer negocios al amparo del",
            "start": 6217.03,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 6221.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "entonces se pensaba",
            "start": 6224.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 6226.65,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "les va bien a los de arriba",
            "start": 6230.55,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "les va a ir bien a los de abajo",
            "start": 6234.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "si llueve fuerte arriba va a gotear",
            "start": 6236.87,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 6239.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces todo eso es lo que ha cambiado",
            "start": 6242.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y ahora es",
            "start": 6245.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y trabajar de abajo hacia arriba tambi\u00e9n",
            "start": 6248.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otra de las caracter\u00edsticas",
            "start": 6251.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del nuevo gobierno",
            "start": 6254.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es que ya no tenemos tantos programas",
            "start": 6256.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 6260.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el quitar los fidecomisos imagines qu\u00e9",
            "start": 6262.63,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "con as\u00ed ten\u00eda m\u00e1s de 95.000",
            "start": 6266.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "toda educaci\u00f3n",
            "start": 6274.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estamos procurando",
            "start": 6279.159,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6281.469,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tengo cuatro programas",
            "start": 6283.11,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 6286.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "prioridades",
            "start": 6288.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 6292.31,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6293.77,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 6295.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se garantice la n\u00f3mina que se les pague",
            "start": 6302.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y que en la medida de que se vaya",
            "start": 6307.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejorando la econom\u00eda del pa\u00eds se les",
            "start": 6309.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pague mejor",
            "start": 6313.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero primero el maestro",
            "start": 6315.85,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6318.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "segundo la escuela",
            "start": 6321.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no se est\u00e9n cayendo las escuelas que",
            "start": 6326.739,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tengan para el mantenimiento",
            "start": 6331.51,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n bien las instalaciones",
            "start": 6334.539,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "educativas",
            "start": 6335.949,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso la escuela es nuestra",
            "start": 6339.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero ya no mandar el dinero",
            "start": 6342.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por instancias del gobierno federal",
            "start": 6345.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "puedes tratar lo municipal porque no",
            "start": 6350.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 6352.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n mandando el dinero directo a la",
            "start": 6353.34,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia",
            "start": 6357.21,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "ya llevamos entregados apoyos a 50.000",
            "start": 6360.139,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 6363.999,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para que los padres de familia",
            "start": 6366.219,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "lleven a cabo las reparaciones",
            "start": 6369.849,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y decidan qu\u00e9 hacer con el presupuesto y",
            "start": 6373.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "arreglen los planteles educativos ese",
            "start": 6376.59,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "segundo tercero los libros",
            "start": 6379.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los contenidos educativos",
            "start": 6384.929,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que los ni\u00f1os puedan",
            "start": 6389.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "a la edad",
            "start": 6392.53,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6395.239,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "necesaria",
            "start": 6398.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la edad que puedan internalizar los",
            "start": 6403.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conocimientos saber",
            "start": 6407.349,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 6409.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tiene que consumir productos chatarra",
            "start": 6413.31,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y que hay que hacer ejercicio",
            "start": 6417.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "medicina preventiva",
            "start": 6423.37,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "que los ni\u00f1os s\u00ed sepan",
            "start": 6426.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de la historia y del civismo y de los",
            "start": 6429.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 6432.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 6437.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "leer y contar",
            "start": 6443.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los libros",
            "start": 6449.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso es lo tercero",
            "start": 6453.05,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el punto 4",
            "start": 6455.81,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 6457.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para que los",
            "start": 6462.29,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "estudiantes pobres",
            "start": 6465.099,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "puedan salir adelante",
            "start": 6468.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esos son 4 actions",
            "start": 6474.5,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que inventaron los tecn\u00f3cratas",
            "start": 6476.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para justificar la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 6481.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 6483.42,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "de que lo m\u00e1s importante",
            "start": 6485.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "queda la calidad de la ense\u00f1anza la",
            "start": 6488.71,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "excelencia",
            "start": 6491.92,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "educativa claro que es importante en la",
            "start": 6494.389,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 6497.689,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n lo es",
            "start": 6500.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la cobertura",
            "start": 6505.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el que todos puedan estudiar",
            "start": 6508.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la escuela es",
            "start": 6515.449,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "el segundo hogar",
            "start": 6518.219,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "ahora lo estamos",
            "start": 6520.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sabiendo nos estamos dando cuenta ahora",
            "start": 6523.499,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "que los ni\u00f1os no pueden ir a recibir",
            "start": 6527.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "clases presenciales la importancia de la",
            "start": 6531.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 6535.119,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en un pa\u00eds",
            "start": 6536.699,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 6538.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con tanta necesidad con tanta pobreza",
            "start": 6541.49,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "desgraciadamente s\u00ed",
            "start": 6544.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la escuela es un centro",
            "start": 6548.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6551.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de ense\u00f1anza en el sentido amplio",
            "start": 6555.8,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "porque la maestra del maestro ayuda",
            "start": 6560.309,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "orienta los otros amigos compa\u00f1eros si",
            "start": 6563.129,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "no se va a la escuela en d\u00f3nde",
            "start": 6568.649,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "se educan los ni\u00f1os los adolescentes",
            "start": 6572.15,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pues en la calle",
            "start": 6576.69,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con quien pues con el jefe de la",
            "start": 6579.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pandilla",
            "start": 6582.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces la escuela es fundamental",
            "start": 6585.869,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entonces si la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 6587.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6590.07,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "la cobertura",
            "start": 6592.51,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y ya una vez que se tenga garantizada la",
            "start": 6595.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para todos que no haya los",
            "start": 6600.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "rechazos",
            "start": 6603.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que hay hasta la actualidad por los",
            "start": 6606.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "rezagos",
            "start": 6610.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces a veces",
            "start": 6613.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 6616.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mejorando la educaci\u00f3n con otros",
            "start": 6619.719,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "elementos agregando otros elementos pero",
            "start": 6624.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la idea es",
            "start": 6628.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y tener pocos programas pero mejores",
            "start": 6631.88,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no que la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 6635.59,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tenga 300 programas",
            "start": 6638.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "una gran dispersi\u00f3n",
            "start": 6643.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este y sin efectos",
            "start": 6648.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos importa por ejemplo el programa de",
            "start": 6654.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adultos mayores porque son 8 millones de",
            "start": 6656.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 6660.63,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6662.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "programa qu\u00e9",
            "start": 6664.909,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "implica una inversi\u00f3n de 130 mil",
            "start": 6669.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "millones es un solo programa pero para 8",
            "start": 6671.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6675.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6679.73,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6681.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "en un programa experimental",
            "start": 6684.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "solo para adultos mayores",
            "start": 6688.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pobres no",
            "start": 6693.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 6695.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es universal porque es una recompensa el",
            "start": 6698.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adulto que ya contribuy\u00f3 al desarrollo",
            "start": 6701.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y merece vivir con un poco de",
            "start": 6704.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "holgura en el \u00faltimo tramo de su",
            "start": 6707.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "existencia",
            "start": 6710.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "eres un programa",
            "start": 6712.61,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6714.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 6716.52,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "entonces va a llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 6720.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "les puedo decir todas las ni\u00f1as todos",
            "start": 6725.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os pobres de m\u00e9xico tienen esta",
            "start": 6728.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 6730.97,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 6733.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para todos los que estudian bachillerato",
            "start": 6737.56,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "el nivel medio superior o sea as\u00ed",
            "start": 6740.969,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 6743.579,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "en el caso de la agricultura",
            "start": 6747.39,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el sector agropecuario",
            "start": 6750.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el apoyo a los productores con lo que el",
            "start": 6758.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "procampo",
            "start": 6762.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero ahora se incluye a comunidades",
            "start": 6764.54,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 6767.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se incluye a productores de ca\u00f1a a",
            "start": 6768.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "productores de caf\u00e9 es directo",
            "start": 6771.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todo esto entrega directa",
            "start": 6775.929,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y quiero aprovechar",
            "start": 6781.36,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "para decirles que en esta semana que",
            "start": 6783.949,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 6788.57,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y en la pr\u00f3xima",
            "start": 6790.41,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "vamos a entregar",
            "start": 6793.29,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "las indemnizaciones",
            "start": 6797.409,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por reparaci\u00f3n del da\u00f1o a los familiares",
            "start": 6802.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de los mineros de pasta de conchos",
            "start": 6805.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos vamos a poner",
            "start": 6810.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 6813.9,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 6819.469,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y entregar los apoyos como lo ofrecimos",
            "start": 6825.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a familiares",
            "start": 6831.15,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de los que han perdido la vida por el",
            "start": 6834.41,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hobbit",
            "start": 6837.68,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la semana que viene y la pr\u00f3xima",
            "start": 6843.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es un apoyo directo a la familia",
            "start": 6849.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos viendo dem\u00e1s",
            "start": 6853.42,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "ya estamos este",
            "start": 6857.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resolviendo lo",
            "start": 6861.389,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 20 de noviembre entregamos apoyos",
            "start": 6863.39,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "directos a 900",
            "start": 6868.67,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 6872.39,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo que hicimos",
            "start": 6874.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los panamericanos recuerdan",
            "start": 6877.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se les entreg\u00f3 de manera directa a",
            "start": 6880.41,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "los premios e incluy\u00f3 a entrenadores se",
            "start": 6883.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "repite",
            "start": 6889.18,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que les va a entregar",
            "start": 6891.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para todo un a\u00f1o",
            "start": 6894.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 6897.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por adelantado",
            "start": 6900.599,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "yo mismo para que no haya intermediaci\u00f3n",
            "start": 6904.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que no tengan que ir mes con mes",
            "start": 6907.15,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "te falta este papel",
            "start": 6910.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6914.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "trae el acta de nacimiento",
            "start": 6916.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tu constancia",
            "start": 6921.05,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de residencia no ya sabemos es lo mismo",
            "start": 6923.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que se hizo la vez pasada est\u00e1 estoy yo",
            "start": 6928.36,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "y as\u00ed quiero que se entregue el apoyo a",
            "start": 6931.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los investigadores a los cient\u00edficos de",
            "start": 6934.449,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 6937.48,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "como van a recibir los cr\u00e9ditos los",
            "start": 6940.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadores para las casas en el",
            "start": 6944.07,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "infonavit directo",
            "start": 6947.01,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6948.43,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ya no hay ciudadanos imaginarios",
            "start": 6950.29,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "son los ciudadanos conscientes todos",
            "start": 6957.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sabemos nos necesitamos",
            "start": 6959.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "intermediarios tutela",
            "start": 6963.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s si esa intermediaci\u00f3n cuesta",
            "start": 6967.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "o s\u00ed",
            "start": 6971.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "echa a perder nuestra corrompida y ah\u00ed",
            "start": 6973.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se queda el dinero no directo",
            "start": 6978.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero es que lo van a usar para",
            "start": 6981.68,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "a los 15 a\u00f1os de su ni\u00f1a no importa",
            "start": 6985.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "esa es la responsable cada quien porque",
            "start": 6991.699,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6994.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y vamos a administrar los dineros a ese",
            "start": 6996.789,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "detalle que son del pueblo todos tenemos",
            "start": 7001.499,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "que aceptar con responsabilidad",
            "start": 7005.609,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es el pueblo van inventando las",
            "start": 7008.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cosas de que no el pueblo no est\u00e1",
            "start": 7012.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "preparado lo que dec\u00eda porfirio d\u00edaz",
            "start": 7015.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 preparado para la",
            "start": 7020.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7022.57,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "por eso es necesaria tu no ya el pueblo",
            "start": 7024.86,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente y es como",
            "start": 7030.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distribuimos lo que es de todos",
            "start": 7033.23,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 7036.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin aparatos de intermediaci\u00f3n",
            "start": 7038.55,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entonces esa es la respuesta",
            "start": 7042.41,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vamos 4 contigo",
            "start": 7046.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 7051.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 7053.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7054.45,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no tiene tiempo que no preguntes",
            "start": 7057.34,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "gracias presente",
            "start": 7062.77,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas presidente sobre el",
            "start": 7065.739,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "tema de odebrecht m\u00e1s all\u00e1 del proceso y",
            "start": 7068.679,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre todo porque usted le hecho \u00e9nfasis",
            "start": 7073.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo ha comentado est\u00e9 denunciando lo que",
            "start": 7075.969,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "le parecen los testimonios que se han",
            "start": 7078.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "venido publicando respecto a que el ex",
            "start": 7080.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente enrique pe\u00f1a nieto era quien",
            "start": 7084.46,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "operaba esta red de sobornos que en la",
            "start": 7086.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "encabezaba",
            "start": 7088.269,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "incluso beneficio a su hermano con",
            "start": 7090.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contratos en pemex y si usted ha",
            "start": 7092.74,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "detectado en esta administraci\u00f3n si",
            "start": 7095.6,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "fueron heredados de su contrato todas",
            "start": 7097.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son vigentes algunos de estos contratos",
            "start": 7098.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "miren no voy a opinar porque entrar\u00edamos",
            "start": 7101.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7106.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conjeturas y en especulaci\u00f3n y no",
            "start": 7107.69,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros eso la fiscal\u00eda",
            "start": 7111.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 7114.99,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "va a informar con amplitud y",
            "start": 7117.76,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "transparencia todos vamos a saber",
            "start": 7122.429,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "todos vamos a hacer",
            "start": 7126.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "acerca de los contratos si puedo hablar",
            "start": 7130.61,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "decirles que fueron contratos lo mismo",
            "start": 7133.76,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 7139.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contrato por ejemplo para la planta de",
            "start": 7141.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "polietileno",
            "start": 7144.67,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7146.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nanchital cacha cual cost",
            "start": 7149.09,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "significa venderles",
            "start": 7153.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de gas",
            "start": 7156.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de pemex",
            "start": 7158.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aprecio",
            "start": 7161.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 7164.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo que el precio del mercado",
            "start": 7165.94,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso no cobrarles",
            "start": 7170.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el transporte del gas",
            "start": 7175.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7181.74,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "si pm como sucedi\u00f3",
            "start": 7183.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7185.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda gas ten\u00eda que importarlo",
            "start": 7187.4,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para entregar el gas a la planta de",
            "start": 7192.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 7194.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si no cumpl\u00eda como",
            "start": 7198.929,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en alguna su presencia",
            "start": 7202.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que pagarle una multa",
            "start": 7205.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la empresa",
            "start": 7209.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hicimos la cuenta",
            "start": 7214.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7216.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 7218.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una ventaja por decirlo de alguna manera",
            "start": 7222.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a favor de la empresa",
            "start": 7226.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 15 mil millones de pesos",
            "start": 7229.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces cuando dieron el contrato en",
            "start": 7234.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los tiempos de calder\u00f3n",
            "start": 7238.15,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "desde que se dio el contrato",
            "start": 7244.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se les permiti\u00f3",
            "start": 7250.639,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7254.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cobrar\u00e1n el iva",
            "start": 7258.56,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7262.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "lo que iban invirtiendo en la",
            "start": 7265.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la planta",
            "start": 7266.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se les dio cr\u00e9dito",
            "start": 7270.87,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en la banca de desarrollo",
            "start": 7274.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pagaron el cr\u00e9dito con la devoluci\u00f3n del",
            "start": 7279.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "iva",
            "start": 7282.17,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ayer me estaba informando todav\u00eda en",
            "start": 7286.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "director de pemex porque se dej\u00f3 de",
            "start": 7288.98,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 7291.11,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "no se les puede pagar en esas",
            "start": 7292.619,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 7295.229,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 7297.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "yo creo que mal aconsejados porque ya se",
            "start": 7299.05,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "vence el contrato del abasto de gas",
            "start": 7302.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en vez de buscar una opci\u00f3n se les",
            "start": 7309.12,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estaba dando como alternativa",
            "start": 7311.85,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el que se modificara es el contrato y",
            "start": 7314.89,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que se les permitiera importar a ellos",
            "start": 7318.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el gas y que ellos abastecieran con ese",
            "start": 7322.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gas su planta",
            "start": 7325.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7331.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los abogados o sus asesores o est\u00e1n",
            "start": 7332.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pensando de que pueden pasar transcurrir",
            "start": 7337.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los cuatro a\u00f1os que ya con el nuevo",
            "start": 7341.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "gobierno van",
            "start": 7343.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y volver por sus reales",
            "start": 7345.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed \u00e9l me dec\u00eda el director de",
            "start": 7350.01,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "planes que no quieren ninguna red",
            "start": 7351.869,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y se va a tener que cancelar el contrato",
            "start": 7358.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de parte nuestra ya no se les va a",
            "start": 7361.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "abastecer de gas",
            "start": 7363.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque no vamos nosotros",
            "start": 7368.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a seguir manteniendo una relaci\u00f3n",
            "start": 7370.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 7374.949,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no somos c\u00f3mplices",
            "start": 7378.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de corcho",
            "start": 7382.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico del hermano del ex",
            "start": 7384.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7387.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "progreso es m\u00e1s y te digo sinceramente",
            "start": 7388.79,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ni sab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 7394.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 7396.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tuviera un hermano el presente p",
            "start": 7399.3,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda pero s\u00ed le\u00ed hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 7403.21,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "objetos",
            "start": 7408.43,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "me tengo que levantar un poquito m\u00e1s",
            "start": 7410.699,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "temprano antes de entrar a la reuni\u00f3n de",
            "start": 7412.229,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7415.349,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "le doy una repasada a los medios",
            "start": 7417.659,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este d\u00eda y me enter\u00e9 de la cruz acci\u00f3n",
            "start": 7423.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al al hermano pero yo no sab\u00eda que",
            "start": 7428.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "exist\u00eda porque ten\u00eda el presidente pe\u00f1a",
            "start": 7430.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nieto- un hermano gracias presidente y",
            "start": 7434.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en el tema de las colisiones muchos",
            "start": 7436.64,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "partidos han abierto esta posibilidad de",
            "start": 7438.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esta modalidad de de coalici\u00f3n para",
            "start": 7440.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "generar un contrapeso a su gesti\u00f3n si",
            "start": 7443.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos puede dar una opini\u00f3n por favor",
            "start": 7446.18,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en su derecho",
            "start": 7448.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los dije tambi\u00e9n hace unos d\u00edas es muy",
            "start": 7450.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "interesante lo que estamos viviendo",
            "start": 7453.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n agrupando",
            "start": 7456.9,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "todas las corrientes fuerzas",
            "start": 7459.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conservadoras cuando hablo del",
            "start": 7463.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 7466.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estoy pensando",
            "start": 7469.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los que no tienen los cambios",
            "start": 7473.469,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica",
            "start": 7478.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quieren conservar",
            "start": 7481.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el statu quo",
            "start": 7484.34,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que las cosas no cambien",
            "start": 7487.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los conservadores del siglo 19 no",
            "start": 7491.77,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 7494.56,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7496.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se quitar\u00e1n los privilegios y los fueros",
            "start": 7497.93,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es exactamente lo mismo",
            "start": 7502.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que quieren los cortes",
            "start": 7507.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7509.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7511.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 7513.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pues que se conserve el r\u00e9gimen de",
            "start": 7515.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7519.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 7521.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso los llamo conservadores",
            "start": 7523.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7529.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se usaba tambi\u00e9n en el siglo 19",
            "start": 7530.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7534.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "enfrentar discursivamente a los",
            "start": 7538.849,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7542.659,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "se les dec\u00eda",
            "start": 7544.23,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan retrogradar ya una vez",
            "start": 7546.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan establecido las reformas",
            "start": 7552.86,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "la palabra es muy",
            "start": 7558.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "importantes t\u00e9rmino retr\u00f3gradas",
            "start": 7562.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "retroceder ir hacia atr\u00e1s",
            "start": 7569.729,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este dar pasos hacia atr\u00e1s y mantener",
            "start": 7576.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fueros mantener privilegios",
            "start": 7580.64,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "entonces pues est\u00e1 muy bien y lo mejor",
            "start": 7584.48,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1n quitando las m\u00e1scaras",
            "start": 7589.989,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque muchos de estos grupos y",
            "start": 7593.579,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "personalidades",
            "start": 7597.429,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "y aparentaban",
            "start": 7600.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ser liberales",
            "start": 7603.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "o s\u00ed",
            "start": 7606.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "autodenominaban independientes",
            "start": 7611.78,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil",
            "start": 7615.969,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7620.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso de que proyectan",
            "start": 7624.97,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se unen",
            "start": 7629.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no que el pan est\u00e9",
            "start": 7632.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "quer\u00eda el cambio y sacar al pri de los",
            "start": 7636.409,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 7639.619,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 7641.099,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "tiene su explicaci\u00f3n ya lo plantea",
            "start": 7645.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y tiene cuatro etapas",
            "start": 7649.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con todo respeto el pene r cuando",
            "start": 7651.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "plutarco elias calles convoca todas las",
            "start": 7659.03,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "fuerzas que surgen de la revoluci\u00f3n",
            "start": 7661.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "partidos regionales y hace un gran",
            "start": 7664.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "partido el partido nacional",
            "start": 7667.55,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "revolucionario pn en 1929",
            "start": 7669.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "entonces la segunda etapa es el partido",
            "start": 7674.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 7676.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de pene repasa pr m",
            "start": 7679.01,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en 1938",
            "start": 7683.26,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con el presidente c\u00e1rdenas",
            "start": 7687.4,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 7690.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "surgen los sectores",
            "start": 7692.51,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el texto del obrero el sector campesino",
            "start": 7695.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el sector militar",
            "start": 7698.91,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y luego en el 46",
            "start": 7701.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cambio de nombre el partido de la",
            "start": 7707.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana por partido",
            "start": 7709.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "revolucionario institucional pri y yo",
            "start": 7712.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sostengo",
            "start": 7715.51,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y esto es una cuesti\u00f3n",
            "start": 7717.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "te\u00f3rica",
            "start": 7720.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que a partir de salinas con el arreglo",
            "start": 7723.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7728.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "logran muchas veces los dirigentes del",
            "start": 7730.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 7734.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "plantearon de que salinas les hab\u00eda",
            "start": 7736.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7740.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "apropiado su programa",
            "start": 7743.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 7749.389,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "las privatizaciones el caso es que se",
            "start": 7751.61,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ponen de acuerdo en el 88",
            "start": 7754.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y surge el prian",
            "start": 7760.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo son cuatro etapas",
            "start": 7765.65,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces no es \u00e9l",
            "start": 7768.13,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 7771.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que ahora se vuelvan a unir en contra de",
            "start": 7774.199,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "nosotros lo hicieron",
            "start": 7778.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 7782.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobernadores del pri",
            "start": 7786.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "apoyaron en el fraude",
            "start": 7789.05,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "al pan en el 2006 en contra nuestra",
            "start": 7792.24,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "gobernadores de coahuila",
            "start": 7798.209,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "de nuevo l\u00e9on",
            "start": 7801.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de tamaulipas de eso nada de que eran",
            "start": 7804.02,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del pri todos",
            "start": 7807.89,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ayudaron en el fraude",
            "start": 7810.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y en el 2012",
            "start": 7814.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el pan le ayudo al pri",
            "start": 7820.07,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en el 2006 el pri le ayud\u00f3 al",
            "start": 7825.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pan en el 12",
            "start": 7829.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pan le ayudo al pri",
            "start": 7832.67,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito era que nosotros no",
            "start": 7835.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos",
            "start": 7837.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que m\u00e1s pruebas",
            "start": 7840.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 7844.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si fox",
            "start": 7847.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 7849.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ex presidente no llam\u00f3 a votar por la",
            "start": 7852.17,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "candidata de su partido",
            "start": 7856.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llamo a votar",
            "start": 7859.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por pe\u00f1a nieto",
            "start": 7861.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en el 18 ya no pudieron",
            "start": 7866.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "unirse",
            "start": 7871.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque se confrontaron mucho",
            "start": 7874.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "arriba las c\u00fapulas",
            "start": 7880.739,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero si hubo la propuesta en campa\u00f1a",
            "start": 7886.219,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de que declinara",
            "start": 7891.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mit a favor de a nadie",
            "start": 7895.78,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 7900.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "transcurr\u00eda la campa\u00f1a",
            "start": 7902.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda preocupaci\u00f3n porque nosotros",
            "start": 7907.67,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos creciendo",
            "start": 7912.909,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y plantearon",
            "start": 7917.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7920.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y va a declinar",
            "start": 7922.65,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "anaya",
            "start": 7924.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en favor de m\u00ed",
            "start": 7926.45,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero no se pusieron de acuerdo",
            "start": 7930.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7937.909,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "eso nos ayud\u00f3",
            "start": 7940.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque hubo como una ruptura en la",
            "start": 7945.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "c\u00fapula",
            "start": 7948.91,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "o una falta de acuerdo de entendimiento",
            "start": 7953.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de todas maneras y vamos a ganar",
            "start": 7958.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "decir vamos a ganar pero",
            "start": 7961.5,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "si se un\u00edan",
            "start": 7965.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y va a ser m\u00e1s dif\u00edcil y a lo mejor",
            "start": 7968.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no hubiese unos ganas",
            "start": 7974.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda en el congreso",
            "start": 7977.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y no estar\u00edamos como estamos ahora",
            "start": 7983.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque ahora a pesar de la desgracia de",
            "start": 7985.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que nos toc\u00f3 enfrentar la crisis de la",
            "start": 7989.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pandemia y la crisis econ\u00f3mica vamos",
            "start": 7992.13,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "saliendo y la transformaci\u00f3n baja",
            "start": 7996.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1n ahora pensando",
            "start": 8004.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya no todos eh",
            "start": 8009.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque las cosas tambi\u00e9n han cambiado",
            "start": 8012.32,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hay muchos empresarios",
            "start": 8014.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que ya se dieron cuenta",
            "start": 8016.62,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hasta de los aportantes estos",
            "start": 8019.34,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no ahora",
            "start": 8023.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n aportando ahora los que",
            "start": 8026.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aportaron en su tiempo en contra de",
            "start": 8029.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8031.29,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que ya no est\u00e1n aportando",
            "start": 8032.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y no han venido aqu\u00ed",
            "start": 8035.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ofrecerme disculpas",
            "start": 8039.46,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y eso se lo dejo de tarea a ustedes",
            "start": 8043.429,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque este",
            "start": 8047.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nos hicieron da\u00f1o y le hicieron da\u00f1o al",
            "start": 8052.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8054.49,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y un acto de honestidad de sinceridad",
            "start": 8057.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "me lo han planteado",
            "start": 8061.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estoy ahora es distinto pero pues",
            "start": 8064.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn y krauze y claudio x",
            "start": 8067.64,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 8072.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este y otros pues est\u00e1n",
            "start": 8074.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con el pri con el pan",
            "start": 8078.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8080.51,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "buscando el agrupamiento",
            "start": 8081.699,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "para derrotarnos pol\u00edticamente est\u00e1n en",
            "start": 8085.239,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "su derecho es leg\u00edtimo",
            "start": 8089.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "completamente eso es la democracia",
            "start": 8092.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 8098.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n agrupando",
            "start": 8101.02,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "pero yo le tengo mucha confianza al",
            "start": 8103.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8105.989,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 8107.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gracias presidente buen d\u00eda a daniel",
            "start": 8118.32,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "escobar hicieran 100 a 1000",
            "start": 8120.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bueno preguntarle sobre el tema de",
            "start": 8121.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "presupuestos del tema del presupuesto",
            "start": 8124.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente como usted ya mencionado fue",
            "start": 8126.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aprobado a las 5 30 de la ma\u00f1ana hay",
            "start": 8128.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "algunos temas que bueno pues han",
            "start": 8131.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "generado preocupaci\u00f3n a lo largo de la",
            "start": 8133.19,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n incluso previo que es el",
            "start": 8134.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asunto por ejemplo no prosper\u00f3 la",
            "start": 8136.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "propuesta en torno a restituir el fondo",
            "start": 8138.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de seguridad para entidades federativas",
            "start": 8141.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el fort asec es una de las cuestiones",
            "start": 8142.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que algunos gobernadores mencionaban que",
            "start": 8145.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "les generaba preocupaci\u00f3n otro tema ya",
            "start": 8147.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que hablaba de la educaci\u00f3n el asunto de",
            "start": 8149.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los recursos para las escuelas de tiempo",
            "start": 8151.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "completo esto se dec\u00eda se va a incluir",
            "start": 8153.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en justo el programa que usted",
            "start": 8155.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mencionaba de la escuela y entonces como",
            "start": 8158.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como lo van a ejercer los padres de",
            "start": 8161.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "familia van a solicitar si va a ser",
            "start": 8163.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "escuela de tiempo completo o no ellos se",
            "start": 8165.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que poner de acuerdo y",
            "start": 8167.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "finalmente sobre ese punto el tema de la",
            "start": 8168.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consulta bueno pues el ine adem\u00e1s de que",
            "start": 8170.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le recortaron no le dieron los mil 500",
            "start": 8174.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "millones de pesos que solicitaba para la",
            "start": 8176.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "consulta expresidentes en este caso si",
            "start": 8177.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "llegara a l\u00ednea decir que no va a tener",
            "start": 8180.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "las posibilidades de llevar a cabo la",
            "start": 8181.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "consulta que otra opci\u00f3n estar\u00eda usted",
            "start": 8183.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensando para que se lleve a cabo",
            "start": 8186.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "consulta alterna que no sea organizada",
            "start": 8188.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por el ine esos tres puntos del",
            "start": 8190.55,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presupuesto no pues empiezo por esto",
            "start": 8192.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00faltimo no est\u00e9",
            "start": 8194.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "yo creo que le alcanza al link",
            "start": 8196.98,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno saber cu\u00e1nto es el",
            "start": 8201.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presupuesto autorizado para el ine a",
            "start": 8204.83,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "veces se investiga",
            "start": 8206.93,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto fue la reducci\u00f3n",
            "start": 8209.179,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para tener una idea no",
            "start": 8212.13,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "un r\u00e9cord de 870 millones 874 quedo",
            "start": 8215.969,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8221.389,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "26 mil 819 millones",
            "start": 8223.51,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "se rellenaron",
            "start": 8228.21,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "jajajajaja",
            "start": 8230.569,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bueno si les alcanza pero no s\u00f3lo lo",
            "start": 8232.849,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "digo este por lo que est\u00e1s t\u00fa",
            "start": 8236.059,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mencionando sino que hoy precisamente en",
            "start": 8239.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la madrugada le\u00ed",
            "start": 8241.369,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "unas declaraciones de uno de los",
            "start": 8243.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "consejeros que a pesar del ajuste ellos",
            "start": 8245.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no iban a tener problemas para la",
            "start": 8249.33,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 8251.49,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ya que les alcanzaba acerca de lo de la",
            "start": 8252.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 8256.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "si ellos aplican un plan de austeridad",
            "start": 8257.76,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "creo yo que puede salir de ah\u00ed mismo o",
            "start": 8261.519,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 8265.349,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "posteriormente la colaboraci\u00f3n de todos",
            "start": 8267.81,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que todos aportemos que",
            "start": 8271.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todos participemos para reducir los",
            "start": 8274.66,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "costos de la consulta",
            "start": 8279.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y la tiene que hacer el ine porque eso",
            "start": 8282.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es lo que establece la constituci\u00f3n eso",
            "start": 8284.99,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "es lo formal no se puede hacer esto",
            "start": 8288.53,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de manera independiente con ciudadanos",
            "start": 8293.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta tiene que ver con el",
            "start": 8297.59,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tema de las escuelas de tiempo completo",
            "start": 8300.08,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "se mantiene la",
            "start": 8303.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el programa de escuela de tiempo",
            "start": 8307.86,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "completo nada m\u00e1s que por lo mismo",
            "start": 8309.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 8314.059,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "en los apoyos los reciba",
            "start": 8317.01,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la sociedad de padres de familia",
            "start": 8321.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo va a ser el mecanismo",
            "start": 8322.88,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ellos van a solicitar que escuelas",
            "start": 8324.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quieren que sea cada escuela no es que",
            "start": 8326.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se va a ver primero en donde se aplica",
            "start": 8328.74,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "y si se est\u00e1 aplicando es que vamos a",
            "start": 8333.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "aprovechar para hacer una evaluaci\u00f3n",
            "start": 8336.889,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos estos programas vienen de atr\u00e1s es",
            "start": 8338.559,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "como los bebederos escolares que ya",
            "start": 8341.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sabemos sea tener un fidecomiso de",
            "start": 8343.82,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "10.000 millones",
            "start": 8345.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la verdad se robaron el dinero",
            "start": 8348.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "los pizarrones electr\u00f3nicos",
            "start": 8352.65,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los sistemas de c\u00f3mputo todo eso",
            "start": 8355.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "significado corrupci\u00f3n en la sed",
            "start": 8361.679,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "entonces es adem\u00e1s evaluar",
            "start": 8364.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8368.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y entregar de manera directa a los",
            "start": 8370.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "padres que ellos sean porque si es",
            "start": 8373.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "escuela de tiempo completo significa",
            "start": 8378.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "alimentos para los ni\u00f1os",
            "start": 8380.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se le entrega el dinero a los padres de",
            "start": 8384.609,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 8387.76,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ellos se organizan las mam\u00e1s en el caso",
            "start": 8389.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de las comunidades as\u00ed es",
            "start": 8393.811,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8398.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "van turnando",
            "start": 8400.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen su cocina",
            "start": 8403.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "compran sus alimentos",
            "start": 8405.91,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s cocinan y ah\u00ed comen todos los",
            "start": 8409.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y comen los maestros",
            "start": 8413.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8415.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 8417.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las sociedades de madres y de padres de",
            "start": 8420.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familia as\u00ed hacerse cargo de estos",
            "start": 8422.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "apoyos no podr\u00e1 haber entonces una",
            "start": 8425.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de m\u00e1s escuelas que",
            "start": 8427.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sugieran que soliciten que s\u00ed pero",
            "start": 8429.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primero vamos s\u00ed a las que ya est\u00e1n",
            "start": 8432.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "primero en las que ya est\u00e1n y est\u00e9",
            "start": 8435.16,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 8439.12,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "presupuestos el tema del forte sex",
            "start": 8440.909,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presidente en el presupuesto no hay",
            "start": 8443.409,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ninguna limitaci\u00f3n a lo que por ley le",
            "start": 8446.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "corresponde a los estados a los",
            "start": 8449.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "municipios se les va a entregar todo el",
            "start": 8451.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 8454.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 m\u00e1s apoyos en esta materia de",
            "start": 8455.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo quiere dar con seguridad es que",
            "start": 8458.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos muchos apoyos a los estados",
            "start": 8460.63,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aparte de lo que reciben los estados",
            "start": 8463.83,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de participaciones",
            "start": 8468.61,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los municipios hay estados para qu\u00e9",
            "start": 8471.1,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "pongamos ejemplos y lo podemos demostrar",
            "start": 8475.82,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y en d\u00f3nde",
            "start": 8480.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se tienen m\u00e1s elementos de la guardia",
            "start": 8483.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nacional que polic\u00edas estatales",
            "start": 8485.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y no era as\u00ed",
            "start": 8492.09,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan",
            "start": 8496.15,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "polic\u00edas federales",
            "start": 8499.7,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 8504.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hay 500 elementos",
            "start": 8508.43,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "si no es que m\u00e1s solo de la guardia",
            "start": 8513.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8516.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en todos los estados",
            "start": 8519.92,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es un programa para todos",
            "start": 8522.82,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "y los apoyos que maneja el gobierno",
            "start": 8526.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 8529.801,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "es para todos los ciudadanos",
            "start": 8531.35,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda antes",
            "start": 8534.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "eran estos",
            "start": 8537.359,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "presupuestos o estas partidas de mochis",
            "start": 8540.22,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y que se les daba",
            "start": 8545.62,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y recursos para tenerlos",
            "start": 8548.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este tranquilos los que optaban",
            "start": 8553.359,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8556.4,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "entonces ya no hay y eso me da mucho",
            "start": 8560.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gusto de qu\u00e9",
            "start": 8562.66,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a\u00fan con las 1100 reservas sali\u00f3 el",
            "start": 8564.3,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "presupuesto sin movilizaciones ya se",
            "start": 8570.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entendiendo es que antes cuando",
            "start": 8575.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ven\u00eda la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 8578.37,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "aparte de las movilizaciones para",
            "start": 8580.01,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "este negociar y sacar recursos",
            "start": 8584.32,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ven\u00edan los presidentes municipales",
            "start": 8589.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "era como un tianguis",
            "start": 8593.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cada diputado ten\u00eda derecho a 20",
            "start": 8598.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 8602.069,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 8604.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y ese diputado",
            "start": 8607.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro de tabasco",
            "start": 8610.49,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "pod\u00eda entregar esos 20 millones",
            "start": 8614.591,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el presidente municipal",
            "start": 8619.81,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 8622.44,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "o al jefe delegacional de gustavo madero",
            "start": 8625.94,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 8630.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a cambio de qu\u00e9",
            "start": 8635.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de un boche",
            "start": 8637.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "era un desorden",
            "start": 8640.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces ven\u00edan a eso",
            "start": 8644.32,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00edan delegados hab\u00edan",
            "start": 8648.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidentes municipales hab\u00edan",
            "start": 8651.601,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernadores que se llevaban una buena",
            "start": 8652.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 8656.521,
            "duration": 7.268
        },
        {
            "text": "de presupuesto a partir del mocho",
            "start": 8658.62,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "del 10%",
            "start": 8663.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que se le daba al legislador as\u00ed de",
            "start": 8666.641,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "corrupto era",
            "start": 8669.4,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "este invitar a comer a los coordinadores",
            "start": 8675.189,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "parlamentarios",
            "start": 8679.029,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "este y arreglos y los coordinadores",
            "start": 8683.14,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "parlamentarios ten\u00edan bolsas para",
            "start": 8687.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 8690.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de miles de millones de pesos y ellos",
            "start": 8692.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entregaban esos recursos imag\u00ednense",
            "start": 8695.41,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "poder legislativo",
            "start": 8699.16,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "manejando el presupuesto de todo el",
            "start": 8702.149,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "legislativo y en particular la c\u00e1mara",
            "start": 8705.449,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "diputados tiene como facultad exclusiva",
            "start": 8708.419,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 8710.43,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero quien ejecuta el presupuesto",
            "start": 8714.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica",
            "start": 8718.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es el poder ejecutivo",
            "start": 8721.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como se elevar\u00e1 a dar presupuesto a los",
            "start": 8724.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 8727.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso se introdujo",
            "start": 8731.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 8734.79,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no suced\u00eda",
            "start": 8737.569,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso comenz\u00f3",
            "start": 8741.439,
            "duration": 7.582
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 8745.4,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8752.25,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ya se aplicaba desde tiempo atr\u00e1s en el",
            "start": 8754.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado de mexico que a los legisladores",
            "start": 8758.489,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 8760.77,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "asignan un presupuesto sobre todo",
            "start": 8764.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y materiales de construcci\u00f3n para que",
            "start": 8771.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos puedan ir a una comunidad y",
            "start": 8773.069,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "entregar materiales de construcci\u00f3n eso",
            "start": 8776.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s pero no se",
            "start": 8780.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aplicaba a nivel nacional",
            "start": 8782.43,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1",
            "start": 8785.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de gobernador",
            "start": 8788.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se siente pe\u00f1a gobernador de estado de",
            "start": 8793.78,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "finanzas luis videgaray",
            "start": 8797.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8801.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 8804.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "empiezan a tener arreglos para el manejo",
            "start": 8807.53,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "de presupuestos",
            "start": 8809.87,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "y empieza",
            "start": 8814.811,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a operar este sistema",
            "start": 8817.229,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se cancel\u00f3 y ahora",
            "start": 8821.82,
            "duration": 11.141
        },
        {
            "text": "pues todo el dinero del presupuesto es",
            "start": 8827.021,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8832.961,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n al pueblo",
            "start": 8834.45,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "antes se quedaba en los intermediarios",
            "start": 8837.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 8840.689,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gestores hab\u00edan",
            "start": 8842.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "los que se ofrec\u00edan",
            "start": 8846.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como despachos",
            "start": 8851.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que ser gota",
            "start": 8854.859,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 8859.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino de",
            "start": 8862.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "caballeros pero era",
            "start": 8867.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bajar recursos recuerdos",
            "start": 8870.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero era",
            "start": 8873.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "yo te ayudo o soy especialista en bajar",
            "start": 8875.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 8879.71,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "es como os dec\u00eda antes en la",
            "start": 8882.36,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "si en la pol\u00edtica que sea me voy a colar",
            "start": 8886.721,
            "duration": 6.348
        },
        {
            "text": "ya se col\u00f3",
            "start": 8890.02,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pero era como este",
            "start": 8893.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en este conocimiento de que la",
            "start": 8898.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "posibilidad de que emitan pues una ficha",
            "start": 8900.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de roja en su contra para buscarlo vamos",
            "start": 8902.84,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "a esperar la salida bueno y en otro",
            "start": 8905.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "teclado presente y en nuestro tema el",
            "start": 8907.311,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "asunto de hay una disputa que tiene el",
            "start": 8908.75,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ine con el senado de la rep\u00fablica en",
            "start": 8912.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "torno a los criterios que emite el",
            "start": 8914.601,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "instituto nacional electoral para que",
            "start": 8916.61,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "haya paridad de g\u00e9nero en las",
            "start": 8918.021,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "gubernaturas en las candidaturas para",
            "start": 8919.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las gubernaturas de los estados por",
            "start": 8921.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "supuesto entonces preg\u00fantale",
            "start": 8923.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hay algunas senadoras que dicen que",
            "start": 8925.58,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ellas no fueron consultadas que no est\u00e1n",
            "start": 8927.17,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la impugnaci\u00f3n a l\u00ednea y",
            "start": 8928.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por otra parte el senado y le pide al",
            "start": 8930.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ine que no legisle est\u00e1 este asunto",
            "start": 8933.32,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sobre todo porque dicen que viola la",
            "start": 8935.3,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y ya estamos entrando casi",
            "start": 8936.71,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "al proceso electoral del pr\u00f3ximo a\u00f1o y",
            "start": 8938.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bueno pues tambi\u00e9n ayer que vienen",
            "start": 8941.061,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "senador monreal nos dec\u00eda que aclar\u00f3 el",
            "start": 8942.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "asunto de que no est\u00e1 congelado el tema",
            "start": 8944.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del fuero de la discusi\u00f3n del fuero",
            "start": 8946.43,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es el caso de",
            "start": 8949.93,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 8953.33,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "y las candidaturas para gobernadores en",
            "start": 8957.899,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 8962.279,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si existe est\u00e1",
            "start": 8965.431,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica o esta discrepancia se puede",
            "start": 8968.22,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "acudir al poder judicial",
            "start": 8972.67,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "yo soy promotor",
            "start": 8975.649,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 8980.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 8983.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ampl\u00eden las posibilidades de una mayor",
            "start": 8987.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de mujeres",
            "start": 8991.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el gobierno nuestro ya",
            "start": 8995.88,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "casi estamos",
            "start": 9001.63,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 9004.55,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9006.619,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que no les extra\u00f1a",
            "start": 9007.989,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que pronto",
            "start": 9010.84,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s mujeres camps",
            "start": 9012.79,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en el gabinete",
            "start": 9015.271,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "porque cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 9017.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en el gabinete hab\u00eda m\u00e1s mujeres que",
            "start": 9023.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 9026.75,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9029.69,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "salimos bien",
            "start": 9032.689,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces espero que eso lo decidan y lo",
            "start": 9038.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otro si hablamos sobre lo del fuego",
            "start": 9041.71,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "porque yo quiero que ya resuelvan",
            "start": 9045.37,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "quiero que al presidente",
            "start": 9049.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en funciones",
            "start": 9053.689,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se le pueda",
            "start": 9057.33,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "juzgar por cualquier delito",
            "start": 9059.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que no hay afuera para el presidente",
            "start": 9063.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y fue un ofrecimiento que hice",
            "start": 9068.279,
            "duration": 5.822
        },
        {
            "text": "de los 100",
            "start": 9071.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 pendiente pero adem\u00e1s ya lo",
            "start": 9074.101,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3",
            "start": 9077.82,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados est\u00e1 en la c\u00e1mara",
            "start": 9079.601,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 9081.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entonces le ped\u00ed respetuosamente al",
            "start": 9083.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "senador monreal que lo proponga hay una",
            "start": 9087.78,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n que dice c\u00f3mo son las cosas",
            "start": 9092.25,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n ahora no quieres",
            "start": 9096.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por lo mismo est\u00e1n como los dedos de",
            "start": 9103.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "brecht que a lo mejor est\u00e1n pensando que",
            "start": 9106.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en cuatro a\u00f1os van a regresar por sus",
            "start": 9108.71,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "fueros",
            "start": 9111.41,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y que si ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n de",
            "start": 9112.779,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que al presidente se le puede juzgar por",
            "start": 9114.85,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "cualquier delito",
            "start": 9116.979,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si es uno de ellos",
            "start": 9119.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues no va a tener impunidad",
            "start": 9123.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9130.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "debemos de terminar con eso que lleva",
            "start": 9132.41,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 9136.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 9139.439,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 desde la constituci\u00f3n de 1856",
            "start": 9142.37,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "como 160 a 170 a\u00f1os",
            "start": 9148.489,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces quitar eso",
            "start": 9155.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un gran avance",
            "start": 9158.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muy bien qu\u00e9 les parece si este",
            "start": 9161.0,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9164.26,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 9173.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hablando de las mujeres",
            "start": 9177.6,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juncal",
            "start": 9183.53,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solano del canal de noticias el charro",
            "start": 9185.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico retomando el tema del",
            "start": 9187.851,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "presupuesto con el tema de el",
            "start": 9189.83,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos 2021 como es bien",
            "start": 9193.46,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sabido bueno pues gobernadores de la",
            "start": 9195.561,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "alianza federalista lo han venido",
            "start": 9198.471,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "utilizando tal vez el caso del",
            "start": 9199.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobernador enrique alfaro quien desde el",
            "start": 9201.83,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "d\u00eda uno bueno pues argument\u00f3 y difundi\u00f3",
            "start": 9204.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en jalisco que la federaci\u00f3n le quer\u00eda",
            "start": 9207.351,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "arrebatar el 4 m\u00e1s del 4 por ciento del",
            "start": 9209.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presupuesto absolutamente todos en",
            "start": 9212.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexico en at\u00fan entendimos que este fue",
            "start": 9214.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un tema pol\u00edtico pues inclusive el",
            "start": 9216.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda explic\u00f3 que este",
            "start": 9219.17,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es un esto est\u00e1 en la constituci\u00f3n en un",
            "start": 9221.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "puesto en una f\u00f3rmula y no se reparte o",
            "start": 9224.271,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "se distribuye por capricho y que en todo",
            "start": 9228.62,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "caso se necesita una reforma",
            "start": 9231.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional y no le corresponde al",
            "start": 9232.25,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ejecutivo en poco nada le import\u00f3 al",
            "start": 9234.8,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gobernador esto pues se ha convertido en",
            "start": 9237.471,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "un tema politiquero podr\u00e1 decir yo que",
            "start": 9240.681,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ha llegado a tal l\u00edmite que incluso el",
            "start": 9244.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "d\u00eda mi\u00e9rcoles intent\u00f3 amedrentar a los",
            "start": 9245.96,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "legisladores morenistas",
            "start": 9247.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "del estado de jalisco que votaron a",
            "start": 9249.681,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "favor publicamos sus fotograf\u00edas y",
            "start": 9251.36,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "acus\u00e1ndolos como responsables de la",
            "start": 9253.581,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n as\u00ed como de traidores a",
            "start": 9256.221,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jalisco por supuestamente obedecer en",
            "start": 9258.501,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "lugar de dar en lugar de buscar lo mejor",
            "start": 9261.081,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para los alicientes d\u00e1ndoles un",
            "start": 9263.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ultim\u00e1tum que si no correg\u00eda en su",
            "start": 9265.461,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "actuar y se votaba como lo hicieron en",
            "start": 9267.23,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "primera instancia comenzar\u00eda en jalisco",
            "start": 9269.391,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a emprender diversas acciones para",
            "start": 9272.181,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recuperar lo que les bloque\u00f3 lo que le",
            "start": 9274.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pertenece se\u00f1or presidente nuestro",
            "start": 9276.561,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernador no escucha por eso hoy estoy",
            "start": 9278.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para representar a aquellos 'que",
            "start": 9280.641,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alicientes a los cuales bueno alfaro no",
            "start": 9282.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiere escuchar o aquellos que bloqueen",
            "start": 9285.141,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 9287.24,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n molestos por diversas medidas",
            "start": 9289.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y que as\u00ed lo mencionan los alicientes",
            "start": 9291.721,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "improvisadas que le quit\u00f3 el pan que le",
            "start": 9294.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 el pan de la mesa a miles de",
            "start": 9297.0,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "comerciantes y que gener\u00f3 un colapso en",
            "start": 9298.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el transporte p\u00fablico dejando varados a",
            "start": 9301.561,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s humildes hoy m\u00e1s que una",
            "start": 9303.75,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente quisiera",
            "start": 9305.73,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pedirle que nos deje que no nos deje",
            "start": 9307.351,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "solos a los alicientes que estamos",
            "start": 9309.3,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "preocupados por las decisiones y que nos",
            "start": 9311.221,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "preocupa que el gobernador pueda",
            "start": 9314.221,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "inclusive buscar romper el pacto federal",
            "start": 9316.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en lugar de buscar puntos de acuerdo que",
            "start": 9320.25,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "permitan conseguir lo mejor para los",
            "start": 9322.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alicientes y para el estado en si",
            "start": 9325.021,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "podemos contar con usted y uno hace una",
            "start": 9327.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "segunda pregunta cu\u00e1l es su postura",
            "start": 9330.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "luego de que el d\u00eda de ayer el",
            "start": 9333.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobernador asegur\u00f3 que desde la actual",
            "start": 9334.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n est\u00e1n pagando a medios",
            "start": 9337.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "digitales para ir en contra de su",
            "start": 9340.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n es todo",
            "start": 9342.99,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "miren este decirle al pueblo de jalisco",
            "start": 9345.03,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 9348.95,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando",
            "start": 9351.561,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n va a seguir apoyando al",
            "start": 9354.39,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "pueblo de jalisco",
            "start": 9358.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "voy a informar",
            "start": 9361.931,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima sobre cu\u00e1ntos recursos",
            "start": 9366.421,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n destinando en beneficio del",
            "start": 9370.341,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "pueblo de jalisco",
            "start": 9373.741,
            "duration": 6.248
        },
        {
            "text": "para que este no haya ninguna duda",
            "start": 9376.05,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9379.989,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se va a hacer",
            "start": 9381.771,
            "duration": 6.348
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo un c\u00e1liz con cu\u00e1ntos",
            "start": 9384.189,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "recursos nada m\u00e1s",
            "start": 9388.119,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "les informo que",
            "start": 9391.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ese a\u00f1o",
            "start": 9395.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "destinamos solo a la terminaci\u00f3n del",
            "start": 9399.659,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 9402.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la zona conurbada de guadalajara",
            "start": 9404.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 mil millones",
            "start": 9407.4,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "en la federaci\u00f3n",
            "start": 9411.06,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "no inversi\u00f3n del gobierno de la",
            "start": 9413.261,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 9415.931,
            "duration": 7.888
        },
        {
            "text": "pero voy informarles de todo bloque",
            "start": 9417.85,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo decirle que a los",
            "start": 9423.819,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "adultos mayores no les va a faltar en",
            "start": 9429.01,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "jalisco sus pensiones",
            "start": 9430.81,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as ni\u00f1os que voy a dar a",
            "start": 9435.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "conocer cu\u00e1ntos",
            "start": 9437.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "van a seguir recibiendo suspensiones voy",
            "start": 9439.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a informar cu\u00e1ntas becas se est\u00e1n",
            "start": 9442.34,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 9444.35,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "voy a informar cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos para",
            "start": 9446.07,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os empresarios se est\u00e1n entregando",
            "start": 9449.13,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 9453.021,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "voy a informar de toda la transferencia",
            "start": 9455.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de recursos federales al estado de",
            "start": 9457.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 9461.62,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y es una obligaci\u00f3n",
            "start": 9463.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 9466.149,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de atender a todo el pueblo a m\u00ed me",
            "start": 9468.55,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "eligieron todos los mexicanos yo gane",
            "start": 9471.58,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 9476.841,
            "duration": 7.728
        },
        {
            "text": "o sea la gente vot\u00f3 por m\u00ed en jalisco",
            "start": 9479.33,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 9484.569,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9486.391,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "voy a darle la espalda al pueblo de",
            "start": 9488.46,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 9491.1,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 9492.43,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en cualquier estado tengo la obligaci\u00f3n",
            "start": 9494.689,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de apoyar",
            "start": 9497.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y no va a haber represalias en ning\u00fan",
            "start": 9500.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caso con el gobernador de jalisco",
            "start": 9503.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias porque",
            "start": 9505.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo en temas",
            "start": 9510.761,
            "duration": 11.169
        },
        {
            "text": "por ejemplo este asunto de",
            "start": 9516.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y buscar",
            "start": 9521.931,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 9526.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se modifique el pacto federal en lo",
            "start": 9528.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 9533.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "yo no me opongo pero",
            "start": 9534.76,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no es un asunto que tenga que ver con el",
            "start": 9538.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9542.78,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 en la constituci\u00f3n en la ley",
            "start": 9544.62,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n fiscal lo que procede en",
            "start": 9548.101,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vez de culpar al presidente",
            "start": 9552.271,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es presentar una iniciativa",
            "start": 9555.261,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para modificar la ley de coordinaci\u00f3n",
            "start": 9559.2,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 9562.08,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y eso no lo hacen",
            "start": 9564.189,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque han optado nada m\u00e1s por la",
            "start": 9567.88,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 9569.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "para confundir",
            "start": 9571.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a quienes no tienen todos los elementos",
            "start": 9576.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no siento de la informaci\u00f3n y decir de",
            "start": 9578.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que la federaci\u00f3n est\u00e1 dejando sin",
            "start": 9581.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recursos a los estados no",
            "start": 9584.6,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desierto",
            "start": 9587.75,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no debemos nada al gobierno del estado",
            "start": 9590.23,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de jalisco se les est\u00e1n entregando sus",
            "start": 9594.15,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes o cerebrales lo que por",
            "start": 9599.2,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "derecho les corresponde",
            "start": 9601.421,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "entonces eso debe de quedar muy claro y",
            "start": 9605.181,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la otra pregunta",
            "start": 9611.091,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9615.17,
            "duration": 2.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9616.93,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9617.28,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "su actual administraci\u00f3n est\u00e1 pagando a",
            "start": 9619.739,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "medios digitales de redes sociales no",
            "start": 9622.049,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "para golpetear los usuarios",
            "start": 9624.27,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 9626.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 9628.149,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "este cuando hubo movilizaciones y \u00e9l",
            "start": 9631.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "declar\u00f3",
            "start": 9636.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9",
            "start": 9639.61,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 9642.989,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 9646.46,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 9647.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y \u00e9l declar\u00f3 de qu\u00e9",
            "start": 9649.949,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "los ataques sal\u00edan de los s\u00f3tanos del",
            "start": 9652.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "poder de la ciudad de mexico",
            "start": 9654.89,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9658.63,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "creo que hablo de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9661.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues ya no hay s\u00f3tanos de poder ya no es",
            "start": 9664.71,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca",
            "start": 9667.14,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "del autoritarismo no",
            "start": 9668.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y entonces despu\u00e9s con",
            "start": 9672.171,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9675.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo de aclarar las cosas yo fui all\u00e1",
            "start": 9677.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y me entrego una carpeta",
            "start": 9683.03,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de una investigaci\u00f3n",
            "start": 9686.47,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda hecho en donde",
            "start": 9691.04,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "supuestamente gente vinculada si a",
            "start": 9694.88,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "nosotros estaba",
            "start": 9700.25,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "promoviendo una campa\u00f1a en su contra en",
            "start": 9704.05,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "las redes sociales",
            "start": 9707.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces les digo no es as\u00ed",
            "start": 9709.19,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "porque nosotros no hacemos esas cosas no",
            "start": 9712.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "echamos a andar campa\u00f1as en contra de",
            "start": 9716.561,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "nadie en redes sociales mucho menos",
            "start": 9718.75,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este pagamos",
            "start": 9722.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso es indigno",
            "start": 9725.49,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "eso no va con nuestros principios con",
            "start": 9728.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nuestros ideales",
            "start": 9733.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces agarr\u00e9 la carpeta",
            "start": 9736.681,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y se la entregu\u00e9",
            "start": 9741.39,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "assaf",
            "start": 9745.37,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "al coordinador de los ayudantes entonces",
            "start": 9747.609,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "me dice y \u00e9l si la vio la revisi\u00f3n",
            "start": 9751.209,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n se le entregue para que la",
            "start": 9755.59,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "reviso s\u00ed s\u00e9 que no es cierto",
            "start": 9758.229,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "entonces la revisa",
            "start": 9764.061,
            "duration": 6.758
        },
        {
            "text": "daniela sa y miseria vio",
            "start": 9766.6,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "entonces en el segundo lugar",
            "start": 9771.271,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "del organigrama de quienes estaban",
            "start": 9774.64,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "armando toda la campa\u00f1a en su contra",
            "start": 9779.08,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "estaba una compa\u00f1era",
            "start": 9782.75,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "jesse",
            "start": 9787.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed en presidencia",
            "start": 9790.561,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "conmigo que es la que me toma los v\u00eddeos",
            "start": 9793.851,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 es un alma de dios o sea",
            "start": 9799.48,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "incapaz",
            "start": 9804.211,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ustedes van a conocer bueno le ofrezco",
            "start": 9808.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "disculpas y porque lo estoy diciendo",
            "start": 9812.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero tenemos que hacer la vida p\u00fablica",
            "start": 9815.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s p\u00fablica para que se",
            "start": 9818.07,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entienda",
            "start": 9819.99,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 9822.63,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "es incapaz nada m\u00e1s est\u00e1 conmigo",
            "start": 9824.961,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "este d\u00eda que me toma las fotos cuando",
            "start": 9829.601,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "llega alguien y que \u00e9ste nos tomamos una",
            "start": 9835.48,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "foto o un v\u00eddeo ya que me graba",
            "start": 9839.11,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "cuando estoy aqu\u00ed por cuando estamos",
            "start": 9844.49,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en gira veces es daniel es que en su",
            "start": 9848.01,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono me agrada porque quiero mandar",
            "start": 9851.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un mensaje pero ahora y esa facilidad",
            "start": 9854.399,
            "duration": 6.442
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9858.57,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cuando ya vi c\u00f3mo estaba",
            "start": 9860.841,
            "duration": 9.018
        },
        {
            "text": "incluso jes\u00fas el jefe",
            "start": 9864.609,
            "duration": 7.452
        },
        {
            "text": "de todo \u00e9l",
            "start": 9869.859,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el operativo y jesse la segunda",
            "start": 9872.061,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "para detallar m\u00e1s aunque diga juan",
            "start": 9878.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "villoro que pierdo el tiempo",
            "start": 9883.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este en estas cosas",
            "start": 9885.71,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 9889.439,
            "duration": 4.982
        },
        {
            "text": "es de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 9891.439,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que quede claro",
            "start": 9894.421,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estoy muy contento con jes\u00fas me ayuda",
            "start": 9897.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo es un profesional",
            "start": 9900.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es una gente honesta",
            "start": 9903.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 9907.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno pero es comunicaci\u00f3n y jesse est\u00e1",
            "start": 9911.05,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "conmigo en presidencia",
            "start": 9916.05,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "entonces no hay relaci\u00f3n",
            "start": 9919.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "yo creo que hay hasta celos entre ellos",
            "start": 9923.8,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 9926.52,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "se dedican a lo mismo",
            "start": 9930.091,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no hay una relaci\u00f3n estrecha bueno",
            "start": 9934.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9940.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues luego voy a",
            "start": 9941.9,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "a jalisco y me llevo el documento",
            "start": 9945.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y se lo entreg\u00f3",
            "start": 9949.57,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y digo mira te traigo esto",
            "start": 9951.63,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "no porque est\u00e9",
            "start": 9955.38,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "tenga yo",
            "start": 9959.279,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "pues duda",
            "start": 9961.749,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "si no se traigo esto para que revises",
            "start": 9964.66,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n te est\u00e1 entregando esta",
            "start": 9968.619,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 9971.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque ya ves ya ven que a veces hay",
            "start": 9974.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hasta equipos despachos",
            "start": 9977.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ases\u00f3rese",
            "start": 9981.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es muy importante",
            "start": 9985.79,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "que el que toma decisi\u00f3n tenga",
            "start": 9988.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n veraz confiable",
            "start": 9991.721,
            "duration": 8.058
        },
        {
            "text": "porque en una de esas no solo nos sirve",
            "start": 9996.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sino que hasta la pagan",
            "start": 9999.779,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10006.55,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "con esto creo que queda claro nosotros",
            "start": 10008.84,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "no hacemos eso",
            "start": 10011.12,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "tampoco es nada personal contra el",
            "start": 10014.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobernador son diferencias \u00e9l tiene una",
            "start": 10017.24,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 10019.91,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "el pertenece a este bloque",
            "start": 10022.819,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 10025.61,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y conservadores",
            "start": 10027.18,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 10030.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10031.75,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "se lleva muy bien",
            "start": 10034.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10036.689,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el l\u00edder de la universidad de",
            "start": 10038.899,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "guadalajara l\u00edder hist\u00f3rico",
            "start": 10042.489,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "padilla",
            "start": 10047.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 10050.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10052.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las ferias de libros de guadalajara las",
            "start": 10054.38,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dedicadas en contra de nosotros",
            "start": 10057.41,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso que traen a vargas",
            "start": 10062.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llosa",
            "start": 10066.561,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ah\u00ed aguilar cam\u00edn y tom krause",
            "start": 10068.45,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno pues",
            "start": 10076.319,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pero me entero",
            "start": 10079.56,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de que en espa\u00f1a le entregan el premio",
            "start": 10083.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "claro a la feria del libro de",
            "start": 10091.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 10093.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el pr\u00edncipe de asturias",
            "start": 10095.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 10098.8,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "feria del libro de guadalajara y el que",
            "start": 10101.189,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo recibe es ni m\u00e1s ni menos",
            "start": 10104.789,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "que padilla",
            "start": 10109.649,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y es el que del discurso",
            "start": 10112.0,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y me llam\u00f3 much\u00edsimo la atenci\u00f3n",
            "start": 10115.24,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10118.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "un rengl\u00f3n",
            "start": 10120.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "debemos de defender",
            "start": 10124.27,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "al libro",
            "start": 10126.869,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "del populismo",
            "start": 10129.131,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10130.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 10133.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero es la decadencia",
            "start": 10137.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero no solo de m\u00e9xico de las",
            "start": 10145.16,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 10149.69,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "de la intelectualidad",
            "start": 10152.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de los que otorgan estos premios",
            "start": 10156.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "les dejo de tarea",
            "start": 10163.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cada una investigaci\u00f3n desde cuando",
            "start": 10166.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "manda este se\u00f1or",
            "start": 10168.97,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en la universidad de guadalajara",
            "start": 10172.399,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10180.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la universidad de guadalajara",
            "start": 10183.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1nto",
            "start": 10185.64,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "y ya cuando tenga esta investigaci\u00f3n ya",
            "start": 10188.14,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "nos ayuda aqu\u00ed para informar",
            "start": 10192.609,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "nos vemos que la pasen muy bien",
            "start": 10197.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10200.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un saludo nada",
            "start": 10203.67,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "voy a ir para all\u00e1",
            "start": 10206.98,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y el lunes",
            "start": 10210.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a veces una pregunta nacional sedena",
            "start": 10215.489,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se tiene que retirar jorge d\u00edaz de",
            "start": 10222.449,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "l\u00e1nzate de ser\u00eda recalar 73 de baja",
            "start": 10225.839,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "california siempre tiene todos los",
            "start": 10227.819,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permisos y nada m\u00e1s lo que est\u00e1s pasando",
            "start": 10230.189,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sal permiso para la exportaci\u00f3n de gas",
            "start": 10232.199,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en el transcurso de la ma\u00f1ana se ha",
            "start": 10234.149,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentado acerca del gas se le va a",
            "start": 10236.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otorgar este permiso y tambi\u00e9n un tema",
            "start": 10238.649,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "importante que tiene que ver con los",
            "start": 10240.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "carros chocolates muchos de los que",
            "start": 10242.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pr\u00f3ximos a convertirse en",
            "start": 10244.68,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "candidato lo van a querer agarrar como",
            "start": 10247.079,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bandera o colgarse una estrellita no",
            "start": 10248.759,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiso el senado no quiero la cama de",
            "start": 10251.609,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "senadores usted tiene la facultad se va",
            "start": 10253.439,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a realizar esta aprobaci\u00f3n o este",
            "start": 10255.899,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "decreto en su en su facultad presidente",
            "start": 10257.879,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y de antemano gracias bueno empiezo con",
            "start": 10260.549,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo segundo \u00e9ste como viene la temporada",
            "start": 10262.439,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "electoral para que no haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 10265.409,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dejamos eso pendientes a que pasen las",
            "start": 10269.029,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 10272.549,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en los estados se est\u00e1n haciendo",
            "start": 10275.681,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "registros con el prop\u00f3sito de la",
            "start": 10278.261,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguridad eso lo vemos muy bien porque",
            "start": 10281.831,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hay muchos carros que se utilizan para",
            "start": 10285.011,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "cometer il\u00edcitos un gran porcentaje de",
            "start": 10289.061,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos carros no regularizados y tiene",
            "start": 10291.94,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que haber cuando menos un registro de",
            "start": 10295.121,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "estos de estos carros en eso estamos",
            "start": 10298.961,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nosotros de acuerdo pero no queremos",
            "start": 10301.69,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "llevar a cabo ninguna acci\u00f3n para que no",
            "start": 10305.011,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "se interprete de que es una",
            "start": 10309.211,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "actitud de oportunista por las",
            "start": 10315.57,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "elecciones entonces vamos a que nos",
            "start": 10317.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 10320.851,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de esta confianza de que lo vamos a",
            "start": 10322.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "arreglar nada m\u00e1s que pasen las",
            "start": 10326.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 10329.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ese es un a lo segundo estamos viendo lo",
            "start": 10330.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de sempra porque quieren ellos un",
            "start": 10333.84,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "permiso en efecto que tiene que dar la",
            "start": 10337.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda ya se hizo una",
            "start": 10340.189,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "consulta en mexicano en ensenada este",
            "start": 10343.86,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "que es donde van a poner esta planta",
            "start": 10349.56,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "para exportar gas hacia la costa",
            "start": 10354.09,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "o este de eeuu",
            "start": 10361.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "nosotros no nos oponemos se puso como",
            "start": 10364.69,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n que se consultar\u00e1 a la gente",
            "start": 10370.15,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "la gente en ensenada aprob\u00f3 el que se",
            "start": 10374.021,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "haga esta inversi\u00f3n son dos mil millones",
            "start": 10379.181,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares y que se ayude a la gente",
            "start": 10382.721,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para tener abasto de gas ese es un",
            "start": 10386.46,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "compromiso pero no s\u00f3lo eso con esta",
            "start": 10390.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "empresa se tiene un contrato",
            "start": 10393.971,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "la compra de este gas en exceso al que",
            "start": 10398.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo hac\u00eda referencia entonces lo que",
            "start": 10403.021,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "estamos pidi\u00e9ndoles es de que ayuden s\u00ed",
            "start": 10405.9,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "a que podamos",
            "start": 10411.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10414.73,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en reducir el volumen de gas",
            "start": 10416.01,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que se compr\u00f3",
            "start": 10419.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque se tiene que estar pagando es un",
            "start": 10421.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gasto para la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 10425.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "electricidad y no se utiliza ese gas no",
            "start": 10426.94,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hay plantas en toda esa regi\u00f3n y",
            "start": 10432.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "compraron gas",
            "start": 10435.97,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llegando a un acuerdo se va a",
            "start": 10438.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "resolver en estos d\u00edas si la empresa",
            "start": 10440.421,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 10443.66,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal a la hacienda",
            "start": 10445.341,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "p\u00fablica est\u00e9 haci\u00e9ndose cargo de un",
            "start": 10447.921,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "volumen de gas",
            "start": 10452.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que compraron las anteriores",
            "start": 10456.851,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "administraciones o el gobierno anterior",
            "start": 10459.431,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque fue con felipe calder\u00f3n con",
            "start": 10461.801,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto entonces s\u00ed podr\u00eda",
            "start": 10466.051,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tenerse si podr\u00eda darse el permiso ya se",
            "start": 10469.45,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a un acuerdo pero lo",
            "start": 10473.771,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "primero aqu\u00ed",
            "start": 10476.351,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "a destacar es que antes de otorgar el",
            "start": 10478.58,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "permiso se hizo la consulta muy distinto",
            "start": 10482.84,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "a lo que pas\u00f3 en mexicalli con la planta",
            "start": 10488.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de cerveza",
            "start": 10492.59,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que no se le consult\u00f3 al pueblo se",
            "start": 10494.64,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "dieron todos los permisos para la",
            "start": 10498.689,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n del agua y no se hizo la",
            "start": 10501.569,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consulta aqu\u00ed ya se hizo la consulta la",
            "start": 10504.569,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gente aprob\u00f3 ah\u00ed desde luego quienes no",
            "start": 10507.449,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo y lo que estamos",
            "start": 10510.899,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esperando es nada m\u00e1s el complemento y",
            "start": 10513.3,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "el complemento de",
            "start": 10516.569,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "esta entrega de gas de gas que se tiene",
            "start": 10520.189,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en exceso en la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 10525.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "electricidad a la empresa sempra ellos",
            "start": 10526.67,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "pueden ese gas y tambi\u00e9n procesarlo y",
            "start": 10530.39,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "exportarlo porque nosotros no vamos a",
            "start": 10534.939,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "poder utilizar ese gas no hay",
            "start": 10539.06,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "este plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 10542.34,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en toda esa regi\u00f3n de sonora",
            "start": 10545.97,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sinaloa baja california sonora sinaloa",
            "start": 10551.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no hay demanda de gas para la comisi\u00f3n",
            "start": 10554.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "federal de electricidad entonces se",
            "start": 10557.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 gas de m\u00e1s tendr\u00edamos nosotros",
            "start": 10560.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que hacer",
            "start": 10563.46,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "una planta tambi\u00e9n para exportar ese gas",
            "start": 10566.28,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya sea en topolobampo",
            "start": 10573.43,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya sea en mazatl\u00e1n",
            "start": 10577.511,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10580.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son dos mil millones de d\u00f3lares de",
            "start": 10583.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de inversi\u00f3n",
            "start": 10586.179,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "nos llevar\u00eda cuatro a\u00f1os entonces s\u00ed",
            "start": 10588.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "dejamos de comprar todo ese gas que no",
            "start": 10597.181,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se utiliza aunque tenemos que pagar",
            "start": 10600.961,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed fueron los contratos y nos",
            "start": 10602.791,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ayudan los de sempra para exportar ese",
            "start": 10605.761,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "gas mediante esa planta en ensenada pues",
            "start": 10610.081,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "este si dar\u00edamos el permiso",
            "start": 10614.971,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "nos vemos por all\u00e1",
            "start": 10621.56,
            "duration": 3.049
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas hoy es un d\u00eda en este especial este pero es que tardamos en la reuni\u00f3n de seguridad porque tratamos muchos temas y [M\u00fasica] y llegamos un poco tarde ahora pero no hay en ninguna exposici\u00f3n de modo que todo va a ser contestar preguntas de ustedes nada m\u00e1s nos ponemos de acuerdo empezamos a ir contigo luego contigo rayados atr\u00e1s y luego continuaci\u00f3n cuatro y luego cuatro para ac\u00e1 adelante presidente buenos d\u00edas presente pedro villa del peri\u00f3dico 'el universal' hoy se da a conocer en el universal que el pasado 8 de octubre al ampliar su denuncia en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica emilio lozoya acus\u00f3 al ex presidente enrique pe\u00f1a nieto y a luis videgaray de utilizar los sobornos de odebrecht en la campa\u00f1a de 2012 para pagar estrategias para golpear a usted y a otros candidatos de oposici\u00f3n cu\u00e1l es su opini\u00f3n de esto usted conoc\u00eda de estos de estos pagos para golpear su candidatura hace en la elecci\u00f3n pasada mire sobre la investigaci\u00f3n que lleva a cabo la fiscal\u00eda sobre el se\u00f1or lo soy todas las denuncia que el presento porque acept\u00f3 y colaborar con la fiscal\u00eda y ya present\u00f3 una denuncia que \u00e9l ha venido ampliando y la fiscalidad est\u00e1 siendo la indagatoria y est\u00e1 llamando a comparecer a presuntos involucrados o responsables pues todo eso se est\u00e1n manejando con independencia con autonom\u00eda y es la fiscal\u00eda la que tiene que proceder como corresponde de un aut\u00e9ntico estado de derecho vamos a esperar a que la fiscal\u00eda se termine de integrar todos estos expedientes y s\u00e9 pida a los jueces que ellos decidan si hay culpabilidad quienes son los responsables la postura de el ejecutivo mi postura es de que no haya persecuci\u00f3n que no de venganzas pol\u00edticas que se aplique la ley con rigor con escr\u00fapulos que no se fabriquen delitos y al mismo tiempo que no haya impunidad se lleve a la pr\u00e1ctica la m\u00e1xima liberal de que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie entonces estamos viviendo tambi\u00e9n en estos tiempos interesantes por qu\u00e9 por primera vez no hay consigna del presidente ni a favor ni en contra de nadie es la fiscal\u00eda que es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo que afortunadamente porque no s\u00f3lo es la instituci\u00f3n tiene un fiscal profesional recto \u00edntegro incapaz de actuar de manera indebida me refiero a alejandro gertz manero que eso me da mucha tranquilidad y debe de darle tambi\u00e9n tranquilidad a todos a los mexicanos incluso a los implicados porque se va a impartir justicia sin sesgos sin tendencias sin consignas y al mismo tiempo repito sin impunidad entonces esperemos si son casos muy relevantes porque se est\u00e1 implicando funcionarios del m\u00e1s alto nivel se trata de mucho dinero son sobornos tiene que ver con lo pol\u00edtico involucra al poder legislativo tiene que ver con pemex bueno es un asunto tambi\u00e9n electoral porque se sostiene que este dinero que se entreg\u00f3 como sobornos que es lo que tiene que probar la fiscal\u00eda que s\u00ed fueron sobornos y que si en efecto se entreg\u00f3 el dinero se utiliz\u00f3 para y campa\u00f1as y para que se aprobara la reforma energ\u00e9tica aunque ya un servidor un funcionario un gerente de odebrecht habla de que el dinero lo entregaron para recibir contratos no para comprar votos ni en [M\u00fasica] el congreso ni votos para las elecciones del 2012 y ahora que se habla de que ese dinero se utiliz\u00f3 para llevar a cabo una campa\u00f1a en contra m\u00eda que est\u00e9 pues tampoco se ten\u00edan [M\u00fasica] esos datos son hechos nuevos es una ampliaci\u00f3n seg\u00fan la nota del peri\u00f3dico de la declaraci\u00f3n del se\u00f1or no soy entonces a esperar a que la fiscal\u00eda resuelva qu\u00e9 es lo que yo recomiendo qu\u00e9 pe\u00f1a nieto sobre este caso no no tengo este m\u00e1s informaci\u00f3n s\u00f3lo lo que sale en los medios mi propuesta abierta desde que tome posici\u00f3n es que en el caso de los expresidentes si hab\u00eda necesidad y s\u00ed nos demandaba la gente se hiciera una consulta que le preguntara al pueblo que yo era partidario y sigo siendo de el punto final debe pensar m\u00e1s hacia adelante pero s\u00ed aprob\u00f3 el que se realice la consulta entonces hay que esperar a que esto se resuelva desde luego cuidando que no se les afecte a los expresidentes sus derechos humanos pero al mismo tiempo que las autoridades libremente decidan si tienen responsabilidad la crisis de mexico desde salinas hasta el ex-presidente pene ese es el planteamiento y por eso va a haber una consulta pero tambi\u00e9n pues hay procesos legales que est\u00e1n en curso nosotros nos vamos a detener nada pero no estamos presentando nosotros denuncia en contra de los expresidentes eso debe de quedar claro estamos cumpliendo con nuestro compromiso de no perseguir a nadie y qu\u00e9 en caso de ser necesario como ya se decidi\u00f3 llevar a cabo una consulta para que todos los ciudadanos todos los mexicanos opinemos y a partir de ah\u00ed est\u00e9 las autoridades act\u00faen porque son asuntos bastante delicados que debemos de y asumir decisiones que debemos de tomar entre todos hacer a un lado la politiquer\u00eda y actuar con mucha responsabilidad eso es lo que puedo comentar el presente hoy tambi\u00e9n se entrevist\u00f3 juan villoro considera que si bien en m\u00e9xico hay libertad de expresi\u00f3n considera que usted tiene un cierto discurso discriminatorio desde el poder y que no est\u00e1 mal que no est\u00e1 bien perd\u00f3n por los se\u00f1alamientos que ha hecho contra cient\u00edficos intelectuales y a ciertos periodistas usted c\u00f3mo ve esta opini\u00f3n del escritor lo juan villoro pues qu\u00e9 est\u00e1 en su derecho de manifestarse y seg\u00fan lo que le\u00ed el habla de que no hay censura en m\u00e9xico lo cual es cierto no hay persecuci\u00f3n a ning\u00fan periodista no se est\u00e1 limitando la libertad de expresi\u00f3n hay libertad plena es un ambiente de tolerancia y dir\u00eda de respeto al mismo tiempo \u00e9l dice que pierdo el tiempo dice que este para que estoy respondiendo a los cuestionamientos y no estoy de acuerdo con ellos tengo que responder para informarle al pueblo porque s\u00ed no pues me quedo en estado de indefensi\u00f3n tengo y motivos suficientes para se\u00f1alar de que hay toda una campa\u00f1a una gran lanzada en contra del gobierno que represento casi todos los medios repito desde la \u00e9poca del presente madero no se hab\u00eda atacado tanto a un presidente como ahora algo que me significa orgullo que considero es un timbre de orgullo porque quiere decir que vamos avanzando en la transformaci\u00f3n porque antes la prensa los medios con honrosas excepciones los subray\u00f3 se dedicaba nada m\u00e1s aplaudir a quemar incienso el presidente no se pod\u00eda tocar al intocable entonces ahora est\u00e1n ejerciendo a plenitud la libertad antes negociaban con la libertad de expresi\u00f3n es un buen negocio por eso due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n periodistas eran al mismo tiempo contratistas del gobierno especialistas y perforar pozos petroleros especialistas en hacer reclusorios especialistas en vender sistemas de c\u00f3mputo entonces se mezclaba el periodismo o el periodismo se utilizaba para tener poder y hacer negocios al amparo ese poder entonces eso ya no existe ya ese modelo se agot\u00f3 entonces pensando que con los ataques este a mi gobierno vamos a regresar a como era antes a entregar miles de millones de pesos del presupuesto para que nos aplaudan para nos tienen incienso no imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos ahorrando cu\u00e1ntas becas para ni\u00f1os pobres cu\u00e1nto dinero para atender a la gente m\u00e1s necesitada no voy a utilizar ese dinero para el bienestar del pueblo para comprar lealtades para comprar conciencias para que hablen bien de m\u00ed en los peri\u00f3dicos en la radio en la televisi\u00f3n no que hablen mal porque as\u00ed ahorramos todo eso cuesta mucho costaba much\u00edsimo dinero vend\u00eda en medicina pendiente todo y a precios elevad\u00edsimos repito no generalizo a qui\u00e9n es as\u00ed han y siguen haciendo un periodismo cercano al pueblo distante al poder pero eran muy pocos y son muy pocos ahora hay un una prensa un periodismo medios de comunicaci\u00f3n emergentes e aut\u00f3nomos independientes que est\u00e1n surgiendo sobre todo con el instrumento tan importante que significa la utilizaci\u00f3n de las redes sociales ay muchos programas de redes sociales y cada ciudadano ese es el gran cambio es un medio de comunicaci\u00f3n porque si tienen tel\u00e9fono y ah\u00ed conectividad si tiene internet hay puede estar opinando eso no exist\u00eda era un cerco informativo para opositores que padecimos campa\u00f1as de desprestigio guerra sucia ya hemos hablado en otros tiempos entonces ahora hay libertad y va a seguir habiendo a nadie se le va a impedir que se manifieste pero no vamos entregar subvenciones no vamos a entregar contratos a precios alzados para obras en compras para tener el apoyo el respaldo de los medios no vamos a seguir actuando de la misma forma y todo esto tambi\u00e9n decirlo se ha ido entendiendo en los peri\u00f3dicos en la raya en la televisi\u00f3n este y algunos ya est\u00e1n buscando ser m\u00e1s profesionales objetivos plurales de realmente independientes con \u00e9tica otros ya no van a poder este cambiar pero nosotros vamos a seguir exhortando de que se haga un periodismo con \u00e9tica el periodismo o sea un imperativo \u00e9tico y se puede se puede este lugar pero quedamos gracias presidente de lisboa de \u00e1lvarez de zona de medios globales presidente a las 12 de la noche vinieron a cantarle las ma\u00f1anitas a traerle pastel vinieron de los estados de sonora de guanajuato y ten\u00edan la esperanza de entregarle de propia mano sus obsequios que decirle a estas mujeres porque realidad eran mujeres las que estaban as\u00ed me abrazo y cari\u00f1o y lo que dije ayer as\u00ed como me quieren yo los quiero y un poquito m\u00e1s todav\u00eda muchas gracias todos nosotros pero si este no iba yo a poder entenderlos a todos agradecerles mucho mucho mucho y son correspondidas correspondidos el amor con amor se paga presidente qu\u00e9 postura tomar\u00e1 su gobierno ante las inminentes manifestaciones por el d\u00eda internacional de la violencia contra las mujeres el pr\u00f3ximo 25 de noviembre sobre todo por lo ocurrido en canc\u00fan verse lo mismo que y se manifiesten con absoluta libertad que no haya represi\u00f3n nada m\u00e1s exhortar no s\u00f3lo en este caso sino a todos los que protestan que procuren y es s\u00f3lo una recomendaci\u00f3n hacerlo de manera pac\u00edfica sin violencia y que est\u00e9 se manifiesten y protesten y se expresen y corre en todas las consignas inclusive hasta palabras fuertes pero sin violencia sin agresiones tambi\u00e9n sin destruir bienes p\u00fablicos sin afectar comercios nosotros fuimos opositores durante mucho tiempo a\u00f1os manifestaciones muy grandes muchos muy grandes yo creo que nunca te hab\u00edan visto manifestaciones tan concurridas en la historia de m\u00e9xico por ejemplo la manifestaci\u00f3n cuando el desafuero o la manifestaci\u00f3n luego del fraude del 2006 no solo se llen\u00f3 todo el z\u00f3calo si no son las calles y se qued\u00f3 este mucha gente y all\u00e1 en reforma y cu\u00e1l es much\u00edsimos y nunca rompemos un vidrio jam\u00e1s no expusimos a la gente nunca golpeamos a un polic\u00eda porque se puede por la vida pac\u00edfica la no-violencia es un camino es una opci\u00f3n es una alternativa para luchar en contra de una realidad de opresi\u00f3n de injusticias de corrupci\u00f3n de lo que se considere que est\u00e1 mal pero si hay formas de manifestarse de manera pac\u00edfica y tambi\u00e9n est\u00e1 la v\u00eda electoral qu\u00e9 si un gobierno est\u00e1 haciendo mal las cosas se le castigue que haya voto de castigo y eso es pac\u00edfico ya vienen las elecciones luego viene lo de la revocaci\u00f3n del mandato estoy aqu\u00ed por qu\u00e9 el pueblo decidi\u00f3 apoyarnos para llevar a cabo una transformaci\u00f3n pero si el pueblo dice no queremos ya este gobierno no te queremos nos chocas como nos vamos a quedar aqu\u00ed como los vamos a cerrar quedarnos porque nos eligieron por seis a\u00f1os un poco menos pero bueno termine el mandato en el 24 no si la gente no quiere nos vamos antes el pueblo pone el pueblo quita del pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno esa es la democracia por eso lo de la revocaci\u00f3n del mandato claro se tiene que organizar se tiene que decidir porque \u00e1nimo que yo present\u00e9 mi renuncia y me vaya a ser irresponsable hay ya establecido un procedimiento eso es la revocaci\u00f3n del mandato en el 22 a principios se le va a preguntar a la gente quieres que continuemos que se vaya el presidente cada ciudad nos va a votar llena noche ya sabemos si la gente dice que contin\u00faen me quedo si la gente dice que se vaya a palenque chiapas no soy un ambicioso vulgar yo tengo principios tengo ideales y si no voy a poder llevar a cabo una transformaci\u00f3n para que estoy aqu\u00ed adem\u00e1s si no se cuenta con el apoyo del pueblo no se puede llevar a cabo ninguna transformaci\u00f3n porque el motor del cambio es el pueblo es muy claro y adem\u00e1s viene la elecci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo se est\u00e1n agrupando todos los conservadores por qu\u00e9 quieren qu\u00e9 el movimiento que me apoya no tenga mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputadas por qu\u00e9 no quieren que el movimiento que me apoya tenga mayor\u00eda como ahora en la cama de porque entonces pues ellos decidir\u00edan sobre el manejo del presupuesto hoy la madrugada ya se aprob\u00f3 el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque se tiene mayor\u00eda entonces es un presupuesto para apoyar a la gente humilde la gente pobre en esa c\u00e1mara de diputados que aprob\u00f3 el presupuesto los la oposici\u00f3n votaron en contra de que se le apoyara con pensi\u00f3n a los adultos mayores cuando se reforma el art\u00edculo 4\u00ba para que se estableciera como un derecho la pensi\u00f3n a los adultos mayores el pan vota en contra votan en contra de las pensiones a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad votan en contra de las becas votan en contra de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de los medicamentos gratuitos no estoy mintiendo votaron en contra entonces si ellos llegan a tener mayor\u00eda porque el pueblo as\u00ed lo decide pues s\u00ed esos programas no tendr\u00edan presupuesto o buscar\u00edan [M\u00fasica] que no fuese obligatorios ahora como a pesar de que votaron ellos en contra como se tiene mayor\u00eda nuestro movimiento tiene mayor\u00eda s ya est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n y sea quien sea el que est\u00e9 en el gobierno tienen que entregar las pensiones podr\u00edan reformar la constituci\u00f3n pero se necesita que tenga no solo cincuenta uno sino dos terceras partes de la votaci\u00f3n y luego el apoyo de las legislaturas locales de la mitad m\u00e1s un congreso local para volver a reformar la constituci\u00f3n y desaparecer estos programas entonces es muy claro qu\u00e9 se trata de un agrupamiento el que se est\u00e1 creando yo digo en contra de la mayor\u00eda del pueblo de mexico en contra de la gente humilde en contra la gente pobre para proteger a los de siempre a los de arriba a las minor\u00edas y a los que est\u00e9 viven muy bien tienen garantizado ingresos ya sea en la academia ya sea en el periodismo si no han tenido este la fortuna d alcanzar buenos niveles econ\u00f3micos pero la realidad en nuestro pa\u00eds es desgraciadamente que la mayor\u00eda de los mexicanos viven en la pobreza y que debemos de ayudarlos hay que atender a todos pero que hay que darle preferencia a la gente humilde a la gente pobre eso es humanismo y tiene que hacer a un lado el ego\u00edsmo que ha imperado donde todo es sacar provecho no personal de manera muy individualista y no voltear a ver al que sufre al que padece al que necesita de nosotros y eso adem\u00e1s es lo m\u00e1s bello lo m\u00e1s sublime el amor al pr\u00f3jimo de que no se pierdan los sentimientos de solidaridad de fraternidad lo que hay mucho en un pueblo de m\u00e9xico lo que distingue a los mexicanos somos [M\u00fasica] fraternos muy solidarios desde nuestras familias en nuestros pueblos siempre yo muere un pobre que no tienen para el ata\u00fad para la caja ah\u00ed cooperan y se coopera para el caf\u00e9 y se coopera para qu\u00e9 s\u00e9 tenga velorio y todos ayudan y la gente humilde que hay una inundaci\u00f3n hay temblor se pone un centro de acopio ah\u00ed van bueno en el metro cuantos entran a los vagones a plantear que tienen necesidades y siempre se ayuda siempre se apoyo eso es lo que nos distingue entonces tenemos que continuar sembrando ese humanismo o mejor dicho fortaleciendo ya los valores los valores que ya existen exaltando los el amor la familia el amor el pr\u00f3ximo el amor a la naturaleza el amor a la patria ya pronto vamos a dar a conocer la constituci\u00f3n moral [M\u00fasica] la cartilla moral por la nueva cartilla moral no sabes c\u00f3mo se est\u00e1 contemplando los nombres c\u00f3digo de \u00e9tica ya se est\u00e1 trabajando sobre preceptos b\u00e1sicos en los que todos coincidamos pero que tenemos que fortalecer si lo vamos a distribuir y es una primera versi\u00f3n pero se va a ir ampliando como la cartilla moral que hizo alfonso race parecido es bueno buenos d\u00edas presidente preguntarle sobre el tema de las investigaciones del caso al oso ya que han estado saliendo versiones entre ayer y hoy dec\u00eda usted el ex presidente pe\u00f1a que est\u00e1 lo de la consulta pero si la fiscal\u00eda lo acusa de cohecho y traici\u00f3n a la patria usted podr\u00eda pedirle a la fiscal\u00eda que frene las investigaciones cuando usted mismo ha dicho que se trata de una fiscal\u00eda que hoy es aut\u00f3noma o ay qu\u00e9 es lo que usted considera deber\u00eda proceder pero podr\u00eda yo que me pedirle a la fiscal\u00eda que frene las investigaciones las \u00f3rdenes no no puedo hacer no puedo hacerlo tendr\u00eda que juzgarse al expresidente pe\u00f1anieto tendr\u00eda que este y llevarse a cabo la investigaci\u00f3n los jueces resolver s\u00ed debe ser juzgado o puede ser juzgado en el marco legal vigente yo independientemente de la legalidad lo que he opinado es que debe de participar el pueblo de mexico pero aqu\u00ed vamos se habla de que podr\u00eda cruzarse de traici\u00f3n a la patria y cohecho vamos siguen las investigaciones que tendr\u00eda que hacerse seguir con la con el tema jur\u00eddico independientemente de la consulta si puede ser las dos vidas yo no podr\u00eda detener ning\u00fan proceso no puedo hacerlo eso es un asunto de la fiscal\u00eda mi opini\u00f3n es de que se lleve a cabo la consulta pero si las autoridades deciden que en el caso de los expresidentes tambi\u00e9n puede seguirse esta v\u00eda no esperar la consulta pues est\u00e1n en libertad de hacerlo y nosotros no presentamos la denuncia eso s\u00ed que quede claro ni contra salinas ni contra zedillo ni contra el fox y contra calder\u00f3n mi contra el presidente pe\u00f1a nieto gracias presidente y en el caso de emilio zebad\u00faa \u00e9l est\u00e1 pues parece pidiendo o est\u00e1 tratando de presentar instrumentos legales para que no le quiten los bienes est\u00e1 tratando de de participar en esta especie de testigo colaborador no con el criterio de oportunidad pero ser\u00eda v\u00e1lido que se quedara con con los con los bienes con el dinero incluso pues hay pruebas de que beneficio sus familiares hay una denuncia presentada por la unidad de inteligencia c\u00f3mo va esta denuncia y en mi opini\u00f3n acerca de \u00e9l criterio de oportunidad o de testigos protegidos es de que es un buen m\u00e9todo qu\u00e9 debe de seguirse utilizando debe de seguirse aplicando en eeuu desde hace mucho tiempo lo vienen [M\u00fasica] practicando el caso de odebrecht por ejemplo se origina porque el due\u00f1o de la planta el se\u00f1or due\u00f1o de la empresa el se\u00f1or este se declara testigo protegido habla de todos los sobornos en todos los pa\u00edses y por eso van a la c\u00e1rcel presidentes de la rep\u00fablica y funcionarios y todo y \u00e9l de esta impresi\u00f3n pero la condena se la redujeron por qu\u00e9 este hablo en mexico en la legislaci\u00f3n hay algo parecido pero no se aplicaba creo que se aplicaba s\u00f3lo a la delincuencia organizada se aplic\u00f3 una o dos veces pero nunca se aplicaba para la delincuencia pol\u00edtica la delincuencia de cuello blanco entonces se est\u00e1 ahora iniciando una etapa nueva con este procedimiento es muy bueno porque los mexicanos estamos conociendo c\u00f3mo se lleva a cabo estos actos de corrupci\u00f3n como en el m\u00e1s alto nivel del gobierno proliferaba la corrupci\u00f3n que imperaba la corrupci\u00f3n adem\u00e1s al ventilarse al saberse lo m\u00e1s importante es que se logr\u00e9 la no repetici\u00f3n por qu\u00e9 antes probaban y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad hasta se les consideraba como gente audaz se les aplaud\u00eda eran ejemplo a seguir estudia se le llegaba a decir a los hijos no todos desde luego para que cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n y en el modelo que quer\u00edan imponer el que no tranza no avanza eso era lo que quer\u00edan establecer afortunadamente es tan fuerte la moral en nuestro pueblo que no pudieron pero vaya que avanzaron en la destrucci\u00f3n d el pa\u00eds en socavar las instituciones avanzaron mucho entonces si se logra con todo esto estigmatizar la corrupci\u00f3n y que no haya repetici\u00f3n vamos de gane [M\u00fasica] se ventile se exhiba todo la podredumbre que se muestren como se comet\u00edan estos atracos para la no repetici\u00f3n bueno esa es una parte este es una parte ese es un objetivo yo creo muy importante muy importante y que si se tiene mucha informaci\u00f3n sobre estos casos bueno al que est\u00e1 informando se le considere se le resisten las penas lo segundo es la recuperaci\u00f3n de los bienes qu\u00e9 es lo que est\u00e1s planteando no es que hable ya colaboren y me quedo con mis mansiones me quedo con mis ranchos me quedo con mis cuentas en el extranjero y estoy cuatro a\u00f1os cinco a\u00f1os i procesado pero libre y nada m\u00e1s voy a firmar a un juzgado y a los 45 a\u00f1os a gozar de lo que me rob\u00e9 de lo que le dej\u00e9 a mis familiares no todo eso tiene que ser recuperado porque son bienes del pueblo ya tiene que incluirse y as\u00ed la reducci\u00f3n de las penas de acuerdo a los procedimientos legales pero todo lo que s\u00e9 extrajo del erario todo lo que se sustrajo del erario tiene que ser devuelto si est\u00e1 establecido de esa manera no puede ser que s\u00ed en la investigaci\u00f3n aparece de que recibieron dinero y no lo devuelvan lo que este compraron con esos sobornos residencias aviones s\u00ed y otros bienes de lujo ellos o sus familiares y celeste entreguen eso no pero desde luego esto corresponde a la fiscal\u00eda los jueces y a todos porque vamos a estar pendientes sabe c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n que present\u00f3 en la unidad de inteligencia contra se eval\u00faa porque tambi\u00e9n hab\u00eda habido dinero incluso para sus hermanos entiendo sobre qui\u00e9n se eval\u00faa sobre emilio zebad\u00faa no no tengo los detalles no no no conozco los detalles todo esto ya lo maneja la fiscal\u00eda lo que s\u00ed s\u00e9 desde qu\u00e9 y est\u00e1n avanzando y que no va a haber carpetazo que no se van a cerrar los expedientes puede ir lenta la investigaci\u00f3n pero va a continuar va a seguir su curso gracias y sal o preguntarle presidente si sale este fin de semana o o se queda en la ciudad de m\u00e9xico sales de ma\u00f1ana y pasado voy a tabasco y voy a chiapas por lo de las inundaciones el \u00e9l y luego vamos 44 de este lado dos hombres dos mujeres buenos d\u00edas presidente pedro dom\u00ednguez de milenio preguntarle ayer publicamos sobre el programa hidr\u00e1ulico de tabasco que fue una promesa de campa\u00f1a de enrique pe\u00f1a nieto- a este programa se le prometieron 19 mil millones de pesos ciento del sexenio \u00fanicamente se aplicaron dos mil millones de pesos es evidente que esta falta de recursos pues no no ayud\u00f3 a evitar las inundaciones por la situaci\u00f3n que estamos viviendo actualmente preguntarle qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted como presidente y su gobierno al respecto si habr\u00eda la posibilidad de hacer alguna investigaci\u00f3n alguna investigaci\u00f3n y si saben qu\u00e9 pas\u00f3 con estos recursos estos m\u00e1s de 17 mil millones de pesos que no se aplicaron al programa hidr\u00e1ulico de tabasco pues ya no quiero yo revisar eso porque este es un asunto que viene de tiempo atr\u00e1s luego de las inundaciones de 2007 elabor\u00f3 un plan que tampoco se llev\u00f3 a cabo tienes que en el 2008 se acord\u00f3 de que las presas del grijalva y van a permanecer en temporadas de lluvia vac\u00edas no sirve procurar que no estuviesen llenas agosto septiembre octubre y noviembre as\u00ed se estableci\u00f3 y que a cambio de eso se iba a hacer una presa abajo de penita entonces no hicieron la presa y como no se cumpli\u00f3 siguieron operando las presas de la misma forma luego en efecto durante el gobierno del presidente peque\u00f1o otro plan ahora pues si queremos resolver en definitiva a fondo este problema es mi compromiso son etapas es ahora proteger a la gente qu\u00e9 es lo que estamos haciendo sacando del agua a los aceptados a los damnificados llev\u00e1ndolos a refugios albergues que tengan comida caliente que tienen apoyo este operativo los oscar llevando a cabo el gobierno el estado la coordinaci\u00f3n de protecci\u00f3n civil [M\u00fasica] y la marina y el ej\u00e9rcito plan marina y el plan dn3 eso es lo primero lo segundo es que vamos a entregar apoyos para alimentos por familia lo va a hacer lo va a distribuir este apoyo el ej\u00e9rcito esto para 80 mil viviendas tanto en chiapas como en tabasco luego [M\u00fasica] es ya con los censos apoyar para enseres los que los que perdieron chus muebles sus refrigeradores estufas camas ayudarlos a todos todo esto acompa\u00f1ado de atenci\u00f3n m\u00e9dica luego el qu\u00e9 s\u00ed fortalezca el programa de bienestar las zonas afectadas por ejemplo s\u00ed en las zonas inundadas se est\u00e1 entregando apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad pero no tienen apoyo discapacitados de m\u00e1s edad se va a emplear a todos y as\u00ed en el caso de las becas se va a fortalecer el bienestar m\u00e1s estructural es la compra ya tenemos el presupuesto autorizado el de la madrugada ya contempla los primeros 200 millones de pesos para anticipos para tragar que van a ser operadas x la secretaria de marina de fondo m\u00e1s bien el control de las presas van a estar vac\u00edas aunque no se genere energ\u00eda durante los meses de lluvia es un acuerdo y tambi\u00e9n de fondo es un programa de desarrollo urbano integral incluye agua por qu\u00e9 se vive la paradoja de que hay agua en abundancia que inunda pero no hay agua este para el uso dom\u00e9stico hay l\u00edneas no hay pozos o las tomas de las aguas de los r\u00edos no funcionan porque ya no sirven las plantas no hay red de distribuci\u00f3n el drenaje est\u00e1 destruido en caso de ti hermosa d y as\u00ed casi todas las cabeceras municipales hay que pavimentar porque las calles quedaron est\u00e1n quedando destruidas ay qu\u00e9 resuelve el problema vivienda pero no construir en las mismas zonas bajas es todo un plan completo no hay posibilidad de que la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica de que se haga una auditor\u00eda en este programa hidr\u00e1ulico de tabasco dado que eran recursos federales los que se estaban aplicando y al final no se aplicaron de manera completa esa es la \u00faltima pregunta y nada m\u00e1s para puntualizar cu\u00e1ntos recursos aparte de estos 200 millones va a costar este plan integral nuevos que est\u00e1n en tienda porque todav\u00eda no tenemos todo el estimado de inversi\u00f3n yo voy ma\u00f1ana pasado y el martes tenemos otra reuni\u00f3n de todo el gabinete aqu\u00ed en palacio con los dos gobernadores los bar de chiapas el jugador de tabasco y ya vamos a tener este m\u00e1s elementos y un presupuesto estimado en general pero m\u00e1s que hablar del presupuesto global es decir tenemos que atender las necesidades de la gente y afortunadamente contamos con presupuestos pero estoy tambi\u00e9n muy contentos desde ayer que ya se hab\u00eda probado en lo general el que hoy se aprob\u00f3 en la madrugada ya el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo seis billones trescientos mil millones pues felicito a los legisladores por qu\u00e9 se aplicaron los opositores utilizar el m\u00e9todo de las t\u00e1cticas dilatorias presentaron m\u00e1s de 1000 reservas es hist\u00f3rico nunca siempre por tantas reservas el pan el pri el movimiento ciudadano pero much\u00edsimas art\u00edculo por art\u00edculo todos llev\u00f3 horas porque cada reserva se tiene que votar si fueron m\u00e1s de mil entonces \u00e9ste se tuvo que preguntar a la asamblea al pleno de acuerdo o no y se aprob\u00f3 yo les comentaba por qu\u00e9 es interesant\u00edsimo como para saber como eran antes las cosas y como son ahora siendo secretario de hacienda carstens de felipe calder\u00f3n tres a\u00f1os consecutivos saco el presupuesto por unanimidad todos los diputados est\u00e1 probando tres a\u00f1os que iba a haber reservas nada todo planchado por qu\u00e9 les repart\u00edan noches a todos se negociaba con los coordinadores de los partidos se les entregaban bolsas de recursos partidas de mochis para eso serv\u00eda porque el gobierno hac\u00eda eso porque el presupuesto no se utilizaba como instrumento para el desarrollo y para el bienestar porque el gobierno no ten\u00eda esa funci\u00f3n de impulsar el desarrollo y garantizar el bienestar del pueblo aunque parezca incre\u00edble el gobierno era un facilitador la corrupci\u00f3n entonces no le importaba que se dispersara el presupuesto existieran todos los decomisos que les demandaban los fondos y que el presupuesto no le llegar\u00e1 al pueblo el presupuesto lo utilizaban para maicear para sobornar porque la funci\u00f3n del gobierno [M\u00fasica] era facilitar los negocios en beneficio de un grupo los contratos en pemex la compra del gas empresas por ejemplo deciden necesitaban gas para construir [M\u00fasica] plantas de ciclo combinado y generar energ\u00eda plantas que producen energ\u00eda con gas entonces no hacen las plantas porque eso aunque les dejaba dividendos era negocio pues significaba trabajo hacer las termoel\u00e9ctricas llevaba tiempo entonces que era m\u00e1s r\u00e1pido y jugoso puedes comprar el gas vender el gas la compraventa de gas entonces compran m\u00e1s en exceso con tarifas elevad\u00edsimas al grado de que la empresa que vende el gas adem\u00e1s de comprar de cobrar tarifas elevadas a los 20 30 a\u00f1os toda la tuber\u00eda todas las instalaciones todos los gasoductos no pasan hacer de la comisi\u00f3n federal de electricidad si nos siguen siendo de la empresa de un negocio [M\u00fasica] redondo entonces quienes se meten en esto pueden es un grupo otro ejemplo lo habl\u00e1bamos pero as\u00ed est\u00e1 todo puede ser no nos est\u00e1 escuchando la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica si ella considera que hay elementos y se puede proceder que se haga les hablaba yo ayer de los reclusorios diez y seis reclusorios bueno se terminan los reclusorios y se ocupan el 20 por ciento de los espacios cuando llegamos estaban ocupados el 30 por ciento y se pagaba por el 100% y un reclusorio tiene capacidad para 1000 [M\u00fasica] se ten\u00edan 300 reclusos pero se pagaba se paga por mil porque as\u00ed se estableci\u00f3 el contrato entonces estamos avanzando ahora por eso el penal de puente grande se cierra para que pasen los reclusos a un penal federal el penal de huimanguillo en tabasco lo mismo pues para este ir ahorrando bueno llegaron a cobrar por un contrato de sistema de vigilancia en un reclusorio que no ten\u00eda reclusos entonces tienes pues ah\u00ed se los dejo de carga este entonces por eso se aprobaba el presupuesto sin dificultad las organizaciones campesinas recib\u00edan su presupuesto los que ten\u00edan m\u00e1s influencia legisladores los coordinadores recib\u00edan su presupuesto y ellos eran los que entregaban los presupuestos en los municipios entonces se dispersaba el presupuesto y para nosotros el presupuesto es un instrumento para el desarrollo si de por si la inversi\u00f3n p\u00fablica es escasa si el presupuesto no lo optimizamos no lo cuidamos pues no nos alcanzar\u00eda para atender las necesidades de la gente pero repito antes no les importaba por qu\u00e9 no era la funci\u00f3n b\u00e1sica central del gobierno la de impulsar el desarrollo atender las necesidades del pueblo la funci\u00f3n era hacer negocios al amparo del poder p\u00fablico entonces se pensaba si este les va bien a los de arriba les va a ir bien a los de abajo si llueve fuerte arriba va a gotear abajo entonces todo eso es lo que ha cambiado y ahora es y trabajar de abajo hacia arriba tambi\u00e9n otra de las caracter\u00edsticas del nuevo gobierno es que ya no tenemos tantos programas por eso tambi\u00e9n el quitar los fidecomisos imagines qu\u00e9 con as\u00ed ten\u00eda m\u00e1s de 95.000 toda educaci\u00f3n estamos procurando qu\u00e9 tengo cuatro programas 4 prioridades 4 1 los maestros se garantice la n\u00f3mina que se les pague y que en la medida de que se vaya mejorando la econom\u00eda del pa\u00eds se les pague mejor pero primero el maestro primero segundo la escuela que no se est\u00e9n cayendo las escuelas que tengan para el mantenimiento que est\u00e9n bien las instalaciones educativas por eso la escuela es nuestra pero ya no mandar el dinero por instancias del gobierno federal puedes tratar lo municipal porque no llega si est\u00e1n mandando el dinero directo a la sociedad de padres de familia ya llevamos entregados apoyos a 50.000 escuelas para que los padres de familia lleven a cabo las reparaciones y decidan qu\u00e9 hacer con el presupuesto y arreglen los planteles educativos ese segundo tercero los libros los contenidos educativos que los ni\u00f1os puedan a la edad este necesaria la edad que puedan internalizar los conocimientos saber entre otras cosas tiene que consumir productos chatarra y que hay que hacer ejercicio medicina preventiva que los ni\u00f1os s\u00ed sepan de la historia y del civismo y de los valores y desde luego leer y contar los libros eso es lo tercero el punto 4 becas para que los estudiantes pobres puedan salir adelante esos son 4 actions que inventaron los tecn\u00f3cratas para justificar la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n de que lo m\u00e1s importante queda la calidad de la ense\u00f1anza la excelencia educativa claro que es importante en la calidad pero tambi\u00e9n lo es la cobertura el que todos puedan estudiar la escuela es el segundo hogar ahora lo estamos sabiendo nos estamos dando cuenta ahora que los ni\u00f1os no pueden ir a recibir clases presenciales la importancia de la escuela m\u00e1s en un pa\u00eds y repito con tanta necesidad con tanta pobreza desgraciadamente s\u00ed la escuela es un centro de comunicaci\u00f3n de ense\u00f1anza en el sentido amplio porque la maestra del maestro ayuda orienta los otros amigos compa\u00f1eros si no se va a la escuela en d\u00f3nde se educan los ni\u00f1os los adolescentes pues en la calle con quien pues con el jefe de la pandilla entonces la escuela es fundamental entonces si la calidad de la ense\u00f1anza pero la cobertura y ya una vez que se tenga garantizada la educaci\u00f3n para todos que no haya los rechazos que hay hasta la actualidad por los rezagos entonces a veces vamos a ir mejorando la educaci\u00f3n con otros elementos agregando otros elementos pero la idea es y tener pocos programas pero mejores no que la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica tenga 300 programas una gran dispersi\u00f3n este y sin efectos nos importa por ejemplo el programa de adultos mayores porque son 8 millones de adultos mayores eso programa qu\u00e9 implica una inversi\u00f3n de 130 mil millones es un solo programa pero para 8 millones no es este en un programa experimental solo para adultos mayores pobres no para todos es universal porque es una recompensa el adulto que ya contribuy\u00f3 al desarrollo de m\u00e9xico y merece vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia eres un programa \u00e9l de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad entonces va a llegar a un mill\u00f3n les puedo decir todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os pobres de m\u00e9xico tienen esta pensi\u00f3n las becas para todos los que estudian bachillerato el nivel medio superior o sea as\u00ed general en el caso de la agricultura el sector agropecuario el apoyo a los productores con lo que el procampo pero ahora se incluye a comunidades ind\u00edgenas se incluye a productores de ca\u00f1a a productores de caf\u00e9 es directo todo esto entrega directa y quiero aprovechar para decirles que en esta semana que viene y en la pr\u00f3xima vamos a entregar las indemnizaciones por reparaci\u00f3n del da\u00f1o a los familiares de los mineros de pasta de conchos nos vamos a poner al d\u00eda vamos tambi\u00e9n y entregar los apoyos como lo ofrecimos a familiares de los que han perdido la vida por el hobbit la semana que viene y la pr\u00f3xima es un apoyo directo a la familia eso es lo que estamos viendo dem\u00e1s ya estamos este resolviendo lo el d\u00eda 20 de noviembre entregamos apoyos directos a 900 deportistas lo que hicimos despu\u00e9s de los panamericanos recuerdan que se les entreg\u00f3 de manera directa a los premios e incluy\u00f3 a entrenadores se repite que les va a entregar para todo un a\u00f1o directo por adelantado yo mismo para que no haya intermediaci\u00f3n que no tengan que ir mes con mes te falta este papel este trae el acta de nacimiento tu constancia de residencia no ya sabemos es lo mismo que se hizo la vez pasada est\u00e1 estoy yo y as\u00ed quiero que se entregue el apoyo a los investigadores a los cient\u00edficos de manera directa como van a recibir los cr\u00e9ditos los trabajadores para las casas en el infonavit directo [M\u00fasica] ya no hay ciudadanos imaginarios son los ciudadanos conscientes todos sabemos nos necesitamos intermediarios tutela y m\u00e1s si esa intermediaci\u00f3n cuesta o s\u00ed echa a perder nuestra corrompida y ah\u00ed se queda el dinero no directo pero es que lo van a usar para a los 15 a\u00f1os de su ni\u00f1a no importa esa es la responsable cada quien porque nosotros y vamos a administrar los dineros a ese detalle que son del pueblo todos tenemos que aceptar con responsabilidad y as\u00ed es el pueblo van inventando las cosas de que no el pueblo no est\u00e1 preparado lo que dec\u00eda porfirio d\u00edaz este no est\u00e1 preparado para la democracia por eso es necesaria tu no ya el pueblo est\u00e1 muy consciente y es como distribuimos lo que es de todos de manera directa sin aparatos de intermediaci\u00f3n entonces esa es la respuesta vamos 4 contigo y luego t\u00fa t\u00fa [M\u00fasica] no tiene tiempo que no preguntes gracias presente gracias buenos d\u00edas presidente sobre el tema de odebrecht m\u00e1s all\u00e1 del proceso y sobre todo porque usted le hecho \u00e9nfasis lo ha comentado est\u00e9 denunciando lo que le parecen los testimonios que se han venido publicando respecto a que el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto era quien operaba esta red de sobornos que en la encabezaba incluso beneficio a su hermano con contratos en pemex y si usted ha detectado en esta administraci\u00f3n si fueron heredados de su contrato todas son vigentes algunos de estos contratos miren no voy a opinar porque entrar\u00edamos en conjeturas y en especulaci\u00f3n y no corresponde a nosotros eso la fiscal\u00eda estoy seguro va a informar con amplitud y transparencia todos vamos a saber todos vamos a hacer acerca de los contratos si puedo hablar decirles que fueron contratos lo mismo leoninos contrato por ejemplo para la planta de polietileno en nanchital cacha cual cost significa venderles de gas de pemex aprecio bajo m\u00e1s bajo que el precio del mercado pero no s\u00f3lo eso no cobrarles el transporte del gas y si pm como sucedi\u00f3 [M\u00fasica] no ten\u00eda gas ten\u00eda que importarlo para entregar el gas a la planta de leche si no cumpl\u00eda como sucedi\u00f3 en alguna su presencia ten\u00eda que pagarle una multa a la empresa hicimos la cuenta y ten\u00edan una ventaja por decirlo de alguna manera a favor de la empresa de m\u00e1s de 15 mil millones de pesos entonces cuando dieron el contrato en los tiempos de calder\u00f3n desde que se dio el contrato se les permiti\u00f3 de qu\u00e9 cobrar\u00e1n el iva sobre lo que iban invirtiendo en la construcci\u00f3n de la planta se les dio cr\u00e9dito en la banca de desarrollo pagaron el cr\u00e9dito con la devoluci\u00f3n del iva ayer me estaba informando todav\u00eda en director de pemex porque se dej\u00f3 de pagar no se les puede pagar en esas condiciones pero qu\u00e9 yo creo que mal aconsejados porque ya se vence el contrato del abasto de gas en vez de buscar una opci\u00f3n se les estaba dando como alternativa el que se modificara es el contrato y que se les permitiera importar a ellos el gas y que ellos abastecieran con ese gas su planta entonces los abogados o sus asesores o est\u00e1n pensando de que pueden pasar transcurrir los cuatro a\u00f1os que ya con el nuevo gobierno van y volver por sus reales entonces ah\u00ed \u00e9l me dec\u00eda el director de planes que no quieren ninguna red y se va a tener que cancelar el contrato de parte nuestra ya no se les va a abastecer de gas porque no vamos nosotros a seguir manteniendo una relaci\u00f3n de corrupci\u00f3n no somos c\u00f3mplices de corcho en espec\u00edfico del hermano del ex presidente progreso es m\u00e1s y te digo sinceramente ni sab\u00eda qu\u00e9 este es tuviera un hermano el presente p no sab\u00eda pero s\u00ed le\u00ed hoy en la ma\u00f1ana objetos me tengo que levantar un poquito m\u00e1s temprano antes de entrar a la reuni\u00f3n de seguridad le doy una repasada a los medios este d\u00eda y me enter\u00e9 de la cruz acci\u00f3n al al hermano pero yo no sab\u00eda que exist\u00eda porque ten\u00eda el presidente pe\u00f1a nieto- un hermano gracias presidente y en el tema de las colisiones muchos partidos han abierto esta posibilidad de esta modalidad de de coalici\u00f3n para generar un contrapeso a su gesti\u00f3n si nos puede dar una opini\u00f3n por favor que est\u00e1n en su derecho los dije tambi\u00e9n hace unos d\u00edas es muy interesante lo que estamos viviendo porque se est\u00e1n agrupando todas las corrientes fuerzas conservadoras cuando hablo del conservadurismo estoy pensando los que no tienen los cambios como su nombre lo indica quieren conservar el statu quo que las cosas no cambien los conservadores del siglo 19 no quer\u00edan qu\u00e9 se quitar\u00e1n los privilegios y los fueros es exactamente lo mismo qu\u00e9 es lo que quieren los cortes conservadores d estos tiempos pues que se conserve el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n as\u00ed de claro por eso los llamo conservadores y se usaba tambi\u00e9n en el siglo 19 para enfrentar discursivamente a los conservadores se les dec\u00eda que quer\u00edan retrogradar ya una vez que se hab\u00edan establecido las reformas la palabra es muy importantes t\u00e9rmino retr\u00f3gradas retroceder ir hacia atr\u00e1s este dar pasos hacia atr\u00e1s y mantener fueros mantener privilegios entonces pues est\u00e1 muy bien y lo mejor es que se est\u00e1n quitando las m\u00e1scaras porque muchos de estos grupos y personalidades y aparentaban ser liberales o s\u00ed autodenominaban independientes de la sociedad civil por ejemplo c\u00f3mo es eso de que proyectan se unen no que el pan est\u00e9 quer\u00eda el cambio y sacar al pri de los pinos todo esto tiene su explicaci\u00f3n ya lo plantea y tiene cuatro etapas con todo respeto el pene r cuando plutarco elias calles convoca todas las fuerzas que surgen de la revoluci\u00f3n partidos regionales y hace un gran partido el partido nacional revolucionario pn en 1929 entonces la segunda etapa es el partido de la revoluci\u00f3n mexicana de pene repasa pr m en 1938 con el presidente c\u00e1rdenas all\u00ed surgen los sectores el texto del obrero el sector campesino el sector militar y luego en el 46 cambio de nombre el partido de la revoluci\u00f3n mexicana por partido revolucionario institucional pri y yo sostengo y esto es una cuesti\u00f3n te\u00f3rica que a partir de salinas con el arreglo qu\u00e9 logran muchas veces los dirigentes del pan plantearon de que salinas les hab\u00eda este apropiado su programa el d las privatizaciones el caso es que se ponen de acuerdo en el 88 y surge el prian yo son cuatro etapas entonces no es \u00e9l extra\u00f1o que ahora se vuelvan a unir en contra de nosotros lo hicieron en el 2006 gobernadores del pri apoyaron en el fraude al pan en el 2006 en contra nuestra gobernadores de coahuila de nuevo l\u00e9on de tamaulipas de eso nada de que eran del pri todos ayudaron en el fraude y en el 2012 el pan le ayudo al pri as\u00ed como en el 2006 el pri le ayud\u00f3 al pan en el 12 del pan le ayudo al pri el prop\u00f3sito era que nosotros no lleg\u00e1ramos dec\u00eda yo que m\u00e1s pruebas queremos si fox del pan ex presidente no llam\u00f3 a votar por la candidata de su partido llamo a votar por pe\u00f1a nieto en el 18 ya no pudieron unirse porque se confrontaron mucho arriba las c\u00fapulas pero si hubo la propuesta en campa\u00f1a de que declinara mit a favor de a nadie y luego transcurr\u00eda la campa\u00f1a y hab\u00eda preocupaci\u00f3n porque nosotros est\u00e1bamos creciendo y plantearon de qu\u00e9 y va a declinar anaya en favor de m\u00ed pero no se pusieron de acuerdo entonces eso nos ayud\u00f3 porque hubo como una ruptura en la c\u00fapula o una falta de acuerdo de entendimiento de todas maneras y vamos a ganar decir vamos a ganar pero si se un\u00edan y va a ser m\u00e1s dif\u00edcil y a lo mejor no hubiese unos ganas la mayor\u00eda en el congreso y no estar\u00edamos como estamos ahora porque ahora a pesar de la desgracia de que nos toc\u00f3 enfrentar la crisis de la pandemia y la crisis econ\u00f3mica vamos saliendo y la transformaci\u00f3n baja qu\u00e9 es lo que est\u00e1n ahora pensando ya no todos eh porque las cosas tambi\u00e9n han cambiado hay muchos empresarios que ya se dieron cuenta hasta de los aportantes estos no ahora de los que est\u00e1n aportando ahora los que aportaron en su tiempo en contra de nosotros que ya no est\u00e1n aportando y no han venido aqu\u00ed ofrecerme disculpas y eso se lo dejo de tarea a ustedes as\u00ed porque este nos hicieron da\u00f1o y le hicieron da\u00f1o al pa\u00eds y un acto de honestidad de sinceridad me lo han planteado estoy ahora es distinto pero pues aguilar cam\u00edn y krauze y claudio x gonz\u00e1lez este y otros pues est\u00e1n con el pri con el pan [M\u00fasica] buscando el agrupamiento para derrotarnos pol\u00edticamente est\u00e1n en su derecho es leg\u00edtimo completamente eso es la democracia si este se est\u00e1n agrupando pero yo le tengo mucha confianza al pueblo el pueblo es mucha pieza gracias presidente buen d\u00eda a daniel escobar hicieran 100 a 1000 bueno preguntarle sobre el tema de presupuestos del tema del presupuesto presidente como usted ya mencionado fue aprobado a las 5 30 de la ma\u00f1ana hay algunos temas que bueno pues han generado preocupaci\u00f3n a lo largo de la discusi\u00f3n incluso previo que es el asunto por ejemplo no prosper\u00f3 la propuesta en torno a restituir el fondo de seguridad para entidades federativas el fort asec es una de las cuestiones que algunos gobernadores mencionaban que les generaba preocupaci\u00f3n otro tema ya que hablaba de la educaci\u00f3n el asunto de los recursos para las escuelas de tiempo completo esto se dec\u00eda se va a incluir en justo el programa que usted mencionaba de la escuela y entonces como como lo van a ejercer los padres de familia van a solicitar si va a ser escuela de tiempo completo o no ellos se tendr\u00e1n que poner de acuerdo y finalmente sobre ese punto el tema de la consulta bueno pues el ine adem\u00e1s de que le recortaron no le dieron los mil 500 millones de pesos que solicitaba para la consulta expresidentes en este caso si llegara a l\u00ednea decir que no va a tener las posibilidades de llevar a cabo la consulta que otra opci\u00f3n estar\u00eda usted pensando para que se lleve a cabo consulta alterna que no sea organizada por el ine esos tres puntos del presupuesto no pues empiezo por esto \u00faltimo no est\u00e9 yo creo que le alcanza al link ser\u00eda bueno saber cu\u00e1nto es el presupuesto autorizado para el ine a veces se investiga y cu\u00e1nto fue la reducci\u00f3n para tener una idea no un r\u00e9cord de 870 millones 874 quedo [M\u00fasica] 26 mil 819 millones se rellenaron jajajajaja bueno si les alcanza pero no s\u00f3lo lo digo este por lo que est\u00e1s t\u00fa mencionando sino que hoy precisamente en la madrugada le\u00ed unas declaraciones de uno de los consejeros que a pesar del ajuste ellos no iban a tener problemas para la elecci\u00f3n ya que les alcanzaba acerca de lo de la consulta si ellos aplican un plan de austeridad creo yo que puede salir de ah\u00ed mismo o buscar posteriormente la colaboraci\u00f3n de todos los ciudadanos que todos aportemos que todos participemos para reducir los costos de la consulta y la tiene que hacer el ine porque eso es lo que establece la constituci\u00f3n eso es lo formal no se puede hacer esto de manera independiente con ciudadanos la segunda pregunta tiene que ver con el tema de las escuelas de tiempo completo se mantiene la el programa de escuela de tiempo completo nada m\u00e1s que por lo mismo queremos que en los apoyos los reciba la sociedad de padres de familia entonces c\u00f3mo va a ser el mecanismo ellos van a solicitar que escuelas quieren que sea cada escuela no es que se va a ver primero en donde se aplica y si se est\u00e1 aplicando es que vamos a aprovechar para hacer una evaluaci\u00f3n todos estos programas vienen de atr\u00e1s es como los bebederos escolares que ya sabemos sea tener un fidecomiso de 10.000 millones la verdad se robaron el dinero los pizarrones electr\u00f3nicos los sistemas de c\u00f3mputo todo eso significado corrupci\u00f3n en la sed entonces es adem\u00e1s evaluar y y entregar de manera directa a los padres que ellos sean porque si es escuela de tiempo completo significa alimentos para los ni\u00f1os se le entrega el dinero a los padres de familia ellos se organizan las mam\u00e1s en el caso de las comunidades as\u00ed es s\u00ed van turnando tienen su cocina compran sus alimentos las mam\u00e1s cocinan y ah\u00ed comen todos los ni\u00f1os y comen los maestros entonces pueden las sociedades de madres y de padres de familia as\u00ed hacerse cargo de estos apoyos no podr\u00e1 haber entonces una incorporaci\u00f3n de m\u00e1s escuelas que sugieran que soliciten que s\u00ed pero primero vamos s\u00ed a las que ya est\u00e1n primero en las que ya est\u00e1n y est\u00e9 cuidando presupuestos el tema del forte sex presidente en el presupuesto no hay ninguna limitaci\u00f3n a lo que por ley le corresponde a los estados a los municipios se les va a entregar todo el apoyo no habr\u00e1 m\u00e1s apoyos en esta materia de lo quiere dar con seguridad es que tenemos muchos apoyos a los estados aparte de lo que reciben los estados de participaciones los municipios hay estados para qu\u00e9 pongamos ejemplos y lo podemos demostrar y en d\u00f3nde se tienen m\u00e1s elementos de la guardia nacional que polic\u00edas estatales y no era as\u00ed no sab\u00edan polic\u00edas federales en chihuahua hay 500 elementos si no es que m\u00e1s solo de la guardia nacional en todos los estados es un programa para todos y los apoyos que maneja el gobierno federal es para todos los ciudadanos lo que hab\u00eda antes eran estos presupuestos o estas partidas de mochis y que se les daba y recursos para tenerlos este tranquilos los que optaban [M\u00fasica] entonces ya no hay y eso me da mucho gusto de qu\u00e9 a\u00fan con las 1100 reservas sali\u00f3 el presupuesto sin movilizaciones ya se est\u00e1 entendiendo es que antes cuando ven\u00eda la aprobaci\u00f3n del presupuesto aparte de las movilizaciones para este negociar y sacar recursos ven\u00edan los presidentes municipales era como un tianguis cada diputado ten\u00eda derecho a 20 millones de pesos del presupuesto y ese diputado quer\u00e9taro de tabasco pod\u00eda entregar esos 20 millones el presidente municipal de ciudad ju\u00e1rez o al jefe delegacional de gustavo madero aqu\u00ed en la ciudad de mexico a cambio de qu\u00e9 de un boche era un desorden entonces ven\u00edan a eso entonces hab\u00edan delegados hab\u00edan presidentes municipales hab\u00edan gobernadores que se llevaban una buena cantidad de presupuesto a partir del mocho del 10% que se le daba al legislador as\u00ed de corrupto era este invitar a comer a los coordinadores parlamentarios este y arreglos y los coordinadores parlamentarios ten\u00edan bolsas para distribuir de miles de millones de pesos y ellos entregaban esos recursos imag\u00ednense poder legislativo manejando el presupuesto de todo el legislativo y en particular la c\u00e1mara diputados tiene como facultad exclusiva la aprobaci\u00f3n del presupuesto pero quien ejecuta el presupuesto como su nombre lo indica es el poder ejecutivo como se elevar\u00e1 a dar presupuesto a los legisladores eso se introdujo en los \u00faltimos tiempos no suced\u00eda eso comenz\u00f3 durante el gobierno de calder\u00f3n por qu\u00e9 ya se aplicaba desde tiempo atr\u00e1s en el estado de mexico que a los legisladores en el estado de mexico asignan un presupuesto sobre todo y materiales de construcci\u00f3n para que ellos puedan ir a una comunidad y entregar materiales de construcci\u00f3n eso ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s pero no se aplicaba a nivel nacional cuando est\u00e1 de gobernador se siente pe\u00f1a gobernador de estado de finanzas luis videgaray presidente felipe calder\u00f3n empiezan a tener arreglos para el manejo de presupuestos y empieza a operar este sistema afortunadamente ya se cancel\u00f3 y ahora pues todo el dinero del presupuesto es para la atenci\u00f3n al pueblo antes se quedaba en los intermediarios en los gestores hab\u00edan los que se ofrec\u00edan como despachos hab\u00eda que ser gota la delincuencia de cuello blanco el t\u00e9rmino de caballeros pero era bajar recursos recuerdos s\u00ed pero era yo te ayudo o soy especialista en bajar recursos es como os dec\u00eda antes en la si en la pol\u00edtica que sea me voy a colar ya se col\u00f3 pero era como este en este conocimiento de que la posibilidad de que emitan pues una ficha de roja en su contra para buscarlo vamos a esperar la salida bueno y en otro teclado presente y en nuestro tema el asunto de hay una disputa que tiene el ine con el senado de la rep\u00fablica en torno a los criterios que emite el instituto nacional electoral para que haya paridad de g\u00e9nero en las gubernaturas en las candidaturas para las gubernaturas de los estados por supuesto entonces preg\u00fantale hay algunas senadoras que dicen que ellas no fueron consultadas que no est\u00e1n de acuerdo con la impugnaci\u00f3n a l\u00ednea y por otra parte el senado y le pide al ine que no legisle est\u00e1 este asunto sobre todo porque dicen que viola la constituci\u00f3n y ya estamos entrando casi al proceso electoral del pr\u00f3ximo a\u00f1o y bueno pues tambi\u00e9n ayer que vienen senador monreal nos dec\u00eda que aclar\u00f3 el asunto de que no est\u00e1 congelado el tema del fuero de la discusi\u00f3n del fuero es el caso de la participaci\u00f3n de las mujeres y las candidaturas para gobernadores en los estados si existe est\u00e1 pol\u00e9mica o esta discrepancia se puede acudir al poder judicial yo soy promotor en los hechos de qu\u00e9 s\u00e9 ampl\u00eden las posibilidades de una mayor participaci\u00f3n de mujeres el gobierno nuestro ya casi estamos a la mitad y que no les extra\u00f1a que pronto haya m\u00e1s mujeres camps en el gabinete porque cuando fui jefe de gobierno en el gabinete hab\u00eda m\u00e1s mujeres que hombres y salimos bien entonces espero que eso lo decidan y lo otro si hablamos sobre lo del fuego porque yo quiero que ya resuelvan quiero que al presidente en funciones se le pueda juzgar por cualquier delito que no hay afuera para el presidente y fue un ofrecimiento que hice de los 100 y que est\u00e1 pendiente pero adem\u00e1s ya lo aprob\u00f3 la c\u00e1mara de diputados est\u00e1 en la c\u00e1mara de senadores entonces le ped\u00ed respetuosamente al senador monreal que lo proponga hay una oposici\u00f3n que dice c\u00f3mo son las cosas la oposici\u00f3n ahora no quieres por lo mismo est\u00e1n como los dedos de brecht que a lo mejor est\u00e1n pensando que en cuatro a\u00f1os van a regresar por sus fueros y que si ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n de que al presidente se le puede juzgar por cualquier delito si es uno de ellos pues no va a tener impunidad pero debemos de terminar con eso que lleva siglos eso est\u00e1 bueno est\u00e1 desde la constituci\u00f3n de 1856 como 160 a 170 a\u00f1os entonces quitar eso ser\u00eda un gran avance muy bien qu\u00e9 les parece si este [M\u00fasica] 1 hablando de las mujeres buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juncal solano del canal de noticias el charro pol\u00edtico retomando el tema del presupuesto con el tema de el presupuesto de egresos 2021 como es bien sabido bueno pues gobernadores de la alianza federalista lo han venido utilizando tal vez el caso del gobernador enrique alfaro quien desde el d\u00eda uno bueno pues argument\u00f3 y difundi\u00f3 en jalisco que la federaci\u00f3n le quer\u00eda arrebatar el 4 m\u00e1s del 4 por ciento del presupuesto absolutamente todos en mexico en at\u00fan entendimos que este fue un tema pol\u00edtico pues inclusive el secretario de hacienda explic\u00f3 que este es un esto est\u00e1 en la constituci\u00f3n en un puesto en una f\u00f3rmula y no se reparte o se distribuye por capricho y que en todo caso se necesita una reforma constitucional y no le corresponde al ejecutivo en poco nada le import\u00f3 al gobernador esto pues se ha convertido en un tema politiquero podr\u00e1 decir yo que ha llegado a tal l\u00edmite que incluso el d\u00eda mi\u00e9rcoles intent\u00f3 amedrentar a los legisladores morenistas del estado de jalisco que votaron a favor publicamos sus fotograf\u00edas y acus\u00e1ndolos como responsables de la disminuci\u00f3n as\u00ed como de traidores a jalisco por supuestamente obedecer en lugar de dar en lugar de buscar lo mejor para los alicientes d\u00e1ndoles un ultim\u00e1tum que si no correg\u00eda en su actuar y se votaba como lo hicieron en primera instancia comenzar\u00eda en jalisco a emprender diversas acciones para recuperar lo que les bloque\u00f3 lo que le pertenece se\u00f1or presidente nuestro gobernador no escucha por eso hoy estoy aqu\u00ed para representar a aquellos 'que alicientes a los cuales bueno alfaro no quiere escuchar o aquellos que bloqueen redes sociales que est\u00e1n molestos por diversas medidas y que as\u00ed lo mencionan los alicientes improvisadas que le quit\u00f3 el pan que le quit\u00f3 el pan de la mesa a miles de comerciantes y que gener\u00f3 un colapso en el transporte p\u00fablico dejando varados a los m\u00e1s humildes hoy m\u00e1s que una pregunta se\u00f1or presidente quisiera pedirle que nos deje que no nos deje solos a los alicientes que estamos preocupados por las decisiones y que nos preocupa que el gobernador pueda inclusive buscar romper el pacto federal en lugar de buscar puntos de acuerdo que permitan conseguir lo mejor para los alicientes y para el estado en si podemos contar con usted y uno hace una segunda pregunta cu\u00e1l es su postura luego de que el d\u00eda de ayer el gobernador asegur\u00f3 que desde la actual administraci\u00f3n est\u00e1n pagando a medios digitales para ir en contra de su administraci\u00f3n es todo miren este decirle al pueblo de jalisco que nosotros vamos a seguir apoyando la federaci\u00f3n va a seguir apoyando al pueblo de jalisco voy a informar la semana pr\u00f3xima sobre cu\u00e1ntos recursos se est\u00e1n destinando en beneficio del pueblo de jalisco para que este no haya ninguna duda y qu\u00e9 se va a hacer el a\u00f1o pr\u00f3ximo un c\u00e1liz con cu\u00e1ntos recursos nada m\u00e1s les informo que ese a\u00f1o destinamos solo a la terminaci\u00f3n del tren en la zona conurbada de guadalajara alrededor de 10 mil millones en la federaci\u00f3n no inversi\u00f3n del gobierno de la federaci\u00f3n pero voy informarles de todo bloque se est\u00e1 invirtiendo decirle que a los adultos mayores no les va a faltar en jalisco sus pensiones todas las ni\u00f1as ni\u00f1os que voy a dar a conocer cu\u00e1ntos van a seguir recibiendo suspensiones voy a informar cu\u00e1ntas becas se est\u00e1n entregando voy a informar cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos para peque\u00f1os empresarios se est\u00e1n entregando en jalisco voy a informar de toda la transferencia de recursos federales al estado de jalisco y es una obligaci\u00f3n que tenemos de atender a todo el pueblo a m\u00ed me eligieron todos los mexicanos yo gane en jalisco o sea la gente vot\u00f3 por m\u00ed en jalisco entonces como este voy a darle la espalda al pueblo de jalisco en todos lados en cualquier estado tengo la obligaci\u00f3n de apoyar y no va a haber represalias en ning\u00fan caso con el gobernador de jalisco tenemos diferencias porque no estamos de acuerdo en temas por ejemplo este asunto de y buscar el qu\u00e9 se modifique el pacto federal en lo fiscal yo no me opongo pero no es un asunto que tenga que ver con el presidente esto est\u00e1 en la constituci\u00f3n en la ley de coordinaci\u00f3n fiscal lo que procede en vez de culpar al presidente es presentar una iniciativa para modificar la ley de coordinaci\u00f3n fiscal y eso no lo hacen porque han optado nada m\u00e1s por la denuncia para confundir a quienes no tienen todos los elementos no siento de la informaci\u00f3n y decir de que la federaci\u00f3n est\u00e1 dejando sin recursos a los estados no desierto no debemos nada al gobierno del estado de jalisco se les est\u00e1n entregando sus part\u00edcipes o cerebrales lo que por derecho les corresponde entonces eso debe de quedar muy claro y cu\u00e1l es la otra pregunta [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] su actual administraci\u00f3n est\u00e1 pagando a medios digitales de redes sociales no para golpetear los usuarios completamente en una ocasi\u00f3n este cuando hubo movilizaciones y \u00e9l declar\u00f3 cuando est\u00e9 un movimiento x la pandemia y \u00e9l declar\u00f3 de qu\u00e9 los ataques sal\u00edan de los s\u00f3tanos del poder de la ciudad de mexico este creo que hablo de gobernaci\u00f3n pues ya no hay s\u00f3tanos de poder ya no es la \u00e9poca del autoritarismo no y entonces despu\u00e9s con [M\u00fasica] \u00e1nimo de aclarar las cosas yo fui all\u00e1 y me entrego una carpeta de una investigaci\u00f3n que se hab\u00eda hecho en donde supuestamente gente vinculada si a nosotros estaba promoviendo una campa\u00f1a en su contra en las redes sociales entonces les digo no es as\u00ed porque nosotros no hacemos esas cosas no echamos a andar campa\u00f1as en contra de nadie en redes sociales mucho menos este pagamos eso es indigno eso no va con nuestros principios con nuestros ideales entonces agarr\u00e9 la carpeta y se la entregu\u00e9 assaf al coordinador de los ayudantes entonces me dice y \u00e9l si la vio la revisi\u00f3n posici\u00f3n se le entregue para que la reviso s\u00ed s\u00e9 que no es cierto entonces la revisa daniela sa y miseria vio entonces en el segundo lugar del organigrama de quienes estaban armando toda la campa\u00f1a en su contra estaba una compa\u00f1era jesse que est\u00e1 aqu\u00ed en presidencia conmigo que es la que me toma los v\u00eddeos pero qu\u00e9 es un alma de dios o sea incapaz y ustedes van a conocer bueno le ofrezco disculpas y porque lo estoy diciendo pero tenemos que hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica para que se entienda y s\u00ed es incapaz nada m\u00e1s est\u00e1 conmigo este d\u00eda que me toma las fotos cuando llega alguien y que \u00e9ste nos tomamos una foto o un v\u00eddeo ya que me graba cuando estoy aqu\u00ed por cuando estamos en gira veces es daniel es que en su tel\u00e9fono me agrada porque quiero mandar un mensaje pero ahora y esa facilidad pero cuando ya vi c\u00f3mo estaba incluso jes\u00fas el jefe de todo \u00e9l el operativo y jesse la segunda para detallar m\u00e1s aunque diga juan villoro que pierdo el tiempo este en estas cosas jes\u00fas es de comunicaci\u00f3n social tambi\u00e9n que quede claro estoy muy contento con jes\u00fas me ayuda much\u00edsimo es un profesional es una gente honesta limpia bueno pero es comunicaci\u00f3n y jesse est\u00e1 conmigo en presidencia entonces no hay relaci\u00f3n yo creo que hay hasta celos entre ellos porque este se dedican a lo mismo y no hay una relaci\u00f3n estrecha bueno [Aplausos] pues luego voy a a jalisco y me llevo el documento y se lo entreg\u00f3 y digo mira te traigo esto no porque est\u00e9 tenga yo pues duda si no se traigo esto para que revises qui\u00e9n te est\u00e1 entregando esta informaci\u00f3n porque ya ves ya ven que a veces hay hasta equipos despachos ases\u00f3rese y es muy importante que el que toma decisi\u00f3n tenga informaci\u00f3n veraz confiable porque en una de esas no solo nos sirve la informaci\u00f3n sino que hasta la pagan entonces con esto creo que queda claro nosotros no hacemos eso tampoco es nada personal contra el gobernador son diferencias \u00e9l tiene una postura el pertenece a este bloque d y conservadores \u00e9l este se lleva muy bien con el l\u00edder de la universidad de guadalajara l\u00edder hist\u00f3rico padilla 15 este las ferias de libros de guadalajara las \u00faltimas dedicadas en contra de nosotros pero no s\u00f3lo eso que traen a vargas llosa est\u00e9 ah\u00ed aguilar cam\u00edn y tom krause s\u00ed bueno pues pero me entero de que en espa\u00f1a le entregan el premio claro a la feria del libro de guadalajara el pr\u00edncipe de asturias ala feria del libro de guadalajara y el que lo recibe es ni m\u00e1s ni menos que padilla y es el que del discurso y me llam\u00f3 much\u00edsimo la atenci\u00f3n y este un rengl\u00f3n debemos de defender al libro del populismo [Risas] o sea pero es la decadencia pero no solo de m\u00e9xico de las universidades de la intelectualidad de los que otorgan estos premios les dejo de tarea cada una investigaci\u00f3n desde cuando manda este se\u00f1or en la universidad de guadalajara no la universidad de guadalajara desde cu\u00e1nto y ya cuando tenga esta investigaci\u00f3n ya nos ayuda aqu\u00ed para informar nos vemos que la pasen muy bien [M\u00fasica] un saludo nada voy a ir para all\u00e1 y el lunes a veces una pregunta nacional sedena se tiene que retirar jorge d\u00edaz de l\u00e1nzate de ser\u00eda recalar 73 de baja california siempre tiene todos los permisos y nada m\u00e1s lo que est\u00e1s pasando sal permiso para la exportaci\u00f3n de gas en el transcurso de la ma\u00f1ana se ha comentado acerca del gas se le va a otorgar este permiso y tambi\u00e9n un tema importante que tiene que ver con los carros chocolates muchos de los que est\u00e1n pr\u00f3ximos a convertirse en candidato lo van a querer agarrar como bandera o colgarse una estrellita no quiso el senado no quiero la cama de senadores usted tiene la facultad se va a realizar esta aprobaci\u00f3n o este decreto en su en su facultad presidente y de antemano gracias bueno empiezo con lo segundo \u00e9ste como viene la temporada electoral para que no haya manipulaci\u00f3n dejamos eso pendientes a que pasen las elecciones en los estados se est\u00e1n haciendo registros con el prop\u00f3sito de la seguridad eso lo vemos muy bien porque hay muchos carros que se utilizan para cometer il\u00edcitos un gran porcentaje de estos carros no regularizados y tiene que haber cuando menos un registro de estos de estos carros en eso estamos nosotros de acuerdo pero no queremos llevar a cabo ninguna acci\u00f3n para que no se interprete de que es una actitud de oportunista por las elecciones entonces vamos a que nos tengan de esta confianza de que lo vamos a arreglar nada m\u00e1s que pasen las elecciones ese es un a lo segundo estamos viendo lo de sempra porque quieren ellos un permiso en efecto que tiene que dar la secretar\u00eda de energ\u00eda ya se hizo una consulta en mexicano en ensenada este que es donde van a poner esta planta para exportar gas hacia la costa o este de eeuu nosotros no nos oponemos se puso como condici\u00f3n que se consultar\u00e1 a la gente la gente en ensenada aprob\u00f3 el que se haga esta inversi\u00f3n son dos mil millones de d\u00f3lares y que se ayude a la gente para tener abasto de gas ese es un compromiso pero no s\u00f3lo eso con esta empresa se tiene un contrato la compra de este gas en exceso al que yo hac\u00eda referencia entonces lo que estamos pidi\u00e9ndoles es de que ayuden s\u00ed a que podamos [M\u00fasica] en reducir el volumen de gas que se compr\u00f3 porque se tiene que estar pagando es un gasto para la comisi\u00f3n federal de electricidad y no se utiliza ese gas no hay plantas en toda esa regi\u00f3n y compraron gas se est\u00e1 llegando a un acuerdo se va a resolver en estos d\u00edas si la empresa ayuda a la comisi\u00f3n federal a la hacienda p\u00fablica est\u00e9 haci\u00e9ndose cargo de un volumen de gas que compraron las anteriores administraciones o el gobierno anterior porque fue con felipe calder\u00f3n con enrique pe\u00f1a nieto entonces s\u00ed podr\u00eda tenerse si podr\u00eda darse el permiso ya se est\u00e1 llegando a un acuerdo pero lo primero aqu\u00ed a destacar es que antes de otorgar el permiso se hizo la consulta muy distinto a lo que pas\u00f3 en mexicalli con la planta de cerveza que no se le consult\u00f3 al pueblo se dieron todos los permisos para la utilizaci\u00f3n del agua y no se hizo la consulta aqu\u00ed ya se hizo la consulta la gente aprob\u00f3 ah\u00ed desde luego quienes no est\u00e1n de acuerdo y lo que estamos esperando es nada m\u00e1s el complemento y el complemento de esta entrega de gas de gas que se tiene en exceso en la comisi\u00f3n federal de electricidad a la empresa sempra ellos pueden ese gas y tambi\u00e9n procesarlo y exportarlo porque nosotros no vamos a poder utilizar ese gas no hay este plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en toda esa regi\u00f3n de sonora sinaloa baja california sonora sinaloa no hay demanda de gas para la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces se compr\u00f3 gas de m\u00e1s tendr\u00edamos nosotros que hacer una planta tambi\u00e9n para exportar ese gas ya sea en topolobampo ya sea en mazatl\u00e1n pero son dos mil millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n de inversi\u00f3n nos llevar\u00eda cuatro a\u00f1os entonces s\u00ed dejamos de comprar todo ese gas que no se utiliza aunque tenemos que pagar porque as\u00ed fueron los contratos y nos ayudan los de sempra para exportar ese gas mediante esa planta en ensenada pues este si dar\u00edamos el permiso nos vemos por all\u00e1 ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:08.920308"
}