{
    "video_id": "kpniQ53fBQc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kpniQ53fBQc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBqrGOCpunVvjc6wKedXTCa0A3i6w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kpniQ53fBQc",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 5 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3860,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 241.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 251.36,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 257.529,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 265.51,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "el doctor prida brass director del",
            "start": 267.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cenaprece y vengo ya hoy 5 de marzo a",
            "start": 269.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "dar el informe t\u00e9cnico diario y tambi\u00e9n",
            "start": 273.56,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el avance en el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 277.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como hemos estado dando pues todos estos",
            "start": 282.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 285.11,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 287.42,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ya estamos estamos por por cumplir",
            "start": 289.22,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de casi dos meses desde que",
            "start": 295.71,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "iniciamos el proceso de vacunaci\u00f3n este",
            "start": 300.33,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mes y medio y creo que el avance ha sido",
            "start": 304.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "considerable y ahorita lo voy a exponer",
            "start": 307.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "voy a ponerme de pie para hacer el",
            "start": 310.91,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico y despu\u00e9s tendremos",
            "start": 313.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo para para preguntas y respuestas",
            "start": 315.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que tengan muchas gracias",
            "start": 319.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bueno pues muy bien entonces este",
            "start": 327.58,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "empezamos con el informe t\u00e9cnico diario",
            "start": 329.379,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estas estas estad\u00edsticas y",
            "start": 331.03,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "diapositivas ya son familiares para",
            "start": 334.689,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "muchos de ustedes tanto aqu\u00ed con los",
            "start": 337.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros periodistas como tambi\u00e9n en",
            "start": 340.87,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "casa con todas las personas que nos",
            "start": 343.5,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando y en esta primera",
            "start": 345.939,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica lo que mostramos es la la",
            "start": 347.919,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "tendencia de los casos incidentes",
            "start": 351.25,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y los casos estimados a pueden ser que",
            "start": 356.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los casos estimados corresponden a el",
            "start": 359.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "total de los casos confirmados m\u00e1s una",
            "start": 362.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de los de los casos que no",
            "start": 365.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tienen muestra o que la muestra no pudo",
            "start": 368.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "obtenerse resultados y de acuerdo a la",
            "start": 370.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "positividad de la semana en la que",
            "start": 373.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "inician los s\u00edntomas es como se estima",
            "start": 374.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de casos adicionales a los",
            "start": 376.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "confirmados y en esta curva como podemos",
            "start": 380.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver esto fue el primer brote que tuvimos",
            "start": 382.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos con un pico en en la semana",
            "start": 385.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "28 y 29 del a\u00f1o pasado y despu\u00e9s",
            "start": 388.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "claramente tuvimos este este gran pico",
            "start": 391.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que sobrepas\u00f3 el el pico previo del a\u00f1o",
            "start": 394.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pasado y llegando a un pico m\u00e1ximo",
            "start": 398.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hacemos en la semana 1 del de este a\u00f1o y",
            "start": 400.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a partir de semana ya ya llevamos varias",
            "start": 405.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "semanas en descenso en descenso cuenta",
            "start": 407.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que estamos en cada una de las semanas",
            "start": 410.77,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas que se abren en domingo",
            "start": 412.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y lo que marcamos aqu\u00ed",
            "start": 414.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la diferencia entre la semana 7 y la",
            "start": 417.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "semana 6 que a\u00fan tenemos un viernes",
            "start": 420.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos un porcentaje de 8 % de",
            "start": 423.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "red de reducci\u00f3n en la l\u00ednea oscura lo",
            "start": 427.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que vemos es el n\u00famero de personas que",
            "start": 430.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se han recuperado y en la estimaci\u00f3n de",
            "start": 434.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recuperados lo que consideramos son",
            "start": 436.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aquellas personas que tienen m\u00e1s de 14",
            "start": 438.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas de haber iniciado los s\u00edntomas y",
            "start": 441.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como siempre lo hemos se\u00f1alado por",
            "start": 444.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realmente es una gr\u00e1fica en espejo de lo",
            "start": 445.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se ve con los casos estimados y como",
            "start": 448.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pueden ver en el n\u00famero de arriba es el",
            "start": 451.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "n\u00famero total de los de los casos activos",
            "start": 453.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y esto decir que del total de los casos",
            "start": 457.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que se tienen estimados de toda la",
            "start": 459.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pandemia el 2% actualmente son los que",
            "start": 461.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se consideran activos porque tienen el",
            "start": 465.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inicio de s\u00edntomas en los \u00faltimos 14",
            "start": 468.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas y en n\u00fameros absolutos lo que",
            "start": 470.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "corresponde es a 51 mil 94 personas",
            "start": 472.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recuerden sus n\u00fameros llegamos",
            "start": 475.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por arriba de 100.000 en las semanas con",
            "start": 478.81,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "mayor intensidad",
            "start": 481.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "semanas del a\u00f1o y en las primeras de",
            "start": 483.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y ahora estamos en un 2% con",
            "start": 486.55,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n importante que hemos",
            "start": 490.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tenido en las en las \u00faltimas semanas y",
            "start": 493.629,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "he mostrado con esta comparaci\u00f3n",
            "start": 496.9,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "solamente para ir comparando el n\u00famero",
            "start": 499.02,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de casos activos con el n\u00famero de",
            "start": 501.909,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personas que desde que iniciamos con el",
            "start": 503.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n ya podemos decir",
            "start": 506.199,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tienen un esquema completo es decir",
            "start": 509.289,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que recibieron las dos dosis de la",
            "start": 510.939,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacuna que les corresponde y actualmente",
            "start": 513.49,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tenemos 600 3.134 como veremos en la",
            "start": 516.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "segunda parte del informe que est\u00e1 muy",
            "start": 519.969,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "por arriba del n\u00famero de casos activos y",
            "start": 523.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la parte de abajo tiempo",
            "start": 526.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tenemos el n\u00famero total el n\u00famero total",
            "start": 528.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de los casos estimados durante toda la",
            "start": 530.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pandemia son 2 millones 314 mil 287",
            "start": 532.63,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tenemos el total de personas recuperadas",
            "start": 536.22,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 662 mil 786 y tambi\u00e9n el",
            "start": 539.43,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "n\u00famero actualizado al d\u00eda de hoy de las",
            "start": 544.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "defunciones confirmadas 189 mil",
            "start": 547.449,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "78 la siguiente por favor",
            "start": 550.68,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 553.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en estas gr\u00e1ficas que es la evoluci\u00f3n de",
            "start": 555.139,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la positividad la presentamos solamente",
            "start": 559.04,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "una vez a la semana creo que son los",
            "start": 561.23,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "viernes cuando lo presentamos",
            "start": 563.149,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "principalmente porque la variabilidad",
            "start": 564.339,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda o de lo que se va acumulando",
            "start": 566.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es muy poca entonces es un dato muy",
            "start": 568.989,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "importante lo que quiere decir la",
            "start": 572.359,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "positividad solamente para recordarles",
            "start": 573.799,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es que del total de las personas que",
            "start": 575.779,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "acudieron con s\u00edntomas",
            "start": 577.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de enfermedad respiratoria con un cuadro",
            "start": 579.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sospechoso de kobe que cumpl\u00edan con los",
            "start": 582.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "criterios y a los que se les tom\u00f3",
            "start": 585.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muestra que tambi\u00e9n recordar que la gran",
            "start": 588.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda se les est\u00e1 tomando muestras",
            "start": 590.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tanto o de psr o antig\u00e9nicas y aquellos",
            "start": 592.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que se les tom\u00f3 una muestra cu\u00e1ntos de",
            "start": 597.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ellos resultaron positivos para el virus",
            "start": 600.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sars con dos hemos llegado en los puntos",
            "start": 603.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de la vendimia por",
            "start": 606.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "arriba del 50% y esto ha empezado a",
            "start": 608.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "descender y tal vez en las \u00faltimas",
            "start": 612.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "semanas al inicio de desde el inicio del",
            "start": 614.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hemos tenido ya un descenso",
            "start": 617.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 619.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y actualmente la positividad es del 27",
            "start": 621.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 625.21,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n y recuerden todas las",
            "start": 626.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas que presentamos aqu\u00ed este son",
            "start": 628.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "son un promedio de lo que pasa a nivel",
            "start": 631.77,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 634.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y por lo tanto esto puede variar por",
            "start": 637.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entidad y a veces tambi\u00e9n en las",
            "start": 639.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "subregiones de los estados esos datos",
            "start": 641.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los pueden ver tenemos en la",
            "start": 644.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de coro nervioso o en el informe",
            "start": 646.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "completo tambi\u00e9n tenemos los datos a",
            "start": 649.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nivel estatal tenemos un total de todas",
            "start": 651.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todas las personas que han acudido a los",
            "start": 656.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "centros de salud al sistema al sistema",
            "start": 658.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de salud con cuadros respiratorios",
            "start": 661.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sospechosos son m\u00e1s un poco m\u00e1s de cinco",
            "start": 663.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "millones y medio que ha captado el",
            "start": 667.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia de los cuales dos",
            "start": 669.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "millones 119 mil 305 han sido",
            "start": 673.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "confirmados como casos confirmados de de",
            "start": 676.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con infecci\u00f3n por el virus sars code 2 y",
            "start": 679.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 3 millones se les hizo la",
            "start": 682.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prueba para pesar de tener s\u00edntomas y de",
            "start": 685.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haberles hecho la prueba pues fueron",
            "start": 688.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "negativos y es muy probable que pudieran",
            "start": 689.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tener cualquier otra etiolog\u00eda que",
            "start": 692.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pudiera explicar los s\u00edntomas la",
            "start": 694.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 696.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y este tema es una que presentamos de",
            "start": 699.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manera semanal que es esa estimaci\u00f3n que",
            "start": 702.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos de la letalidad y tambi\u00e9n la",
            "start": 704.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "letalidad para recordarlo en general",
            "start": 706.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos dos grandes estad\u00edsticas de que",
            "start": 709.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "utilizamos el n\u00famero de defunciones y",
            "start": 713.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "depende de c\u00f3mo lo comparamos puede ser",
            "start": 716.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de defunciones confirmadas del",
            "start": 718.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "total de la poblaci\u00f3n y eso es lo que se",
            "start": 722.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llama mortalidad son las tasas de",
            "start": 725.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mortalidad y las tasas de letalidad es",
            "start": 726.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el mismo numerador son casos confirmados",
            "start": 729.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de defunciones confirmadas por y con",
            "start": 731.87,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n de virus sars cap 2 pero el",
            "start": 735.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "denominador es el total de pacientes",
            "start": 738.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "confirmados con con la enfermedad es del",
            "start": 740.4,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "total que tenemos aunque se enferman qu\u00e9",
            "start": 744.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porcentaje pueden complicarse y llegar a",
            "start": 748.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la a la defunci\u00f3n y la estimaci\u00f3n que",
            "start": 750.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos es 9% y realmente desde que",
            "start": 754.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tuvimos cerca en algunas semanas cerca",
            "start": 757.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del 20 por ciento se ha mantenido",
            "start": 760.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente constante aunque tambi\u00e9n",
            "start": 761.82,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "es un indicador que tambi\u00e9n",
            "start": 764.34,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "tanto a nivel estatal como a nivel de",
            "start": 766.209,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las diferentes instituciones la",
            "start": 769.209,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 771.009,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y es la gr\u00e1fica tambi\u00e9n sobre el",
            "start": 773.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "componente de hospitalizaci\u00f3n la primera",
            "start": 776.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "curva es la curva epid\u00e9mica la que les",
            "start": 779.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mostr\u00e9 es la curva epid\u00e9mica de los",
            "start": 781.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "casos y son de los casos hospitalizados",
            "start": 783.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en general es importante ver ver los dos",
            "start": 786.47,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "componentes ver las dos curvas en",
            "start": 789.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general y esto ha pasado tanto a nivel",
            "start": 792.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional como en pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 794.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estados tenemos esta secuencia te\u00f3rica",
            "start": 797.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que al final se convierte en una",
            "start": 801.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realidad que es en general las curvas de",
            "start": 803.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 806.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son par de semanas previas a los picos",
            "start": 808.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los casos son un par de semanas",
            "start": 811.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "previas de lo que se ven en los picos en",
            "start": 813.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n y aqu\u00ed lo que estamos",
            "start": 816.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "viendo tambi\u00e9n es el pico que hubo de",
            "start": 818.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n tambi\u00e9n al inicio del",
            "start": 821.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y tambi\u00e9n el descenso y tambi\u00e9n es",
            "start": 823.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importante comparar un poco lo que pas\u00f3",
            "start": 825.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en este repunte segundo repunte contra",
            "start": 828.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el primer brote que tuvimos al inicio y",
            "start": 832.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estamos llegando ya m\u00e1s o menos a los",
            "start": 835.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "niveles de lo que de lo que tuvimos en",
            "start": 837.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el momento m\u00e1s bajo todav\u00eda estamos un",
            "start": 840.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poco para arriba y un poco la idea es",
            "start": 843.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que con todas las acciones de contenci\u00f3n",
            "start": 846.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podamos y todo era tratando de descender",
            "start": 848.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero eso va a depender tambi\u00e9n de la",
            "start": 851.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria que tenga el",
            "start": 853.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "virus en las pr\u00f3ximas semanas de esta",
            "start": 855.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica tiene tiene tres en la primera",
            "start": 859.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiene tres l\u00edneas la primera es",
            "start": 862.07,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la curva aunque no se ve con claridad",
            "start": 865.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero siguen m\u00e1s o menos el mismo patr\u00f3n",
            "start": 868.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de un pico en esta en estas fechas y",
            "start": 870.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otro pico all\u00e1 de las camas que",
            "start": 873.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "requieren de los pacientes que requieren",
            "start": 876.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y en cambio en la",
            "start": 878.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "curva roja es el total de los casos que",
            "start": 880.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e9ste que est\u00e1n hospitalizados pero en",
            "start": 884.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "camas generales y la superior es la suma",
            "start": 887.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de ambas curvas en la ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 891.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tenemos ahora a nivel nacional",
            "start": 894.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con algo de variabilidad que",
            "start": 896.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "veremos en la siguiente diapositiva es",
            "start": 897.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del 29 por ciento del total de camas que",
            "start": 900.0,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocupadas la siguiente por favor",
            "start": 902.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed vemos el reflejo de la posible",
            "start": 906.209,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "heterogeneidad de los diferentes",
            "start": 909.679,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entidades federativas en cuanto a su",
            "start": 912.54,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria y como hemos ido",
            "start": 914.339,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "viendo en \u00e9l",
            "start": 917.459,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas semanas despu\u00e9s de haber",
            "start": 918.749,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pasado con varias entidades que estaban",
            "start": 920.519,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "por arriba de 70 por ciento en un nivel",
            "start": 922.949,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se ha definido como un nivel nivel",
            "start": 926.49,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de alarma de saturaci\u00f3n si en una",
            "start": 928.769,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entidad federativa estamos superando el",
            "start": 930.509,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "70 por ciento es muy importante activar",
            "start": 932.85,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y seguir convirtiendo expandiendo est\u00e1",
            "start": 935.819,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "haciendo unidades eso fue mucho lo que",
            "start": 939.809,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se hizo en ciudad de mexico en muchas",
            "start": 941.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "otras entidades especialmente en zonas",
            "start": 943.259,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "urbanas donde tuvimos en dhul durante",
            "start": 946.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "finales de diciembre y en enero tuvimos",
            "start": 950.459,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "niveles por arriba del 70 por ciento",
            "start": 953.519,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actualmente no hay ninguna entidad que",
            "start": 955.49,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "tenga m\u00e1s del 70 por ciento de sus camas",
            "start": 957.899,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n general ocupadas",
            "start": 960.149,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos una entidad que la ciudad de",
            "start": 962.269,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "mexico que se ha mantenido as\u00ed en la",
            "start": 964.709,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semana entre 50 y 69 por ciento tiene 52",
            "start": 966.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por ciento y el resto de las entidades",
            "start": 970.259,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "hay un entidades tienen menos del 51 del",
            "start": 973.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "50% y el promedio es 28% de la",
            "start": 976.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n para este tipo de camas",
            "start": 979.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 32 mil 110 camas de",
            "start": 981.93,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "las cuales actualmente est\u00e1n 9 mil 100",
            "start": 985.079,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "ocupadas que corresponde a ese 28% la",
            "start": 987.779,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 990.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y es el mismo esquema",
            "start": 992.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero para las camas o para las camas que",
            "start": 995.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen la capacidad de atender a",
            "start": 998.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pacientes que requieren ventilaci\u00f3n",
            "start": 1000.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica son los pacientes cr\u00edticos son",
            "start": 1002.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los pacientes m\u00e1s graves y igualmente no",
            "start": 1003.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos ahora ninguna entidad que supere",
            "start": 1007.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el 70 por ciento de sus camas que est\u00e1n",
            "start": 1009.59,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "listas para atender que est\u00e1n",
            "start": 1011.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "disponibles que son que est\u00e1n listas",
            "start": 1012.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para atender a los pacientes que",
            "start": 1015.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "requieren atenci\u00f3n del paciente cr\u00edtico",
            "start": 1017.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no hay ninguna entidad que tenga el 70",
            "start": 1020.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por ciento tenemos una entidad con 58 %",
            "start": 1023.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es la ciudad de mexico que",
            "start": 1025.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre 50 y 69 por ciento y 30",
            "start": 1027.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "identidades que est\u00e1n por abajo del 50",
            "start": 1030.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por ciento el total de camas que tenemos",
            "start": 1032.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para pacientes que requieren la atenci\u00f3n",
            "start": 1034.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica es es casi 11.500 de las cuales",
            "start": 1038.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos actualmente ocupada 3600 fresco",
            "start": 1041.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que corresponde a este 31 por ciento que",
            "start": 1044.69,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "no ha cambiado en los \u00faltimos d\u00edas las 7",
            "start": 1047.15,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "muy bien pasamos al siguiente esquema",
            "start": 1051.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que es el es el avance que tenemos en",
            "start": 1053.58,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y como tambi\u00e9n ya seguramente",
            "start": 1056.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n familiarizados esta es la gr\u00e1fica",
            "start": 1059.249,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inicial que es cu\u00e1ntas dosis se han",
            "start": 1061.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colocado en cada d\u00eda desde el inicio",
            "start": 1064.379,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "desde el 24 de diciembre hasta el d\u00eda de",
            "start": 1067.139,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hoy que tenemos reportadas el d\u00eda de hoy",
            "start": 1070.889,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recuerden hasta el corte de las 5 de la",
            "start": 1074.489,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tarde todav\u00eda hay muchos puestos de",
            "start": 1076.349,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n activos que van cerrando a",
            "start": 1078.45,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "las 6 7 8 entonces por eso el cierre",
            "start": 1080.219,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "final o el cierre que tenemos del d\u00eda",
            "start": 1083.219,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "normalmente es superior a lo que",
            "start": 1085.309,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "presentamos aqu\u00ed durante la conferencia",
            "start": 1087.149,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de pepperdine el d\u00eda de hoy se han",
            "start": 1088.919,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aplicado cerca de 25 mil en dosis y como",
            "start": 1091.08,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pueden ver en las secuencias esto",
            "start": 1095.669,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "obedece a los arribos de vacunas tenemos",
            "start": 1097.759,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "varias vacunas o tipos de vacunas que ya",
            "start": 1101.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "les platicar\u00e9 despu\u00e9s de que han llegado",
            "start": 1104.879,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds y por eso este tenemos estos",
            "start": 1107.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "picos que cuando llega un lote de vacuna",
            "start": 1111.389,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es importante se activan las brigadas",
            "start": 1114.57,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n se inicia r\u00e1pidamente y",
            "start": 1118.169,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vas descendiendo hasta que",
            "start": 1120.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vuelven se vuelven a surtir la siguiente",
            "start": 1122.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "por favor en la siguiente en lo que",
            "start": 1125.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vemos es las dosis acumuladas cu\u00e1ntas",
            "start": 1127.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "dosis se han aplicado en el pa\u00eds y en el",
            "start": 1129.33,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de manera acumulada est\u00e1n aplicados",
            "start": 1132.149,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "2 millones 731 mil 900 dosis este es",
            "start": 1134.309,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues la curva de esa acumulada",
            "start": 1139.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esta curva va a ir aumentando va a ir",
            "start": 1141.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "aumentando al ser una curva de eventos",
            "start": 1143.19,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "acumulados pues nunca va a descender y",
            "start": 1146.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la idea es que cuando esta curva empieza",
            "start": 1148.889,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a tomar una tendencia horizontal hay que",
            "start": 1150.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "decir que est\u00e1 avanzando poco y cuando",
            "start": 1153.389,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vuelve a subir quiere decir que llega a",
            "start": 1155.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "otro lote y avanza r\u00e1pidamente y as\u00ed",
            "start": 1157.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podemos ver igual que en la curva previa",
            "start": 1160.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues pueden ver momentos donde se",
            "start": 1162.119,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estabiliza porque no hay vacunas llegan",
            "start": 1165.869,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunas se incrementa y de esa forma",
            "start": 1168.149,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vamos a ir viendo las curvas conforme",
            "start": 1170.609,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasen los siguientes embarques del total",
            "start": 1173.19,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de las dosis",
            "start": 1176.399,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solamente el punto 0 7 % 1990 de todas",
            "start": 1177.239,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "las opciones que se han reportado",
            "start": 1182.309,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "diferentes accidentes que se tienen a",
            "start": 1185.61,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "veces durante el sitio como dosis",
            "start": 1187.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "perdidas y es un porcentaje totalmente",
            "start": 1189.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dentro de los rangos o dentro de lo",
            "start": 1192.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esperado la siguiente por favor",
            "start": 1194.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este cambio lo que presenta es ahorita",
            "start": 1199.85,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los tres grupos que se han vacunado los",
            "start": 1202.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres grupos de prioridad primero el",
            "start": 1204.799,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "personal de salud tenemos ya actualmente",
            "start": 1207.77,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "791 mil 406 personas colegas del",
            "start": 1211.57,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "personal de de salud de primera l\u00ednea",
            "start": 1216.799,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que se ha vacunado que ha recibido su",
            "start": 1220.309,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "primera dosis de los cuales 585 mil 705",
            "start": 1222.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que es el 74 por ciento ya recibieron su",
            "start": 1227.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "segunda dosis y todav\u00eda queda un",
            "start": 1230.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "remanente de personas que se han ido",
            "start": 1233.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "expandiendo en esta primera aplicaci\u00f3n",
            "start": 1235.25,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que cuando les toque su momento se",
            "start": 1236.83,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "tienen programadas sus segundas dosis en",
            "start": 1240.429,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "el caso del personal educativo de",
            "start": 1245.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "campeche tambi\u00e9n aqu\u00ed se vacunaron en su",
            "start": 1246.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1249.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en las primeras dosis 17 mil 463 y",
            "start": 1250.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente con lo que lleg\u00f3 de facer",
            "start": 1255.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la semana pasada se logr\u00f3 completar es",
            "start": 1257.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "casi en el 99 por ciento las segundas",
            "start": 1260.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dosis del personal educativo que hab\u00eda",
            "start": 1263.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vivido su primera dosis en campeche no",
            "start": 1266.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es que eso est\u00e1 ya completo se logr\u00f3 a",
            "start": 1269.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la meta de poder vacunar a todos los el",
            "start": 1271.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal educativo del estado de",
            "start": 1274.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campeche y por \u00faltimo este es el grupo",
            "start": 1276.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prioritario el que se ha marcado como el",
            "start": 1278.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de mayor prioridad para el objetivo",
            "start": 1281.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "principal que se tiene en la estrategia",
            "start": 1283.13,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que es la reducci\u00f3n de la mortalidad",
            "start": 1284.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este grupo el vacuna de personas adultos",
            "start": 1287.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mayores es lo que se ha estimado que",
            "start": 1291.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conforme m\u00e1s r\u00e1pido avancemos en este",
            "start": 1294.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "grupo este grupo es el que va a tener un",
            "start": 1296.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mayor impacto en reducci\u00f3n de la",
            "start": 1298.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mortalidad y por eso la prioridad que ha",
            "start": 1301.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenido hasta el d\u00eda de hoy se han",
            "start": 1304.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vacunado en sus primeras dosis un mill\u00f3n",
            "start": 1306.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "319 mil 897 personas adultas mayores y",
            "start": 1309.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dado que empezamos \u00e9ste pr\u00e1cticamente a",
            "start": 1313.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "principios de febrero",
            "start": 1317.27,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en ninguno de estos tienen o todav\u00eda",
            "start": 1319.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cumplen la necesidad de detener su",
            "start": 1323.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "segunda dosis no seguramente en los",
            "start": 1326.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos embarques ya empezaremos a ver",
            "start": 1329.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "n\u00fameros de segundas dosis en personas",
            "start": 1332.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "adultos mayores que de acuerdo al",
            "start": 1335.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esquema de acuerdo el tipo de vacuna en",
            "start": 1337.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "general lo que se ha procurado es poder",
            "start": 1339.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "expandir lo m\u00e1s que se pueda de acuerdo",
            "start": 1342.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "a los lineamientos y de acuerdo a la",
            "start": 1345.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n sanitaria de cada una de",
            "start": 1346.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las vacunas pero s\u00ed aprovechar el mayor",
            "start": 1348.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intervalo posible o el malo del mayor",
            "start": 1351.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiempo entre la primera y la segunda",
            "start": 1354.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dosis para poder ir expandiendo con",
            "start": 1356.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mayor rapidez las primeras dosis pero",
            "start": 1358.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siempre considerando que las segundas",
            "start": 1361.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dosis est\u00e1n aseguradas para toda la",
            "start": 1364.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que recibi\u00f3 su primera dosis",
            "start": 1367.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1370.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta es la forma estamos",
            "start": 1373.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentando los eventos supuestamente",
            "start": 1375.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atribuibles a vacunaciones y",
            "start": 1379.01,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n como tambi\u00e9n lo ha",
            "start": 1381.16,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "comentado el documento tambi\u00e9n ayer el",
            "start": 1383.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y ha produce son",
            "start": 1385.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un sistema de vigilancia el ciudad de",
            "start": 1388.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vigilancia de los es avis social de",
            "start": 1391.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vigilancia que se ten\u00eda y se tiene ya",
            "start": 1393.65,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "contemplado para todo el proceso de",
            "start": 1395.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n sin embargo para",
            "start": 1397.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ahora con la vacunaci\u00f3n de kobe se ha",
            "start": 1400.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reforzado o sea se ha reforzado porque",
            "start": 1403.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en general en las vacunas para uso de",
            "start": 1405.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "emergencia pues hay menos conocimiento",
            "start": 1407.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que el de las vacunas que se tienen del",
            "start": 1410.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "programa tradicional o el programa",
            "start": 1412.4,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "universal de vacunaci\u00f3n y este se ha",
            "start": 1414.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenido un mayor registro un mayor",
            "start": 1417.049,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "vigilancia cercana pero a\u00fan as\u00ed con este",
            "start": 1418.91,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "sistema reforzado de vigilancia de",
            "start": 1423.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia que est\u00e1 buscando",
            "start": 1425.559,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "estos eventos adversos que se presentan",
            "start": 1427.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "asociados a la vacunaci\u00f3n actualmente se",
            "start": 1429.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tienen registrados en este sistema 10",
            "start": 1433.1,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mil 640",
            "start": 1435.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y eso quiere decir que del total de las",
            "start": 1438.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas el punto 4 por ciento",
            "start": 1441.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos de una tasa o de una prevalencia",
            "start": 1443.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de esa bis de estos eventos y cuando",
            "start": 1446.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablamos de supuestamente adversos y",
            "start": 1449.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ayer lo explicado el doctor",
            "start": 1451.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "alom\u00eda se tiene todo un esquema de",
            "start": 1453.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de evaluaci\u00f3n si si podemos",
            "start": 1456.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "quitarle el elemento de supuestamente",
            "start": 1459.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atribuible precisamente para decir si",
            "start": 1461.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 o no casa causalmente asociado a la",
            "start": 1463.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n y obviamente ese ese",
            "start": 1467.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proceso de confirmaci\u00f3n verificaci\u00f3n",
            "start": 1469.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grupos de expertos tanto locales en los",
            "start": 1471.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estados como un grupo nacional que se",
            "start": 1474.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene para la evaluaci\u00f3n de casos se",
            "start": 1477.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "concentran en los casos graves la gran",
            "start": 1479.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda la gran mayor\u00eda son casos",
            "start": 1482.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "leves y esos no requieren mucho m\u00e1s",
            "start": 1486.179,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n si est\u00e1 o no asociado los",
            "start": 1489.059,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "casos graves son los que se van ir",
            "start": 1491.879,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dictaminando su asociaci\u00f3n y si",
            "start": 1494.009,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realmente se califican como que en",
            "start": 1497.1,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "efecto est\u00e1n atribuidos a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1498.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuando lo vemos por vacuna tenemos la",
            "start": 1501.269,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda",
            "start": 1503.999,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "asociados con fisher variante que",
            "start": 1505.61,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "principalmente porque es la mayor vacuna",
            "start": 1507.809,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que se ha aplicado este iremos viendo",
            "start": 1510.299,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tal vez va a ser importante lo notaremos",
            "start": 1513.659,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para ir marcando ya cuando tenemos m\u00e1s",
            "start": 1516.33,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "n\u00fameros ya podemos ir marcando el",
            "start": 1518.789,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porcentaje de savvis ahora s\u00ed por vacuna",
            "start": 1521.909,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "yo cuando tenemos tan pocas vacunas de",
            "start": 1524.669,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunas de ellas es muy es muy",
            "start": 1527.1,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "complicado sacar estos porcentajes con",
            "start": 1529.379,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "n\u00fameros tan bajos",
            "start": 1531.149,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no tenemos 330 con astraz\u00e9neca con 6",
            "start": 1532.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "novak no hemos encontrado ninguna",
            "start": 1535.679,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "recuerden que se innova que inicio",
            "start": 1538.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "exclusivamente en el municipio de",
            "start": 1540.23,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ecatepec con las primeras 200 mil que",
            "start": 1542.19,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "llegaron y con el sputnik que tambi\u00e9n se",
            "start": 1544.47,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el que est\u00e1 poniendo una ciudad de",
            "start": 1546.509,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1547.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se han reportado 22 casos y aqu\u00ed tenemos",
            "start": 1549.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 1552.33,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "de las estad\u00edsticas de estos casos",
            "start": 1552.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "graves de acuerdo a las diferentes",
            "start": 1555.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas individuales y en los",
            "start": 1557.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estados donde se ha presentado en las",
            "start": 1559.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siguientes por favor",
            "start": 1561.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es el total de dosis recibidas llevamos",
            "start": 1565.75,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "4 millones 691 mil 775 dosis de las",
            "start": 1571.45,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "diferentes de cuatro opciones de vacuna",
            "start": 1576.46,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que hemos recibido que han llegado a",
            "start": 1578.769,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la gran mayor\u00eda 2 millones",
            "start": 1580.929,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "621 mil 775 son de fiserv hay un t\u00e9 que",
            "start": 1584.679,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con quien tenemos un contrato y que ya",
            "start": 1589.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ten\u00e9s una programaci\u00f3n acordada y",
            "start": 1592.059,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "definida para todas las semanas de marzo",
            "start": 1594.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "abril y mayo aunque el contrato tambi\u00e9n",
            "start": 1597.669,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "contempla a recibir vacunas por face el",
            "start": 1600.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bayern tech a\u00fan despu\u00e9s de mayo pero",
            "start": 1605.019,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "vamos a ver con las que mayor certeza",
            "start": 1607.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tenemos sobre las fechas de llegada",
            "start": 1609.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca lo que hemos recibido esto",
            "start": 1612.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "fue a s\u00e9neca como tambi\u00e9n se ha",
            "start": 1614.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comentado es una vacuna que va que va a",
            "start": 1616.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llegar de diferentes formas tenemos un",
            "start": 1619.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "componente muy importante que a\u00fan est\u00e1",
            "start": 1620.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en evaluaci\u00f3n",
            "start": 1623.799,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "en la terminaci\u00f3n del embotellamiento",
            "start": 1626.15,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "final que es lo que llegamos lo que",
            "start": 1630.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recibimos tambi\u00e9n que no est\u00e1n",
            "start": 1632.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contabilizados en estos 870 mil pero",
            "start": 1634.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recibimos un lote importante hoy",
            "start": 1637.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a dos lotes importantes de del granel",
            "start": 1640.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del granel de astraz\u00e9neca que se produce",
            "start": 1643.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en argentina y que se est\u00e1 embotellado",
            "start": 1646.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en mexico pero esto sigue todav\u00eda en un",
            "start": 1648.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "proceso de devaluaci\u00f3n para su",
            "start": 1650.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n y se espera posiblemente que",
            "start": 1653.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en abril se empiecen a liberar las que",
            "start": 1655.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llegaron son las que tenemos un contrato",
            "start": 1658.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el serum institute de la",
            "start": 1660.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "india y de esto fue que recibimos estos",
            "start": 1663.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "870 mil y se distribuyeron en las 32",
            "start": 1665.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entidades federativas recibimos tambi\u00e9n",
            "start": 1669.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya un mill\u00f3n de the design novak y aqu\u00ed",
            "start": 1672.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es importante explicar recibimos las",
            "start": 1676.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primeras 2 200.000 como unas dosis que",
            "start": 1679.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estaban ya listas para su aplicaci\u00f3n y",
            "start": 1682.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fue lo que se dedic\u00f3 en ecatepec y",
            "start": 1685.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se est\u00e1 terminando con la",
            "start": 1687.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de dosis",
            "start": 1690.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "sainz novak en el municipio de ecatepec",
            "start": 1692.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del estado de m\u00e9xico fueron 200 mil que",
            "start": 1695.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se recibieron las otras 800 mil se",
            "start": 1698.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recibieron desde el s\u00e1bado pasado sin",
            "start": 1701.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embargo no se recibi\u00f3 el n\u00famero total de",
            "start": 1703.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las pruebas anal\u00edticas que se requieren",
            "start": 1707.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para liberarlos son pruebas que se hacen",
            "start": 1709.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por la paz por parte de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1713.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "productora son una serie de pruebas que",
            "start": 1715.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cofepris eval\u00faa y para poder",
            "start": 1718.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "liberar todos los lotes que llegan en",
            "start": 1721.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "general son pruebas que se hacen de cada",
            "start": 1723.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "uno de los lotes y en general las",
            "start": 1724.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas mandan las vacunas con todo el",
            "start": 1727.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esquema o documentos completos en esta",
            "start": 1729.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n todav\u00eda no se terminaban se",
            "start": 1732.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para traerlas a m\u00e9xico pero",
            "start": 1735.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se pod\u00eda en la misma empresa",
            "start": 1737.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sainz novak pidi\u00f3 bueno exigi\u00f3 porque",
            "start": 1739.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no ten\u00eda todos los elementos y",
            "start": 1743.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces por eso estaban y est\u00e1n todav\u00eda",
            "start": 1745.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1747.88,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en birmex que es donde se se guardaron",
            "start": 1749.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en espera se ten\u00eda en la promesa de",
            "start": 1751.889,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recibirlo el d\u00eda de ma\u00f1ana pero la buena",
            "start": 1755.07,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "noticia es que el d\u00eda de hoy se recibi\u00f3",
            "start": 1757.679,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y estamos listos para su distribuci\u00f3n",
            "start": 1759.389,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "durante el fin de semana porque una vez",
            "start": 1761.519,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que se recibi\u00f3 se acredit\u00f3 y cofepris a",
            "start": 1764.399,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "evaluar en las las pruebas que faltaban",
            "start": 1766.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces ahora si podemos utilizarlo y",
            "start": 1771.21,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ya estamos en toda la estrategia de",
            "start": 1773.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n se van a ir a las 32",
            "start": 1775.799,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entidades federativas en especialmente",
            "start": 1778.71,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "en comunidades hay novak como tambi\u00e9n",
            "start": 1781.379,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca son vacunas que permiten",
            "start": 1783.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "movimiento por la red de fr\u00edo",
            "start": 1785.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tradicional y por eso tambi\u00e9n podemos",
            "start": 1787.679,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llegar a lugares m\u00e1s lejanos y",
            "start": 1790.139,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "finalmente despu\u00e9s de y recibimos",
            "start": 1793.169,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "200.000 esos son recuerden que en",
            "start": 1794.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sputnik es el \u00fanico caso de las vacunas",
            "start": 1798.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que su primer componente y segundo",
            "start": 1801.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "componente o su primera dosis y su",
            "start": 1803.94,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "segunda dosis no son intercambiables",
            "start": 1805.83,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "entonces recibimos 200.000 del primer",
            "start": 1807.83,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "componente de la primera dosis estamos",
            "start": 1812.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por recibir",
            "start": 1814.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pronto en la pr\u00f3xima semana las otras",
            "start": 1816.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "200.000 que se tendr\u00e1n que quedar as\u00ed",
            "start": 1818.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reserva no se pueden utilizar como",
            "start": 1820.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "primeras dosis y son las segundas dosis",
            "start": 1822.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de estos 200 mil este pero ya est\u00e1",
            "start": 1824.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recibiendo son los que se aplicaron",
            "start": 1828.09,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en tres delegaciones de la",
            "start": 1829.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y tambi\u00e9n est\u00e1n por",
            "start": 1831.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1833.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n con sputnik en la en la",
            "start": 1834.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico la siguiente por favor",
            "start": 1837.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "importante digo esto lo hemos insistido",
            "start": 1841.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y creo que es un llamado tambi\u00e9n a la",
            "start": 1843.47,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1845.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que mucha",
            "start": 1846.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchos deseos y hemos tenido una una",
            "start": 1850.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gran convocatoria una una gran",
            "start": 1855.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asistencia a los puestos de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 1858.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es una cosa muy positiva esto es muy",
            "start": 1861.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "positivo porque nos logra tambi\u00e9n hacer",
            "start": 1862.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy eficientes en aplicar las vacunas",
            "start": 1864.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n esta misma ambici\u00f3n por",
            "start": 1868.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vacunarse est\u00e1 la idea de aprovechar",
            "start": 1871.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casi en cualquier lugar que est\u00e9 la",
            "start": 1875.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n querer acudir para recibir la",
            "start": 1877.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacuna y aqu\u00ed el llamado este de esperar",
            "start": 1881.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el turno es muy importante espera el",
            "start": 1884.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "turno tanto en los niveles de riesgo no",
            "start": 1886.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si somos personas que todav\u00eda no somos",
            "start": 1889.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adultos mayores va a llegar nuestro",
            "start": 1891.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "turno este tenemos tenemos los contratos",
            "start": 1894.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenemos la seguridad de que va a haber",
            "start": 1897.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunas para todas las personas para",
            "start": 1901.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y mexicanas",
            "start": 1903.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisamente de 16 a\u00f1os en adelante ya",
            "start": 1905.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "veremos despu\u00e9s para la poblaci\u00f3n",
            "start": 1908.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "infantil no est\u00e1n aseguradas pero",
            "start": 1911.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no son los turnos tienen hay un",
            "start": 1913.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "turno hay un turno programado por \u00e9l",
            "start": 1914.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como el eje primario para impactar en",
            "start": 1916.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mortalidad y tenemos que esperar este",
            "start": 1919.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "turno pero tambi\u00e9n esperar el turno de",
            "start": 1921.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera geogr\u00e1fica estamos ahora en la",
            "start": 1923.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n toma",
            "start": 1926.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muchas variables pero entre ellos toma",
            "start": 1928.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el impacto en inmortalidad pero tambi\u00e9n",
            "start": 1930.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que con las vacunas",
            "start": 1935.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se pueden distribuir a cada estado",
            "start": 1937.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "podamos cubrir municipios completos es",
            "start": 1939.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil llegar con una fracci\u00f3n de",
            "start": 1942.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "municipios a un municipio muy poblado",
            "start": 1945.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ahora con estos embarques tanto de facer",
            "start": 1948.9,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "como con estas ya entregas prometidas en",
            "start": 1952.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "semanas subsecuentes con fisher hemos",
            "start": 1955.31,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "podido cada vez m\u00e1s acercarnos hacia las",
            "start": 1958.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "capitales en las entidades federativas y",
            "start": 1960.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es muy buena noticia que",
            "start": 1963.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "creemos que en los pr\u00f3ximos embarques se",
            "start": 1965.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "va a ir cubriendo cada vez ciudades m\u00e1s",
            "start": 1967.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importantes porque tenemos suficientes",
            "start": 1969.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dosis para cubrir pero si todo no llega",
            "start": 1971.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a mi municipio si todav\u00eda no llega a mi",
            "start": 1974.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudad pues a ver qu\u00e9 va a llegar va a",
            "start": 1976.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llegar y va a llegar pronto va a llegar",
            "start": 1978.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este mes estaremos recibiendo de m\u00e1s",
            "start": 1980.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "constante y tambi\u00e9n en abril tambi\u00e9n hay",
            "start": 1983.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una enorme probabilidad de que empiecen",
            "start": 1986.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a llegar tambi\u00e9n a montos muy",
            "start": 1989.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "importantes de vacuna entonces s\u00e9 que",
            "start": 1992.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo el mundo quiere vacunarse a una",
            "start": 1995.73,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "parte muy importante de la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1997.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vacunarse cuanto antes pero tan es",
            "start": 1999.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante esperar espera el turno que",
            "start": 2001.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "te toque tanto en edad como en ubicaci\u00f3n",
            "start": 2003.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica porque va a llegar tenemos",
            "start": 2005.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que seguir manteniendo manteniendo todas",
            "start": 2007.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las estrategias que tenemos de",
            "start": 2010.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n estrategias de control",
            "start": 2012.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sanz a distancia porque tambi\u00e9n lo",
            "start": 2015.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer a\u00fan estando vacunados",
            "start": 2017.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenemos muchas herramientas para la",
            "start": 2020.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n no es la \u00fanica herramienta la",
            "start": 2021.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacuna hay que esperar el turno porque",
            "start": 2024.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solo as\u00ed lo podemos lograr entre todos",
            "start": 2026.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con un orden que nos permita avanzar de",
            "start": 2029.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manera ordenada y r\u00e1pidamente la",
            "start": 2031.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "siguiente y tambi\u00e9n recordar que en el",
            "start": 2034.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que en el sitio de vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2037.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ha habido algo este pues",
            "start": 2039.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "controversia tomen en cuenta que tenemos",
            "start": 2042.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este dos varias brigadas funcionando en",
            "start": 2044.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas en",
            "start": 2047.87,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "diferentes municipio",
            "start": 2049.37,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "en localidades urbanas localidades",
            "start": 2050.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rurales y a veces si hay un evento",
            "start": 2051.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puntual que sucede tu sue\u00f1o suena mucho",
            "start": 2054.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero en general la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 2057.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sitios est\u00e1n funcionando muy bien pero",
            "start": 2059.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno nos gustar\u00eda que todos funcionaran",
            "start": 2062.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en orden y que no hubiera ning\u00fan evento",
            "start": 2064.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de estos entonces por eso recordarles",
            "start": 2066.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que no es necesario digo no es necesario",
            "start": 2069.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico si es importante estar",
            "start": 2072.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "identificado como en cualquier lugar si",
            "start": 2073.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tenemos y lo ideal es la identificaci\u00f3n",
            "start": 2076.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n coment\u00f3 ayer el doctor",
            "start": 2078.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "alom\u00eda puedes identificar con la",
            "start": 2081.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "credencial de lector donde tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2083.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n del municipio de residencia",
            "start": 2085.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "si tiene alguna otra forma de demostrar",
            "start": 2088.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el domicilio tambi\u00e9n facilita si no hay",
            "start": 2090.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ninguna forma vayan al puesto y en el",
            "start": 2093.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puesto se resuelven los problemas en la",
            "start": 2096.26,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de los puestos de",
            "start": 2098.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n si no es que en todos hay un",
            "start": 2099.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "buen grupo de personas que prestan para",
            "start": 2102.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudar si no se puede sevilla se puede",
            "start": 2104.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "programar y eso es importante es",
            "start": 2106.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante que la gente lo considere no",
            "start": 2108.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no es necesario",
            "start": 2111.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no es deseo llevar copias de nada pero",
            "start": 2113.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se queda una identificaci\u00f3n y si en el",
            "start": 2116.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extremo caso que no existen ninguna",
            "start": 2118.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n pues se ver\u00e1 se ver\u00e1",
            "start": 2120.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "localmente en la forma de resolverlo",
            "start": 2123.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste pues con esto terminamos y",
            "start": 2126.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasamos entonces a preguntas con mucho",
            "start": 2129.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gusto gracias adelante",
            "start": 2132.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2135.12,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "buenas noches juande desde con algunas",
            "start": 2137.55,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "preguntas ejemplo bueno la primera es",
            "start": 2143.61,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que hoy en la ma\u00f1ana \u00e9ste le preguntaron",
            "start": 2150.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al presidente el observador sobre el",
            "start": 2153.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estado de salud del doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 2155.16,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "gatell",
            "start": 2157.26,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed este bueno estamos viendo que",
            "start": 2157.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se manejan a veces versiones encontradas",
            "start": 2159.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y que si est\u00e1 hospitalizado que si no",
            "start": 2161.57,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces conocer de los cuales el estado",
            "start": 2164.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desde el estado salud del doctor lo",
            "start": 2167.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste hubo l\u00f3pez del hotel como si",
            "start": 2169.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "\u00e9ste cuando \u00e9ste y cuando ya por fin",
            "start": 2171.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "podremos ver porque creo que todav\u00eda",
            "start": 2174.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tardar\u00e1 una semana m\u00e1s no es lo que por",
            "start": 2175.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n escuchando pero quer\u00edamos",
            "start": 2178.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "confirmarlo",
            "start": 2179.9,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "antes de darle la bienvenida otra vez",
            "start": 2182.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a las conferencias gracias mira",
            "start": 2183.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias por el",
            "start": 2185.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s si el doctor l\u00f3pez g\u00e1rate le",
            "start": 2188.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 evolucionando muy bien en su",
            "start": 2191.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 2193.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "yo hablo todos los d\u00edas con \u00e9l no no",
            "start": 2194.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para molestarlo trat\u00f3 de no molestarlo",
            "start": 2197.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en cuestiones de trabajo casi se lo",
            "start": 2200.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos prohibido pero bueno habl\u00f3 para",
            "start": 2202.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo va esto y todo iba muy bien",
            "start": 2205.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este se siente con \u00e1nimo ha ido",
            "start": 2207.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "evolucionando muy bien est\u00e1 en en su",
            "start": 2211.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "casa desde el lunes y ha estado est\u00e9",
            "start": 2213.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cada vez con menos s\u00edntomas digo al",
            "start": 2217.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "final ten\u00eda algunos s\u00edntomas todav\u00eda",
            "start": 2220.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "residuales pero ya pr\u00e1cticamente est\u00e1",
            "start": 2223.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pr\u00e1cticamente conocido como",
            "start": 2227.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sintom\u00e1tico de este y solamente",
            "start": 2230.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terminando un poco pues la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2232.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que requiere no si tuvo un cuadro",
            "start": 2234.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "kobe moderado y los pacientes que tienen",
            "start": 2236.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cobit moderado pues requieren m\u00e1s tiempo",
            "start": 2241.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de recuperaci\u00f3n entonces esto est\u00e1 muy",
            "start": 2243.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bien y siguiendo las indicaciones del",
            "start": 2245.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reposo y que se mantenga en casa cu\u00e1les",
            "start": 2248.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eran estos s\u00edntomas residuales y este y",
            "start": 2250.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre todo el que tambi\u00e9n confirman los",
            "start": 2252.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de que no volvi\u00f3 a ser hospitalizado",
            "start": 2255.27,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "porque se vuelve a manejar este",
            "start": 2256.89,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "totalmente fue",
            "start": 2258.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "yo lo confirmo no est\u00e1 hospitalizado y",
            "start": 2259.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no se ha vuelto hospitalizar desde que",
            "start": 2262.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el lunes a casa se ha mantenido en",
            "start": 2263.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "casa y no pues realmente son los mismos",
            "start": 2265.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas residuales digo tampoco conozco",
            "start": 2268.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n de bueno no tengo yo el",
            "start": 2271.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contacto directo con su grupo m\u00e9dico \u00e9l",
            "start": 2274.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se siente con \u00e1nimo y si en alg\u00fan",
            "start": 2277.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "momento pues son esta sensaci\u00f3n un poco",
            "start": 2279.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de fatiga cuando uno pasa durante un",
            "start": 2281.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiempo una enfermedad usted es un poco",
            "start": 2284.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la fatiga en lo que a veces termina m\u00e1s",
            "start": 2285.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiempo o tardan m\u00e1s tiempo pero",
            "start": 2289.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1 asintom\u00e1tico",
            "start": 2291.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "segunda pregunta referente a los",
            "start": 2293.79,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "municipios que bueno que van a recibir",
            "start": 2296.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estas este no es vacunas ya tiene ya",
            "start": 2298.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "tiene un bueno nos podr\u00eda adelantar",
            "start": 2300.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les podr\u00edan ser si estamos hablando",
            "start": 2302.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este en un ni\u00f1o en un principio que se",
            "start": 2304.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 que iban a ser los de la",
            "start": 2306.599,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "periferia est\u00e1bamos hablando este de",
            "start": 2308.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nezahualc\u00f3yotl est\u00e1bamos hablando porque",
            "start": 2310.67,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n incluso est\u00e1n informando que",
            "start": 2312.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparando a ellos para la",
            "start": 2313.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n entonces \u00e9ste s\u00ed nos podr\u00eda",
            "start": 2316.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "confirmar si est\u00e1 contemplado en esas y",
            "start": 2318.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 complicado es contemplado",
            "start": 2320.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "iztapalapa o tambi\u00e9n se hab\u00edan manejado",
            "start": 2321.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incluso hasta \u00e9ste benito ju\u00e1rez es",
            "start": 2324.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "precisamente por",
            "start": 2326.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "porque algunos alcaldes que tienen m\u00e1s",
            "start": 2327.32,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "alto es la poblaci\u00f3n en este proceso en",
            "start": 2329.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la adulta mayor entonces si nos pueden",
            "start": 2333.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nada o adelantar ya cu\u00e1les van a ser las",
            "start": 2334.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "primeras este alcald\u00edas que van a",
            "start": 2337.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recibir estas vacunas y gracias y",
            "start": 2339.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "entiendo la necesidad de vila",
            "start": 2342.15,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la inquietud de todas las personas de",
            "start": 2346.619,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "saber cuando si ya se seleccionaron o no",
            "start": 2349.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es importante uno considerar que la",
            "start": 2352.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de los municipios es un",
            "start": 2356.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2358.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "iterativo hay una propuesta este con",
            "start": 2360.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "base una serie de indicadores en general",
            "start": 2364.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 siguiendo una regla general de",
            "start": 2366.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tener una distribuci\u00f3n equitativa en",
            "start": 2368.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas y una",
            "start": 2370.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vez que se define las cuantas dosis de",
            "start": 2372.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cada una de las vacunas puede llegar a",
            "start": 2374.859,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la entidad federativa se va",
            "start": 2376.839,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "identificando estos municipios que se",
            "start": 2379.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueden cubrir al 100% y tiene que haber",
            "start": 2381.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una conciliaci\u00f3n entre lo componente",
            "start": 2385.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico no es decir si se puede estar la",
            "start": 2387.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "red de fr\u00eda bien tenemos los equipos de",
            "start": 2390.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "salud bien completos",
            "start": 2393.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos las brigadas completas tenemos",
            "start": 2395.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gente que permita operativamente atender",
            "start": 2397.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las brigadas y este componente o sea lo",
            "start": 2400.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y lo operativo el operativo para",
            "start": 2402.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la convocatoria entonces y esto se hace",
            "start": 2404.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en conjunto con las autoridades",
            "start": 2406.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "estatales donde en general se est\u00e1",
            "start": 2409.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "participando en pr\u00e1cticamente todas las",
            "start": 2411.01,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entidades muy bien y muy cercana y digo",
            "start": 2412.9,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "y desde aqu\u00ed",
            "start": 2415.089,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "nuestro gran agradecimiento a las",
            "start": 2416.609,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "entidades federativas que",
            "start": 2418.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cada vez tenemos este",
            "start": 2421.09,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto corresponsabilidad",
            "start": 2424.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "clara de atender y de participar",
            "start": 2427.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "activamente y claramente las entidades",
            "start": 2430.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federativas tanto el componente t\u00e9cnico",
            "start": 2432.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que son nuestros comit\u00e9s estatales de",
            "start": 2434.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como tambi\u00e9n en muchos de los",
            "start": 2436.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "componentes operativos pues tambi\u00e9n",
            "start": 2438.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen un rol importante en la decisi\u00f3n",
            "start": 2440.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y por eso les hemos dejado a estas a",
            "start": 2443.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estas relaciones locales que nos definan",
            "start": 2445.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y cuando ellos consideren que se tiene",
            "start": 2450.05,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que hacer la convocatoria hacen la",
            "start": 2452.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "convocatoria lo que ser\u00eda un error es",
            "start": 2453.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que de nuestra parte digamos un",
            "start": 2455.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "municipio que al final en esta decisi\u00f3n",
            "start": 2458.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "local se pueda hacer un cambio que ya",
            "start": 2460.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "existe entonces ellos cuando se defina",
            "start": 2463.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las autoridades locales junto con",
            "start": 2465.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro enlace federal tanto en el",
            "start": 2468.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "componente t\u00e9cnico como el componente",
            "start": 2471.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "operativo hacen la convocatoria hacen el",
            "start": 2472.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "anuncio entonces no no podemos no",
            "start": 2475.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "podemos y no debemos dar un adelanto en",
            "start": 2477.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estas vespertinas cada esta es la",
            "start": 2480.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "convocatoria es local el local y eso va",
            "start": 2483.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a corresponder a las autoridades",
            "start": 2485.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y bueno y finalmente una tercera que es",
            "start": 2488.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una inquietud que inicia estaba",
            "start": 2491.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "manejando aqu\u00ed en redes sociales",
            "start": 2493.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "referente a aquellas personas que se",
            "start": 2495.16,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "brindaron est\u00e9s hebreas y que se",
            "start": 2497.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "brincaron la fila al final de cuentas",
            "start": 2498.859,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ellos recibieron su vacuna la pregunta",
            "start": 2501.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es si ya recibieron ellos su segunda",
            "start": 2503.81,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "dosis porque pues no tienen que",
            "start": 2505.58,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "completar el esquema no lee para que no",
            "start": 2507.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haya un descontrol ya ha recibido en",
            "start": 2509.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ellos suceden su segunda dosis que pas\u00f3",
            "start": 2511.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con estos casos pues",
            "start": 2513.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "son realmente son casos puntuales",
            "start": 2517.22,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al principio cuando llegaban tres mil",
            "start": 2522.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dosis pues igual hicieron m\u00e1s ruido del",
            "start": 2524.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que el que ahora realmente representa no",
            "start": 2527.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces este s\u00ed fue un llamado",
            "start": 2530.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante digo fue mucho en este en ese",
            "start": 2532.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inicio de la conexi\u00f3n en personal de de",
            "start": 2534.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud este y tambi\u00e9n tuvimos algunos",
            "start": 2537.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "casos que sonaron no pero bueno digo",
            "start": 2540.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto tampoco se tiene que completar el",
            "start": 2542.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esquema de riegos y paso a paso y est\u00e1n",
            "start": 2545.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programados para las segundas dosis y",
            "start": 2548.66,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "seguramente muchos de ellos ya",
            "start": 2550.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recibieron su segunda dosis porque",
            "start": 2551.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fueron en las primeras semanas tanto en",
            "start": 2554.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas semanas de diciembre como en",
            "start": 2556.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "enero y ya pues todo este mucho de lo",
            "start": 2558.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que se utiliz\u00f3 con pzifer pues ya",
            "start": 2560.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya recibi\u00f3 su segunda dosis son",
            "start": 2562.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estas coberturas de facer que est\u00e1n",
            "start": 2564.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "registrados como personal de salud si no",
            "start": 2566.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eran personal de salud y estuvieron no",
            "start": 2569.09,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se saltaron la l\u00ednea o se hicieron pasar",
            "start": 2572.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por personal de salud de primera l\u00ednea",
            "start": 2574.369,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "pues seguramente est\u00e1n en ese",
            "start": 2576.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "denominador de los que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2577.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "su segundo 12",
            "start": 2579.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2584.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches liliana noble",
            "start": 2590.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pulso saludable el doctor l\u00f3pez ahora",
            "start": 2592.15,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "quisiera saber qu\u00e9 pasa con la",
            "start": 2594.67,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para las personas que tienen",
            "start": 2596.799,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "consultorio privado me preguntan en el",
            "start": 2600.809,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de plan de pantla que todav\u00eda no",
            "start": 2603.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "han sido vacunados no han sido",
            "start": 2606.22,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "considerados ni tampoco dentistas y",
            "start": 2608.41,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me acaban de avisar que hay",
            "start": 2611.529,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "gente del personal administrativo que",
            "start": 2613.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n funge dentro del \u00e1rea kobe del",
            "start": 2615.91,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "inet y todav\u00eda no han sido vacunados",
            "start": 2618.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00eda llevarse a cabo esto y",
            "start": 2622.019,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "como pueden tener acceso a un registro",
            "start": 2625.51,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de estas personas que tienen consultorio",
            "start": 2628.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "privado cuerpo de acceder a la consulta",
            "start": 2630.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una parte muchas gracias y este",
            "start": 2633.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muy importante pregunta",
            "start": 2636.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y yo porque es una cosa y aprovech\u00f3 para",
            "start": 2639.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dirigirme a mis colegas",
            "start": 2642.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "personales de salud en esta definici\u00f3n",
            "start": 2645.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ha sido una definici\u00f3n es compleja",
            "start": 2649.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tal vez de explicar y de entender pero",
            "start": 2651.22,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "claramente el grupo prioritario",
            "start": 2654.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "impersonal de salud es traer a este",
            "start": 2657.57,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "grupo que le llamamos personal de",
            "start": 2660.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea la estimaci\u00f3n inicial que",
            "start": 2662.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos desde el personal de primera",
            "start": 2665.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "l\u00ednea m\u00e1s o menos est\u00e1 cerca del n\u00famero",
            "start": 2667.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que tenemos ahora de vacunados y",
            "start": 2670.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos estimado que m\u00e1s nos hab\u00eda",
            "start": 2672.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "750.000 personal de salud tanto p\u00fablico",
            "start": 2674.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "como privado en esta primera l\u00ednea de",
            "start": 2677.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n",
            "start": 2680.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "implica en hospitales",
            "start": 2682.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en hospitales que han atendido que",
            "start": 2685.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atienden pacientes con cobit este ya sea",
            "start": 2688.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospitales enteros que se han dedicado a",
            "start": 2691.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "kobe como el ejemplo del instituto",
            "start": 2693.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de fr\u00edas respiratorias pero en",
            "start": 2695.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "casi ver\u00e1n muchos hospitales se ten\u00edan",
            "start": 2697.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "\u00e1reas cobitos se tienen \u00e1reas comida",
            "start": 2699.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces el personal que est\u00e1 en estas",
            "start": 2702.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "\u00e1reas comida y personal de 13",
            "start": 2704.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diferentes no solamente m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 2706.77,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros sino todo el",
            "start": 2709.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personal tambi\u00e9n de apoyo ese es un",
            "start": 2711.1,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "personal de primera",
            "start": 2713.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el otro personal muy importante pero",
            "start": 2715.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bien es el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 2717.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n hay zonas",
            "start": 2719.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy claramente definidas como de",
            "start": 2722.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea como todos estos centros",
            "start": 2725.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de triage centros de diagn\u00f3stico",
            "start": 2726.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es el primer nivel de",
            "start": 2731.21,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 2732.68,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "estos en general es el que est\u00e1",
            "start": 2733.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "recibiendo hay algunos estados que han",
            "start": 2735.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especializado su primer nivel y dicen",
            "start": 2738.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tenemos un primer nivel para s\u00edntomas",
            "start": 2741.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respiratorias y un primer parada para el",
            "start": 2743.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resto en general el primer nivel de",
            "start": 2745.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es un primer cuando no est\u00e1",
            "start": 2748.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "especializado en algo es un primer nivel",
            "start": 2750.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se considera el personal de salud de",
            "start": 2752.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estas unidades de primer nivel como",
            "start": 2754.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personal de primera l\u00ednea laboratorios",
            "start": 2756.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del agente qu\u00edmicos qu\u00edmicas que",
            "start": 2759.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajan en los laboratorios",
            "start": 2761.57,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos tanto de la red como de la",
            "start": 2763.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "red ampliada no tambi\u00e9n es importante",
            "start": 2765.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "toda la parte de pre hospitalaria muy",
            "start": 2768.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "importante no tambi\u00e9n este es una",
            "start": 2770.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n muy amplia de lo que es el",
            "start": 2773.75,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "primer nivel la primera l\u00ednea perd\u00f3n",
            "start": 2776.21,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 pasa con la segunda l\u00ednea que",
            "start": 2779.279,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "usa claramente este una vez que estamos",
            "start": 2781.589,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente cubriendo yo todav\u00eda nos",
            "start": 2784.589,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "falta y tenemos estos remanentes que de",
            "start": 2787.89,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea y ahorita el grupo",
            "start": 2791.729,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siguiente es el de segunda l\u00ednea que",
            "start": 2793.919,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como hemos dicho se va a ir vacunando de",
            "start": 2795.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manera concurrente con los adultos",
            "start": 2798.509,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayores ahora como digo es la pronta es",
            "start": 2800.819,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como estos tenemos un censo en las",
            "start": 2804.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas y privadas",
            "start": 2807.089,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "tenemos un censo",
            "start": 2808.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bastante completo digo ahorita tenemos",
            "start": 2811.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente estables cerca de mill\u00f3n",
            "start": 2813.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de personas en este censo es un poco m\u00e1s",
            "start": 2817.23,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "all\u00ed donde habitan ya lo que queda por",
            "start": 2820.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "vacunar es este personal de segunda",
            "start": 2822.809,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "l\u00ednea pero tambi\u00e9n hemos tratado de",
            "start": 2824.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "diferenciarlo y eso tambi\u00e9n va a ser",
            "start": 2826.74,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "responsabilidad de cada una de las",
            "start": 2828.9,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "instituciones de poder diferenciar",
            "start": 2830.039,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay mucho personal",
            "start": 2832.049,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "administrativo y es lo que tambi\u00e9n se ha",
            "start": 2833.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "llamado como de tercera l\u00ednea que son",
            "start": 2835.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personas que nunca o no tienen ning\u00fan",
            "start": 2837.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contacto con pacientes",
            "start": 2840.599,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y esas personas tienen el mismo riesgo",
            "start": 2843.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de infecci\u00f3n que la poblaci\u00f3n general",
            "start": 2845.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de ese grupo ese grupo se va a ir",
            "start": 2848.819,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vacunando conforme hacia edad y su",
            "start": 2850.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "municipio el de segunda l\u00ednea que si",
            "start": 2852.299,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tiene contacto con pacientes entendemos",
            "start": 2854.099,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "que s\u00ed que tiene un mayor riesgo que la",
            "start": 2856.23,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n general y adem\u00e1s es un",
            "start": 2858.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personal prioritario un personal",
            "start": 2861.109,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "prioritario que tiene que seguir",
            "start": 2863.22,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "atendiendo tiene tenemos ah\u00ed hay hay que",
            "start": 2864.809,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hay mucho la atenci\u00f3n m\u00e9dica que se",
            "start": 2867.569,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene que hacer de todas otras cosas no",
            "start": 2870.93,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "kobe y por eso es un personal",
            "start": 2873.089,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico entonces tenemos en las",
            "start": 2875.369,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2877.529,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas bastante bien registrado y",
            "start": 2878.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estaremos conforme vayan llegando las",
            "start": 2880.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vacunas en cada unos municipios y iremos",
            "start": 2883.349,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "expandiendo las las primeras dosis tal y",
            "start": 2885.329,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "como hicimos en la semana pasada",
            "start": 2888.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iremos expandiendo las primeras dosis en",
            "start": 2890.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el personal de salud de segunda l\u00ednea",
            "start": 2892.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el reto de las personas que no tienen",
            "start": 2895.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una pr\u00e1ctica en instituciones p\u00fablicas",
            "start": 2899.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que tampoco est\u00e1n asociados a donde",
            "start": 2902.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "obtuvimos la gran mayor\u00eda de los censos",
            "start": 2904.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del personal privado tuvimos por ejemplo",
            "start": 2906.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con cruz roja fue f\u00e1cil con su longitud",
            "start": 2908.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y moss censo se evaluaron discutieron se",
            "start": 2911.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "clasificaron y muy bien con las",
            "start": 2913.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "asociaciones de hospitales privados bien",
            "start": 2915.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero bueno que hace en el personal de",
            "start": 2917.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud especialmente m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 2919.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros que trabajan usted",
            "start": 2922.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en consultorios independientes entonces",
            "start": 2924.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos a dieta digo del tc y es un",
            "start": 2927.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "grupo que no no es que se quede atr\u00e1s",
            "start": 2929.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sino que tenemos que registrarlo y justo",
            "start": 2931.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ya en la forma en que",
            "start": 2934.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "puedan ir acudiendo a los diferentes",
            "start": 2936.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n con un",
            "start": 2938.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "prerregistro que de una manera sencilla",
            "start": 2940.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puedan corroborar que son personal de",
            "start": 2942.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud que tiene atenci\u00f3n a pacientes",
            "start": 2945.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que puedan de manera concurrente",
            "start": 2947.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con un adulto mayor pues vacunarse",
            "start": 2950.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces yo s\u00ed espero que a partir de la",
            "start": 2952.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana el lineamiento est\u00e9 claro",
            "start": 2954.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que sea con orden y la idea general es",
            "start": 2957.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que conforme vayan llegando las vacunas",
            "start": 2960.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los diferentes municipios que m\u00e1s",
            "start": 2962.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siempre en general hay excedentes porque",
            "start": 2964.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenemos una expectativa de vacunar o tal",
            "start": 2967.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vez no al 100% pero si cerca del 80 85%",
            "start": 2970.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de lo que tenemos en el censo adultos",
            "start": 2974.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "mayores y en general estamos cerca del",
            "start": 2975.829,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "70% entonces se puede se puede incluir",
            "start": 2978.13,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en estas mismas estrategias de",
            "start": 2981.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n sin necesidad dependiendo del",
            "start": 2983.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "grupo de abrir puestos especiales para",
            "start": 2986.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personal de salud entonces justo en esa",
            "start": 2989.089,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n estamos no no no se",
            "start": 2990.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desesperen estamos pronto de tener una",
            "start": 2994.369,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una amplitud m\u00e1s r\u00e1pida de este grupo de",
            "start": 2996.98,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "segunda l\u00ednea gracias a por y tambi\u00e9n",
            "start": 3000.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "preguntarle entiendo que cuando lleg\u00f3 el",
            "start": 3004.089,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "embarque y deciden trasladarlo a alg\u00fan",
            "start": 3006.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estado de la rep\u00fablica por ser",
            "start": 3009.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "descentralizada la secretaria de salud",
            "start": 3012.96,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3015.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud local es responsable",
            "start": 3016.829,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de dise\u00f1ar su estrategia de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 3020.759,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no seguir un plan parecido o igual y la",
            "start": 3024.599,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico si me equivoco me me me",
            "start": 3028.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "corrige pero llam\u00f3 la atenci\u00f3n que en el",
            "start": 3031.729,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo",
            "start": 3035.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como se hizo la convocatoria a nivel",
            "start": 3038.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nacional los adultos mayores se",
            "start": 3040.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "registraron en la plataforma y ahora les",
            "start": 3042.239,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo a partir de hoy que vayan",
            "start": 3045.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hagan filas de m\u00e1s de 20 horas son",
            "start": 3047.999,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estado ah\u00ed las personas formadas sin ser",
            "start": 3050.579,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "una distancia porque llegan en tumultos",
            "start": 3053.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque les avisan que lleguen de 8 de la",
            "start": 3056.13,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a 5 de la tarde aproximadamente y",
            "start": 3058.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "entonces les van a dar un turno y luego",
            "start": 3062.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ese turno les va a hacer acreedores a la",
            "start": 3064.559,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vacuna el d\u00eda y el horario porque eso",
            "start": 3067.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pasamos",
            "start": 3071.009,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "bueno este a ver primero aclara",
            "start": 3072.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la estrategia una estrategia federal",
            "start": 3076.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y lo que se conform\u00f3 ya est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 3080.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los lineamientos publicados en la p\u00e1gina",
            "start": 3083.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de coronavirus punto com.mx un poco la",
            "start": 3084.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estructura de c\u00f3mo funciona la",
            "start": 3088.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estrategia federal pero se nombraron 32",
            "start": 3090.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "enlaces",
            "start": 3094.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hubo este decreto hay un decreto que",
            "start": 3096.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es p\u00fablico que se public\u00f3 en el",
            "start": 3098.76,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n son",
            "start": 3100.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "donde se defini\u00f3 la estructura de la",
            "start": 3101.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estrategia federal y el componentes de",
            "start": 3104.72,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "las brigadas especiales como una acci\u00f3n",
            "start": 3107.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "extraordinaria y en ese decreto es",
            "start": 3109.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretarial que lo firm\u00f3 el doctor el",
            "start": 3112.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "coser y est\u00e1 publicado el diario oficial",
            "start": 3114.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n se menciona que la",
            "start": 3116.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud federal nombrar\u00e1 y",
            "start": 3119.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue el doctor coser y dio el",
            "start": 3121.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nombramiento a 32 enlaces federales",
            "start": 3123.33,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los enlaces estatales de la estrategia",
            "start": 3128.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federal en general son todos ellos muy",
            "start": 3130.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mi agradecimiento porque hay",
            "start": 3134.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hace un trabajo intenso en el que han",
            "start": 3135.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "participado vienen en general de cuatro",
            "start": 3138.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "instituciones pueden ser o semar sedena",
            "start": 3140.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sin xavi y el link no quedan cubiertos",
            "start": 3143.51,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "las 32 enlaces este y este es el enlace",
            "start": 3147.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es esta persona es la responsable",
            "start": 3151.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la estrategia",
            "start": 3153.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y es m\u00e1s es la responsable del resguardo",
            "start": 3155.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las vacunas el responsable ahora no",
            "start": 3158.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puede solo es una persona cuando esto es",
            "start": 3161.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "como lo hace entonces tiene en general",
            "start": 3163.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiene como dos cuerpos importantes uno",
            "start": 3165.859,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "es el componente operativo no operativo",
            "start": 3169.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n a trav\u00e9s tambi\u00e9n del enlace",
            "start": 3171.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con bienestar se ha trabajado con los",
            "start": 3174.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n porque tienen",
            "start": 3176.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esta estrategia operativa de poder",
            "start": 3177.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "organizar ver a nivel comunitario y de",
            "start": 3179.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un componente t\u00e9cnico que en general lo",
            "start": 3183.14,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo es trabajar con los",
            "start": 3185.06,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s estatales de vacunaci\u00f3n donde",
            "start": 3186.349,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la secretaria de salud quienes",
            "start": 3188.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinan estos comit\u00e9s estatales est\u00e1n",
            "start": 3190.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n representa est\u00e1n representadas",
            "start": 3193.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed las instituciones federales insiste",
            "start": 3195.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pemex sedena semar como t\u00e9cnicos como",
            "start": 3197.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que los que han llevado tradicionalmente",
            "start": 3200.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "son los que tienen la gran experiencia",
            "start": 3202.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la aplicaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n pues",
            "start": 3204.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el papel de la secreta de salud",
            "start": 3207.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "principalmente estos cuevas los",
            "start": 3208.28,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "precisamente los preside el secretario",
            "start": 3211.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de salud del estado entonces aqu\u00ed es",
            "start": 3213.109,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la colaci\u00f3n y aunque ha sido",
            "start": 3215.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a veces digo",
            "start": 3217.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la conciliaci\u00f3n se tiene que hacer lo",
            "start": 3219.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que hemos pedido a este enlace",
            "start": 3222.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "le hemos enlace correcaminos es entrar",
            "start": 3223.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en esta conciliaci\u00f3n entre la operaci\u00f3n",
            "start": 3226.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y lo t\u00e9cnico pero al final la",
            "start": 3228.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "responsabilidad de llegar a este",
            "start": 3230.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consenso es ir ahora en general y",
            "start": 3232.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "empiezo a pasar en todos los estados",
            "start": 3235.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pues la operaci\u00f3n se hace con la",
            "start": 3236.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretaria de salud se accedi\u00f3 porque",
            "start": 3239.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 en vacunadores vacunadores",
            "start": 3241.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de todas las instituciones en los",
            "start": 3243.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puestos tradicionales de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 3246.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las en los sitios cuando se tienen que",
            "start": 3248.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "expandir a ser sitios masivos se logra",
            "start": 3249.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n colaboraciones a veces tambi\u00e9n",
            "start": 3252.86,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "con los municipios con los municipios",
            "start": 3254.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n apoyan ponen toldos ponen",
            "start": 3256.07,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cillas estos digo es una coordinaci\u00f3n",
            "start": 3258.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compleja pero muy exitosa ha sido el",
            "start": 3260.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gran puede cuestas y entonces ahora como",
            "start": 3263.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se hace la parte de la programaci\u00f3n esa",
            "start": 3266.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es una cosa que desde desde la",
            "start": 3267.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n nos costaba mucho trabajo",
            "start": 3270.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n definir lineamientos de",
            "start": 3271.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n porque son locales",
            "start": 3274.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "buscad a cada lugar tiene la forma que",
            "start": 3277.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sabe que funciona la programaci\u00f3n no",
            "start": 3280.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces esto se ha dado y el enlace",
            "start": 3282.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estatal se coordina con las autoridades",
            "start": 3284.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "locales para ver la mejor estrategia de",
            "start": 3287.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n puede ser que de repente",
            "start": 3289.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenga que corregirse no y as\u00ed pas\u00f3 en",
            "start": 3291.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ecatepec los primeros d\u00edas fue complejo",
            "start": 3294.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y r\u00e1pidamente se resolvi\u00f3 con un gran",
            "start": 3296.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "apoyo del estado de m\u00e9xico con un gran",
            "start": 3298.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyo de los serbios de la naci\u00f3n y al",
            "start": 3300.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "segundo d\u00eda se empez\u00f3 a resolver y eso",
            "start": 3303.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "puede pasar no s\u00e9 exactamente el ejemplo",
            "start": 3305.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de hidalgo donde es pero s\u00ed sabemos que",
            "start": 3307.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la programaci\u00f3n usa y agradecemos mucho",
            "start": 3310.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ahora que se est\u00e1n instalando estos",
            "start": 3313.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puestos sitios masivos como lo que fue",
            "start": 3314.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en ecatepec entonces los sitios en",
            "start": 3317.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "xochimilco pero tambi\u00e9n est\u00e1n propuestos",
            "start": 3319.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en baja california en monterrey y en",
            "start": 3321.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tabasco en todos lados se est\u00e1n",
            "start": 3323.7,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "proponiendo estos sitios masivos de",
            "start": 3325.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es de alta eficiencia en",
            "start": 3326.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "general en las ciudades este d\u00eda que ha",
            "start": 3329.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "habido un apoyo muy importante de los",
            "start": 3332.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales bien grasos y",
            "start": 3334.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "finalmente doctor en m\u00e9xico se est\u00e1n",
            "start": 3336.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplicando al menos hasta 24 diferentes",
            "start": 3339.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tipos de vacunas",
            "start": 3341.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y mi pregunta es si todas ellas tienen",
            "start": 3343.74,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "diferente el nivel de eficacia no",
            "start": 3347.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de importar eso tanto en un tema",
            "start": 3351.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de eventuales rebrotes ya cuando",
            "start": 3355.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estuviera la poblaci\u00f3n vacunada",
            "start": 3358.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque lo m\u00e1s importante es que todos",
            "start": 3362.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ellos cumplen el cielo es lo que ha",
            "start": 3364.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dicho la literatura con una protecci\u00f3n",
            "start": 3366.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la enfermedad grave que te lleva al",
            "start": 3370.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hospital y eventualmente pudiera perder",
            "start": 3373.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 3375.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo creo que simplemente uno tener la la",
            "start": 3377.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "certeza en esa respuesta y esto tambi\u00e9n",
            "start": 3380.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "me me dijo m\u00e1s a las poblaciones",
            "start": 3382.86,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en general las vacunas cuando se aceptan",
            "start": 3386.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para sus emergencias son pr\u00e1cticamente",
            "start": 3388.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equivalentes nos dio la informaci\u00f3n con",
            "start": 3391.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la que se cuenta de lo que fue el ensayo",
            "start": 3394.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico que es donde tenemos las",
            "start": 3396.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primeras estimaciones de eficacia no son",
            "start": 3397.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las primeras estimaciones de eficacia ya",
            "start": 3402.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "han cubierto los el l\u00edmite para decir",
            "start": 3404.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "son eficaces pero lo dejo a seis son",
            "start": 3406.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eficaces todas son eficaz no s\u00ed s\u00ed se",
            "start": 3409.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aprobaron como para sus emergencias son",
            "start": 3411.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eficaces que al final puede ver una",
            "start": 3414.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "variabilidad en la efectividad ya real",
            "start": 3416.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puede haber pero no pero no tenemos",
            "start": 3418.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elementos como para saber ahorita con",
            "start": 3421.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n cu\u00e1l de ellas cu\u00e1l de las",
            "start": 3423.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vacunas van a ser m\u00e1s efectivas no",
            "start": 3426.31,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comparando estas de la eficacia del",
            "start": 3429.06,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ensayo cl\u00ednico contra la efectividad ya",
            "start": 3431.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ya en campo entonces es muy importante",
            "start": 3433.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hoy tal como han dicho la mejor vacuna",
            "start": 3436.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es la que te toca",
            "start": 3439.21,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y si es as\u00ed sea todas las vacunas son",
            "start": 3440.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "equivalentes tienen la misma eficacia",
            "start": 3444.06,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "tiene la misma efectividad",
            "start": 3446.28,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed a veces hablamos de estas efe",
            "start": 3448.869,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eficacia y efectividad es para para",
            "start": 3452.529,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "contraer la enfermedad pero donde m\u00e1s",
            "start": 3456.819,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eficaces y efectivas son para es para",
            "start": 3460.499,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "los casos graves y es muy importante y",
            "start": 3463.569,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde ahora eso es donde menos",
            "start": 3466.569,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene porque cuando tienes",
            "start": 3468.549,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un ensayo cl\u00ednico como pasa con con kobe",
            "start": 3470.079,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no solamente una proporci\u00f3n de ellos son",
            "start": 3474.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "graves entonces tienes menos informaci\u00f3n",
            "start": 3476.109,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de los ensayos para saber qu\u00e9 tan eficaz",
            "start": 3478.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fue para los casos graves pero en",
            "start": 3481.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "general est\u00e1n siendo aunque hay m\u00e1s",
            "start": 3483.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "incertidumbres son mayores que la",
            "start": 3485.019,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "eficacia general para cualquier tipo de",
            "start": 3486.97,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contacto entonces y eso es tambi\u00e9n un",
            "start": 3489.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "dato muy positivo ahora la otra cosa que",
            "start": 3491.529,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 evaluando es que tanto impacto",
            "start": 3494.589,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tienen las variantes en estas vacunas y",
            "start": 3498.849,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es una cosa que se va a estar evaluando",
            "start": 3501.999,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "continuamente",
            "start": 3503.369,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "y tus conformes como tambi\u00e9n ya hemos",
            "start": 3504.609,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hablado van a ir surgiendo variantes",
            "start": 3507.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diferentes variantes y conforme est\u00e1n",
            "start": 3509.259,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las variantes las mismas industrias se",
            "start": 3511.48,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n probando",
            "start": 3513.97,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "la eficacia para las variantes y en",
            "start": 3515.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "general no ha habido as\u00ed contundencia",
            "start": 3518.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para decir variantes que est\u00e1n",
            "start": 3520.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "totalmente libres de acci\u00f3n de las",
            "start": 3522.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunas no es posible que pase si no",
            "start": 3525.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos seguros peritos lo importante es",
            "start": 3527.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tener una cobertura total con estas",
            "start": 3530.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vacunas y si despu\u00e9s encontramos",
            "start": 3532.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "variantes que tienen una transmisi\u00f3n",
            "start": 3534.08,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "comunitaria importante y que no tienen",
            "start": 3535.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eficacia efectividad las vacunas contra",
            "start": 3538.21,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estas variantes usted sets se tendr\u00e1 que",
            "start": 3540.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "generar esquemas distintos para",
            "start": 3543.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "refuerzos o para revacunaciones no pens\u00e9",
            "start": 3545.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el esquema general pero ahora puedo",
            "start": 3547.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decir que son eficaces equivalentes y",
            "start": 3550.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que son eficaces para las variantes que",
            "start": 3552.56,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actualmente en transmisi\u00f3n",
            "start": 3554.12,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3556.59,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y saber qu\u00e9 va a pasar con los 15 mil",
            "start": 3561.13,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mexicanos que formaron parte de la",
            "start": 3566.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prueba de cancino nos dicen que hay",
            "start": 3568.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunos que no saben si recibieron la",
            "start": 3570.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vacuna o el placebo",
            "start": 3572.45,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entonces no sabes si tienen que ir a",
            "start": 3573.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vacunarse eventualmente o no",
            "start": 3575.66,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y una duda respecto al personal de salud",
            "start": 3579.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que se retira recibi\u00f3 una segunda dosis",
            "start": 3582.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hoy presente en la gr\u00e1fica pillado en 74",
            "start": 3585.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por ciento pero me parece que ayer a las",
            "start": 3588.599,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "75 entonces pues para saber por qu\u00e9",
            "start": 3590.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque baj\u00f3 y sobre la misma l\u00ednea no y",
            "start": 3593.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sobre un poco sobre la l\u00ednea de lo que",
            "start": 3596.04,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "preguntaba liliana de cuando se va a",
            "start": 3597.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "curar a m\u00e9dicos de cl\u00ednicas privadas nos",
            "start": 3600.569,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "preguntan por los m\u00e9dicos residentes que",
            "start": 3603.359,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "van a entrar ahora en marzo no ellos",
            "start": 3605.01,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cuando se el software s\u00ed s\u00ed hay un",
            "start": 3606.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esquema especial para ellos ya no es",
            "start": 3608.609,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo nosotros de que en monclova y",
            "start": 3611.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en frontera en monterrey",
            "start": 3613.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n vacunando a las personas que",
            "start": 3615.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dicen tener alg\u00fan tipo de alergia no a",
            "start": 3617.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pesar de que no tienen alergias digamos",
            "start": 3619.619,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "graves que sea contraindicado siles y",
            "start": 3621.27,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tienen una alergia y luego luego los",
            "start": 3624.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "descartan entonces hay bueno hay muchas",
            "start": 3626.339,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "personas en esta zona que no saben",
            "start": 3627.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo se les va a volver a vacunar",
            "start": 3629.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este verde",
            "start": 3636.12,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 3639.269,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "15000 los de cannes y no los de cannes y",
            "start": 3642.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no es dios no no no voy a poder",
            "start": 3645.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "responderte directamente porque no",
            "start": 3647.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conozco el protocolo pero bueno lo",
            "start": 3650.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "averiguo pero en general los protocolos",
            "start": 3652.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos en efecto como son",
            "start": 3655.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n aleatorizados para",
            "start": 3657.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "recibir placebo o en la sustancia activa",
            "start": 3662.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y son esta cosa que se llama de doble",
            "start": 3664.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ciego o enmascaramiento este pues en",
            "start": 3666.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "principio ni el individuo ni la persona",
            "start": 3669.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3 sabe exactamente pero en",
            "start": 3671.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pri pero en general hay momentos en que",
            "start": 3674.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se quite se enmascara miento este y",
            "start": 3676.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces digo lo voy a consultar",
            "start": 3679.79,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente con los ensayos que hay",
            "start": 3681.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en mexico el m\u00e1s avanzado cancino si hay",
            "start": 3682.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de protocolo en el que diga",
            "start": 3685.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este ya se tiene que abrir lo que s\u00ed es",
            "start": 3688.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que en general cuando se abren y eso la",
            "start": 3692.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reserva de que lo revise espec\u00edficamente",
            "start": 3695.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en el protocolo lo pregunte en general",
            "start": 3697.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 3699.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se abre el estudio el compromiso en casi",
            "start": 3701.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos los ensayos espero que este sea el",
            "start": 3705.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "caso es que se vacunen a la gente con",
            "start": 3707.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "placebo la mismo ensayo una vez que se",
            "start": 3710.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abre vacuna tambi\u00e9n una vez que",
            "start": 3713.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "demuestran que es eficaz que eso para",
            "start": 3715.31,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso se hizo el estudio entonces el",
            "start": 3717.08,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "compromiso es que al grupo que le toc\u00f3",
            "start": 3718.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "placebo se ha vacunado como parte del",
            "start": 3720.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mismo ensayo entonces eso es de manera",
            "start": 3722.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "general pero lo lo aviv\u00f3 espec\u00edficamente",
            "start": 3725.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos residentes m\u00e9dicos red",
            "start": 3730.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "residentes y este tenemos es un censo",
            "start": 3733.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que lo tenemos y se hizo una primera",
            "start": 3735.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n tambi\u00e9n de los recientes",
            "start": 3738.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de primera l\u00ednea dependiendo de las",
            "start": 3740.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e1reas cl\u00ednicas donde iban a estar y",
            "start": 3742.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muchos de ellos empezaron a vacunarse",
            "start": 3744.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "digo esto ya \u00e9ste ya se incorporaron",
            "start": 3747.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tanto m\u00e9dicos residentes en \u00e1reas kobe",
            "start": 3749.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se incluyen tambi\u00e9n m\u00e9dicos pasantes",
            "start": 3752.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos internos de los que cambiaron",
            "start": 3755.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste se han ido incluyendo y",
            "start": 3758.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es certificados de primera l\u00ednea",
            "start": 3761.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o de segunda l\u00ednea para el caso de los",
            "start": 3764.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "residentes y esto tambi\u00e9n responde un",
            "start": 3766.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poco a la pregunta del 74 75 tomen en",
            "start": 3768.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuenta que que se est\u00e1 vacunando de",
            "start": 3772.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manera concurrente primeras y segundas",
            "start": 3776.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dosis no entonces \u00e9ste puse esa",
            "start": 3777.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "variabilidad son esperadas y aument\u00f3 es",
            "start": 3780.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un poquito m\u00e1s las primeras dosis r\u00edo a",
            "start": 3782.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reserva de que lo corrobore hemos de que",
            "start": 3785.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no es el mismo n\u00famero de primeras dosis",
            "start": 3787.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pero no creo yo creo que parte la",
            "start": 3789.48,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "habilidad es porque aumentaron las",
            "start": 3790.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "primeras dosis y la \u00faltima sobre",
            "start": 3792.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas que tienen energ\u00edas muy",
            "start": 3794.73,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 3796.8,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 bien ha creado cierta confusi\u00f3n",
            "start": 3797.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en la contraindicaciones alergias o",
            "start": 3799.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eventos graves de alergia no entonces",
            "start": 3802.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este es la contraindicaci\u00f3n y es",
            "start": 3804.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante tenerlo registrado porque",
            "start": 3808.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bueno tenemos que ver qu\u00e9 opciones se le",
            "start": 3810.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ofrecen a esas personas ahora alergias",
            "start": 3812.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hay much\u00edsimas hay personas que",
            "start": 3814.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tienen alergia en general no digo que",
            "start": 3816.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "requieren observaci\u00f3n es bueno que lo",
            "start": 3818.91,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reporten es bueno que lo reporten porque",
            "start": 3820.41,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "requiere darles una observaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3822.27,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cercana durante el per\u00edodo post vacuna",
            "start": 3823.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero no es una contraindicaci\u00f3n entonces",
            "start": 3825.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si alguien ha sufrido que se le niegue",
            "start": 3828.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la vacuna por tener una reacci\u00f3n",
            "start": 3832.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "al\u00e9rgica que no ha sido grave pues",
            "start": 3834.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "denunciarlo porque eso se tiene que",
            "start": 3836.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vacunar no pueden no vacunarse una",
            "start": 3838.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "persona por un antecedentes de alergia",
            "start": 3840.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica",
            "start": 3842.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues muy bien perd\u00f3n dej\u00e1ndonos para",
            "start": 3843.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otras ya son las 8 pero ma\u00f1ana podremos",
            "start": 3846.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguir les agradezco mucho a todos aqu\u00ed",
            "start": 3849.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y a todos all\u00e1 que nos est\u00e1n viendo y",
            "start": 3852.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nos estaremos viendo en los pr\u00f3ximos",
            "start": 3855.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "d\u00edas hasta luego",
            "start": 3856.53,
            "duration": 2.99
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] buenas noches el doctor prida brass director del cenaprece y vengo ya hoy 5 de marzo a dar el informe t\u00e9cnico diario y tambi\u00e9n el avance en el programa de vacunaci\u00f3n como hemos estado dando pues todos estos d\u00edas \u00e9l ya estamos estamos por por cumplir ya m\u00e1s de casi dos meses desde que iniciamos el proceso de vacunaci\u00f3n este mes y medio y creo que el avance ha sido considerable y ahorita lo voy a exponer voy a ponerme de pie para hacer el informe t\u00e9cnico y despu\u00e9s tendremos tiempo para para preguntas y respuestas que tengan muchas gracias bueno pues muy bien entonces este empezamos con el informe t\u00e9cnico diario tambi\u00e9n estas estas estad\u00edsticas y diapositivas ya son familiares para muchos de ustedes tanto aqu\u00ed con los compa\u00f1eros periodistas como tambi\u00e9n en casa con todas las personas que nos est\u00e1n escuchando y en esta primera gr\u00e1fica lo que mostramos es la la tendencia de los casos incidentes y los casos estimados a pueden ser que los casos estimados corresponden a el total de los casos confirmados m\u00e1s una proporci\u00f3n de los de los casos que no tienen muestra o que la muestra no pudo obtenerse resultados y de acuerdo a la positividad de la semana en la que inician los s\u00edntomas es como se estima este n\u00famero de casos adicionales a los confirmados y en esta curva como podemos ver esto fue el primer brote que tuvimos m\u00e1s o menos con un pico en en la semana 28 y 29 del a\u00f1o pasado y despu\u00e9s claramente tuvimos este este gran pico que sobrepas\u00f3 el el pico previo del a\u00f1o pasado y llegando a un pico m\u00e1ximo hacemos en la semana 1 del de este a\u00f1o y a partir de semana ya ya llevamos varias semanas en descenso en descenso cuenta que estamos en cada una de las semanas epidemiol\u00f3gicas que se abren en domingo y lo que marcamos aqu\u00ed la diferencia entre la semana 7 y la semana 6 que a\u00fan tenemos un viernes todav\u00eda tenemos un porcentaje de 8 % de red de reducci\u00f3n en la l\u00ednea oscura lo que vemos es el n\u00famero de personas que se han recuperado y en la estimaci\u00f3n de recuperados lo que consideramos son aquellas personas que tienen m\u00e1s de 14 d\u00edas de haber iniciado los s\u00edntomas y como siempre lo hemos se\u00f1alado por realmente es una gr\u00e1fica en espejo de lo que se ve con los casos estimados y como pueden ver en el n\u00famero de arriba es el n\u00famero total de los de los casos activos y esto decir que del total de los casos que se tienen estimados de toda la pandemia el 2% actualmente son los que se consideran activos porque tienen el inicio de s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y en n\u00fameros absolutos lo que corresponde es a 51 mil 94 personas tambi\u00e9n recuerden sus n\u00fameros llegamos por arriba de 100.000 en las semanas con mayor intensidad semanas del a\u00f1o y en las primeras de este a\u00f1o y ahora estamos en un 2% con esta reducci\u00f3n importante que hemos tenido en las en las \u00faltimas semanas y he mostrado con esta comparaci\u00f3n solamente para ir comparando el n\u00famero de casos activos con el n\u00famero de personas que desde que iniciamos con el programa de vacunaci\u00f3n ya podemos decir que tienen un esquema completo es decir que recibieron las dos dosis de la vacuna que les corresponde y actualmente tenemos 600 3.134 como veremos en la segunda parte del informe que est\u00e1 muy por arriba del n\u00famero de casos activos y tambi\u00e9n en la parte de abajo tiempo tenemos el n\u00famero total el n\u00famero total de los casos estimados durante toda la pandemia son 2 millones 314 mil 287 tenemos el total de personas recuperadas un mill\u00f3n 662 mil 786 y tambi\u00e9n el n\u00famero actualizado al d\u00eda de hoy de las defunciones confirmadas 189 mil 78 la siguiente por favor [M\u00fasica] en estas gr\u00e1ficas que es la evoluci\u00f3n de la positividad la presentamos solamente una vez a la semana creo que son los viernes cuando lo presentamos principalmente porque la variabilidad d\u00eda con d\u00eda o de lo que se va acumulando es muy poca entonces es un dato muy importante lo que quiere decir la positividad solamente para recordarles es que del total de las personas que acudieron con s\u00edntomas de enfermedad respiratoria con un cuadro sospechoso de kobe que cumpl\u00edan con los criterios y a los que se les tom\u00f3 muestra que tambi\u00e9n recordar que la gran mayor\u00eda se les est\u00e1 tomando muestras tanto o de psr o antig\u00e9nicas y aquellos que se les tom\u00f3 una muestra cu\u00e1ntos de ellos resultaron positivos para el virus sars con dos hemos llegado en los puntos m\u00e1s importantes de la vendimia por arriba del 50% y esto ha empezado a descender y tal vez en las \u00faltimas semanas al inicio de desde el inicio del a\u00f1o hemos tenido ya un descenso constante y actualmente la positividad es del 27 por ciento esto tambi\u00e9n y recuerden todas las gr\u00e1ficas que presentamos aqu\u00ed este son son un promedio de lo que pasa a nivel del pa\u00eds y por lo tanto esto puede variar por entidad y a veces tambi\u00e9n en las subregiones de los estados esos datos tambi\u00e9n los pueden ver tenemos en la p\u00e1gina de coro nervioso o en el informe completo tambi\u00e9n tenemos los datos a nivel estatal tenemos un total de todas todas las personas que han acudido a los centros de salud al sistema al sistema de salud con cuadros respiratorios sospechosos son m\u00e1s un poco m\u00e1s de cinco millones y medio que ha captado el sistema de vigilancia de los cuales dos millones 119 mil 305 han sido confirmados como casos confirmados de de con infecci\u00f3n por el virus sars code 2 y un poco m\u00e1s de 3 millones se les hizo la prueba para pesar de tener s\u00edntomas y de haberles hecho la prueba pues fueron negativos y es muy probable que pudieran tener cualquier otra etiolog\u00eda que pudiera explicar los s\u00edntomas la siguiente por favor y este tema es una que presentamos de manera semanal que es esa estimaci\u00f3n que tenemos de la letalidad y tambi\u00e9n la letalidad para recordarlo en general tenemos dos grandes estad\u00edsticas de que utilizamos el n\u00famero de defunciones y depende de c\u00f3mo lo comparamos puede ser el n\u00famero de defunciones confirmadas del total de la poblaci\u00f3n y eso es lo que se llama mortalidad son las tasas de mortalidad y las tasas de letalidad es el mismo numerador son casos confirmados de defunciones confirmadas por y con infecci\u00f3n de virus sars cap 2 pero el denominador es el total de pacientes confirmados con con la enfermedad es del total que tenemos aunque se enferman qu\u00e9 porcentaje pueden complicarse y llegar a la a la defunci\u00f3n y la estimaci\u00f3n que tenemos es 9% y realmente desde que tuvimos cerca en algunas semanas cerca del 20 por ciento se ha mantenido pr\u00e1cticamente constante aunque tambi\u00e9n es un indicador que tambi\u00e9n tanto a nivel estatal como a nivel de las diferentes instituciones la siguiente por favor y es la gr\u00e1fica tambi\u00e9n sobre el componente de hospitalizaci\u00f3n la primera curva es la curva epid\u00e9mica la que les mostr\u00e9 es la curva epid\u00e9mica de los casos y son de los casos hospitalizados en general es importante ver ver los dos componentes ver las dos curvas en general y esto ha pasado tanto a nivel nacional como en pr\u00e1cticamente todos los estados tenemos esta secuencia te\u00f3rica que al final se convierte en una realidad que es en general las curvas de los casos son par de semanas previas a los picos de los casos son un par de semanas previas de lo que se ven en los picos en la hospitalizaci\u00f3n y aqu\u00ed lo que estamos viendo tambi\u00e9n es el pico que hubo de hospitalizaci\u00f3n tambi\u00e9n al inicio del a\u00f1o y tambi\u00e9n el descenso y tambi\u00e9n es importante comparar un poco lo que pas\u00f3 en este repunte segundo repunte contra el primer brote que tuvimos al inicio y estamos llegando ya m\u00e1s o menos a los niveles de lo que de lo que tuvimos en el momento m\u00e1s bajo todav\u00eda estamos un poco para arriba y un poco la idea es que con todas las acciones de contenci\u00f3n podamos y todo era tratando de descender m\u00e1s pero eso va a depender tambi\u00e9n de la transmisi\u00f3n comunitaria que tenga el virus en las pr\u00f3ximas semanas de esta gr\u00e1fica tiene tiene tres en la primera tiene tres l\u00edneas la primera es la curva aunque no se ve con claridad pero siguen m\u00e1s o menos el mismo patr\u00f3n de un pico en esta en estas fechas y otro pico all\u00e1 de las camas que requieren de los pacientes que requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y en cambio en la curva roja es el total de los casos que \u00e9ste que est\u00e1n hospitalizados pero en camas generales y la superior es la suma de ambas curvas en la ocupaci\u00f3n nacional que tenemos ahora a nivel nacional tambi\u00e9n con algo de variabilidad que veremos en la siguiente diapositiva es del 29 por ciento del total de camas que est\u00e1n ocupadas la siguiente por favor y aqu\u00ed vemos el reflejo de la posible heterogeneidad de los diferentes entidades federativas en cuanto a su ocupaci\u00f3n hospitalaria y como hemos ido viendo en \u00e9l en las \u00faltimas semanas despu\u00e9s de haber pasado con varias entidades que estaban por arriba de 70 por ciento en un nivel que se ha definido como un nivel nivel de alarma de saturaci\u00f3n si en una entidad federativa estamos superando el 70 por ciento es muy importante activar y seguir convirtiendo expandiendo est\u00e1 haciendo unidades eso fue mucho lo que se hizo en ciudad de mexico en muchas otras entidades especialmente en zonas urbanas donde tuvimos en dhul durante finales de diciembre y en enero tuvimos niveles por arriba del 70 por ciento actualmente no hay ninguna entidad que tenga m\u00e1s del 70 por ciento de sus camas de hospitalizaci\u00f3n general ocupadas tenemos una entidad que la ciudad de mexico que se ha mantenido as\u00ed en la semana entre 50 y 69 por ciento tiene 52 por ciento y el resto de las entidades hay un entidades tienen menos del 51 del 50% y el promedio es 28% de la hospitalizaci\u00f3n para este tipo de camas tenemos un total de 32 mil 110 camas de las cuales actualmente est\u00e1n 9 mil 100 ocupadas que corresponde a ese 28% la siguiente por favor y es el mismo esquema pero para las camas o para las camas que tienen la capacidad de atender a pacientes que requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica son los pacientes cr\u00edticos son los pacientes m\u00e1s graves y igualmente no tenemos ahora ninguna entidad que supere el 70 por ciento de sus camas que est\u00e1n listas para atender que est\u00e1n disponibles que son que est\u00e1n listas para atender a los pacientes que requieren atenci\u00f3n del paciente cr\u00edtico no hay ninguna entidad que tenga el 70 por ciento tenemos una entidad con 58 % que tambi\u00e9n es la ciudad de mexico que est\u00e1 entre 50 y 69 por ciento y 30 identidades que est\u00e1n por abajo del 50 por ciento el total de camas que tenemos para pacientes que requieren la atenci\u00f3n cr\u00edtica es es casi 11.500 de las cuales tenemos actualmente ocupada 3600 fresco que corresponde a este 31 por ciento que no ha cambiado en los \u00faltimos d\u00edas las 7 muy bien pasamos al siguiente esquema que es el es el avance que tenemos en vacunaci\u00f3n y como tambi\u00e9n ya seguramente est\u00e1n familiarizados esta es la gr\u00e1fica inicial que es cu\u00e1ntas dosis se han colocado en cada d\u00eda desde el inicio desde el 24 de diciembre hasta el d\u00eda de hoy que tenemos reportadas el d\u00eda de hoy recuerden hasta el corte de las 5 de la tarde todav\u00eda hay muchos puestos de vacunaci\u00f3n activos que van cerrando a las 6 7 8 entonces por eso el cierre final o el cierre que tenemos del d\u00eda normalmente es superior a lo que presentamos aqu\u00ed durante la conferencia de pepperdine el d\u00eda de hoy se han aplicado cerca de 25 mil en dosis y como pueden ver en las secuencias esto obedece a los arribos de vacunas tenemos varias vacunas o tipos de vacunas que ya les platicar\u00e9 despu\u00e9s de que han llegado al pa\u00eds y por eso este tenemos estos picos que cuando llega un lote de vacuna es importante se activan las brigadas una acci\u00f3n se inicia r\u00e1pidamente y despu\u00e9s vas descendiendo hasta que vuelven se vuelven a surtir la siguiente por favor en la siguiente en lo que vemos es las dosis acumuladas cu\u00e1ntas dosis se han aplicado en el pa\u00eds y en el pa\u00eds de manera acumulada est\u00e1n aplicados 2 millones 731 mil 900 dosis este es tambi\u00e9n pues la curva de esa acumulada esta curva va a ir aumentando va a ir aumentando al ser una curva de eventos acumulados pues nunca va a descender y la idea es que cuando esta curva empieza a tomar una tendencia horizontal hay que decir que est\u00e1 avanzando poco y cuando vuelve a subir quiere decir que llega a otro lote y avanza r\u00e1pidamente y as\u00ed podemos ver igual que en la curva previa pues pueden ver momentos donde se estabiliza porque no hay vacunas llegan vacunas se incrementa y de esa forma vamos a ir viendo las curvas conforme pasen los siguientes embarques del total de las dosis solamente el punto 0 7 % 1990 de todas las opciones que se han reportado diferentes accidentes que se tienen a veces durante el sitio como dosis perdidas y es un porcentaje totalmente dentro de los rangos o dentro de lo esperado la siguiente por favor este cambio lo que presenta es ahorita los tres grupos que se han vacunado los tres grupos de prioridad primero el personal de salud tenemos ya actualmente 791 mil 406 personas colegas del personal de de salud de primera l\u00ednea que se ha vacunado que ha recibido su primera dosis de los cuales 585 mil 705 que es el 74 por ciento ya recibieron su segunda dosis y todav\u00eda queda un remanente de personas que se han ido expandiendo en esta primera aplicaci\u00f3n que cuando les toque su momento se tienen programadas sus segundas dosis en el caso del personal educativo de campeche tambi\u00e9n aqu\u00ed se vacunaron en su momento en las primeras dosis 17 mil 463 y pr\u00e1cticamente con lo que lleg\u00f3 de facer la semana pasada se logr\u00f3 completar es casi en el 99 por ciento las segundas dosis del personal educativo que hab\u00eda vivido su primera dosis en campeche no es que eso est\u00e1 ya completo se logr\u00f3 a la meta de poder vacunar a todos los el personal educativo del estado de campeche y por \u00faltimo este es el grupo prioritario el que se ha marcado como el de mayor prioridad para el objetivo principal que se tiene en la estrategia que es la reducci\u00f3n de la mortalidad este grupo el vacuna de personas adultos mayores es lo que se ha estimado que conforme m\u00e1s r\u00e1pido avancemos en este grupo este grupo es el que va a tener un mayor impacto en reducci\u00f3n de la mortalidad y por eso la prioridad que ha tenido hasta el d\u00eda de hoy se han vacunado en sus primeras dosis un mill\u00f3n 319 mil 897 personas adultas mayores y dado que empezamos \u00e9ste pr\u00e1cticamente a principios de febrero en ninguno de estos tienen o todav\u00eda cumplen la necesidad de detener su segunda dosis no seguramente en los pr\u00f3ximos embarques ya empezaremos a ver n\u00fameros de segundas dosis en personas adultos mayores que de acuerdo al esquema de acuerdo el tipo de vacuna en general lo que se ha procurado es poder expandir lo m\u00e1s que se pueda de acuerdo a los lineamientos y de acuerdo a la autorizaci\u00f3n sanitaria de cada una de las vacunas pero s\u00ed aprovechar el mayor intervalo posible o el malo del mayor tiempo entre la primera y la segunda dosis para poder ir expandiendo con mayor rapidez las primeras dosis pero siempre considerando que las segundas dosis est\u00e1n aseguradas para toda la poblaci\u00f3n que recibi\u00f3 su primera dosis la siguiente por favor tambi\u00e9n esta es la forma estamos presentando los eventos supuestamente atribuibles a vacunaciones y inmunizaci\u00f3n como tambi\u00e9n lo ha comentado el documento tambi\u00e9n ayer el doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y ha produce son un sistema de vigilancia el ciudad de vigilancia de los es avis social de vigilancia que se ten\u00eda y se tiene ya contemplado para todo el proceso de vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n sin embargo para ahora con la vacunaci\u00f3n de kobe se ha reforzado o sea se ha reforzado porque en general en las vacunas para uso de emergencia pues hay menos conocimiento que el de las vacunas que se tienen del programa tradicional o el programa universal de vacunaci\u00f3n y este se ha tenido un mayor registro un mayor vigilancia cercana pero a\u00fan as\u00ed con este sistema reforzado de vigilancia de farmacovigilancia que est\u00e1 buscando estos eventos adversos que se presentan asociados a la vacunaci\u00f3n actualmente se tienen registrados en este sistema 10 mil 640 y eso quiere decir que del total de las dosis aplicadas el punto 4 por ciento tenemos de una tasa o de una prevalencia de esa bis de estos eventos y cuando hablamos de supuestamente adversos y ayer lo explicado el doctor alom\u00eda se tiene todo un esquema de evaluaci\u00f3n de evaluaci\u00f3n si si podemos quitarle el elemento de supuestamente atribuible precisamente para decir si est\u00e1 o no casa causalmente asociado a la inmunizaci\u00f3n y obviamente ese ese proceso de confirmaci\u00f3n verificaci\u00f3n grupos de expertos tanto locales en los estados como un grupo nacional que se tiene para la evaluaci\u00f3n de casos se concentran en los casos graves la gran mayor\u00eda la gran mayor\u00eda son casos leves y esos no requieren mucho m\u00e1s evaluaci\u00f3n si est\u00e1 o no asociado los casos graves son los que se van ir dictaminando su asociaci\u00f3n y si realmente se califican como que en efecto est\u00e1n atribuidos a la vacunaci\u00f3n cuando lo vemos por vacuna tenemos la gran mayor\u00eda asociados con fisher variante que principalmente porque es la mayor vacuna que se ha aplicado este iremos viendo tal vez va a ser importante lo notaremos para ir marcando ya cuando tenemos m\u00e1s n\u00fameros ya podemos ir marcando el porcentaje de savvis ahora s\u00ed por vacuna yo cuando tenemos tan pocas vacunas de algunas de ellas es muy es muy complicado sacar estos porcentajes con n\u00fameros tan bajos no tenemos 330 con astraz\u00e9neca con 6 novak no hemos encontrado ninguna recuerden que se innova que inicio exclusivamente en el municipio de ecatepec con las primeras 200 mil que llegaron y con el sputnik que tambi\u00e9n se est\u00e1 el que est\u00e1 poniendo una ciudad de mexico se han reportado 22 casos y aqu\u00ed tenemos algunas de las estad\u00edsticas de estos casos graves de acuerdo a las diferentes caracter\u00edsticas individuales y en los estados donde se ha presentado en las siguientes por favor es el total de dosis recibidas llevamos 4 millones 691 mil 775 dosis de las diferentes de cuatro opciones de vacuna que hemos recibido que han llegado a nuestro pa\u00eds la gran mayor\u00eda 2 millones 621 mil 775 son de fiserv hay un t\u00e9 que con quien tenemos un contrato y que ya ten\u00e9s una programaci\u00f3n acordada y definida para todas las semanas de marzo abril y mayo aunque el contrato tambi\u00e9n contempla a recibir vacunas por face el bayern tech a\u00fan despu\u00e9s de mayo pero vamos a ver con las que mayor certeza tenemos sobre las fechas de llegada astraz\u00e9neca lo que hemos recibido esto fue a s\u00e9neca como tambi\u00e9n se ha comentado es una vacuna que va que va a llegar de diferentes formas tenemos un componente muy importante que a\u00fan est\u00e1 en evaluaci\u00f3n en la terminaci\u00f3n del embotellamiento final que es lo que llegamos lo que recibimos tambi\u00e9n que no est\u00e1n contabilizados en estos 870 mil pero tambi\u00e9n recibimos un lote importante hoy a dos lotes importantes de del granel del granel de astraz\u00e9neca que se produce en argentina y que se est\u00e1 embotellado en mexico pero esto sigue todav\u00eda en un proceso de devaluaci\u00f3n para su liberaci\u00f3n y se espera posiblemente que en abril se empiecen a liberar las que llegaron son las que tenemos un contrato tambi\u00e9n con el serum institute de la india y de esto fue que recibimos estos 870 mil y se distribuyeron en las 32 entidades federativas recibimos tambi\u00e9n ya un mill\u00f3n de the design novak y aqu\u00ed es importante explicar recibimos las primeras 2 200.000 como unas dosis que estaban ya listas para su aplicaci\u00f3n y fue lo que se dedic\u00f3 en ecatepec y pr\u00e1cticamente se est\u00e1 terminando con la aplicaci\u00f3n de dosis sainz novak en el municipio de ecatepec del estado de m\u00e9xico fueron 200 mil que se recibieron las otras 800 mil se recibieron desde el s\u00e1bado pasado sin embargo no se recibi\u00f3 el n\u00famero total de las pruebas anal\u00edticas que se requieren para liberarlos son pruebas que se hacen por la paz por parte de la compa\u00f1\u00eda productora son una serie de pruebas que tambi\u00e9n cofepris eval\u00faa y para poder liberar todos los lotes que llegan en general son pruebas que se hacen de cada uno de los lotes y en general las compa\u00f1\u00edas mandan las vacunas con todo el esquema o documentos completos en esta ocasi\u00f3n todav\u00eda no se terminaban se aprovech\u00f3 para traerlas a m\u00e9xico pero todav\u00eda no se pod\u00eda en la misma empresa sainz novak pidi\u00f3 bueno exigi\u00f3 porque todav\u00eda no ten\u00eda todos los elementos y entonces por eso estaban y est\u00e1n todav\u00eda en en birmex que es donde se se guardaron en espera se ten\u00eda en la promesa de recibirlo el d\u00eda de ma\u00f1ana pero la buena noticia es que el d\u00eda de hoy se recibi\u00f3 y estamos listos para su distribuci\u00f3n durante el fin de semana porque una vez que se recibi\u00f3 se acredit\u00f3 y cofepris a evaluar en las las pruebas que faltaban entonces ahora si podemos utilizarlo y ya estamos en toda la estrategia de distribuci\u00f3n se van a ir a las 32 entidades federativas en especialmente en comunidades hay novak como tambi\u00e9n astraz\u00e9neca son vacunas que permiten movimiento por la red de fr\u00edo tradicional y por eso tambi\u00e9n podemos llegar a lugares m\u00e1s lejanos y finalmente despu\u00e9s de y recibimos 200.000 esos son recuerden que en sputnik es el \u00fanico caso de las vacunas que su primer componente y segundo componente o su primera dosis y su segunda dosis no son intercambiables entonces recibimos 200.000 del primer componente de la primera dosis estamos por recibir pronto en la pr\u00f3xima semana las otras 200.000 que se tendr\u00e1n que quedar as\u00ed reserva no se pueden utilizar como primeras dosis y son las segundas dosis de estos 200 mil este pero ya est\u00e1 recibiendo son los que se aplicaron tambi\u00e9n en tres delegaciones de la ciudad de m\u00e9xico y tambi\u00e9n est\u00e1n por terminar la aplicaci\u00f3n con sputnik en la en la ciudad de mexico la siguiente por favor importante digo esto lo hemos insistido y creo que es un llamado tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n s\u00e9 que mucha muchos deseos y hemos tenido una una gran convocatoria una una gran asistencia a los puestos de vacunaci\u00f3n y es una cosa muy positiva esto es muy positivo porque nos logra tambi\u00e9n hacer muy eficientes en aplicar las vacunas pero tambi\u00e9n esta misma ambici\u00f3n por vacunarse est\u00e1 la idea de aprovechar casi en cualquier lugar que est\u00e9 la vacunaci\u00f3n querer acudir para recibir la vacuna y aqu\u00ed el llamado este de esperar el turno es muy importante espera el turno tanto en los niveles de riesgo no si somos personas que todav\u00eda no somos adultos mayores va a llegar nuestro turno este tenemos tenemos los contratos tenemos la seguridad de que va a haber vacunas para todas las personas para todos los mexicanos y mexicanas precisamente de 16 a\u00f1os en adelante ya veremos despu\u00e9s para la poblaci\u00f3n infantil no est\u00e1n aseguradas pero todav\u00eda no son los turnos tienen hay un turno hay un turno programado por \u00e9l como el eje primario para impactar en mortalidad y tenemos que esperar este turno pero tambi\u00e9n esperar el turno de manera geogr\u00e1fica estamos ahora en la planeaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n toma muchas variables pero entre ellos toma el impacto en inmortalidad pero tambi\u00e9n la posibilidad de que con las vacunas que se pueden distribuir a cada estado podamos cubrir municipios completos es muy dif\u00edcil llegar con una fracci\u00f3n de municipios a un municipio muy poblado ahora con estos embarques tanto de facer como con estas ya entregas prometidas en semanas subsecuentes con fisher hemos podido cada vez m\u00e1s acercarnos hacia las capitales en las entidades federativas y esto tambi\u00e9n es muy buena noticia que creemos que en los pr\u00f3ximos embarques se va a ir cubriendo cada vez ciudades m\u00e1s importantes porque tenemos suficientes dosis para cubrir pero si todo no llega a mi municipio si todav\u00eda no llega a mi ciudad pues a ver qu\u00e9 va a llegar va a llegar y va a llegar pronto va a llegar este mes estaremos recibiendo de m\u00e1s constante y tambi\u00e9n en abril tambi\u00e9n hay una enorme probabilidad de que empiecen a llegar tambi\u00e9n a montos muy importantes de vacuna entonces s\u00e9 que todo el mundo quiere vacunarse a una parte muy importante de la poblaci\u00f3n que vacunarse cuanto antes pero tan es importante esperar espera el turno que te toque tanto en edad como en ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica porque va a llegar tenemos que seguir manteniendo manteniendo todas las estrategias que tenemos de prevenci\u00f3n estrategias de control sanz a distancia porque tambi\u00e9n lo tenemos que hacer a\u00fan estando vacunados tenemos muchas herramientas para la prevenci\u00f3n no es la \u00fanica herramienta la vacuna hay que esperar el turno porque solo as\u00ed lo podemos lograr entre todos con un orden que nos permita avanzar de manera ordenada y r\u00e1pidamente la siguiente y tambi\u00e9n recordar que en el que en el sitio de vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n aqu\u00ed ha habido algo este pues controversia tomen en cuenta que tenemos este dos varias brigadas funcionando en las 32 entidades federativas en diferentes municipio en localidades urbanas localidades rurales y a veces si hay un evento puntual que sucede tu sue\u00f1o suena mucho pero en general la gran mayor\u00eda de los sitios est\u00e1n funcionando muy bien pero bueno nos gustar\u00eda que todos funcionaran en orden y que no hubiera ning\u00fan evento de estos entonces por eso recordarles que no es necesario digo no es necesario lo \u00fanico si es importante estar identificado como en cualquier lugar si tenemos y lo ideal es la identificaci\u00f3n como tambi\u00e9n coment\u00f3 ayer el doctor alom\u00eda puedes identificar con la credencial de lector donde tambi\u00e9n est\u00e1 la direcci\u00f3n del municipio de residencia si tiene alguna otra forma de demostrar el domicilio tambi\u00e9n facilita si no hay ninguna forma vayan al puesto y en el puesto se resuelven los problemas en la gran mayor\u00eda de los puestos de vacunaci\u00f3n si no es que en todos hay un buen grupo de personas que prestan para ayudar si no se puede sevilla se puede programar y eso es importante es importante que la gente lo considere no no es necesario no es deseo llevar copias de nada pero se queda una identificaci\u00f3n y si en el extremo caso que no existen ninguna identificaci\u00f3n pues se ver\u00e1 se ver\u00e1 localmente en la forma de resolverlo entonces \u00e9ste pues con esto terminamos y pasamos entonces a preguntas con mucho gusto gracias adelante [M\u00fasica] buenas noches juande desde con algunas preguntas ejemplo bueno la primera es que hoy en la ma\u00f1ana \u00e9ste le preguntaron al presidente el observador sobre el estado de salud del doctor hugo l\u00f3pez gatell pero aqu\u00ed este bueno estamos viendo que se manejan a veces versiones encontradas y que si est\u00e1 hospitalizado que si no entonces conocer de los cuales el estado est\u00e1 desde el estado salud del doctor lo de \u00e9ste hubo l\u00f3pez del hotel como si \u00e9ste cuando \u00e9ste y cuando ya por fin podremos ver porque creo que todav\u00eda tardar\u00e1 una semana m\u00e1s no es lo que por lo que est\u00e1n escuchando pero quer\u00edamos confirmarlo antes de darle la bienvenida otra vez aqu\u00ed a las conferencias gracias mira muchas gracias muchas gracias por el inter\u00e9s si el doctor l\u00f3pez g\u00e1rate le est\u00e1 evolucionando muy bien en su recuperaci\u00f3n yo hablo todos los d\u00edas con \u00e9l no no para molestarlo trat\u00f3 de no molestarlo en cuestiones de trabajo casi se lo tenemos prohibido pero bueno habl\u00f3 para ver c\u00f3mo va esto y todo iba muy bien este se siente con \u00e1nimo ha ido evolucionando muy bien est\u00e1 en en su casa desde el lunes y ha estado est\u00e9 cada vez con menos s\u00edntomas digo al final ten\u00eda algunos s\u00edntomas todav\u00eda residuales pero ya pr\u00e1cticamente est\u00e1 est\u00e1 pr\u00e1cticamente conocido como sintom\u00e1tico de este y solamente terminando un poco pues la recuperaci\u00f3n que requiere no si tuvo un cuadro kobe moderado y los pacientes que tienen cobit moderado pues requieren m\u00e1s tiempo de recuperaci\u00f3n entonces esto est\u00e1 muy bien y siguiendo las indicaciones del reposo y que se mantenga en casa cu\u00e1les eran estos s\u00edntomas residuales y este y sobre todo el que tambi\u00e9n confirman los de que no volvi\u00f3 a ser hospitalizado porque se vuelve a manejar este totalmente fue yo lo confirmo no est\u00e1 hospitalizado y no se ha vuelto hospitalizar desde que lleg\u00f3 el lunes a casa se ha mantenido en casa y no pues realmente son los mismos s\u00edntomas residuales digo tampoco conozco la evoluci\u00f3n de bueno no tengo yo el contacto directo con su grupo m\u00e9dico \u00e9l se siente con \u00e1nimo y si en alg\u00fan momento pues son esta sensaci\u00f3n un poco de fatiga cuando uno pasa durante un tiempo una enfermedad usted es un poco la fatiga en lo que a veces termina m\u00e1s tiempo o tardan m\u00e1s tiempo pero pr\u00e1cticamente est\u00e1 asintom\u00e1tico segunda pregunta referente a los municipios que bueno que van a recibir estas este no es vacunas ya tiene ya tiene un bueno nos podr\u00eda adelantar cu\u00e1les podr\u00edan ser si estamos hablando este en un ni\u00f1o en un principio que se manej\u00f3 que iban a ser los de la periferia est\u00e1bamos hablando este de nezahualc\u00f3yotl est\u00e1bamos hablando porque ya tambi\u00e9n incluso est\u00e1n informando que est\u00e1n preparando a ellos para la vacunaci\u00f3n entonces \u00e9ste s\u00ed nos podr\u00eda confirmar si est\u00e1 contemplado en esas y est\u00e1 complicado es contemplado iztapalapa o tambi\u00e9n se hab\u00edan manejado incluso hasta \u00e9ste benito ju\u00e1rez es precisamente por porque algunos alcaldes que tienen m\u00e1s alto es la poblaci\u00f3n en este proceso en la adulta mayor entonces si nos pueden nada o adelantar ya cu\u00e1les van a ser las primeras este alcald\u00edas que van a recibir estas vacunas y gracias y entiendo la necesidad de vila la inquietud de todas las personas de saber cuando si ya se seleccionaron o no es importante uno considerar que la selecci\u00f3n de los municipios es un proceso iterativo hay una propuesta este con base una serie de indicadores en general se est\u00e1 siguiendo una regla general de tener una distribuci\u00f3n equitativa en todas las entidades federativas y una vez que se define las cuantas dosis de cada una de las vacunas puede llegar a la entidad federativa se va identificando estos municipios que se pueden cubrir al 100% y tiene que haber una conciliaci\u00f3n entre lo componente t\u00e9cnico no es decir si se puede estar la red de fr\u00eda bien tenemos los equipos de salud bien completos tenemos las brigadas completas tenemos gente que permita operativamente atender las brigadas y este componente o sea lo t\u00e9cnico y lo operativo el operativo para la convocatoria entonces y esto se hace tambi\u00e9n en conjunto con las autoridades estatales donde en general se est\u00e1 participando en pr\u00e1cticamente todas las entidades muy bien y muy cercana y digo y desde aqu\u00ed nuestro gran agradecimiento a las entidades federativas que cada vez tenemos este trabajo conjunto corresponsabilidad clara de atender y de participar activamente y claramente las entidades federativas tanto el componente t\u00e9cnico que son nuestros comit\u00e9s estatales de vacunaci\u00f3n como tambi\u00e9n en muchos de los componentes operativos pues tambi\u00e9n tienen un rol importante en la decisi\u00f3n y por eso les hemos dejado a estas a estas relaciones locales que nos definan y cuando ellos consideren que se tiene que hacer la convocatoria hacen la convocatoria lo que ser\u00eda un error es que de nuestra parte digamos un municipio que al final en esta decisi\u00f3n local se pueda hacer un cambio que ya existe entonces ellos cuando se defina las autoridades locales junto con nuestro enlace federal tanto en el componente t\u00e9cnico como el componente operativo hacen la convocatoria hacen el anuncio entonces no no podemos no podemos y no debemos dar un adelanto en estas vespertinas cada esta es la convocatoria es local el local y eso va a corresponder a las autoridades y bueno y finalmente una tercera que es una inquietud que inicia estaba manejando aqu\u00ed en redes sociales referente a aquellas personas que se brindaron est\u00e9s hebreas y que se brincaron la fila al final de cuentas ellos recibieron su vacuna la pregunta es si ya recibieron ellos su segunda dosis porque pues no tienen que completar el esquema no lee para que no haya un descontrol ya ha recibido en ellos suceden su segunda dosis que pas\u00f3 ah\u00ed con estos casos pues son realmente son casos puntuales al principio cuando llegaban tres mil dosis pues igual hicieron m\u00e1s ruido del que el que ahora realmente representa no entonces este s\u00ed fue un llamado importante digo fue mucho en este en ese inicio de la conexi\u00f3n en personal de de salud este y tambi\u00e9n tuvimos algunos casos que sonaron no pero bueno digo esto tampoco se tiene que completar el esquema de riegos y paso a paso y est\u00e1n programados para las segundas dosis y seguramente muchos de ellos ya recibieron su segunda dosis porque fueron en las primeras semanas tanto en las \u00faltimas semanas de diciembre como en enero y ya pues todo este mucho de lo que se utiliz\u00f3 con pzifer pues ya tambi\u00e9n ya recibi\u00f3 su segunda dosis son estas coberturas de facer que est\u00e1n registrados como personal de salud si no eran personal de salud y estuvieron no se saltaron la l\u00ednea o se hicieron pasar por personal de salud de primera l\u00ednea pues seguramente est\u00e1n en ese denominador de los que est\u00e1n recibiendo su segundo 12 adelante gracias buenas noches liliana noble pulso saludable el doctor l\u00f3pez ahora quisiera saber qu\u00e9 pasa con la vacunaci\u00f3n para las personas que tienen consultorio privado me preguntan en el \u00e1rea de plan de pantla que todav\u00eda no han sido vacunados no han sido considerados ni tampoco dentistas y tambi\u00e9n me acaban de avisar que hay gente del personal administrativo que tambi\u00e9n funge dentro del \u00e1rea kobe del inet y todav\u00eda no han sido vacunados cuando podr\u00eda llevarse a cabo esto y como pueden tener acceso a un registro de estas personas que tienen consultorio privado cuerpo de acceder a la consulta ser\u00eda una parte muchas gracias y este muy importante pregunta y yo porque es una cosa y aprovech\u00f3 para tambi\u00e9n dirigirme a mis colegas personales de salud en esta definici\u00f3n que ha sido una definici\u00f3n es compleja tal vez de explicar y de entender pero claramente el grupo prioritario impersonal de salud es traer a este grupo que le llamamos personal de primera l\u00ednea la estimaci\u00f3n inicial que ten\u00edamos desde el personal de primera l\u00ednea m\u00e1s o menos est\u00e1 cerca del n\u00famero que tenemos ahora de vacunados y hab\u00edamos estimado que m\u00e1s nos hab\u00eda 750.000 personal de salud tanto p\u00fablico como privado en esta primera l\u00ednea de atenci\u00f3n y la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n implica en hospitales en hospitales que han atendido que atienden pacientes con cobit este ya sea hospitales enteros que se han dedicado a kobe como el ejemplo del instituto nacional de fr\u00edas respiratorias pero en casi ver\u00e1n muchos hospitales se ten\u00edan \u00e1reas cobitos se tienen \u00e1reas comida entonces el personal que est\u00e1 en estas \u00e1reas comida y personal de 13 diferentes no solamente m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras enfermeros sino todo el personal tambi\u00e9n de apoyo ese es un personal de primera el otro personal muy importante pero bien es el primer nivel de atenci\u00f3n el primer nivel de atenci\u00f3n hay zonas tambi\u00e9n muy claramente definidas como de primera l\u00ednea como todos estos centros de triage centros de diagn\u00f3stico pero tambi\u00e9n es el primer nivel de atenci\u00f3n el primer nivel de atenci\u00f3n estos en general es el que est\u00e1 recibiendo hay algunos estados que han especializado su primer nivel y dicen tenemos un primer nivel para s\u00edntomas respiratorias y un primer parada para el resto en general el primer nivel de atenci\u00f3n es un primer cuando no est\u00e1 especializado en algo es un primer nivel que se considera el personal de salud de estas unidades de primer nivel como personal de primera l\u00ednea laboratorios del agente qu\u00edmicos qu\u00edmicas que trabajan en los laboratorios diagn\u00f3sticos tanto de la red como de la red ampliada no tambi\u00e9n es importante toda la parte de pre hospitalaria muy importante no tambi\u00e9n este es una definici\u00f3n muy amplia de lo que es el primer nivel la primera l\u00ednea perd\u00f3n ahora qu\u00e9 pasa con la segunda l\u00ednea que usa claramente este una vez que estamos pr\u00e1cticamente cubriendo yo todav\u00eda nos falta y tenemos estos remanentes que de primera l\u00ednea y ahorita el grupo siguiente es el de segunda l\u00ednea que como hemos dicho se va a ir vacunando de manera concurrente con los adultos mayores ahora como digo es la pronta es como estos tenemos un censo en las instituciones p\u00fablicas y privadas tenemos un censo bastante completo digo ahorita tenemos pr\u00e1cticamente estables cerca de mill\u00f3n de personas en este censo es un poco m\u00e1s all\u00ed donde habitan ya lo que queda por vacunar es este personal de segunda l\u00ednea pero tambi\u00e9n hemos tratado de diferenciarlo y eso tambi\u00e9n va a ser responsabilidad de cada una de las instituciones de poder diferenciar porque tambi\u00e9n hay mucho personal administrativo y es lo que tambi\u00e9n se ha llamado como de tercera l\u00ednea que son personas que nunca o no tienen ning\u00fan contacto con pacientes y esas personas tienen el mismo riesgo de infecci\u00f3n que la poblaci\u00f3n general de ese grupo ese grupo se va a ir vacunando conforme hacia edad y su municipio el de segunda l\u00ednea que si tiene contacto con pacientes entendemos que s\u00ed que tiene un mayor riesgo que la poblaci\u00f3n general y adem\u00e1s es un personal prioritario un personal prioritario que tiene que seguir atendiendo tiene tenemos ah\u00ed hay hay que hay mucho la atenci\u00f3n m\u00e9dica que se tiene que hacer de todas otras cosas no kobe y por eso es un personal estrat\u00e9gico entonces tenemos en las instituciones p\u00fablicas bastante bien registrado y estaremos conforme vayan llegando las vacunas en cada unos municipios y iremos expandiendo las las primeras dosis tal y como hicimos en la semana pasada iremos expandiendo las primeras dosis en el personal de salud de segunda l\u00ednea el reto de las personas que no tienen una pr\u00e1ctica en instituciones p\u00fablicas que tampoco est\u00e1n asociados a donde obtuvimos la gran mayor\u00eda de los censos del personal privado tuvimos por ejemplo con cruz roja fue f\u00e1cil con su longitud y moss censo se evaluaron discutieron se clasificaron y muy bien con las asociaciones de hospitales privados bien pero bueno que hace en el personal de salud especialmente m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras enfermeros que trabajan usted en consultorios independientes entonces estamos a dieta digo del tc y es un grupo que no no es que se quede atr\u00e1s sino que tenemos que registrarlo y justo estamos trabajando ya en la forma en que puedan ir acudiendo a los diferentes centros de vacunaci\u00f3n con un prerregistro que de una manera sencilla puedan corroborar que son personal de salud que tiene atenci\u00f3n a pacientes para que puedan de manera concurrente con un adulto mayor pues vacunarse entonces yo s\u00ed espero que a partir de la pr\u00f3xima semana el lineamiento est\u00e9 claro que sea con orden y la idea general es que conforme vayan llegando las vacunas los diferentes municipios que m\u00e1s siempre en general hay excedentes porque tenemos una expectativa de vacunar o tal vez no al 100% pero si cerca del 80 85% de lo que tenemos en el censo adultos mayores y en general estamos cerca del 70% entonces se puede se puede incluir en estas mismas estrategias de vacunaci\u00f3n sin necesidad dependiendo del grupo de abrir puestos especiales para personal de salud entonces justo en esa evaluaci\u00f3n estamos no no no se desesperen estamos pronto de tener una una amplitud m\u00e1s r\u00e1pida de este grupo de segunda l\u00ednea gracias a por y tambi\u00e9n preguntarle entiendo que cuando lleg\u00f3 el embarque y deciden trasladarlo a alg\u00fan estado de la rep\u00fablica por ser descentralizada la secretaria de salud todo secretar\u00eda de salud local es responsable de dise\u00f1ar su estrategia de vacunaci\u00f3n y no seguir un plan parecido o igual y la ciudad de m\u00e9xico si me equivoco me me me corrige pero llam\u00f3 la atenci\u00f3n que en el estado de hidalgo como se hizo la convocatoria a nivel nacional los adultos mayores se registraron en la plataforma y ahora les est\u00e1n pidiendo a partir de hoy que vayan y hagan filas de m\u00e1s de 20 horas son estado ah\u00ed las personas formadas sin ser una distancia porque llegan en tumultos porque les avisan que lleguen de 8 de la ma\u00f1ana a 5 de la tarde aproximadamente y entonces les van a dar un turno y luego ese turno les va a hacer acreedores a la vacuna el d\u00eda y el horario porque eso pasamos bueno este a ver primero aclara la estrategia una estrategia federal y lo que se conform\u00f3 ya est\u00e1n tambi\u00e9n los lineamientos publicados en la p\u00e1gina de coronavirus punto com.mx un poco la estructura de c\u00f3mo funciona la estrategia federal pero se nombraron 32 enlaces hubo este decreto hay un decreto que tambi\u00e9n es p\u00fablico que se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n son donde se defini\u00f3 la estructura de la estrategia federal y el componentes de las brigadas especiales como una acci\u00f3n extraordinaria y en ese decreto es secretarial que lo firm\u00f3 el doctor el coser y est\u00e1 publicado el diario oficial de la federaci\u00f3n se menciona que la secretar\u00eda de salud federal nombrar\u00e1 y as\u00ed fue el doctor coser y dio el nombramiento a 32 enlaces federales los enlaces estatales de la estrategia federal en general son todos ellos muy tambi\u00e9n mi agradecimiento porque hay hace un trabajo intenso en el que han participado vienen en general de cuatro instituciones pueden ser o semar sedena sin xavi y el link no quedan cubiertos las 32 enlaces este y este es el enlace y \u00e9l es esta persona es la responsable de la estrategia y es m\u00e1s es la responsable del resguardo de las vacunas el responsable ahora no puede solo es una persona cuando esto es como lo hace entonces tiene en general tiene como dos cuerpos importantes uno es el componente operativo no operativo que tambi\u00e9n a trav\u00e9s tambi\u00e9n del enlace con bienestar se ha trabajado con los servidores de la naci\u00f3n porque tienen esta estrategia operativa de poder organizar ver a nivel comunitario y de un componente t\u00e9cnico que en general lo que est\u00e1n haciendo es trabajar con los comit\u00e9s estatales de vacunaci\u00f3n donde adem\u00e1s de la secretaria de salud quienes coordinan estos comit\u00e9s estatales est\u00e1n tambi\u00e9n representa est\u00e1n representadas ah\u00ed las instituciones federales insiste pemex sedena semar como t\u00e9cnicos como que los que han llevado tradicionalmente son los que tienen la gran experiencia de la aplicaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n pues cu\u00e1l es el papel de la secreta de salud principalmente estos cuevas los precisamente los preside el secretario de salud del estado entonces aqu\u00ed es donde est\u00e1 la colaci\u00f3n y aunque ha sido a veces digo la conciliaci\u00f3n se tiene que hacer lo que hemos pedido a este enlace le hemos enlace correcaminos es entrar en esta conciliaci\u00f3n entre la operaci\u00f3n y lo t\u00e9cnico pero al final la responsabilidad de llegar a este consenso es ir ahora en general y empiezo a pasar en todos los estados pues la operaci\u00f3n se hace con la secretaria de salud se accedi\u00f3 porque porque est\u00e1 en vacunadores vacunadores de todas las instituciones en los puestos tradicionales de vacunaci\u00f3n en las en los sitios cuando se tienen que expandir a ser sitios masivos se logra tambi\u00e9n colaboraciones a veces tambi\u00e9n con los municipios con los municipios que tambi\u00e9n apoyan ponen toldos ponen cillas estos digo es una coordinaci\u00f3n compleja pero muy exitosa ha sido el gran puede cuestas y entonces ahora como se hace la parte de la programaci\u00f3n esa es una cosa que desde desde la federaci\u00f3n nos costaba mucho trabajo tambi\u00e9n definir lineamientos de programaci\u00f3n porque son locales buscad a cada lugar tiene la forma que sabe que funciona la programaci\u00f3n no entonces esto se ha dado y el enlace estatal se coordina con las autoridades locales para ver la mejor estrategia de programaci\u00f3n puede ser que de repente tenga que corregirse no y as\u00ed pas\u00f3 en ecatepec los primeros d\u00edas fue complejo y r\u00e1pidamente se resolvi\u00f3 con un gran apoyo del estado de m\u00e9xico con un gran apoyo de los serbios de la naci\u00f3n y al segundo d\u00eda se empez\u00f3 a resolver y eso puede pasar no s\u00e9 exactamente el ejemplo de hidalgo donde es pero s\u00ed sabemos que la programaci\u00f3n usa y agradecemos mucho ahora que se est\u00e1n instalando estos puestos sitios masivos como lo que fue en ecatepec entonces los sitios en xochimilco pero tambi\u00e9n est\u00e1n propuestos en baja california en monterrey y en tabasco en todos lados se est\u00e1n proponiendo estos sitios masivos de vacunaci\u00f3n es de alta eficiencia en general en las ciudades este d\u00eda que ha habido un apoyo muy importante de los gobiernos estatales bien grasos y finalmente doctor en m\u00e9xico se est\u00e1n aplicando al menos hasta 24 diferentes tipos de vacunas y mi pregunta es si todas ellas tienen diferente el nivel de eficacia no deber\u00eda de importar eso tanto en un tema de eventuales rebrotes ya cuando estuviera la poblaci\u00f3n vacunada porque lo m\u00e1s importante es que todos ellos cumplen el cielo es lo que ha dicho la literatura con una protecci\u00f3n de la enfermedad grave que te lleva al hospital y eventualmente pudiera perder la vida yo creo que simplemente uno tener la la certeza en esa respuesta y esto tambi\u00e9n me me dijo m\u00e1s a las poblaciones en general las vacunas cuando se aceptan para sus emergencias son pr\u00e1cticamente equivalentes nos dio la informaci\u00f3n con la que se cuenta de lo que fue el ensayo cl\u00ednico que es donde tenemos las primeras estimaciones de eficacia no son las primeras estimaciones de eficacia ya han cubierto los el l\u00edmite para decir son eficaces pero lo dejo a seis son eficaces todas son eficaz no s\u00ed s\u00ed se aprobaron como para sus emergencias son eficaces que al final puede ver una variabilidad en la efectividad ya real puede haber pero no pero no tenemos elementos como para saber ahorita con precisi\u00f3n cu\u00e1l de ellas cu\u00e1l de las vacunas van a ser m\u00e1s efectivas no comparando estas de la eficacia del ensayo cl\u00ednico contra la efectividad ya ya en campo entonces es muy importante hoy tal como han dicho la mejor vacuna es la que te toca y si es as\u00ed sea todas las vacunas son equivalentes tienen la misma eficacia tiene la misma efectividad ahora s\u00ed a veces hablamos de estas efe eficacia y efectividad es para para contraer la enfermedad pero donde m\u00e1s eficaces y efectivas son para es para los casos graves y es muy importante y ah\u00ed es donde ahora eso es donde menos informaci\u00f3n tiene porque cuando tienes un ensayo cl\u00ednico como pasa con con kobe no solamente una proporci\u00f3n de ellos son graves entonces tienes menos informaci\u00f3n de los ensayos para saber qu\u00e9 tan eficaz fue para los casos graves pero en general est\u00e1n siendo aunque hay m\u00e1s incertidumbres son mayores que la eficacia general para cualquier tipo de contacto entonces y eso es tambi\u00e9n un dato muy positivo ahora la otra cosa que se est\u00e1 evaluando es que tanto impacto tienen las variantes en estas vacunas y es una cosa que se va a estar evaluando continuamente y tus conformes como tambi\u00e9n ya hemos hablado van a ir surgiendo variantes diferentes variantes y conforme est\u00e1n las variantes las mismas industrias se est\u00e1n probando la eficacia para las variantes y en general no ha habido as\u00ed contundencia para decir variantes que est\u00e1n totalmente libres de acci\u00f3n de las vacunas no es posible que pase si no estamos seguros peritos lo importante es tener una cobertura total con estas vacunas y si despu\u00e9s encontramos variantes que tienen una transmisi\u00f3n comunitaria importante y que no tienen eficacia efectividad las vacunas contra estas variantes usted sets se tendr\u00e1 que generar esquemas distintos para refuerzos o para revacunaciones no pens\u00e9 el esquema general pero ahora puedo decir que son eficaces equivalentes y que son eficaces para las variantes que est\u00e1n actualmente en transmisi\u00f3n [M\u00fasica] y saber qu\u00e9 va a pasar con los 15 mil mexicanos que formaron parte de la prueba de cancino nos dicen que hay algunos que no saben si recibieron la vacuna o el placebo entonces no sabes si tienen que ir a vacunarse eventualmente o no y una duda respecto al personal de salud que se retira recibi\u00f3 una segunda dosis hoy presente en la gr\u00e1fica pillado en 74 por ciento pero me parece que ayer a las 75 entonces pues para saber por qu\u00e9 porque baj\u00f3 y sobre la misma l\u00ednea no y sobre un poco sobre la l\u00ednea de lo que preguntaba liliana de cuando se va a curar a m\u00e9dicos de cl\u00ednicas privadas nos preguntan por los m\u00e9dicos residentes que van a entrar ahora en marzo no ellos cuando se el software s\u00ed s\u00ed hay un esquema especial para ellos ya no es rapid\u00edsimo nosotros de que en monclova y en frontera en monterrey no est\u00e1n vacunando a las personas que dicen tener alg\u00fan tipo de alergia no a pesar de que no tienen alergias digamos graves que sea contraindicado siles y tienen una alergia y luego luego los descartan entonces hay bueno hay muchas personas en esta zona que no saben cu\u00e1ndo se les va a volver a vacunar este verde de las 15000 los de cannes y no los de cannes y no es dios no no no voy a poder responderte directamente porque no conozco el protocolo pero bueno lo averiguo pero en general los protocolos ensayos cl\u00ednicos en efecto como son est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n aleatorizados para recibir placebo o en la sustancia activa y son esta cosa que se llama de doble ciego o enmascaramiento este pues en principio ni el individuo ni la persona que particip\u00f3 sabe exactamente pero en pri pero en general hay momentos en que se quite se enmascara miento este y entonces digo lo voy a consultar espec\u00edficamente con los ensayos que hay en mexico el m\u00e1s avanzado cancino si hay alg\u00fan tipo de protocolo en el que diga este ya se tiene que abrir lo que s\u00ed es que en general cuando se abren y eso la reserva de que lo revise espec\u00edficamente en el protocolo lo pregunte en general cuando se se abre el estudio el compromiso en casi todos los ensayos espero que este sea el caso es que se vacunen a la gente con placebo la mismo ensayo una vez que se abre vacuna tambi\u00e9n una vez que demuestran que es eficaz que eso para eso se hizo el estudio entonces el compromiso es que al grupo que le toc\u00f3 placebo se ha vacunado como parte del mismo ensayo entonces eso es de manera general pero lo lo aviv\u00f3 espec\u00edficamente los m\u00e9dicos residentes m\u00e9dicos red residentes y este tenemos es un censo que lo tenemos y se hizo una primera clasificaci\u00f3n tambi\u00e9n de los recientes de primera l\u00ednea dependiendo de las \u00e1reas cl\u00ednicas donde iban a estar y muchos de ellos empezaron a vacunarse digo esto ya \u00e9ste ya se incorporaron tanto m\u00e9dicos residentes en \u00e1reas kobe se incluyen tambi\u00e9n m\u00e9dicos pasantes m\u00e9dicos internos de los que cambiaron entonces \u00e9ste se han ido incluyendo y tambi\u00e9n es certificados de primera l\u00ednea o de segunda l\u00ednea para el caso de los residentes y esto tambi\u00e9n responde un poco a la pregunta del 74 75 tomen en cuenta que que se est\u00e1 vacunando de manera concurrente primeras y segundas dosis no entonces \u00e9ste puse esa variabilidad son esperadas y aument\u00f3 es un poquito m\u00e1s las primeras dosis r\u00edo a reserva de que lo corrobore hemos de que no es el mismo n\u00famero de primeras dosis pero no creo yo creo que parte la habilidad es porque aumentaron las primeras dosis y la \u00faltima sobre personas que tienen energ\u00edas muy importantes si est\u00e1 bien ha creado cierta confusi\u00f3n en la contraindicaciones alergias o eventos graves de alergia no entonces este es la contraindicaci\u00f3n y es importante tenerlo registrado porque bueno tenemos que ver qu\u00e9 opciones se le ofrecen a esas personas ahora alergias que hay much\u00edsimas hay personas que tienen alergia en general no digo que requieren observaci\u00f3n es bueno que lo reporten es bueno que lo reporten porque requiere darles una observaci\u00f3n m\u00e1s cercana durante el per\u00edodo post vacuna pero no es una contraindicaci\u00f3n entonces si alguien ha sufrido que se le niegue la vacuna por tener una reacci\u00f3n al\u00e9rgica que no ha sido grave pues denunciarlo porque eso se tiene que vacunar no pueden no vacunarse una persona por un antecedentes de alergia espec\u00edfica pues muy bien perd\u00f3n dej\u00e1ndonos para otras ya son las 8 pero ma\u00f1ana podremos seguir les agradezco mucho a todos aqu\u00ed y a todos all\u00e1 que nos est\u00e1n viendo y nos estaremos viendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas hasta luego",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:16.962735"
}