{
    "video_id": "kqU0hcL9Fyc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kqU0hcL9Fyc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDpbTi2LdgQt4BWnaKLlih9kpyJ5w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kqU0hcL9Fyc",
    "video_title": "Federaci\u00f3n atiende a damnificados en Oaxaca por hurac\u00e1n Agatha. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7749,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 890.54,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 897.73,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 904.08,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 920.47,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 930.74,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 947.75,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 968.35,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 975.89,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 989.47,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 998.54,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1018.15,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1047.42,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1059.79,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a",
            "start": 1072.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "e iniciar la conferencia",
            "start": 1075.69,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1078.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un informe sobre",
            "start": 1080.909,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "lo sucedido en oaxaca",
            "start": 1083.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1088.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "efectos de el hurac\u00e1n",
            "start": 1090.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1095.879,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lamentablemente fallecidos",
            "start": 1098.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y personas desaparecidas",
            "start": 1101.539,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1104.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1106.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el viernes atendiendo",
            "start": 1108.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1112.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el nombre no y",
            "start": 1115.09,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 1118.59,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "una videollamada con el gobernador",
            "start": 1121.95,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1128.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "elabora vel\u00e1squez que ha estado siempre",
            "start": 1131.27,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "corredora nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1136.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "va tambi\u00e9n a intervenir el general",
            "start": 1142.669,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "encargado de la regi\u00f3n",
            "start": 1146.659,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1148.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 1151.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "aplicando tanto el plan dn3 como el plan",
            "start": 1154.179,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1158.299,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa y de la",
            "start": 1160.269,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina",
            "start": 1162.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 1164.729,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n trabajando",
            "start": 1166.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "promotores de las distintas dependencias",
            "start": 1170.929,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1175.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1178.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1179.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de electricidad para restablecer el",
            "start": 1183.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 1186.11,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico",
            "start": 1187.24,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y hemos tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 1189.46,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "a partir de los informes que estamos",
            "start": 1194.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "recibiendo desde ayer",
            "start": 1197.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1201.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para atender las zonas m\u00e1s afectadas",
            "start": 1203.21,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 1206.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "costa de oaxaca",
            "start": 1210.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a la altura de puerto \u00e1ngel pochutla esa",
            "start": 1213.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es la zona m\u00e1s afectada y hacia la",
            "start": 1217.67,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 1220.04,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "hacia los ozolotepec",
            "start": 1221.47,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "son comunidades de la sierra",
            "start": 1224.49,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en esa misma direcci\u00f3n de la",
            "start": 1230.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "costa hacia arriba",
            "start": 1234.22,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "es donde hubieron m\u00e1s afectaciones de",
            "start": 1237.73,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "derrumbes y de inundaciones de r\u00edos",
            "start": 1242.98,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 1248.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de escucharlos tambi\u00e9n les adelanto que",
            "start": 1251.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "terminando esta conferencia",
            "start": 1254.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "baja a la zona el general mis crescencio",
            "start": 1258.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez \u00e9l va a hacerse cargo",
            "start": 1261.58,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de todas las operaciones",
            "start": 1266.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del gobierno federal y en apoyo a los",
            "start": 1269.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1273.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "municipales y al gobierno de oaxaca",
            "start": 1275.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1277.65,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "teniendo como",
            "start": 1280.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito principal la atenci\u00f3n a la",
            "start": 1283.21,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 afectada",
            "start": 1287.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n trabajando ya lo dije quiero",
            "start": 1294.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "subrayarlo",
            "start": 1298.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la secretaria",
            "start": 1300.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1303.74,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1304.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando el plan",
            "start": 1307.059,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1309.69,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1311.81,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "van a estar tambi\u00e9n bajo las \u00f3rdenes",
            "start": 1313.24,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "de \u00e9l gran discrepancia sandoval en este",
            "start": 1318.57,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 1322.169,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "al buceo de la guardia nacional y el",
            "start": 1325.049,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "jefe del estado mayor de la secretar\u00eda",
            "start": 1329.369,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de marina entonces vamos",
            "start": 1332.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la teleconferencia con el gobernador",
            "start": 1336.69,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "alejandro murat alejandro te escuchamos",
            "start": 1339.65,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1344.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo salud\u00f3 usted ya todo m\u00e9xico",
            "start": 1346.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 1349.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hoy inform\u00f3 que oaxaca est\u00e1 de luto",
            "start": 1351.43,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "al corte de esta ma\u00f1ana se\u00f1or presidente",
            "start": 1356.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lo que podemos informar es primero que",
            "start": 1360.22,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno agarra de acuerdo a un",
            "start": 1363.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "agua se ha convertido en una baja",
            "start": 1366.639,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "remanente es decir ha disminuido",
            "start": 1369.07,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "su fuerza",
            "start": 1371.429,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el tema y la parte m\u00e1s relevante",
            "start": 1373.139,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de las vidas de las personas podemos",
            "start": 1377.669,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "informar que hay 33",
            "start": 1380.649,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oaxaca a\u00f1os igual que ellos en este",
            "start": 1383.62,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "momento desaparecidos y 11 defunciones",
            "start": 1386.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de manera preliminar por lo que nos",
            "start": 1390.389,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "informan las autoridades municipales",
            "start": 1394.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos que nosotros corroborar",
            "start": 1396.809,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estado de esa informaci\u00f3n entonces",
            "start": 1400.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "son 33 desaparecidos y 11 defunciones se",
            "start": 1404.83,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "ubican b\u00e1sicamente en la zona costera en",
            "start": 1409.48,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "la zona alta de la costa y como ya bien",
            "start": 1413.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1ala usted",
            "start": 1416.289,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en la parte de yendo hacia la sierra sur",
            "start": 1417.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "son dos razones espec\u00edficas",
            "start": 1420.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por un lado desbordamiento de r\u00edos y por",
            "start": 1423.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el otro lado deslaves que se ocasionaron",
            "start": 1425.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues por estas sentencias lluvias y",
            "start": 1429.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "r\u00e1fagas de aire tambi\u00e9n y me permito",
            "start": 1431.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "informar que con agua hasta en todo",
            "start": 1434.87,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "momento activo tiene seis autotanques ya",
            "start": 1438.92,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en tierra con capacidad de 10 mil litros",
            "start": 1443.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda de ayer se ha estado est\u00e9",
            "start": 1446.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "dispersando",
            "start": 1449.83,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60 mil litros en las comunidades",
            "start": 1451.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de ventanilla mazunte san agustinillo",
            "start": 1454.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "puerto \u00e1ngel zipolite",
            "start": 1458.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pochutla y huatulco se tienen dos",
            "start": 1460.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "plantas potabilizadoras una ubicada en",
            "start": 1464.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por tu \u00e1ngel la otra en huatulco se",
            "start": 1466.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiene una torre de iluminaci\u00f3n en san",
            "start": 1469.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "isidro palmar en el municipio de",
            "start": 1471.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tonameca",
            "start": 1474.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no se informa con agua que hay",
            "start": 1475.15,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dos fen\u00f3menos m\u00e1s que se est\u00e1n generando",
            "start": 1479.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en diversas",
            "start": 1482.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por lo que hay una probabilidad",
            "start": 1484.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos cinco d\u00edas de que est\u00e9",
            "start": 1487.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de alrededor 70 por ciento que se pueda",
            "start": 1490.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "generar un ciclo vamos a estar atentos",
            "start": 1492.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por eso es fundamental que la poblaci\u00f3n",
            "start": 1495.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que nos escucha siga resguardada biak",
            "start": 1498.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sigue habiendo lluvias no tan intensas",
            "start": 1501.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero esto va a permitir que pueda haber",
            "start": 1504.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda probabilidad alta de deslaves y",
            "start": 1507.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ciertos desbordamientos de",
            "start": 1509.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "r\u00edos la cfc tambi\u00e9n nos informa que al",
            "start": 1513.38,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "momento hay 40 mil 752",
            "start": 1517.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pues afectados en 10 en 9 poblaciones de",
            "start": 1520.659,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "manera parcial esto es en los municipios",
            "start": 1525.2,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de tonameca pochutla",
            "start": 1528.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "huatulco san bartolom\u00e9 loxicha san luis",
            "start": 1529.779,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "amatl\u00e1n santa mar\u00eda ozolotepec san",
            "start": 1533.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "agust\u00edn loxicha santo domingo solo atp y",
            "start": 1536.0,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "san ildelfonso amatl\u00e1n ya se tienen 30",
            "start": 1539.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unidades que llegaron desde ayer en la",
            "start": 1542.029,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "noche de guerrero",
            "start": 1545.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y este se espera que a medida que vaya",
            "start": 1546.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "avanzando el d\u00eda se pueda restablecer la",
            "start": 1549.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conectividad de luz y de tel\u00e9fono en su",
            "start": 1552.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "totalidad excepto en los lugares que",
            "start": 1555.59,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sigue habiendo importante lluvia por el",
            "start": 1557.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tema de restablecer los postes",
            "start": 1560.059,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "y pues la tierra en el tema de la sct",
            "start": 1563.059,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "informar que en la carretera oaxaca que",
            "start": 1567.19,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "conecta a pochutla tenemos una",
            "start": 1572.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n importante en un puente",
            "start": 1574.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conocido como el puente azufre",
            "start": 1576.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esta es la carretera 175 por lo que se",
            "start": 1578.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "va a proceder a traer un puente m\u00f3vil",
            "start": 1582.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conocido como bale y se tarda alrededor",
            "start": 1585.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de una semana en poder este este tenerlo",
            "start": 1588.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya listo por el otro lado tambi\u00e9n",
            "start": 1591.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tuvimos una afectaci\u00f3n importante en el",
            "start": 1593.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puente la herradura que conecta agua",
            "start": 1596.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico con la zona alta tambi\u00e9n de la",
            "start": 1599.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sierra tambi\u00e9n en la sct nos ha",
            "start": 1602.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informado que estar\u00e1 mandando un puente",
            "start": 1604.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil de estos tipos bailey por lo que",
            "start": 1607.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la conectividad m\u00e1s dif\u00edcil que se tiene",
            "start": 1610.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en estos momentos por la vida del mismo",
            "start": 1613.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y es la que estaremos utilizando",
            "start": 1615.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas pero tambi\u00e9n es importante",
            "start": 1617.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "informar que en las tres zonas m\u00e1s",
            "start": 1621.07,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "afectadas de oaxaca es decir la zona",
            "start": 1623.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "costera la zona alta de la costa yendo",
            "start": 1627.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hacia la sierra y la sierra sur",
            "start": 1630.65,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "especialmente la zona de nuestro solo te",
            "start": 1631.9,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "pex hay esta posibilidad de tener",
            "start": 1633.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "conectividad tenemos m\u00e1s de 16 equipos",
            "start": 1637.909,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "entre retroexcavadora sin moto",
            "start": 1642.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "conformadoras que estar\u00e1n haciendo la",
            "start": 1645.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en los diversos municipios que",
            "start": 1648.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "han tenido afectaciones",
            "start": 1651.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por el otro lado e informar que tenemos",
            "start": 1653.08,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "7 hospitales en la zona de la costa que",
            "start": 1656.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajan con normalidad la que tuvo la",
            "start": 1659.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "mayor afectaci\u00f3n es pochutla pero no",
            "start": 1661.64,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pasa de vidrios rotos ya se han mandado",
            "start": 1663.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a brigadas a todas las tres regiones",
            "start": 1666.529,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n m\u00e9dica se cancelaron",
            "start": 1670.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "clases el d\u00eda de hoy en la costa y en la",
            "start": 1673.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sierra sur y debo de reconocer el",
            "start": 1676.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado que hemos estado",
            "start": 1679.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "haciendo desde hace ya m\u00e1s de 80 horas",
            "start": 1681.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con la directora de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 1684.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por supuesto con el general liana",
            "start": 1686.53,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "encargado de la octava regi\u00f3n militar",
            "start": 1688.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como ustedes ya lo inform\u00f3 se implement\u00f3",
            "start": 1689.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde el primer momento el plan dn3 el",
            "start": 1692.41,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "plan marina",
            "start": 1695.08,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "en el plan dn3 se ha hecho un trabajo de",
            "start": 1696.809,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "remoci\u00f3n de escombros retiro de \u00e1rboles",
            "start": 1699.509,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n de personas apoyo para",
            "start": 1701.72,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "recuperar casas se tiene ya un",
            "start": 1704.309,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero en huatulco y si hay",
            "start": 1706.409,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "condiciones estar\u00e1 movi\u00e9ndose a trav\u00e9s",
            "start": 1708.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del plan de entres para llegar a",
            "start": 1711.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "municipios que hoy est\u00e1n incomunicados",
            "start": 1712.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como san juan ozolotepec y salma de",
            "start": 1715.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "santa mar\u00eda ozolotepec para llevar",
            "start": 1717.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "v\u00edveres y m\u00e9dicos en el plan dn3 se",
            "start": 1719.58,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 1900 personas",
            "start": 1722.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajando el ej\u00e9rcito el plan marina",
            "start": 1725.749,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si tienen m\u00e1s de 1500 personas",
            "start": 1728.159,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se han incorporado tambi\u00e9n m\u00e1s de 500",
            "start": 1730.289,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "efectivos de las fuerzas del orden que",
            "start": 1733.169,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 servidores p\u00fablicos en toda",
            "start": 1735.48,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 1738.419,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de declarar toda la emergencia",
            "start": 1741.509,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para 26 municipios por tres razones",
            "start": 1743.309,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas inundaci\u00f3n pluvial lluvia",
            "start": 1745.649,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "severa y deslizamientos de laderas",
            "start": 1748.499,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quiero informar tambi\u00e9n que hay",
            "start": 1750.919,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "afectaciones en viviendas nos informan",
            "start": 1753.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que 7 municipios es empezaron los censos",
            "start": 1755.1,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy llegan m\u00e1s de 10 mil",
            "start": 1759.119,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a las instrucciones que",
            "start": 1763.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted ha dado estar haciendo el ej\u00e9rcito",
            "start": 1766.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y la marina los que estar\u00e1n siendo la",
            "start": 1768.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n eso es cuanto a lo que",
            "start": 1770.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podemos informar el d\u00eda de hoy a mexico",
            "start": 1773.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "a usted y bueno reiterar que seguiremos",
            "start": 1777.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajando sin cansar para seguir",
            "start": 1780.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cerrando vidas",
            "start": 1783.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1786.38,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si la obra puede informarse",
            "start": 1788.809,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed presidente con mucho gusto",
            "start": 1792.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a usted y al pueblo de",
            "start": 1795.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexico nos encontramos en este momento",
            "start": 1798.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en otro escondido se\u00f1or presidente",
            "start": 1800.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "informa usted que desde el pasado",
            "start": 1803.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "viernes 27 de mayo nos instalamos aqu\u00ed",
            "start": 1804.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en la costa de agua oaxaca con la",
            "start": 1808.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finalidad de apoyar a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1811.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tener una comunicaci\u00f3n directa",
            "start": 1813.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con todos los presidentes municipales y",
            "start": 1815.51,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n que se iba a ver",
            "start": 1818.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "afectada por el impacto de este hurac\u00e1n",
            "start": 1820.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mismo que impact\u00f3 el pasado lunes 30 de",
            "start": 1823.52,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "mayo a las 15 30 esto fue en las",
            "start": 1828.15,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "inmediaciones de san pedro pochutla en",
            "start": 1831.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "puerto \u00e1ngel hemos estado trabajando muy",
            "start": 1834.929,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de cerca siendo perifoneo y advirtiendo",
            "start": 1838.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de tomar medidas",
            "start": 1841.17,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "precautorias y tambi\u00e9n al momento de",
            "start": 1843.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegar el el hurac\u00e1n las medidas que",
            "start": 1846.179,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que hacer es de reconocer se\u00f1or",
            "start": 1848.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente que la poblaci\u00f3n de oaxaca",
            "start": 1851.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "principalmente de los municipios de",
            "start": 1853.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tonameca y de pochutla",
            "start": 1856.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde impact\u00f3 el hurac\u00e1n han actuado de",
            "start": 1859.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "manera muy responsable y en consecuencia",
            "start": 1862.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un reconocimiento absoluto a esta",
            "start": 1864.95,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que hemos tenido en oaxaca",
            "start": 1868.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo el tiempo respaldados por el se\u00f1or",
            "start": 1870.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cardo retratar nador todo el tiempo",
            "start": 1873.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n coordin\u00e1ndonos con la sedena con",
            "start": 1876.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "marina quienes est\u00e1n en cabeza",
            "start": 1879.27,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el plan dn3 y el plan m\u00e1quina asimismo",
            "start": 1882.33,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tenemos el respaldo de",
            "start": 1888.03,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la guardia nacional de conagua de la cfn",
            "start": 1890.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y de la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 1893.81,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transportes hemos estado trabajando de",
            "start": 1897.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "manera conjunta y repito muy bien",
            "start": 1899.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "coordinada para respaldar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1901.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se vio afectada con el hurac\u00e1n en",
            "start": 1903.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las afectaciones se\u00f1or presidente en las",
            "start": 1906.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "carreteras y los puentes son debido a",
            "start": 1908.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "deslaves a ca\u00eddas de \u00e1rboles al",
            "start": 1910.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incremento de caudal de los r\u00edos as\u00ed",
            "start": 1913.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como del colapso de dos puentes hay",
            "start": 1916.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "afectaciones en la infraestructura de",
            "start": 1919.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 1921.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las cuales se han venido restablece a lo",
            "start": 1922.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "largo del d\u00eda de ayer y esperemos que",
            "start": 1925.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hoy haya un avance muy importante aqu\u00ed",
            "start": 1927.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "yo quiero reconocer y resaltar el",
            "start": 1930.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajo de la cf presidente quien ha",
            "start": 1932.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado trabajando al lado de nosotros y",
            "start": 1935.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con la comunidad apoyando el",
            "start": 1937.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "restablecimiento del servicio el\u00e9ctrico",
            "start": 1940.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el cual nos reportan el d\u00eda de hoy en un",
            "start": 1942.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "55 por ciento",
            "start": 1945.71,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "esperemos que hoy haya un avance tambi\u00e9n",
            "start": 1947.75,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "muy importante para que la gente tenga",
            "start": 1950.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este servicio tan necesario",
            "start": 1952.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "asimismo que hemos estado actuando de",
            "start": 1955.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una manera muy oportuna",
            "start": 1958.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ofreciendo agua a trav\u00e9s de pipas y de",
            "start": 1960.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "plantas potabilizadoras que la conagua",
            "start": 1964.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos auxiliado como ya lo mencion\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 1967.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el gobernador hay da\u00f1os a abi en el",
            "start": 1970.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tenemos vivienda",
            "start": 1974.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afectada por deslizamientos de laderas",
            "start": 1977.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en la sierra y en la costa pues con",
            "start": 1979.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles ca\u00eddos con ramas que han",
            "start": 1982.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "afectado su vivienda",
            "start": 1984.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "evidentemente la ayuda del gobierno",
            "start": 1986.84,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "federal e iniciar\u00e1 el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 1988.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "iniciar con comida que eso es lo urgente",
            "start": 1993.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n a cargo de la sedena",
            "start": 1995.69,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y de la harina para entregar a la",
            "start": 1999.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que ha sido afectada y que m\u00e1s",
            "start": 2001.909,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo necesita el d\u00eda de hoy se empezar\u00e1 la",
            "start": 2004.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a trav\u00e9s de marina en la",
            "start": 2006.889,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "costa y tal vez en la sierra empezaremos",
            "start": 2009.409,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "con la sedena que nos han hecho un",
            "start": 2012.59,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "trabajo maravilloso y un acompa\u00f1amiento",
            "start": 2015.86,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muy muy importada",
            "start": 2018.379,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el sol tambi\u00e9n",
            "start": 2027.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se le dice ah\u00ed la aceptar\u00eda de",
            "start": 2031.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes ha estado",
            "start": 2034.27,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajando tambi\u00e9n desde el primer d\u00eda",
            "start": 2037.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se estaba haciendo",
            "start": 2039.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "recorrido",
            "start": 2042.47,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "desde ayer e identificando los da\u00f1os",
            "start": 2044.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2048.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2058.919,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "yo creo este laura que",
            "start": 2063.389,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ya tenemos la informaci\u00f3n en general",
            "start": 2066.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s preguntarle sobre albergues",
            "start": 2069.69,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a ver si alejandro nos puede decir",
            "start": 2073.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos albergues se instalaron aqu\u00ed",
            "start": 2076.27,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se instalar un 240",
            "start": 2079.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "albergues",
            "start": 2083.63,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "o refugios en todos los municipios que",
            "start": 2085.31,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "se previ\u00f3 que iban a tener afectaciones",
            "start": 2090.73,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en por parte del hurac\u00e1n agatha",
            "start": 2093.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente se previ\u00f3 que iba a tener",
            "start": 2098.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impacto en cuatro regiones como ya lo",
            "start": 2100.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 la directora laura el impacto se",
            "start": 2102.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "centr\u00f3 a las tres y media hace dos d\u00edas",
            "start": 2105.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en pochutla pero se previ\u00f3 el impacto",
            "start": 2109.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte en la costa la regi\u00f3n de la",
            "start": 2112.7,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sierra sur el istmo y la cuenca",
            "start": 2115.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces se instalaron 240 albergues",
            "start": 2118.69,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "todos los municipios por lo menos ten\u00edan",
            "start": 2122.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2 albergues o refugios por lo menos para",
            "start": 2124.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "poder apoyar a la poblaci\u00f3n y a partir",
            "start": 2127.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de hace ya m\u00e1s de 80 horas se estableci\u00f3",
            "start": 2131.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de protecci\u00f3n civil con los",
            "start": 2135.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno por supuesto",
            "start": 2137.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con la defensa nacional la marina el",
            "start": 2139.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la guardia nacional y se",
            "start": 2142.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 a trabajar en tierra con las",
            "start": 2145.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "autoridades de protecci\u00f3n civil",
            "start": 2148.49,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 2150.02,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para tener listo los albergues si les",
            "start": 2151.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 2155.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muchas gracias del aura",
            "start": 2156.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es que hab\u00eda problemas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2159.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero ya sabemos lo que est\u00e1n haciendo de",
            "start": 2163.23,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2166.32,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el responsable y con mucha sensibilidad",
            "start": 2167.759,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2172.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ser\u00eda importante si general jana que es",
            "start": 2174.38,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el comandante de la regi\u00f3n militar en",
            "start": 2178.49,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "oaxaca nos informa",
            "start": 2182.63,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 2189.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a todos que por eso mi secretario son",
            "start": 2191.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente le inform\u00f3 que se estableci\u00f3",
            "start": 2194.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 el plan dn3 aqu\u00ed en la regi\u00f3n",
            "start": 2195.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de la posta y en el sur o bien en la",
            "start": 2199.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sierra del sur intento primeramente con",
            "start": 2203.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la fase de prevenci\u00f3n para hacer",
            "start": 2205.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "perifoneo y hacer conciencia con las",
            "start": 2208.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas para retirarla si se evacua a",
            "start": 2211.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los turistas del \u00e1rea de puerto",
            "start": 2214.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escondido y de zipolite para que \u00e9ste no",
            "start": 2217.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tuvieran afectaci\u00f3n ya cuando entr\u00f3 el",
            "start": 2220.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "meteoro que comenzamos despu\u00e9s a",
            "start": 2223.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "realizar patrullamientos",
            "start": 2225.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "11.720 patrullamientos se realizaron el",
            "start": 2228.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despliegue de las tropas que est\u00e1 para",
            "start": 2232.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n limpiar toda la primera mente la",
            "start": 2234.44,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "autopista 200 desde san antonio a",
            "start": 2237.86,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "y hasta por un pasando por su plan santa",
            "start": 2242.619,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mar\u00eda huatulco y barra de la cruz",
            "start": 2246.549,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "posteriormente ingresamos a las",
            "start": 2250.329,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "al \u00e1rea m\u00e1s afectada que es m\u00e1s un t s",
            "start": 2253.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtic de puerto \u00e1ngel para el retiro",
            "start": 2256.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "del lodo de los \u00e1rboles fueron m\u00e1s de",
            "start": 2259.109,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "200 \u00e1rboles este retirados m\u00e1s de 100",
            "start": 2263.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos retirados del lodo se",
            "start": 2267.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "repararon y se apoyaron a las viviendas",
            "start": 2270.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se les retir\u00f3 su lodo tambi\u00e9n en ah\u00ed en",
            "start": 2273.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "este puerto \u00e1ngel y tambi\u00e9n nueve casas",
            "start": 2276.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en bajos de coyula y ahora vamos a hacer",
            "start": 2280.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconocimientos y vamos a subir la",
            "start": 2284.09,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sierra quiero decirle que ya ingresaron",
            "start": 2286.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tropas",
            "start": 2289.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "solo pp porque no se pod\u00eda hay tres",
            "start": 2292.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "caminos cortados dos puentes destruidos",
            "start": 2295.369,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "que ya van a estar establecidos por unos",
            "start": 2298.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puentes m\u00f3viles como bien lo menciona el",
            "start": 2302.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador les activamos ocho",
            "start": 2304.01,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "albergues se atendieron 465 personas se",
            "start": 2306.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "repartieron dos mil 790 raciones se han",
            "start": 2311.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "remolcado 12 veh\u00edculos se evacuaron",
            "start": 2315.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s 80 personas y se han",
            "start": 2318.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "proporcionado 120 consultas m\u00e9dicas",
            "start": 2320.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si las condiciones lo permiten y con el",
            "start": 2324.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "apoyo de un helic\u00f3ptero vamos a hacer",
            "start": 2327.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reconocimientos puntuales y vamos a",
            "start": 2329.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevar tropas a lo m\u00e1s rec\u00f3ndito para",
            "start": 2331.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tenga la poblaci\u00f3n civil el apoyo",
            "start": 2334.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del gobierno federal este en este caso",
            "start": 2337.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de desastres es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 2340.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy bien pues informar a todo el pueblo",
            "start": 2343.88,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 2346.67,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y el pueblo de m\u00e9xico que seguimos",
            "start": 2350.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2354.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2357.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2360.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "originado por el hurac\u00e1n vamos",
            "start": 2362.29,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando y ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2367.24,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "de la visita que va a llevar a cabo el",
            "start": 2373.29,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "general secretario el general",
            "start": 2380.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sandoval para estar con ustedes con todo",
            "start": 2382.85,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el apoyo del gobierno federal mi abrazo",
            "start": 2387.38,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a los familiares de quienes han perdido",
            "start": 2391.03,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "la vida el deseo de que los",
            "start": 2396.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 2399.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nos encontremos",
            "start": 2400.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cuando se pueda llegar a todas las",
            "start": 2403.03,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "comunidades vamos a estar",
            "start": 2405.74,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "en esa b\u00fasqueda y vamos a estar",
            "start": 2411.069,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pendientes todo nuestro apoyo para los",
            "start": 2414.579,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 2419.799,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2420.73,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "v\u00edveres",
            "start": 2424.97,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en el caso de las despensas",
            "start": 2427.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2432.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay elecciones en oaxaca",
            "start": 2433.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "queremos que todo lo maneje la",
            "start": 2436.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y la secretaria",
            "start": 2440.42,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de marina y qu\u00e9",
            "start": 2443.77,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2449.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se trasladen para seguir haciendo los",
            "start": 2451.65,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "censos de vivienda los",
            "start": 2455.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "responsables de la secretar\u00eda de",
            "start": 2458.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "bienestar y otras dependencias",
            "start": 2462.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunicaciones para el caso de los",
            "start": 2465.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caminos y que",
            "start": 2469.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuente la gente afectada con todo",
            "start": 2471.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo como ha sucedido en otras",
            "start": 2475.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "regiones afectadas por huracanes como",
            "start": 2479.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hemos actuado en otros casos van a",
            "start": 2482.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguir contando con todo nuestro apoyo",
            "start": 2486.39,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "toda nuestra solidaridad y",
            "start": 2490.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "enviarles a ustedes pues un saludo y",
            "start": 2494.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "felicitarles por su trabajo y hay que",
            "start": 2498.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "seguir ah\u00ed",
            "start": 2501.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atentos pendientes como lo han hecho hay",
            "start": 2503.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que darle seguimiento un",
            "start": 2507.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reconocimiento pues a todos a los",
            "start": 2510.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a las enfermeras a los",
            "start": 2514.14,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "promotores",
            "start": 2517.59,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y a los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 2519.589,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "federal de electricidad que ya est\u00e1n",
            "start": 2523.249,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "restableciendo el servicio de energ\u00eda",
            "start": 2526.809,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2530.41,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2532.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "considero",
            "start": 2533.049,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que me informaron de la",
            "start": 2535.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad que",
            "start": 2537.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy por la tarde-noche ya",
            "start": 2540.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 2543.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy poco el n\u00famero de viviendas sin el",
            "start": 2545.79,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "servicio el\u00e9ctrico porque ya est\u00e1n",
            "start": 2549.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "trabajando brigadas y ellos son muy",
            "start": 2553.13,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "eficientes los trabajadores el\u00e9ctricos",
            "start": 2558.42,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2561.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en estos casos y se va a restablecer el",
            "start": 2563.41,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "servicio pues un saludo y vamos a estar",
            "start": 2567.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "informando ma\u00f1ana",
            "start": 2570.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 2574.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en esta conferencia aunque nosotros lo",
            "start": 2576.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vamos a seguirnos comunicando",
            "start": 2580.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 2583.48,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "un saludo",
            "start": 2585.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muy bien pues este",
            "start": 2592.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya dejamos",
            "start": 2596.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "libertad en general",
            "start": 2599.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que",
            "start": 2602.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2607.589,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2610.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para salir",
            "start": 2613.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy bien este ahora vamos",
            "start": 2623.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 2627.599,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana elisabeth",
            "start": 2632.02,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente este es",
            "start": 2639.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "\u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 2642.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "semana del primero de junio de 2022",
            "start": 2643.93,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "reforma p\u00fablica fotograf\u00edas y denuncia",
            "start": 2649.21,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "del sindicato petrolero sobre el",
            "start": 2653.51,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "supuesto deterioro en phoenix",
            "start": 2656.539,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "antes reforma cuestionaba el sindicato",
            "start": 2659.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 2661.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo reforma y el universal",
            "start": 2662.799,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "publicaron fotograf\u00edas viejas y una",
            "start": 2665.939,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1eja denuncia del sindicato petrolero",
            "start": 2669.459,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contra petr\u00f3leos m\u00e9xicanos como si",
            "start": 2672.179,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "fueran nuevas",
            "start": 2675.189,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "los argumentos del sindicato son para",
            "start": 2676.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presionar por privilegios pero reforma y",
            "start": 2679.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el universal se sincronizaron para",
            "start": 2682.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atacar a pemex y presentar supuestas",
            "start": 2685.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "falta de insumos y medicamentos en pemex",
            "start": 2688.54,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "instalaciones chatarra sin mantenimiento",
            "start": 2693.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "falta de dotaci\u00f3n de ropa de trabajo",
            "start": 2696.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "calzado y equipo de protecci\u00f3n personal",
            "start": 2698.67,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos a 8 columnas los dos su nado",
            "start": 2701.79,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "sincronizado es digno de los juegos",
            "start": 2706.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicos",
            "start": 2708.58,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "dichas notas carecen de rigor",
            "start": 2709.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "period\u00edstico pues en la nota titulada",
            "start": 2711.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "exhiben apm con de cadencias reforma",
            "start": 2714.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica anaqueles sin medicinas que no",
            "start": 2717.61,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son actuales",
            "start": 2720.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas muy deterioradas y un hospital",
            "start": 2721.95,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cerrado hace diez a\u00f1os aqu\u00ed vemos las",
            "start": 2725.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas publicadas en reforma y el",
            "start": 2729.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "universal y la comparaci\u00f3n con im\u00e1genes",
            "start": 2731.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tomadas ayer con notario p\u00fablico",
            "start": 2734.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en anaquel del hospital de pemex en",
            "start": 2738.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "picacho la que public\u00f3 reforma y la que",
            "start": 2740.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 ayer puede apreciarse una copia",
            "start": 2743.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la primera plana de reforma para que",
            "start": 2747.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se vea que fueron tomadas ayer el",
            "start": 2749.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reportaje tambi\u00e9n muestra fotograf\u00edas",
            "start": 2751.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del supuesto hospital de coatzacoalcos",
            "start": 2754.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en desuso desde hace una d\u00e9cada",
            "start": 2757.02,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "aunque la cl\u00ednica de atenci\u00f3n a",
            "start": 2760.17,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "derechohabientes est\u00e1 enfrente no la vio",
            "start": 2762.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ni el sindicato ni reforma su actual",
            "start": 2765.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aliada aqu\u00ed vemos el hospital abandonado",
            "start": 2768.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y la cl\u00ednica de enfrente que funciona",
            "start": 2771.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "normalmente pero no se ruboriza ni",
            "start": 2774.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tantito por publicar cosas sin sustentos",
            "start": 2777.52,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "ya perdieron la pena",
            "start": 2780.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s reforma presenta fotograf\u00edas del",
            "start": 2782.789,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuarto de m\u00e1quinas del hospital de",
            "start": 2785.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para\u00edso tabasco",
            "start": 2787.439,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incluyendo el equipo de bombeo mismas",
            "start": 2788.66,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "que no corresponden a las condiciones en",
            "start": 2792.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las que ahora se encuentran respecto al",
            "start": 2794.849,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tema del vestuario y calzado de los",
            "start": 2797.429,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2798.989,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la entrega del actual proceso de",
            "start": 2800.489,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n inici\u00f3 desde finales del 2021",
            "start": 2802.169,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hubo retrasos por lo que se estima",
            "start": 2805.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "concluir en agosto",
            "start": 2808.109,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sobre insumos y medicamentos",
            "start": 2809.599,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pemex garantiza que en los servicios de",
            "start": 2812.699,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud se brinde la atenci\u00f3n y suministro",
            "start": 2815.009,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de medicinas a derechohabientes al 100%",
            "start": 2818.039,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mediante la entrega directa en farmacia",
            "start": 2821.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pemex y si no hay inexistencia se",
            "start": 2824.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "obtiene en farmacias externas y se",
            "start": 2826.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proporciona al paciente el reembolso",
            "start": 2830.13,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 2832.559,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "sobre personal de servicios de salud se",
            "start": 2834.37,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reporta una ocupaci\u00f3n del",
            "start": 2836.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "95% de la plantilla vigente y en apego a",
            "start": 2839.43,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica del gobierno de mexico en la",
            "start": 2843.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "materia se est\u00e1 en un proceso de",
            "start": 2846.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2848.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "finalmente y relativo el tema de",
            "start": 2852.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2854.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "instalaciones se precisa que en 2021 no",
            "start": 2856.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hubo una disminuci\u00f3n al presupuesto sino",
            "start": 2860.11,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todo lo contrario se invirtieron m\u00e1s de",
            "start": 2864.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "43 mil millones de pesos siendo el",
            "start": 2867.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presupuesto m\u00e1s alto en cinco a\u00f1os hasta",
            "start": 2871.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el desmentido a reforma y el",
            "start": 2875.26,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2877.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aliados del sindicato petrolero",
            "start": 2878.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero para reafirmar esta exposici\u00f3n",
            "start": 2881.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "veamos como que abc el peri\u00f3dico reforma",
            "start": 2883.8,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 2886.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la nota ocho columnas dice amlo quiere",
            "start": 2888.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prohibir fumar en playas y estadios",
            "start": 2892.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el diario miente es falso que el",
            "start": 2895.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador lo haya",
            "start": 2897.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "propuesto esto m\u00e1s bien tiene que ver",
            "start": 2899.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con una iniciativa del congreso de la",
            "start": 2902.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados de un",
            "start": 2904.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poder diferente al ejecutivo es el poder",
            "start": 2907.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "legislativo pero para el universal y los",
            "start": 2910.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adversarios todo es culpa de amlo qu\u00e9",
            "start": 2913.15,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaro",
            "start": 2915.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos un s\u00e1lvame del facebook",
            "start": 2917.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aprovecha en decisi\u00f3n de juez para",
            "start": 2920.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "confundir a la gente y atacar al",
            "start": 2922.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2925.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la decisi\u00f3n del juez primero",
            "start": 2927.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de distrito en yucat\u00e1n de otorgar como",
            "start": 2929.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "medida cautelar la suspensi\u00f3n definitiva",
            "start": 2932.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n del tramo 5 sur del",
            "start": 2935.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tren maya en medios de comunicaci\u00f3n y en",
            "start": 2938.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "redes sociales se tom\u00f3 la noticia como",
            "start": 2941.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "si se cancelar\u00e1 definitivamente el tramo",
            "start": 2943.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuando el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2946.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador aclar\u00f3 que",
            "start": 2948.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no era una decisi\u00f3n definitiva y que el",
            "start": 2950.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gobierno apelar\u00eda la sentencia",
            "start": 2954.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en redes y medios se cuestion\u00f3 al",
            "start": 2956.79,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mandatario dis que por no respetar la",
            "start": 2959.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ley aclaramos el fallo del juez afecta",
            "start": 2962.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo al tramo 5 sur que va de playa del",
            "start": 2965.41,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "carmen a tulum unos 63 kil\u00f3metros en el",
            "start": 2968.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "resto de los 1.500 kil\u00f3metros contin\u00faan",
            "start": 2972.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las obras de construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 2975.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental",
            "start": 2978.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del tramo 5 sur est\u00e1 integrada por m\u00e1s",
            "start": 2980.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de 4.000 hojas y fue elaborada por",
            "start": 2984.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "expertos con amplio prestigio nacional e",
            "start": 2987.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "internacional es un saludo s\u00f3lido",
            "start": 2991.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "documento cient\u00edfico basado en estudios",
            "start": 2994.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "geol\u00f3gicos de suelo ambientales y",
            "start": 2997.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "contempla posibles impactos y prev\u00e9",
            "start": 3001.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abundantes acciones de mitigaci\u00f3n en",
            "start": 3004.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "favor del medio ambiente",
            "start": 3007.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la reforestaci\u00f3n del",
            "start": 3010.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equivalente de los \u00e1rboles derribados",
            "start": 3013.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por las obras y el aumento de las \u00e1reas",
            "start": 3015.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "naturales protegidas por lo anterior",
            "start": 3018.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "existen suficientes elementos para",
            "start": 3022.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "superar el actual obst\u00e1culo y continuar",
            "start": 3024.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los trabajos del tren maya en esa zona",
            "start": 3027.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para orgullo del pueblo de mexico",
            "start": 3030.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3034.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personajes como max kaiser vicente fox",
            "start": 3036.45,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "sergio sarmiento entre otros publicaron",
            "start": 3040.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n como si la disposici\u00f3n",
            "start": 3043.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del juez fuera irrevocable lo cual no",
            "start": 3045.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esperas",
            "start": 3049.33,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "para finalizar",
            "start": 3050.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un tuit destacable lleno de informe",
            "start": 3052.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sergio sarmiento p\u00fablico",
            "start": 3055.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el director de fonatur javier mail",
            "start": 3058.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anuncia que no va a respetar la",
            "start": 3062.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n definitiva a las obras del",
            "start": 3063.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tramo 5 del tren maya de ese tama\u00f1o de",
            "start": 3066.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "su odio",
            "start": 3069.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "absolutamente nadie en el gobierno de",
            "start": 3070.54,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha declarado tal cosa pero el",
            "start": 3073.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or sarmiento debe estar muy molesto",
            "start": 3075.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por haber perdido privilegios o quiz\u00e1",
            "start": 3077.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sus patrones",
            "start": 3080.39,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n que encabeza el",
            "start": 3081.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3084.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo tenemos muy claro al margen de la ley",
            "start": 3086.07,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "nada por encima de la ley nadie",
            "start": 3089.88,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3095.35,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la silla rota p\u00fablica que la gasolina",
            "start": 3098.309,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podr\u00eda alcanzar 40 pesos \u00e9lite lo cual",
            "start": 3100.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es totalmente falso pero con tal de",
            "start": 3103.769,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pegarle el gobierno se inventan notas",
            "start": 3106.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "falsas para meter miedo a la gente m\u00e1s",
            "start": 3108.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en tiempos electorales",
            "start": 3111.089,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "son obvios el 26 de mayo la silla rota",
            "start": 3112.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "public\u00f3 una nota titulada",
            "start": 3117.239,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gasolina 40 pesos el litro prepara tu",
            "start": 3119.089,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "cartera en la que sostiene que en agosto",
            "start": 3122.339,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la gasolina podr\u00eda costar 40 pesos el",
            "start": 3125.16,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "litro de magna esto es completamente",
            "start": 3128.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "falso no hay nada que indique que la",
            "start": 3131.089,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gasolina a alcanzar esos precios s\u00f3lo la",
            "start": 3134.339,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de un supuesto experto cr\u00edtico",
            "start": 3137.099,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica energ\u00e9tica del gobierno",
            "start": 3139.289,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quien declara que por factores externos",
            "start": 3141.199,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "la gasolina podr\u00eda subir sin embargo",
            "start": 3144.029,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reconoce que hoy pagamos menos",
            "start": 3147.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gracias a los subsidios del jets de las",
            "start": 3149.16,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 3152.4,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "as\u00ed la silla rota enga\u00f1a a sus lectores",
            "start": 3153.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para atizarle cada d\u00eda contra el",
            "start": 3156.829,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico con la intenci\u00f3n de",
            "start": 3158.93,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "crear animadversi\u00f3n en la gente despu\u00e9s",
            "start": 3160.999,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de este medio radiof\u00f3rmula y otros",
            "start": 3164.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "medios se dedicaron a darle voz al",
            "start": 3167.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especialista por pagaron la nota de la",
            "start": 3169.819,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gasolina llegar\u00eda a 40 pesos en agosto y",
            "start": 3172.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pues son por las cuentas",
            "start": 3175.309,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n se dio bueno como era de",
            "start": 3177.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esperarse aqu\u00ed vemos a la panista",
            "start": 3179.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mariana g\u00f3mez del campo diciendo que se",
            "start": 3181.3,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "preparen ya que despu\u00e9s de las",
            "start": 3184.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "elecciones subir\u00e1 la gasolina tambi\u00e9n",
            "start": 3185.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "circulan v\u00eddeos falsificados que buscan",
            "start": 3189.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "confundir a la poblaci\u00f3n al divulgar",
            "start": 3191.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mentiras en mentiras como que se acab\u00f3",
            "start": 3193.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el dinero para los programas sociales y",
            "start": 3196.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "las pensiones",
            "start": 3199.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todo lo contrario el gasto de los",
            "start": 3200.44,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "programas sociales crece en monto y",
            "start": 3203.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n",
            "start": 3207.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y bueno tenemos otra de gasolinas",
            "start": 3209.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bloomberg enga\u00f1a sobre el costo y",
            "start": 3213.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "subsidio a las gasolinas",
            "start": 3216.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en su edici\u00f3n para eeuu la agencia de",
            "start": 3218.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n financiera bloomberg public\u00f3",
            "start": 3221.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una nota con el t\u00edtulo el subsidio a los",
            "start": 3224.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "combustibles de m\u00e9xico est\u00e1 costando m\u00e1s",
            "start": 3227.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que las ganancias de las exportaciones",
            "start": 3229.49,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo y asegura que en m\u00e9xico",
            "start": 3232.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "gaste el doble en subsidiar gasolinas en",
            "start": 3235.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lo que obtiene de lo que obtiene de la",
            "start": 3237.859,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo esta",
            "start": 3239.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es falsa la secretaria de",
            "start": 3242.71,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "hacienda aclar\u00f3 que los c\u00e1lculos de",
            "start": 3245.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bloomberg no son ciertos que sobreestima",
            "start": 3247.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el precio de las gasolinas y subestima",
            "start": 3250.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el ingreso por explotar exportaci\u00f3n de",
            "start": 3252.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 3255.95,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "por los precios altos del petr\u00f3leo en el",
            "start": 3257.05,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "mundo debido a la guerra en ucrania",
            "start": 3259.579,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pemex est\u00e1 recibiendo mayores ingresos",
            "start": 3261.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por exportaci\u00f3n de crudo y otros",
            "start": 3263.809,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "derivados del petr\u00f3leo tambi\u00e9n recibir\u00e1",
            "start": 3266.0,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y va por un mayor consumo de",
            "start": 3269.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "combustibles si sumamos los ingresos",
            "start": 3271.569,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "petroleros del gobierno federal",
            "start": 3275.359,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "calculados por hacienda entre enero y",
            "start": 3277.089,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "abril de este a\u00f1o sumar\u00edan 8 mil 900",
            "start": 3280.069,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3284.119,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "en tanto que los subsidios a las",
            "start": 3285.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gasolinas en esos cuatro meses apenas",
            "start": 3287.39,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "suman cuatro mil 443 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3290.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la mitad de los ingresos petroleros en",
            "start": 3294.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el mismo periodo as\u00ed vemos como",
            "start": 3297.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bloomberg no dice la verdad pues su",
            "start": 3300.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "objetivo es cuestionar la pol\u00edtica",
            "start": 3302.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica federal y defender intereses",
            "start": 3303.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 3307.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y bueno vamos con la \u00faltima",
            "start": 3309.68,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3311.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica online inventa contracumbre",
            "start": 3312.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3316.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el 26 de mayo del diario digital la",
            "start": 3318.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica online public\u00f3 una nota falsa",
            "start": 3321.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informando que argentina y m\u00e9jico",
            "start": 3323.579,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "organizan una contracumbre en los",
            "start": 3325.589,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles para cuestionar eeuu seg\u00fan este",
            "start": 3328.589,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medio a partir de un acuerdo entre los",
            "start": 3332.699,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cancilleres de m\u00e9xico y argentina se",
            "start": 3334.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "habr\u00eda decidido generar una reuni\u00f3n",
            "start": 3336.959,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "alterna a la novena cumbre de las",
            "start": 3338.999,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas que se llevar\u00e1 a cabo del 6 al",
            "start": 3340.89,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "10 de junio en los \u00e1ngeles california",
            "start": 3344.159,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seg\u00fan esto se tendr\u00eda contemplado",
            "start": 3346.339,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "invitar a los pa\u00edses que se les excluy\u00f3",
            "start": 3348.689,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en dicha cumbre esta informaci\u00f3n circul\u00f3",
            "start": 3351.569,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en medios argentinos en la que afirman",
            "start": 3354.809,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es que en su calidad de presidente pro",
            "start": 3356.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "t\u00e9mpore de la celac alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 3359.669,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estar\u00eda convocando a una reuni\u00f3n con los",
            "start": 3361.799,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que no fueron invitados a la",
            "start": 3365.039,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "cumbre como cuba venezuela y nicaragua",
            "start": 3367.019,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "todo esto es falso al respecto a la",
            "start": 3371.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 3373.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que no tiene informaci\u00f3n sobre",
            "start": 3374.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esa reuni\u00f3n y que m\u00e9xico no ha sido ha",
            "start": 3377.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "convocado a participar en la supuesta",
            "start": 3380.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la celda como ven esta semana",
            "start": 3384.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estuvo cargadita pero hasta que la",
            "start": 3387.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 3389.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3391.96,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "bueno pues es importante",
            "start": 3398.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "enviar el d\u00eda de hoy una amplia",
            "start": 3403.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entra\u00f1able afectuosa",
            "start": 3411.309,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n a todos los marinos de",
            "start": 3415.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3418.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hoy en su d\u00eda",
            "start": 3420.239,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "primero de junio vamos a",
            "start": 3424.92,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "y participar en una ceremonia",
            "start": 3429.509,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3433.349,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la marina nacional",
            "start": 3435.849,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de 12",
            "start": 3440.94,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3442.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "13 30 horas en la secretar\u00eda",
            "start": 3445.06,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de la marina",
            "start": 3449.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3454.2,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "reconocimiento a trav\u00e9s del almirante",
            "start": 3456.069,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ojeda a todos los oficiales a los",
            "start": 3459.769,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "marinos de m\u00e9xico por su apoyo su",
            "start": 3462.109,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "solidaridad con nuestro pueblo y por la",
            "start": 3465.859,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 3470.749,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a las instituciones",
            "start": 3471.519,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3474.65,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "un pilar la secretaria de marina como lo",
            "start": 3476.31,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es la secretaria de la defensa para el",
            "start": 3481.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado mexicano son dos instituciones",
            "start": 3484.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3487.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 3489.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que son las que nos han permitido",
            "start": 3492.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 3495.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la decadencia",
            "start": 3497.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 3500.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se encontraba",
            "start": 3502.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3504.369,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "gracias a estas dos instituciones y a",
            "start": 3506.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todo el gobierno pero de manera",
            "start": 3510.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "especial a estas instituciones hemos",
            "start": 3513.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "podido ir levantando",
            "start": 3516.71,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a nuestro gran pa\u00eds",
            "start": 3520.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces felicidades",
            "start": 3524.29,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "almirante ojeda y nos vamos",
            "start": 3527.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y encontrar de 12 a 12 a 130 y usted es",
            "start": 3532.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "nuestro invitado",
            "start": 3538.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "especial el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en la",
            "start": 3539.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 3542.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3544.98,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pues vamos a abrir",
            "start": 3547.65,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "quedo en una lista judith s\u00e1nchez",
            "start": 3550.99,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "antonio baranda",
            "start": 3556.29,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "juana janet galindo y arturo pav\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 3559.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "empezamos gracias presente buenos d\u00edas",
            "start": 3563.359,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "jud\u00edos s\u00e1nchez reyes corresponsal de",
            "start": 3566.18,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "imagen del golfo y del diario del istmo",
            "start": 3568.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en veracruz presidente la semana hace",
            "start": 3570.109,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "unas semanas la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 3573.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 3575.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablica informaron de un presunto fraude",
            "start": 3577.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la seguridad alimentaria mexicana",
            "start": 3580.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "segal mex que asciende a un poco m\u00e1s de",
            "start": 3582.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "10 mil millones de pesos de acuerdo esta",
            "start": 3585.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n fue una manipulaci\u00f3n de",
            "start": 3589.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inventarios de ma\u00edz y fr\u00edjol n\u00f3minas",
            "start": 3590.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fantasma",
            "start": 3592.88,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de operaciones relacionadas",
            "start": 3594.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con la compra de leche granos b\u00e1sicos",
            "start": 3595.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entre otras irregularidades",
            "start": 3597.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siendo un tema en el que est\u00e1",
            "start": 3600.31,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "involucrada justamente una instancia",
            "start": 3602.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuyo objetivo es atender las necesidades",
            "start": 3604.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alimentarias y promover la la",
            "start": 3607.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de productos en",
            "start": 3608.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "diversas entidades y al exterior",
            "start": 3611.18,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si tiene",
            "start": 3612.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n acerca",
            "start": 3615.109,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "del destino de que se hizo que se",
            "start": 3616.42,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "desviaron si hay empresas que pudieron",
            "start": 3620.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficiarse de eso si tienen ustedes",
            "start": 3622.67,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "mayor informaci\u00f3n al respecto",
            "start": 3624.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3626.73,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 3629.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el presunto fraude",
            "start": 3631.369,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "llega al mes",
            "start": 3634.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 3636.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "investigando ya est\u00e1 la denuncia desde",
            "start": 3638.9,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hace alg\u00fan tiempo en la fiscal\u00eda",
            "start": 3643.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 3648.9,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n no puedo",
            "start": 3652.3,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "precisar",
            "start": 3659.269,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n haciendo auditor\u00edas",
            "start": 3661.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y hay una revisi\u00f3n constante ya lo hizo",
            "start": 3665.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 3669.17,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda",
            "start": 3672.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3677.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ellos van a informarnos",
            "start": 3678.85,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pero si podemos dar a conocer la",
            "start": 3683.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en lo general",
            "start": 3687.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre todo la",
            "start": 3689.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica nos",
            "start": 3692.41,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "comprometemos a eso a que se entregue",
            "start": 3695.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n bien presente en",
            "start": 3698.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "veracruz el caso de viridiana moreno ha",
            "start": 3701.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trascendido por varias razones razones",
            "start": 3704.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obviamente por su desaparici\u00f3n despu\u00e9s",
            "start": 3706.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de acudir a una cita laboral por el",
            "start": 3709.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hallazgo de un cuerpo que se dice es de",
            "start": 3711.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "viridiana y que luego empezar\u00e1 este",
            "start": 3714.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hallazgo despu\u00e9s de las declaraciones",
            "start": 3716.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del gobernador de que no estaba",
            "start": 3718.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desaparecida sino que se encontraba",
            "start": 3720.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resguardada y adem\u00e1s tambi\u00e9n por las",
            "start": 3722.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "irregularidades que manifiestan los",
            "start": 3725.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "padres de esta joven por parte de la",
            "start": 3728.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general del estado al entregar",
            "start": 3729.83,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "las pruebas de adn cuatro d\u00edas",
            "start": 3732.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "digamos despu\u00e9s de haber sido tomada",
            "start": 3735.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuando lleva un tiempo mucho mayor los",
            "start": 3737.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "familiares desconocen el cuerpo",
            "start": 3739.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encontrado hace una semana y est\u00e1n por",
            "start": 3741.869,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pedir ex\u00e1menes alternos de gen\u00e9tica los",
            "start": 3743.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "familiares denuncian irregularidades a",
            "start": 3747.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n preguntarle presidente",
            "start": 3749.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van a manejar c\u00f3mo se va a",
            "start": 3751.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manejar este caso para poderlo",
            "start": 3753.299,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "esclarecer darle certeza",
            "start": 3755.64,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "su justicia tambi\u00e9n a los familiares y",
            "start": 3758.83,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si ante la incapacidad de la fiscal\u00eda",
            "start": 3761.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser atra\u00eddo por la pgr y por la",
            "start": 3763.59,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "fr perd\u00f3n qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto",
            "start": 3767.65,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que yo pienso que lo mejor es que ma\u00f1ana",
            "start": 3771.24,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda",
            "start": 3776.89,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3778.51,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en la secci\u00f3n xiv de la ma\u00f1ana",
            "start": 3781.029,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de ser impunidad nos informe sobre este",
            "start": 3785.9,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "caso si te parece bien presente gracias",
            "start": 3789.829,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo hace unos d\u00edas la red",
            "start": 3792.859,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "intercultural de refugios dio a conocer",
            "start": 3796.869,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "que el programa de apoyo para mujeres y",
            "start": 3799.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sus hijos que son v\u00edctimas de violencia",
            "start": 3801.38,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "no cuenta con recursos para su operaci\u00f3n",
            "start": 3803.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dicha organizaci\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que el",
            "start": 3805.329,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "subsidio para esos refugios ser\u00e1n",
            "start": 3807.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "atendidos por el centro nacional de",
            "start": 3809.27,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva",
            "start": 3811.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud despu\u00e9s pas\u00f3 a",
            "start": 3812.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "manos del instituto nacional de",
            "start": 3815.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "desarrollo social de la secretaria de",
            "start": 3817.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bienestar y a finales de 2021 por",
            "start": 3819.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3821.69,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "toma el control la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 3824.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para prevenir y erradicar la violencia",
            "start": 3827.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contra mujeres el conavi en abril pasado",
            "start": 3829.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la comisionada fij\u00f3 como fecha ese mes",
            "start": 3832.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para firmar los convenios",
            "start": 3835.41,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "correspondientes y de esa forma publicar",
            "start": 3836.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los nuevos lineamientos validar los",
            "start": 3839.33,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "proyectos y por ende la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 3841.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presupuesto para llevar a cabo el",
            "start": 3844.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "programa de apoyo lo cual no ha sucedido",
            "start": 3845.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hasta el momento y por falta de recursos",
            "start": 3848.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obviamente no se ha podido dar la",
            "start": 3851.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de estos espacios para poder",
            "start": 3852.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salvaguardar la integridad de mujeres y",
            "start": 3855.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os v\u00edctimas de violencia preguntarle",
            "start": 3857.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente sabe c\u00f3mo se puede agilizar",
            "start": 3859.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este procedimiento para que los recursos",
            "start": 3863.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sean liberados s\u00ed y as\u00ed puedan operar",
            "start": 3865.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos refugios si se sabe por qu\u00e9 el",
            "start": 3869.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conavi no ha firmado los convenios para",
            "start": 3872.13,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los centros para que estos centros",
            "start": 3874.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "brinden apoyo a mujeres y ni\u00f1os si",
            "start": 3875.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dentro del presupuesto de egresos de la",
            "start": 3878.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n para de este a\u00f1o habr\u00e1 un",
            "start": 3881.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incremento a los los recursos destinados",
            "start": 3883.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y finalmente presente preguntar si",
            "start": 3886.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "dentro de este reporte que se pretende",
            "start": 3889.41,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "dar sobre violencia contra las mujeres",
            "start": 3892.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos podr\u00edan decir c\u00f3mo son",
            "start": 3894.339,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "tratados los agresores m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 3896.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n jur\u00eddica si estas si estos",
            "start": 3898.63,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hombres est\u00e1n inscritos en alg\u00fan",
            "start": 3901.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica c\u00f3mo se",
            "start": 3903.369,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "maneja esa otra parte dentro de lo que",
            "start": 3905.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "es los actos de violencia contra las",
            "start": 3908.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mujeres gracias pues vamos a informar",
            "start": 3910.48,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el d\u00eda de hoy sobre estas dos",
            "start": 3912.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 3917.369,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para ver si ya se llev\u00f3 a cabo ese",
            "start": 3919.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite",
            "start": 3922.569,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acerca de los fondos",
            "start": 3924.52,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3927.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "l\u00edmite no hay fecha para todo lo que",
            "start": 3929.06,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tiene que ver con justicia en nuestro",
            "start": 3932.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3935.37,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con usted",
            "start": 3937.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3941.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y ser consecuentes",
            "start": 3942.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y poder",
            "start": 3946.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decir que nada",
            "start": 3947.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "humano nos es ajeno",
            "start": 3950.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3954.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el l\u00edmite y lo puedo probar hay cosas",
            "start": 3956.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n",
            "start": 3959.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consideradas en el presupuesto pero como",
            "start": 3962.17,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "se trata de asuntos de justicia",
            "start": 3965.24,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3970.789,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de este busca la forma de",
            "start": 3972.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y disponer de los recursos",
            "start": 3977.619,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 lo que ha impedido que se canalice",
            "start": 3980.839,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es que hay",
            "start": 3983.539,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ya camina el elefante",
            "start": 3984.849,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3989.43,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "no tiene tantas reglas",
            "start": 3991.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reuma",
            "start": 3996.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3999.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya se le est\u00e1 quitando lo ma\u00f1oso",
            "start": 4003.01,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda hay que seguirlo",
            "start": 4007.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "empujando",
            "start": 4010.74,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "para que camine m\u00e1s",
            "start": 4012.849,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos avanzando presente en este",
            "start": 4018.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mes de junio se presentar\u00e1 este informe",
            "start": 4021.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre violencia contra las mujeres que",
            "start": 4023.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el 26 de cada mes y dentro dentro de",
            "start": 4026.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este se puede dar justamente esta parte",
            "start": 4029.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre el que se est\u00e1 haciendo con los",
            "start": 4031.7,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "agresores si lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 4033.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gracias tomamos nota y que ese informe",
            "start": 4034.79,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 4040.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "antonio baranda",
            "start": 4041.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "gracias la residente",
            "start": 4047.34,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente quisiera",
            "start": 4049.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este problema de flujo",
            "start": 4051.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de efectivo que existe en pemex y que s\u00e9",
            "start": 4054.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ha derivado en ofrecerle a los",
            "start": 4057.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "proveedores pagarles con bonos de deuda",
            "start": 4059.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para que los hagan efectivos en los",
            "start": 4062.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os tiene pemex ese nivel de",
            "start": 4064.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "problemas de flujo para estar planteando",
            "start": 4068.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este tipo de mecanismos presidente no",
            "start": 4070.93,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "pemex y tiene",
            "start": 4074.83,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de liquidez",
            "start": 4078.109,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4082.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4084.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bastante presupuesto",
            "start": 4088.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvo el director de pemex y yo a",
            "start": 4094.82,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 4098.18,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "un informe incluso",
            "start": 4102.239,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se puede ver en internet",
            "start": 4105.139,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4108.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los pagos a proveedores",
            "start": 4110.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 4116.319,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "demoras en pagos",
            "start": 4118.2,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y para evitar el coyotaje",
            "start": 4122.18,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 4127.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4128.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los proveedores los",
            "start": 4130.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contratistas",
            "start": 4133.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueden ver",
            "start": 4135.39,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cuando se les va a pagar",
            "start": 4138.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4141.649,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "es completamente transparente y no",
            "start": 4143.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n",
            "start": 4147.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de que se le est\u00e9n dando",
            "start": 4149.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bonos",
            "start": 4154.38,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para pagarles",
            "start": 4157.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para proveedores que tienen deudas de",
            "start": 4159.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5 millones de pesos que ayudan",
            "start": 4162.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "negociar y en vez de pagarles ofrecerles",
            "start": 4165.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos bonos pero que pueden cobrar hasta",
            "start": 4168.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "2029 no no tengo informaci\u00f3n lo que hay",
            "start": 4169.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "son este",
            "start": 4172.28,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de cr\u00e9dito abiertas en la banca",
            "start": 4175.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 4179.83,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4180.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para los que tienen un contrato",
            "start": 4182.2,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y quieran",
            "start": 4187.67,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "contar con",
            "start": 4189.219,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 4192.699,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "se les otorga",
            "start": 4195.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle al",
            "start": 4197.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "director de pemex que nos aclare sobre",
            "start": 4200.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso pero no hay problema financiero al",
            "start": 4202.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "contrario y aqu\u00ed se dio a conocer con la",
            "start": 4205.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nota de bloomberg",
            "start": 4210.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que son serios",
            "start": 4212.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los de bloomberg",
            "start": 4215.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en el manejo de las finanzas",
            "start": 4218.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4222.22,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4224.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 4226.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4228.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "corporativos monol\u00edticos",
            "start": 4229.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "como en el gobierno",
            "start": 4233.5,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "como en cualquier",
            "start": 4236.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 4238.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es imposible que todos",
            "start": 4243.219,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "piensen de la misma manera",
            "start": 4246.21,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 4249.969,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 4254.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tienen interpretaciones por decirlo de",
            "start": 4256.45,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "alguna manera distintas en una misma",
            "start": 4260.56,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "empresa en el mismo gobierno",
            "start": 4263.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces si bloomberg es una",
            "start": 4267.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4270.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agencia de noticias",
            "start": 4273.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "especializadas en finanzas bastante",
            "start": 4276.409,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "serie",
            "start": 4279.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero en realidad",
            "start": 4285.81,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es una cuesti\u00f3n",
            "start": 4287.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de sentido com\u00fan",
            "start": 4291.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 4294.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el barril del petr\u00f3leo",
            "start": 4298.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vendiendo",
            "start": 4300.09,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "a 113 d\u00f3lares",
            "start": 4303.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los excedentes que se est\u00e1n obteniendo",
            "start": 4312.309,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con los precios altos del petr\u00f3leo",
            "start": 4314.979,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues ayudan a compensar",
            "start": 4319.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el subsidio en el 10",
            "start": 4323.15,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "es una cuenta sencilla",
            "start": 4326.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4330.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 4332.949,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "elisabeth",
            "start": 4337.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y nos da utilidad",
            "start": 4338.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en dos sentidos",
            "start": 4342.42,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4344.98,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la inflaci\u00f3n",
            "start": 4349.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "aunque para",
            "start": 4353.21,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 4355.449,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4359.199,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda de hacerse",
            "start": 4360.97,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4363.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "subsidiar la gasolina",
            "start": 4365.57,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la palabra subsidio",
            "start": 4369.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde que empezaron a imponer el",
            "start": 4371.91,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 4374.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la satanizaron",
            "start": 4376.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico en otros pa\u00edses",
            "start": 4379.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siguieron subsidiando la actividad",
            "start": 4383.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "productiva o todo aquello que se",
            "start": 4386.16,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "considera",
            "start": 4388.68,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ben\u00e9fico para el pueblo",
            "start": 4390.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4395.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sarmiento ayer de ellos del",
            "start": 4402.829,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es este",
            "start": 4406.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 4410.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "prototipo",
            "start": 4415.51,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de ese conservadurismo",
            "start": 4417.59,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "habla del boquete financiero que est\u00e1",
            "start": 4420.469,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "originando el subsidio de la gasolina",
            "start": 4424.789,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "porque nosotros decidimos",
            "start": 4430.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 4433.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "un porcentaje",
            "start": 4435.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "considerable de lo que estamos",
            "start": 4437.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "obteniendo adicionalmente por precios",
            "start": 4439.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "altos en la venta de crudo",
            "start": 4442.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "asociar la gasolina porque de esa manera",
            "start": 4446.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "controlamos la inflaci\u00f3n",
            "start": 4449.9,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "por eso tendremos menos de inflaci\u00f3n de",
            "start": 4453.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4456.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y que es la inflaci\u00f3n",
            "start": 4458.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces un impuesto",
            "start": 4463.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que da\u00f1an m\u00e1s",
            "start": 4465.849,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 4468.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tenemos ya lo hemos dicho estar",
            "start": 4474.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aumentando el salario como lo estamos",
            "start": 4478.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4480.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "podemos estar",
            "start": 4482.27,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "incrementando",
            "start": 4485.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los ingresos de la gente",
            "start": 4488.43,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero si hay en relaci\u00f3n",
            "start": 4491.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4497.25,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "nulifican el aumento en los ingresos y",
            "start": 4498.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los aumentos en el salario",
            "start": 4503.829,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y a nosotros nos importa que no haya",
            "start": 4507.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4509.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por eso decidimos",
            "start": 4511.32,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "destinar estos fondos por eso",
            "start": 4514.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en la inflaci\u00f3n",
            "start": 4518.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a ver si pones el dato",
            "start": 4519.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 4524.97,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no nos est\u00e1 pegando",
            "start": 4526.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el incremento en los precios de los",
            "start": 4531.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "combustibles como en eeuu",
            "start": 4533.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sigue estando m\u00e1s cara la gasolina en",
            "start": 4537.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eeuu que en mexico",
            "start": 4540.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y por eso ellos tienen m\u00e1s inflaci\u00f3n que",
            "start": 4543.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4547.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues son pol\u00edticas",
            "start": 4549.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "distintas entonces",
            "start": 4552.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nosotros en vez de considerar que",
            "start": 4557.92,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "perdemos",
            "start": 4561.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4562.31,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con este subsidio",
            "start": 4564.199,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "consideramos que ganamos",
            "start": 4566.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "porque se fortalece la econom\u00eda popular",
            "start": 4570.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que es la que nos importa",
            "start": 4572.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y por el otro lado",
            "start": 4577.13,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 4579.73,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ganamos porque tenemos un excedente",
            "start": 4583.349,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las cifras que dio",
            "start": 4588.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "elizabeth",
            "start": 4591.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de 4500 millones de d\u00f3lares creo que es",
            "start": 4593.64,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en el trimestre no",
            "start": 4597.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pop",
            "start": 4601.63,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "de 64 meses",
            "start": 4606.91,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "entonces quiere decir que estar\u00edamos",
            "start": 4609.889,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4612.079,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "obteniendo 16.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4614.09,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "adicionales pero es esto",
            "start": 4617.35,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "miren la inflaci\u00f3n nuestra",
            "start": 4622.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en energ\u00e9ticos",
            "start": 4627.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 4633.079,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuestros vecinos amigos",
            "start": 4634.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por eso es que nuestros adversarios",
            "start": 4643.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dicen ya viene el aumento de la gasolina",
            "start": 4648.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a subir",
            "start": 4651.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a 40 pesos el litro no",
            "start": 4652.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4656.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este ya no es lo mismo de antes se",
            "start": 4658.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "acuerdan de los gasolinazos",
            "start": 4662.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y de c\u00f3mo sub\u00eda cada mes",
            "start": 4666.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ya no es el",
            "start": 4669.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4670.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero ser\u00eda bueno",
            "start": 4672.97,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4674.25,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "que se informe sobre los pagos lo que",
            "start": 4679.929,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "est\u00e1s este",
            "start": 4683.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "preguntando",
            "start": 4687.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aprovecho para dos cosas una",
            "start": 4689.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para decir que la verdad",
            "start": 4693.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "me llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 4698.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de que el reforma ya se volvi\u00f3",
            "start": 4700.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sindicalista",
            "start": 4703.68,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4710.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado",
            "start": 4713.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a favor de los indigentes",
            "start": 4715.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "repudia el sindicalismo",
            "start": 4721.56,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y en especial a los l\u00edderes sindicales",
            "start": 4728.18,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4734.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como no nos quieren a nosotros",
            "start": 4736.719,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ya se volvieron sindicalistas",
            "start": 4740.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo celebr\u00f3",
            "start": 4743.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 4747.639,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le sigan as\u00ed",
            "start": 4749.45,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "gracias pero otro",
            "start": 4752.099,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es aprovechar miren para",
            "start": 4754.74,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "tranquilidad de los",
            "start": 4760.079,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4763.71,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "a ver si pasamos",
            "start": 4765.61,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los datos econ\u00f3micos",
            "start": 4767.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay un fen\u00f3meno",
            "start": 4775.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4778.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "lo tengo que presumir",
            "start": 4780.76,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ofrezco a disculpa",
            "start": 4783.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4790.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el de la apreciaci\u00f3n de nuestra moneda",
            "start": 4791.9,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 4795.49,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no tienes y todo",
            "start": 4801.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en wal street",
            "start": 4804.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sorprendidos",
            "start": 4808.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la fortaleza del peso mexicano",
            "start": 4812.33,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "van a ver a ver las otras l\u00e1minas",
            "start": 4825.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed en el comportamiento",
            "start": 4830.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 4834.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no deja el auto esto es por el gobierno",
            "start": 4838.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo que se depreciaba y aqu\u00ed no est\u00e1",
            "start": 4846.31,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la parte tambi\u00e9n del elemento",
            "start": 4853.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos dan los porcentajes pero bueno",
            "start": 4866.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si tipo de cambio",
            "start": 4873.22,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como fue subiendo",
            "start": 4876.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4883.1,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y esto somos nosotros",
            "start": 4891.429,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a veces la que s\u00ed",
            "start": 4896.3,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue",
            "start": 4901.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mil por ciento",
            "start": 4904.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la de precisi\u00f3n",
            "start": 4907.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fueron los ceros no",
            "start": 4914.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no fue que",
            "start": 4917.559,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con salinas",
            "start": 4919.92,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 4926.33,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "157",
            "start": 4928.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la depreciaci\u00f3n",
            "start": 4931.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "con fox",
            "start": 4933.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "21-17 con calder\u00f3n",
            "start": 4936.949,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "con pe\u00f1a nieto 42",
            "start": 4939.409,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "y por primera vez",
            "start": 4943.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se ha apreciado la moneda en 3.5",
            "start": 4946.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "desde que estamos",
            "start": 4951.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tranquilos no se nos en tanto",
            "start": 4957.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias presidente quisiera plantearle",
            "start": 4964.54,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "otro tema el d\u00eda de hoy se da a conocer",
            "start": 4967.19,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que en el \u00faltimo a\u00f1o el titular de la",
            "start": 4969.41,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "profeco ricardo sheffield cre\u00f3 una",
            "start": 4971.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "constructora y una operadora tur\u00edstica",
            "start": 4974.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de transformar un despacho",
            "start": 4977.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico en una inmobiliaria y todos",
            "start": 4978.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esos negocios los hizo teniendo como",
            "start": 4981.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "socios a delegados de la profeco en",
            "start": 4983.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "veracruz y en guanajuato usted sab\u00eda de",
            "start": 4986.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este tipo de negocios y qu\u00e9 opini\u00f3n",
            "start": 4989.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene no tengo informaci\u00f3n pero vamos a",
            "start": 4991.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 4995.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 4997.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hablas de ricardo 6000 en titular de la",
            "start": 5000.42,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "profeco as\u00ed",
            "start": 5003.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 5005.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n preguntarle un tercer tema el",
            "start": 5007.23,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer el dirigente nacional del",
            "start": 5010.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pri dijo que por instrucciones de usted",
            "start": 5012.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n lo hab\u00eda",
            "start": 5014.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mandado a amenazar con el senador manuel",
            "start": 5016.81,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "velasco para presionarlo y que el pri",
            "start": 5019.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "votar\u00e1 a favor de su reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 5022.449,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "que le responde",
            "start": 5024.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues que no es cierto",
            "start": 5026.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5029.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nunca lo he hecho",
            "start": 5031.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es un asunto de principios e ideales",
            "start": 5034.29,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de moral",
            "start": 5038.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y tiene que ver pues con",
            "start": 5044.11,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5051.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la pol\u00e9mica que existe actualmente y",
            "start": 5053.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5055.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estamos en v\u00edsperas de las elecciones",
            "start": 5058.02,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "pero yo no me meto en eso",
            "start": 5062.36,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "tiene como dos a\u00f1os",
            "start": 5069.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que no platic\u00f3",
            "start": 5072.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 5075.239,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "2 o 3",
            "start": 5077.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no platic\u00f3 con manuel",
            "start": 5080.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "velasco",
            "start": 5085.49,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "lo salud\u00e9",
            "start": 5087.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del aeropuerto",
            "start": 5089.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la inauguraci\u00f3n",
            "start": 5093.54,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5096.32,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lo que dice el dirigente del pri es que",
            "start": 5099.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "digamos el mensaje habr\u00eda llegado a",
            "start": 5101.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del secretario de gobernaci\u00f3n que",
            "start": 5103.82,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "usted instruy\u00f3 al secretario de",
            "start": 5105.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n para amenazarlo a trav\u00e9s de",
            "start": 5106.909,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "manuel velasco",
            "start": 5109.07,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed son otras cosas ah\u00ed se trata de",
            "start": 5111.57,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otros asuntos",
            "start": 5114.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "yo creo que ya son hasta del dominio",
            "start": 5119.929,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5123.199,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 5125.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5127.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5130.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son muy buenos pero este",
            "start": 5132.75,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "yo no quiero hablar de eso pero como ve",
            "start": 5136.699,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos estos esc\u00e1ndalos inmobiliarios del",
            "start": 5139.4,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "lavado de predios en los que est\u00e1",
            "start": 5141.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "involucrado el dirigente no quiero",
            "start": 5144.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hablar de eso de",
            "start": 5146.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "menos hoy a lo mejor",
            "start": 5147.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pasando las elecciones ya hablamos",
            "start": 5150.91,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero no quiero hablar de eso",
            "start": 5154.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "presidente solo una precisi\u00f3n en su",
            "start": 5158.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n patrimonial no aparecen las",
            "start": 5160.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "regal\u00edas de su libro que usted hab\u00eda",
            "start": 5163.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comentado que le iban a depositar unos 3",
            "start": 5166.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos los va a declarar el",
            "start": 5169.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o o qu\u00e9 pas\u00f3 con esos recursos",
            "start": 5171.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5174.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "corresponden a este a\u00f1o el dinero",
            "start": 5175.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la ley",
            "start": 5180.01,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "son los ingresos del a\u00f1o pasado",
            "start": 5182.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces falta",
            "start": 5186.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este reportar los ingresos",
            "start": 5189.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 5194.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pero hayan pasado",
            "start": 5197.26,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pues fueron pocos",
            "start": 5200.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ingresos que tuve mi sueldo",
            "start": 5205.66,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 5208.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "disuelto no est\u00e1 incluido lo del libro",
            "start": 5210.059,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "y algunas otras cosas pero creo que tuve",
            "start": 5215.21,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "ingresos como por un mill\u00f3n 600 mil",
            "start": 5220.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pesos algo as\u00ed es lo que se manifest\u00f3 el",
            "start": 5224.199,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "contador lo",
            "start": 5228.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9ste dio a conocer sin embargo",
            "start": 5229.62,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el libro no se enojen tambi\u00e9n el fresco",
            "start": 5235.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "discurso luego decir que hoy viene",
            "start": 5240.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tirando aceite",
            "start": 5241.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de presumido",
            "start": 5245.69,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este es el libro que m\u00e1s se ha vendido",
            "start": 5247.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5251.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5253.07,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a ver cosa menos vamos a qu\u00e9 tal que se",
            "start": 5255.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sigue pendiente",
            "start": 5258.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este libro",
            "start": 5263.15,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya debe de estar",
            "start": 5271.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cerca de 500 mil ejemplos",
            "start": 5274.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de 400 a 500 mm",
            "start": 5278.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es el que hasta ahora",
            "start": 5286.43,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se ha vendido m\u00e1s hay uno que se llama",
            "start": 5290.86,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "la mafia",
            "start": 5296.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos rob\u00f3 la presidencia",
            "start": 5299.28,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a",
            "start": 5301.64,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "120 s lo edite",
            "start": 5303.43,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "con grijalbo y este es planeta y cambiar",
            "start": 5306.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el historial",
            "start": 5310.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5311.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y por este libro",
            "start": 5313.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hasta diciembre seg\u00fan las cuentas",
            "start": 5315.81,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "quitando impuestos",
            "start": 5321.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "impuestos como d",
            "start": 5326.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "1.500.000 me quedaban cerca de tres",
            "start": 5330.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "millones tres millones pero si los",
            "start": 5335.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ingres\u00f3 el a\u00f1o pasado entonces s\u00ed debi\u00f3",
            "start": 5337.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "declarar los en esta declaraci\u00f3n patria",
            "start": 5339.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es que hay",
            "start": 5341.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un plazo",
            "start": 5343.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para los ingresos",
            "start": 5345.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ya decidi\u00f3 qu\u00e9 va a hacer con ese",
            "start": 5350.07,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dinero y ya decidi\u00f3 qu\u00e9 va a hacer con",
            "start": 5351.3,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 5353.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pues este que me lleva a la contabilidad",
            "start": 5355.469,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "con mejor dicho",
            "start": 5360.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "quien administran",
            "start": 5362.6,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "mis ingresos es beatriz",
            "start": 5367.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5372.33,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5374.4,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5377.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues \u00e9ste siempre he sostenido",
            "start": 5380.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5385.889,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si tiene uno para lo indispensable",
            "start": 5390.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 5393.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se le puede dar gracias",
            "start": 5397.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a la vida",
            "start": 5400.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este es para",
            "start": 5403.409,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "poder vivir",
            "start": 5407.79,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 5410.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque voy a tener una pensi\u00f3n",
            "start": 5412.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de lista que el c\u00e1lculo va a ser como de",
            "start": 5416.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "25 o 30 mil pesos mensuales porque",
            "start": 5419.74,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "cumplo",
            "start": 5423.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con los a\u00f1os trabajados",
            "start": 5424.949,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "yo trabaj\u00e9 seis a\u00f1os como director del",
            "start": 5429.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista y aporte",
            "start": 5432.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "aliste",
            "start": 5435.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eso lo tengo",
            "start": 5438.989,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "reconocido",
            "start": 5441.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y luego trabaje",
            "start": 5444.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os",
            "start": 5446.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el instituto nacional del consumidor",
            "start": 5449.98,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "5 68 87 22",
            "start": 5452.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dice fui director",
            "start": 5458.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n social",
            "start": 5461.78,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y luego fui jefe de gobierno y tambi\u00e9n",
            "start": 5465.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "me hicieron",
            "start": 5470.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del descuento y ahora estoy tambi\u00e9n",
            "start": 5472.34,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "importante entonces",
            "start": 5475.969,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "voy a tener derecho a una pensi\u00f3n cuando",
            "start": 5480.22,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "me retir\u00e9",
            "start": 5484.39,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y no tengo bienes materiales",
            "start": 5486.179,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo siempre he sostenido que no me",
            "start": 5492.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "importa el dinero",
            "start": 5495.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no vivo para eso",
            "start": 5502.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no no importa lo material",
            "start": 5507.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n",
            "start": 5511.309,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5512.75,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "respeto mucho",
            "start": 5517.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "al que tiene",
            "start": 5520.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no todo el que tiene es malvado",
            "start": 5522.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay gente que ha hecho su patrimonio con",
            "start": 5527.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajo de conformidad con la ley y",
            "start": 5530.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 5533.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 5535.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "yo estoy en contra de la riqueza",
            "start": 5538.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "malhabida",
            "start": 5541.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "soy en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5542.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n estoy en contra",
            "start": 5545.81,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aunque respeto la opini\u00f3n de cada quien",
            "start": 5550.29,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5554.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en diosa del dinero",
            "start": 5557.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que piensan que la felicidad es el",
            "start": 5563.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "dinero que la felicidad es lo material",
            "start": 5565.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los t\u00edtulos ya no hay t\u00edtulos",
            "start": 5570.57,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nobiliarios bueno en algunos lugares",
            "start": 5573.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero son t\u00edtulos acad\u00e9micos y piensan",
            "start": 5578.639,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "que ya con eso",
            "start": 5581.249,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "este son superiores",
            "start": 5585.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o la fama",
            "start": 5589.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 5594.53,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 5596.869,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 5600.889,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera felicidad",
            "start": 5603.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entonces yo ya me estoy preparando",
            "start": 5606.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque me quedan",
            "start": 5613.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hoy precisamente",
            "start": 5616.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5620.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues me quedan al d\u00eda de hoy dos a\u00f1os",
            "start": 5624.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cuatro meses",
            "start": 5628.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y tengo la convicci\u00f3n la firme",
            "start": 5632.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 5635.81,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de jubilarme",
            "start": 5638.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5642.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 5643.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "retiro",
            "start": 5646.59,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "parcial d",
            "start": 5649.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aceptar invitaciones para ir a dar una",
            "start": 5652.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 5656.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "o acompa\u00f1ar",
            "start": 5658.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en un acto",
            "start": 5661.51,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter cultural social",
            "start": 5664.56,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no",
            "start": 5669.05,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la apertura de una campa\u00f1a",
            "start": 5672.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 5678.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una fiesta donde",
            "start": 5680.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lleguen pol\u00edticos",
            "start": 5683.38,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aunque la fiesta sea de mis hijos",
            "start": 5685.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nada nada nada",
            "start": 5690.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5693.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pedirles",
            "start": 5694.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a todos hasta donde se pueda y yo",
            "start": 5696.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuidarme",
            "start": 5698.76,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de que ya no aparezcan ni fotos",
            "start": 5700.68,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5705.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 mi tel\u00e9fono",
            "start": 5707.469,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y desaparece",
            "start": 5713.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque uno no debe tener",
            "start": 5717.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tanto apego",
            "start": 5722.16,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "ni el dinero ni al poder",
            "start": 5724.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ya cuando uno no domina",
            "start": 5730.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la tentaci\u00f3n del dinero y del poder",
            "start": 5735.329,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n soy yo",
            "start": 5740.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se pierde autenticidad",
            "start": 5746.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nada absolutamente",
            "start": 5751.969,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5756.38,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5758.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "visitas",
            "start": 5759.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos pol\u00edticos diplom\u00e1ticos",
            "start": 5763.559,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ning\u00fan cargo",
            "start": 5767.79,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pues por eso me tengo que apurar a ver",
            "start": 5770.059,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si este se sigue vendiendo el libro para",
            "start": 5772.069,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que me alcance",
            "start": 5775.129,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s que all\u00e1 en palenque",
            "start": 5777.95,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "afortunadamente las cosas no son muy",
            "start": 5783.02,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "caras",
            "start": 5784.949,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo no tengo",
            "start": 5786.599,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5787.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 5791.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y gastos",
            "start": 5795.42,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "superfluos",
            "start": 5797.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tengo un",
            "start": 5800.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tren de vida que signifique",
            "start": 5804.429,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tener muchos ingresos",
            "start": 5812.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "voy a tener pueblo indispensable",
            "start": 5817.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5821.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la bendici\u00f3n",
            "start": 5823.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del creador y de la naturaleza y de la",
            "start": 5825.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 5828.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el que tenga uno",
            "start": 5829.89,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "para lo b\u00e1sico",
            "start": 5832.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que no falten los alimentos",
            "start": 5835.61,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "la ropa que el qu\u00e9",
            "start": 5839.22,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "se puede seguir apoyando en su estudio a",
            "start": 5842.699,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "jes\u00fas porque los dem\u00e1s hijos ya son",
            "start": 5848.099,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 5852.119,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "y ellos tienen gente",
            "start": 5854.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buscar quiere preguntar all\u00ed s\u00ed ya me",
            "start": 5857.12,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entregaron mi credencial",
            "start": 5859.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de adulto mayor",
            "start": 5863.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "atrae tengo las dos",
            "start": 5867.57,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "nos la puede mostrar",
            "start": 5870.34,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "la traigo nos miren",
            "start": 5872.099,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5880.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "yo no he tenido",
            "start": 5884.93,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cuenta de cheque",
            "start": 5887.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero en a\u00f1os ni tarjeta de cr\u00e9dito solo",
            "start": 5890.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5893.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "he estado de funcionario",
            "start": 5896.27,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "polio",
            "start": 5899.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5902.539,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5906.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respeto mucho a la gente adem\u00e1s tengo",
            "start": 5907.88,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "amigos entra\u00f1ables que si tienen",
            "start": 5911.34,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5914.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y los respeto porque lo han hecho con",
            "start": 5917.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5920.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5922.46,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5923.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de conformidad con la ley",
            "start": 5924.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo que me",
            "start": 5928.04,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "este molesta mucho es la corrupci\u00f3n",
            "start": 5930.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5937.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "indigna",
            "start": 5938.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el que alguien llegue a un cargo",
            "start": 5940.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque le da la confianza a la gente",
            "start": 5947.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y desde que lleguen",
            "start": 5950.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s desde antes de que llegue ya est\u00e1",
            "start": 5954.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5957.81,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en c\u00f3mo va a robar",
            "start": 5959.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para hacerse grande con la riqueza",
            "start": 5961.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "malhabida",
            "start": 5963.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 5970.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5971.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "lo he dicho es una pandemia es la peste",
            "start": 5973.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 5980.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado a m\u00ed",
            "start": 5982.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "esa corrupci\u00f3n",
            "start": 5984.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por eso pues tenemos que seguir adelante",
            "start": 5990.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "oiga presidente solamente para saber el",
            "start": 5994.99,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer circul\u00f3 en redes sociales",
            "start": 5997.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que supuestamente ya hab\u00edan llegado a",
            "start": 5999.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexico los m\u00e9dicos cubanos y que estaban",
            "start": 6001.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospedados en hoteles militares es",
            "start": 6004.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cierta esta versi\u00f3n no",
            "start": 6006.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 6010.11,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no es que estar",
            "start": 6011.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6014.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ca\u00f1\u00f3n como dice a los j\u00f3venes",
            "start": 6015.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6019.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 tienen que les estar\u00e1 pasando",
            "start": 6025.28,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 tanto nerviosismo",
            "start": 6029.409,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6034.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6037.94,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "e inventan",
            "start": 6039.8,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "mienten",
            "start": 6045.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 6048.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me traen",
            "start": 6051.34,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en la punta de la lengua",
            "start": 6053.61,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no todo el pueblo pero su sector",
            "start": 6058.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6063.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6064.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "voceros",
            "start": 6067.32,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6068.53,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "de los que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 6072.309,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6075.129,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que",
            "start": 6081.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se serenara",
            "start": 6085.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6086.42,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "nuestro tanto",
            "start": 6088.82,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hay en el libro",
            "start": 6091.429,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cuento",
            "start": 6093.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6096.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por esa fobia hacia m\u00ed",
            "start": 6101.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6108.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda",
            "start": 6110.739,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "una persona que iba a ser fusilado",
            "start": 6113.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por algo que hizo",
            "start": 6119.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por villa",
            "start": 6123.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda a \u00e9ste",
            "start": 6125.5,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "hab\u00eda general",
            "start": 6128.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3modas fusilados",
            "start": 6131.449,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "si yo con unas nalgadas tengo",
            "start": 6134.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 tanto \u00f3sea",
            "start": 6141.89,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "serenense",
            "start": 6145.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tranquilos bueno",
            "start": 6149.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 claudio zin",
            "start": 6152.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "juana in\u00e9s galindo",
            "start": 6156.78,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ya no",
            "start": 6162.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es galindo de grupo tras media la chispa",
            "start": 6164.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "campeche quintana roo yucat\u00e1n y ciudad",
            "start": 6166.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico y petrolera se\u00f1or presidente a",
            "start": 6169.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 6173.59,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya lo acaba de mencionar usted",
            "start": 6175.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cuatro a\u00f1os bueno ya casi cuatro",
            "start": 6178.8,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6181.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de su mandato",
            "start": 6182.729,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como ha sido el proceso de depuraci\u00f3n",
            "start": 6186.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 6189.929,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en cuanto a toda la corrupci\u00f3n por",
            "start": 6194.82,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6197.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en cofepris la que tanto",
            "start": 6198.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se ha tenido que enfrentar",
            "start": 6202.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido una recuperaci\u00f3n que en",
            "start": 6204.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento dado se ha tenido que se",
            "start": 6207.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ha dado al enfrentarse a esto este",
            "start": 6210.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "proceso de corrupci\u00f3n porque tambi\u00e9n",
            "start": 6213.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 6216.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gente la poblaci\u00f3n pues no sabe a todo",
            "start": 6217.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "lo que se ha estado enfrentando no s\u00e9 si",
            "start": 6220.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos pudiera comentar algo sobre esto",
            "start": 6224.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues esa es una de las instituciones que",
            "start": 6226.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 6230.79,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 de limpiar",
            "start": 6233.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 6237.79,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "podrida",
            "start": 6240.11,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la llamada cofepris",
            "start": 6242.21,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 6250.43,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a invitar a alejandro",
            "start": 6252.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 6255.01,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "el schwartz que es el director",
            "start": 6257.43,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que les expliqu\u00e9",
            "start": 6260.969,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "como estaba",
            "start": 6263.24,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funcionaba",
            "start": 6265.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ten\u00eda hasta s\u00f3tanos",
            "start": 6267.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 6276.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "operaciones il\u00edcitas",
            "start": 6279.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y esa",
            "start": 6285.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y si tuya",
            "start": 6288.63,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir que est\u00e1",
            "start": 6291.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6294.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "depurada limpia",
            "start": 6297.77,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "debe de quedar todav\u00eda ah\u00ed",
            "start": 6300.93,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "alg\u00fan vestigio de esas pr\u00e1cticas",
            "start": 6304.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero se ha avanzado much\u00edsimo",
            "start": 6308.239,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "es de las instituciones que en las que",
            "start": 6311.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hemos avanzado hay otras que todav\u00eda",
            "start": 6315.15,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nos faltan",
            "start": 6317.46,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 6319.989,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6323.55,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "metida",
            "start": 6325.06,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "hasta la m\u00e9dula",
            "start": 6326.989,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sin embargo se va",
            "start": 6332.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y avanzando",
            "start": 6334.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero alejandro de schwartz es un",
            "start": 6336.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico de primera eso es muy",
            "start": 6340.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6343.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 6350.21,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son fundamentales",
            "start": 6352.83,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez dec\u00edan los hombres son los",
            "start": 6356.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pasajeros las instituciones que dan s\u00ed",
            "start": 6358.36,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 6363.07,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "depende mucho de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 6365.73,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "y uno de los problemas entre otros que",
            "start": 6369.889,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal es que",
            "start": 6373.669,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no se formaron porque no hab\u00eda ese",
            "start": 6377.209,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6379.999,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "buenos cuadros",
            "start": 6382.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "buenos servidores p\u00fablicos",
            "start": 6384.73,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con m\u00edstica con principios honestos",
            "start": 6387.91,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6392.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no hay muchos",
            "start": 6394.639,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con esas caracter\u00edsticas hay quienes",
            "start": 6398.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6400.439,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando",
            "start": 6401.3,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en el cargo y no en el encargo",
            "start": 6403.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sin embargo el caso de alejandro es un",
            "start": 6412.23,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ejemplo por eso s\u00ed convendr\u00eda",
            "start": 6414.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6420.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "\u00e9l les informa",
            "start": 6422.61,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s piensen que es la instituci\u00f3n",
            "start": 6426.34,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 6432.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "las autorizaciones",
            "start": 6435.09,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para la importaci\u00f3n de fentanilo",
            "start": 6437.87,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se utiliza",
            "start": 6443.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con fines m\u00e9dicos",
            "start": 6445.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n se utiliza",
            "start": 6450.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6454.71,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 6457.36,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de de droga",
            "start": 6459.5,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "o se utilizan como droga",
            "start": 6462.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es",
            "start": 6466.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 6468.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sino el control en eso",
            "start": 6475.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con lo que implica eso",
            "start": 6480.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces lo vamos a invitar el martes",
            "start": 6487.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como es el martes de la salud que",
            "start": 6488.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "explique c\u00f3mo funcionaba que encontr\u00f3 y",
            "start": 6491.08,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 ahora",
            "start": 6495.4,
            "duration": 2.889
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6496.949,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con toda transparencia",
            "start": 6498.289,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "porque si es importante",
            "start": 6501.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si nosotros damos como hecho de que se",
            "start": 6503.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "va limpiando se va limpiando pero es",
            "start": 6508.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "importante informar",
            "start": 6511.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos en eso",
            "start": 6514.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 6517.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed y es much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 6521.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidente y en otro tema",
            "start": 6524.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por los malos tiempos por el clima que",
            "start": 6527.08,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se da en estos momentos hay muchos",
            "start": 6531.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "problemas de quintana roo en la zona",
            "start": 6534.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica a tulum con respecto al",
            "start": 6537.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sargazo todav\u00eda a el m\u00f3n la red de",
            "start": 6540.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "monitoreo la red de monitoreo el d\u00eda de",
            "start": 6544.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ayer presentaron una tabla donde indican",
            "start": 6547.55,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l todav\u00eda hay 30 20 playas con exceso",
            "start": 6551.21,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de sargazo entonces con respecto a esto",
            "start": 6557.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n indica que los",
            "start": 6560.21,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "turistas pues no pueden disfrutar de",
            "start": 6565.34,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "determinadas playas",
            "start": 6567.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "por este problema que es lo que se est\u00e1",
            "start": 6570.489,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "planteando no s\u00e9 si usted pueda",
            "start": 6573.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comentarme",
            "start": 6576.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la lo que se va a realizar o si",
            "start": 6577.739,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "hay alg\u00fan proyecto con respecto a este",
            "start": 6581.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tema del sargazo hoy lo tratamos en la",
            "start": 6584.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6586.63,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6588.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 6590.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en el informe",
            "start": 6593.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si quieres",
            "start": 6600.16,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con todo gusto gracias pues tenemos ah\u00ed",
            "start": 6603.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 6606.61,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y muy bien",
            "start": 6608.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el gobierno del",
            "start": 6611.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estado y con los municipios",
            "start": 6613.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "definitivamente este a\u00f1o el arribo de",
            "start": 6617.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "arias lo ha sido",
            "start": 6620.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muy diferente a los a\u00f1os anteriores",
            "start": 6623.01,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno que la \u00fanica manera de",
            "start": 6627.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "combatirlo es tratando de evitar que",
            "start": 6630.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llegue a las playas y de una u otra",
            "start": 6632.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manera se est\u00e1 tratando de evitar que",
            "start": 6636.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "llega hay playas en las que no hay mucho",
            "start": 6638.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mucho sargazo y desgraciadamente hay",
            "start": 6640.5,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "unas playas que las corrientes marinas",
            "start": 6644.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pues no ayudan mucho y van a parar a ese",
            "start": 6646.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tipo de playas pero en la par casi en la",
            "start": 6651.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "parte norte de lo que es la pen\u00ednsula no",
            "start": 6654.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay mucho sargazos todo se va a dar m\u00e1s",
            "start": 6658.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o menos ah\u00ed por majagual y ese tipo de",
            "start": 6661.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lugares esas playas pero de que estamos",
            "start": 6663.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajando con lo que tenemos lo estamos",
            "start": 6666.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haciendo y hay una excelente",
            "start": 6668.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los municipios y con el",
            "start": 6671.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "gobierno del estado entonces pues el",
            "start": 6674.139,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno ah\u00ed est\u00e1 y definitivamente ah\u00ed",
            "start": 6677.05,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y tratamos de evitar que no llegue",
            "start": 6679.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a las playas pero a veces se nos",
            "start": 6682.989,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "complica porque la marejada o el mal",
            "start": 6685.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tiempo pues no podemos intervenir con",
            "start": 6687.489,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "las embarcaciones porque son",
            "start": 6691.179,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "embarcaciones",
            "start": 6693.1,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "tienen muy poco le llamamos nosotros el",
            "start": 6694.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "franco gordo en la altura de lo que es",
            "start": 6696.789,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el mar hacia arriba tiene muy poco y sal",
            "start": 6699.52,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se arriesga dos sacarlas pero de que",
            "start": 6703.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ah\u00ed estamos este la",
            "start": 6705.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ven este es un tipo de embarcaci\u00f3n que",
            "start": 6707.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se utiliza para tratar de evitar que el",
            "start": 6709.929,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sargazo llegue a las playas en lo",
            "start": 6712.69,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acumulado lo que va al d\u00eda de hoy que se",
            "start": 6714.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la cantidad y as\u00ed 19.000",
            "start": 6717.489,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "toneladas de sargazo pues si es m\u00e1s de",
            "start": 6720.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os pasados nos ha rebasado no pero",
            "start": 6724.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de que estamos ah\u00ed si vamos a seguir",
            "start": 6727.63,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trabajando ah\u00ed miren la m\u00e1s la cantidad",
            "start": 6729.849,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en la mar lo que es recolectado por",
            "start": 6732.909,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nosotros casi en la mar es menos lo que",
            "start": 6735.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "llega a las playas en los municipios",
            "start": 6739.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed es bastante",
            "start": 6741.219,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estamos adquiriendo ahorita a trav\u00e9s de",
            "start": 6743.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recursos que nos dan los municipios",
            "start": 6746.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vamos a adquirir m\u00e1s barreras para",
            "start": 6748.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tratar de evitar que lleguen a las",
            "start": 6751.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "playas ya tenemos una cantidad",
            "start": 6753.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "considerable de barreras que se est\u00e1n",
            "start": 6755.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poniendo porque la incluso el poner las",
            "start": 6758.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "barreras no es f\u00e1cil se tiene tiene un",
            "start": 6761.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 6763.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "incluso hay que pedir autorizaci\u00f3n a",
            "start": 6764.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "semarnat para que nos den la",
            "start": 6767.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para poder ponerlos a nhk",
            "start": 6769.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lotes para hacer firmen las barreras",
            "start": 6771.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 trabajando estamos",
            "start": 6774.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conscientes de que se est\u00e1 afectando al",
            "start": 6776.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "turismo en algunos lugares en algunas",
            "start": 6779.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "playas pero de que se est\u00e1 trabajando y",
            "start": 6781.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos la convicci\u00f3n de seguir adelante",
            "start": 6784.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no hay ninguna duda de eso",
            "start": 6787.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias gracias gracias",
            "start": 6790.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidente si hoy en la ma\u00f1ana tratamos",
            "start": 6792.79,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el tema por eso este",
            "start": 6796.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bueno arturo pav\u00f3n",
            "start": 6801.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias buenos d\u00edas residentes buenos",
            "start": 6807.53,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "dias almirante felicidades y licenciar",
            "start": 6810.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "bitches hace unos meses usted preguntaba",
            "start": 6812.989,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se preguntaba it on tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 6816.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que la unam se hab\u00eda derechizado",
            "start": 6819.079,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en el planteamiento ahorita de videncia",
            "start": 6821.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y pregunta tal vez encontremos el como",
            "start": 6824.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pues el porqu\u00e9 ya ya lo sabemos",
            "start": 6827.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este fin de semana pasado el equipo del",
            "start": 6830.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "chapu 0 estamos en champions network",
            "start": 6833.03,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad de viajar al",
            "start": 6838.01,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "estado de aguascalientes y all\u00ed",
            "start": 6839.809,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conocimos a profesores que est\u00e1n en la",
            "start": 6841.309,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "depende de la direcci\u00f3n de educaci\u00f3n",
            "start": 6844.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica agropecuaria y de ciencias",
            "start": 6847.699,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "del mar",
            "start": 6851.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y visitamos el plantel que est\u00e1 a las",
            "start": 6852.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "afueras de la capital del estado",
            "start": 6854.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas escuelas fueron creadas en la",
            "start": 6856.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de los setentas con la misi\u00f3n de",
            "start": 6859.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "brindar educaci\u00f3n especializada a los",
            "start": 6862.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hijos de campesinos y pescadores los",
            "start": 6865.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mismos pobladores de las zonas elegidas",
            "start": 6868.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "donaron terrenos hect\u00e1reas para que",
            "start": 6870.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estos planteles pudieran funcionar con",
            "start": 6875.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sus hijos estamos hablando de que cada",
            "start": 6876.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "predio",
            "start": 6879.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es aproximadamente de cada plantel de 20",
            "start": 6880.65,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas aunque hay algunos que llegan",
            "start": 6884.26,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "a las 80 hect\u00e1reas",
            "start": 6885.94,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y son m\u00e1s de 200 planteles distribuidos",
            "start": 6888.53,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a lo largo del pa\u00eds en zonas rurales",
            "start": 6892.489,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "cuando llega carlos salinas de gortari a",
            "start": 6895.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la presidencia y se da el inicio del",
            "start": 6898.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 6901.36,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de invertir en este tipo de",
            "start": 6903.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con la intenci\u00f3n de no dar",
            "start": 6905.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acceso a las clases m\u00e1s humildes y que",
            "start": 6908.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fueran beneficiados por los",
            "start": 6911.19,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "conocimientos y tipos de ense\u00f1anza que",
            "start": 6912.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tendr\u00edan algo muy parecido a lo que",
            "start": 6914.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se ha expuesto aqu\u00ed con la educaci\u00f3n",
            "start": 6916.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 6918.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "al no invertir las instalaciones y",
            "start": 6921.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "maquinarias se fueron degradando en este",
            "start": 6923.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en este plantel que visitamos en",
            "start": 6927.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aguascalientes pudimos constatar los",
            "start": 6929.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pozos que ya est\u00e1n tapados en las",
            "start": 6931.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvulas destruidas no hay maquinaria",
            "start": 6933.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 oxidado el campo terriblemente",
            "start": 6935.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00e1rido seco mientras que alrededor los",
            "start": 6939.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "productores independientes si tienen",
            "start": 6942.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues una zona muy bonita verde toda",
            "start": 6944.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sembrada",
            "start": 6947.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y produc\u00edan al principio los alumnos",
            "start": 6950.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "productos l\u00e1cteos de toda \u00edndole un gran",
            "start": 6954.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "queso que se daba ya en productos",
            "start": 6957.07,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "c\u00e1rnicos",
            "start": 6959.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hortalizas pero pues todo empez\u00f3 a",
            "start": 6960.719,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "degradarse y se acab\u00f3 el encanto",
            "start": 6964.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha pasado no hay una supervisi\u00f3n",
            "start": 6967.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "real de este sistema de educaci\u00f3n hay",
            "start": 6970.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ventas niveles en cuanto a los",
            "start": 6974.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "profesores cuando la normativa dice que",
            "start": 6977.0,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer ex\u00e1menes para poder",
            "start": 6978.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ascender a otro nivel se venden",
            "start": 6980.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la renta de las hect\u00e1reas que no se",
            "start": 6983.59,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando muchos directores",
            "start": 6986.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "rentan a productores de buena fe que si",
            "start": 6988.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las hacen productivas",
            "start": 6992.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pagan una renta pero ese dinero es a la",
            "start": 6993.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que el director del plantel porque no se",
            "start": 6997.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reporta ning\u00fan lado",
            "start": 7000.35,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "esa renta",
            "start": 7001.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay maestros congelados que han decidido",
            "start": 7003.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "denunciar todas estas anomal\u00edas y los",
            "start": 7007.28,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "han congelado no le est\u00e1n funciones a",
            "start": 7011.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pesar de que aparecen en la n\u00f3mina de",
            "start": 7016.019,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se les est\u00e1 pagando ellos no reciben",
            "start": 7018.57,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ni un 5 quien est\u00e1 cobrando ese dinero",
            "start": 7020.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no se sabe falta de supervisi\u00f3n",
            "start": 7022.949,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y aparte la liquidaci\u00f3n del sistema",
            "start": 7026.659,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "abierto para aquellos hijos de",
            "start": 7028.789,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "campesinos que no pueden asistir",
            "start": 7030.53,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "regularmente al plantel pues van los",
            "start": 7031.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "fines de semana lamentablemente est\u00e1n",
            "start": 7034.249,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "liquidando ese sistema dejando a esos",
            "start": 7037.489,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "alumnos sin la posibilidad de estudiar y",
            "start": 7040.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "aplicar estos conocimientos en sus en",
            "start": 7042.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sus parcelas",
            "start": 7044.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces pues as\u00ed la las cosas estas",
            "start": 7046.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuelas dependen del subsecretario de",
            "start": 7049.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior juan pablo",
            "start": 7052.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "arroyo",
            "start": 7054.25,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed viene la explicaci\u00f3n de la",
            "start": 7056.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "derechizaci\u00f3n \u00e9l ha sido se\u00f1alado como",
            "start": 7057.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de derecha y que en su paso por la unam",
            "start": 7060.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 en los planes de estudio de la",
            "start": 7063.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "facultad de econom\u00eda",
            "start": 7066.719,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "pues de una manera neoliberal de cierta",
            "start": 7070.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "semestres entonces es donde se estudiaba",
            "start": 7074.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a marx y su visi\u00f3n del capitalismo pues",
            "start": 7076.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se ha reducido a la mitad y con otro",
            "start": 7079.72,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "contexto ya no es tan cr\u00edtico",
            "start": 7082.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entonces este pues as\u00ed la derechizaci\u00f3n",
            "start": 7085.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de la unam ah\u00ed la podemos explicar fue",
            "start": 7087.65,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el interior de la parte administrativa",
            "start": 7090.11,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no fue de maestros no fue de alumnos en",
            "start": 7092.289,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resumen se requiere supervisi\u00f3n por",
            "start": 7096.019,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte de quien s\u00ed conoce de c\u00f3mo",
            "start": 7098.329,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "funcionan estas escuelas la dgt y",
            "start": 7101.809,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la dgeti es tecnol\u00f3gica e",
            "start": 7105.139,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "industrial",
            "start": 7107.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en esa direcci\u00f3n incluso en la",
            "start": 7108.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de educaci\u00f3n media",
            "start": 7112.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "superior se requiere gente que conozca",
            "start": 7114.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esos \u00e1mbitos hay miles de maestros e",
            "start": 7117.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incluso egresados de esas escuelas que",
            "start": 7120.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conocen las necesidades de los planteles",
            "start": 7121.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero lamentablemente nadie los toma en",
            "start": 7124.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 7126.34,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que entienda la problem\u00e1tica y que est\u00e9",
            "start": 7128.929,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dispuesto a ensuciarse los zapatos",
            "start": 7131.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque pues desde la subsecretar\u00eda el",
            "start": 7132.559,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "subsecretario juan pablo arroyo se nota",
            "start": 7136.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la incompetencia y la nueva intenci\u00f3n de",
            "start": 7139.729,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reactivar esos sistemas de educaci\u00f3n",
            "start": 7141.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las maestras los maestros de estas",
            "start": 7144.369,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "escuelas solicitan su intervenci\u00f3n para",
            "start": 7148.13,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que esto por favor se pueda reactivar",
            "start": 7150.979,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bueno pues tomamos nota de lo que acabas",
            "start": 7155.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de decir y este no lo echamos en saco",
            "start": 7159.4,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "roto",
            "start": 7162.31,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "gracias y ya nada m\u00e1s para terminar el",
            "start": 7163.429,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "segundo tribunal colegiado de tamaulipas",
            "start": 7165.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "indic\u00f3 orden\u00f3 a la uis que descongele",
            "start": 7169.389,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los recursos de del gobernador casa de",
            "start": 7173.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vaca sin embargo el titular a un pablo",
            "start": 7177.229,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez",
            "start": 7181.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pablo g\u00f3mez perd\u00f3n y ha dicho que bueno",
            "start": 7182.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sigue en la lista de los investigados",
            "start": 7185.3,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "siendo ya un ahora s\u00ed un poder aut\u00f3nomo",
            "start": 7189.199,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el judicial es posible que tambi\u00e9n el",
            "start": 7193.969,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo entra en un debate como",
            "start": 7197.869,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se dio en el caso de la liberaci\u00f3n del",
            "start": 7200.9,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "g\u00fcero palma en donde bueno un juez",
            "start": 7203.389,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 su liberaci\u00f3n y usted dijo no hay",
            "start": 7205.249,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "momento vamos a esperar a ver qu\u00e9 hay de",
            "start": 7207.499,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es posible que ahora s\u00ed se d\u00e9 ese",
            "start": 7209.749,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 7212.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no te voy a contestar porque tambi\u00e9n en",
            "start": 7214.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tamaulipas de elecciones vamos a esperar",
            "start": 7217.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a perderte este miren ya",
            "start": 7220.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7224.8,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el que queda pendiente es",
            "start": 7227.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7230.93,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 7232.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7241.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya se inicia pero es una excepci\u00f3n para",
            "start": 7244.13,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana queda pendiente el compa\u00f1ero",
            "start": 7247.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pozos",
            "start": 7251.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "me consentir",
            "start": 7255.17,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 7258.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y les voy a",
            "start": 7260.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "e informada",
            "start": 7263.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya lo mejor compens\u00f3 con eso",
            "start": 7266.14,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "el que me vaya a llevar a desayunar",
            "start": 7269.05,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7271.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7274.97,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "una torta de",
            "start": 7276.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de tamal",
            "start": 7279.3,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "hay unas tortas que pueden ser este",
            "start": 7281.28,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "pues desde el punto de vista nutricional",
            "start": 7287.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7293.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "compuestas",
            "start": 7295.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 las victorias",
            "start": 7296.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "resultan tambi\u00e9n siento una bomba",
            "start": 7300.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 si las han probado o han o\u00eddo",
            "start": 7305.65,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 7310.75,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de las tortas de chilaquiles",
            "start": 7312.139,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 7319.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para abrir el apetito",
            "start": 7320.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7325.13,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decirles que ayer que dimos a",
            "start": 7326.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "conocer lo de los bateadores me",
            "start": 7332.52,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 y ese bateador no cuesta 300",
            "start": 7334.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7339.889,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "es el bateador que mostr\u00e9 no s\u00e9 si qued\u00f3",
            "start": 7341.73,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "la imagen este cuesta 700 pesos",
            "start": 7345.15,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y dura una semana",
            "start": 7350.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "claro que hay bateadores m\u00e1s baratos",
            "start": 7352.909,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero este es",
            "start": 7357.26,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "700 es malo",
            "start": 7363.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aclarar entonces aprovecho para decir",
            "start": 7367.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s raz\u00f3n que adem\u00e1s del da\u00f1o",
            "start": 7370.14,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en el costo",
            "start": 7375.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estamos hablando casi de tres mil pesos",
            "start": 7378.849,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "al mes porque si ese",
            "start": 7383.489,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "600 700 pesos me dec\u00edan",
            "start": 7389.23,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "y yo dije 300 si hay de 300 pero",
            "start": 7393.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este es de los viejos",
            "start": 7401.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y digo mejores no de los caros",
            "start": 7404.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7407.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y hablando con el doctor alcocer",
            "start": 7410.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "result\u00f3 el qu\u00e9",
            "start": 7414.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00e9 sobre el estudio",
            "start": 7418.17,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7420.66,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "sobre el posible da\u00f1o",
            "start": 7422.32,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7425.469,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cambio de horario",
            "start": 7426.849,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque tenemos una investigaci\u00f3n abierta",
            "start": 7431.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para tomar una decisi\u00f3n y ya",
            "start": 7434.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 nos entregaron los documentos",
            "start": 7437.3,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y se los vamos a dar a conocer a ustedes",
            "start": 7441.26,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "porque es m\u00ednimo el ahorro",
            "start": 7446.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 7451.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "considerable el da\u00f1o a la salud",
            "start": 7453.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7459.19,
            "duration": 2.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7459.94,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 7461.559,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "mucha posibilidad as\u00ed",
            "start": 7463.589,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "de quitarlo",
            "start": 7467.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a exponer",
            "start": 7469.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9",
            "start": 7472.91,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "sobre todo por el da\u00f1o a la salud",
            "start": 7475.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 probado",
            "start": 7481.82,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que se da\u00f1a la salud pero que adem\u00e1s el",
            "start": 7484.94,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ahorro es",
            "start": 7490.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 7492.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el estudio que hizo en la secretar\u00eda de",
            "start": 7496.15,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 7498.219,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "trabajaron conjuntamente",
            "start": 7499.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda la comisi\u00f3n",
            "start": 7501.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 7505.08,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "y la secretaria de salud",
            "start": 7506.75,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "y la conclusi\u00f3n",
            "start": 7510.369,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7512.039,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7514.07,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "es mayor el da\u00f1o",
            "start": 7515.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a la salud",
            "start": 7518.219,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "la importancia del ahorro",
            "start": 7524.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 7527.489,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7529.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo del ahorro",
            "start": 7531.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan las estimaciones es de",
            "start": 7533.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alrededor de 1000 millones de pesos al",
            "start": 7536.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en todo el pa\u00eds",
            "start": 7538.53,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos al a\u00f1o en todo el",
            "start": 7543.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7546.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer con la participaci\u00f3n de",
            "start": 7547.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7551.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un compromiso",
            "start": 7553.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de nosotros ahorrar",
            "start": 7555.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a con ese prop\u00f3sito",
            "start": 7560.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "le ahorra un poco apaga",
            "start": 7564.61,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "dos focos",
            "start": 7567.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para que no voy a acusar de plagio",
            "start": 7570.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "este y podemos bajarlo",
            "start": 7573.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7576.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "independientemente de lo",
            "start": 7577.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 7580.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aprobado",
            "start": 7583.47,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 afecta a las ha dicho",
            "start": 7585.59,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entonces vamos a presentarlo",
            "start": 7588.789,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7591.989,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "lo voy a conocer para qu\u00e9",
            "start": 7594.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empecemos",
            "start": 7599.38,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "desde a analizarlo le voy a pedir a",
            "start": 7601.3,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 7609.29,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy les entregu\u00e9 los",
            "start": 7610.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "res\u00famenes",
            "start": 7613.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los dos dict\u00e1menes",
            "start": 7615.82,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "para que ustedes se hagan cargo de",
            "start": 7618.63,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "difundirlo y ustedes lo",
            "start": 7622.409,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "analicen este y se tomen m\u00e1s adelante la",
            "start": 7624.86,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n o sea que ya ser\u00eda este si as\u00ed",
            "start": 7630.9,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "lo decidimos el \u00faltimo cambio",
            "start": 7636.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7640.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de quiero saber",
            "start": 7642.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7644.95,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que",
            "start": 7647.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "es mandar obedeciendo",
            "start": 7650.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7655.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "si vemos qu\u00e9",
            "start": 7656.679,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7661.219,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "mayoritario el apoyo en un sentido o en",
            "start": 7662.889,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "otro no hay consulta lo podemos medir",
            "start": 7665.57,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "con una encuesta",
            "start": 7668.599,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sin necesidad de consulta este pero que",
            "start": 7670.219,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "ya empecemos a hablar del tema con",
            "start": 7674.809,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nos llev\u00f3 tiempo y ahora",
            "start": 7678.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos ya",
            "start": 7682.099,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n completa sobre el tema",
            "start": 7683.17,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "ya para octubre pero hay que prepararnos",
            "start": 7689.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7694.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7696.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 7699.29,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7701.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en el caso de que esa sea la veces",
            "start": 7703.159,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "perdida",
            "start": 7706.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "avisamos y vamos a entregar hoy",
            "start": 7709.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7713.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "res\u00famenes ejecutivos",
            "start": 7715.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la s\u00edntesis hay bibliograf\u00eda de fondo",
            "start": 7719.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que sirvi\u00f3",
            "start": 7724.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de respaldo para llegar a estas",
            "start": 7726.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "conclusiones",
            "start": 7729.19,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "pero que ustedes conozcan y que adem\u00e1s",
            "start": 7731.619,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "como hay muchos especialistas",
            "start": 7734.499,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "verdaderos expertos",
            "start": 7737.01,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en la materia pues que opinen y que se",
            "start": 7739.21,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "recoja la opini\u00f3n de todos muy bien",
            "start": 7743.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 7746.95,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno pues vamos a e iniciar la conferencia con un informe sobre lo sucedido en oaxaca por efectos de el hurac\u00e1n ay lamentablemente fallecidos y personas desaparecidas estamos desde el viernes atendiendo este el nombre no y vamos a tener una videollamada con el gobernador con elabora vel\u00e1squez que ha estado siempre corredora nacional de protecci\u00f3n civil va tambi\u00e9n a intervenir el general encargado de la regi\u00f3n militar han estado aplicando tanto el plan dn3 como el plan marina de la secretar\u00eda de la defensa y de la secretar\u00eda de marina constantemente y est\u00e1n trabajando promotores de las distintas dependencias del gobierno y trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad para restablecer el servicio el\u00e9ctrico y hemos tomado la decisi\u00f3n a partir de los informes que estamos recibiendo desde ayer d para atender las zonas m\u00e1s afectadas sobre todo lo que tiene que ver con la costa de oaxaca a la altura de puerto \u00e1ngel pochutla esa es la zona m\u00e1s afectada y hacia la sierra hacia los ozolotepec son comunidades de la sierra que est\u00e1n en esa misma direcci\u00f3n de la costa hacia arriba es donde hubieron m\u00e1s afectaciones de derrumbes y de inundaciones de r\u00edos entonces vamos a de escucharlos tambi\u00e9n les adelanto que terminando esta conferencia baja a la zona el general mis crescencio sandoval gonz\u00e1lez \u00e9l va a hacerse cargo de todas las operaciones del gobierno federal y en apoyo a los gobiernos municipales y al gobierno de oaxaca desde luego teniendo como prop\u00f3sito principal la atenci\u00f3n a la gente que est\u00e1 afectada se est\u00e1n trabajando ya lo dije quiero subrayarlo de la secretaria de marina se est\u00e1 aplicando el plan marina y van a estar tambi\u00e9n bajo las \u00f3rdenes de \u00e9l gran discrepancia sandoval en este operativo al buceo de la guardia nacional y el jefe del estado mayor de la secretar\u00eda de marina entonces vamos la teleconferencia con el gobernador alejandro murat alejandro te escuchamos gracias se\u00f1or presidente lo salud\u00f3 usted ya todo m\u00e9xico lamentablemente hoy inform\u00f3 que oaxaca est\u00e1 de luto al corte de esta ma\u00f1ana se\u00f1or presidente lo que podemos informar es primero que este fen\u00f3meno agarra de acuerdo a un agua se ha convertido en una baja remanente es decir ha disminuido su fuerza en el tema y la parte m\u00e1s relevante de las vidas de las personas podemos informar que hay 33 oaxaca a\u00f1os igual que ellos en este momento desaparecidos y 11 defunciones de manera preliminar por lo que nos informan las autoridades municipales todav\u00eda tenemos que nosotros corroborar c\u00f3mo estado de esa informaci\u00f3n entonces son 33 desaparecidos y 11 defunciones se ubican b\u00e1sicamente en la zona costera en la zona alta de la costa y como ya bien lo se\u00f1ala usted en la parte de yendo hacia la sierra sur son dos razones espec\u00edficas por un lado desbordamiento de r\u00edos y por el otro lado deslaves que se ocasionaron pues por estas sentencias lluvias y r\u00e1fagas de aire tambi\u00e9n y me permito informar que con agua hasta en todo momento activo tiene seis autotanques ya en tierra con capacidad de 10 mil litros desde el d\u00eda de ayer se ha estado est\u00e9 dispersando m\u00e1s de 60 mil litros en las comunidades de ventanilla mazunte san agustinillo puerto \u00e1ngel zipolite pochutla y huatulco se tienen dos plantas potabilizadoras una ubicada en por tu \u00e1ngel la otra en huatulco se tiene una torre de iluminaci\u00f3n en san isidro palmar en el municipio de tonameca y tambi\u00e9n no se informa con agua que hay dos fen\u00f3menos m\u00e1s que se est\u00e1n generando en diversas del pa\u00eds por lo que hay una probabilidad en los pr\u00f3ximos cinco d\u00edas de que est\u00e9 de alrededor 70 por ciento que se pueda generar un ciclo vamos a estar atentos por eso es fundamental que la poblaci\u00f3n que nos escucha siga resguardada biak sigue habiendo lluvias no tan intensas pero esto va a permitir que pueda haber todav\u00eda probabilidad alta de deslaves y tambi\u00e9n de ciertos desbordamientos de r\u00edos la cfc tambi\u00e9n nos informa que al momento hay 40 mil 752 pues afectados en 10 en 9 poblaciones de manera parcial esto es en los municipios de tonameca pochutla huatulco san bartolom\u00e9 loxicha san luis amatl\u00e1n santa mar\u00eda ozolotepec san agust\u00edn loxicha santo domingo solo atp y san ildelfonso amatl\u00e1n ya se tienen 30 unidades que llegaron desde ayer en la noche de guerrero y este se espera que a medida que vaya avanzando el d\u00eda se pueda restablecer la conectividad de luz y de tel\u00e9fono en su totalidad excepto en los lugares que sigue habiendo importante lluvia por el tema de restablecer los postes y pues la tierra en el tema de la sct informar que en la carretera oaxaca que conecta a pochutla tenemos una afectaci\u00f3n importante en un puente conocido como el puente azufre esta es la carretera 175 por lo que se va a proceder a traer un puente m\u00f3vil conocido como bale y se tarda alrededor de una semana en poder este este tenerlo ya listo por el otro lado tambi\u00e9n tuvimos una afectaci\u00f3n importante en el puente la herradura que conecta agua p\u00fablico con la zona alta tambi\u00e9n de la sierra tambi\u00e9n en la sct nos ha informado que estar\u00e1 mandando un puente m\u00f3vil de estos tipos bailey por lo que la conectividad m\u00e1s dif\u00edcil que se tiene en estos momentos por la vida del mismo y es la que estaremos utilizando en estos d\u00edas pero tambi\u00e9n es importante informar que en las tres zonas m\u00e1s afectadas de oaxaca es decir la zona costera la zona alta de la costa yendo hacia la sierra y la sierra sur especialmente la zona de nuestro solo te pex hay esta posibilidad de tener conectividad tenemos m\u00e1s de 16 equipos entre retroexcavadora sin moto conformadoras que estar\u00e1n haciendo la atenci\u00f3n en los diversos municipios que han tenido afectaciones por el otro lado e informar que tenemos 7 hospitales en la zona de la costa que trabajan con normalidad la que tuvo la mayor afectaci\u00f3n es pochutla pero no pasa de vidrios rotos ya se han mandado a brigadas a todas las tres regiones a la atenci\u00f3n m\u00e9dica se cancelaron clases el d\u00eda de hoy en la costa y en la sierra sur y debo de reconocer el trabajo coordinado que hemos estado haciendo desde hace ya m\u00e1s de 80 horas con la directora de protecci\u00f3n civil y por supuesto con el general liana encargado de la octava regi\u00f3n militar como ustedes ya lo inform\u00f3 se implement\u00f3 desde el primer momento el plan dn3 el plan marina en el plan dn3 se ha hecho un trabajo de remoci\u00f3n de escombros retiro de \u00e1rboles evacuaci\u00f3n de personas apoyo para recuperar casas se tiene ya un helic\u00f3ptero en huatulco y si hay condiciones estar\u00e1 movi\u00e9ndose a trav\u00e9s del plan de entres para llegar a municipios que hoy est\u00e1n incomunicados como san juan ozolotepec y salma de santa mar\u00eda ozolotepec para llevar v\u00edveres y m\u00e9dicos en el plan dn3 se tienen m\u00e1s de 1900 personas trabajando el ej\u00e9rcito el plan marina tambi\u00e9n si tienen m\u00e1s de 1500 personas se han incorporado tambi\u00e9n m\u00e1s de 500 efectivos de las fuerzas del orden que m\u00e1s de 500 servidores p\u00fablicos en toda la regi\u00f3n tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo la petici\u00f3n de declarar toda la emergencia para 26 municipios por tres razones espec\u00edficas inundaci\u00f3n pluvial lluvia severa y deslizamientos de laderas quiero informar tambi\u00e9n que hay afectaciones en viviendas nos informan que 7 municipios es empezaron los censos y el d\u00eda de hoy llegan m\u00e1s de 10 mil que de acuerdo a las instrucciones que usted ha dado estar haciendo el ej\u00e9rcito y la marina los que estar\u00e1n siendo la dispersi\u00f3n eso es cuanto a lo que podemos informar el d\u00eda de hoy a mexico a usted y bueno reiterar que seguiremos trabajando sin cansar para seguir cerrando vidas adelante si la obra puede informarse claro que s\u00ed presidente con mucho gusto muy buenos d\u00edas a usted y al pueblo de mexico nos encontramos en este momento en otro escondido se\u00f1or presidente informa usted que desde el pasado viernes 27 de mayo nos instalamos aqu\u00ed en la costa de agua oaxaca con la finalidad de apoyar a la poblaci\u00f3n de tener una comunicaci\u00f3n directa con todos los presidentes municipales y con la poblaci\u00f3n que se iba a ver afectada por el impacto de este hurac\u00e1n mismo que impact\u00f3 el pasado lunes 30 de mayo a las 15 30 esto fue en las inmediaciones de san pedro pochutla en puerto \u00e1ngel hemos estado trabajando muy de cerca siendo perifoneo y advirtiendo a la poblaci\u00f3n de tomar medidas precautorias y tambi\u00e9n al momento de llegar el el hurac\u00e1n las medidas que ten\u00edan que hacer es de reconocer se\u00f1or presidente que la poblaci\u00f3n de oaxaca principalmente de los municipios de tonameca y de pochutla donde impact\u00f3 el hurac\u00e1n han actuado de manera muy responsable y en consecuencia un reconocimiento absoluto a esta coordinaci\u00f3n que hemos tenido en oaxaca todo el tiempo respaldados por el se\u00f1or cardo retratar nador todo el tiempo tambi\u00e9n coordin\u00e1ndonos con la sedena con marina quienes est\u00e1n en cabeza el plan dn3 y el plan m\u00e1quina asimismo se\u00f1or presidente tenemos el respaldo de la guardia nacional de conagua de la cfn y de la secretar\u00eda de comunicaciones y transportes hemos estado trabajando de manera conjunta y repito muy bien coordinada para respaldar a la poblaci\u00f3n que se vio afectada con el hurac\u00e1n en las afectaciones se\u00f1or presidente en las carreteras y los puentes son debido a deslaves a ca\u00eddas de \u00e1rboles al incremento de caudal de los r\u00edos as\u00ed como del colapso de dos puentes hay afectaciones en la infraestructura de telecomunicaciones las cuales se han venido restablece a lo largo del d\u00eda de ayer y esperemos que hoy haya un avance muy importante aqu\u00ed yo quiero reconocer y resaltar el trabajo de la cf presidente quien ha estado trabajando al lado de nosotros y con la comunidad apoyando el restablecimiento del servicio el\u00e9ctrico el cual nos reportan el d\u00eda de hoy en un 55 por ciento esperemos que hoy haya un avance tambi\u00e9n muy importante para que la gente tenga este servicio tan necesario asimismo que hemos estado actuando de una manera muy oportuna ofreciendo agua a trav\u00e9s de pipas y de plantas potabilizadoras que la conagua nos auxiliado como ya lo mencion\u00f3 aqu\u00ed el gobernador hay da\u00f1os a abi en el se\u00f1or presidente tenemos vivienda afectada por deslizamientos de laderas en la sierra y en la costa pues con \u00e1rboles ca\u00eddos con ramas que han afectado su vivienda evidentemente la ayuda del gobierno federal e iniciar\u00e1 el d\u00eda de hoy vamos a iniciar con comida que eso es lo urgente en la distribuci\u00f3n a cargo de la sedena y de la harina para entregar a la poblaci\u00f3n que ha sido afectada y que m\u00e1s lo necesita el d\u00eda de hoy se empezar\u00e1 la distribuci\u00f3n a trav\u00e9s de marina en la costa y tal vez en la sierra empezaremos con la sedena que nos han hecho un trabajo maravilloso y un acompa\u00f1amiento muy muy importada el sol tambi\u00e9n se le dice ah\u00ed la aceptar\u00eda de comunicaciones y transportes ha estado trabajando tambi\u00e9n desde el primer d\u00eda se\u00f1or presidente se estaba haciendo recorrido desde ayer e identificando los da\u00f1os podemos d yo creo este laura que ya tenemos la informaci\u00f3n en general nada m\u00e1s preguntarle sobre albergues a ver si alejandro nos puede decir cu\u00e1ntos albergues se instalaron aqu\u00ed se\u00f1or presidente se instalar un 240 albergues o refugios en todos los municipios que se previ\u00f3 que iban a tener afectaciones en por parte del hurac\u00e1n agatha b\u00e1sicamente se previ\u00f3 que iba a tener impacto en cuatro regiones como ya lo inform\u00f3 la directora laura el impacto se centr\u00f3 a las tres y media hace dos d\u00edas en pochutla pero se previ\u00f3 el impacto m\u00e1s fuerte en la costa la regi\u00f3n de la sierra sur el istmo y la cuenca entonces se instalaron 240 albergues todos los municipios por lo menos ten\u00edan 2 albergues o refugios por lo menos para poder apoyar a la poblaci\u00f3n y a partir de hace ya m\u00e1s de 80 horas se estableci\u00f3 la comisi\u00f3n de protecci\u00f3n civil con los tres niveles de gobierno por supuesto con la defensa nacional la marina el ej\u00e9rcito y la guardia nacional y se procedi\u00f3 a trabajar en tierra con las autoridades de protecci\u00f3n civil municipal para tener listo los albergues si les parece muchas gracias del aura es que hab\u00eda problemas de comunicaci\u00f3n pero ya sabemos lo que est\u00e1n haciendo de manera el responsable y con mucha sensibilidad [M\u00fasica] ser\u00eda importante si general jana que es el comandante de la regi\u00f3n militar en oaxaca nos informa gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos que por eso mi secretario son presidente le inform\u00f3 que se estableci\u00f3 se aplic\u00f3 el plan dn3 aqu\u00ed en la regi\u00f3n de la posta y en el sur o bien en la sierra del sur intento primeramente con la fase de prevenci\u00f3n para hacer perifoneo y hacer conciencia con las personas para retirarla si se evacua a los turistas del \u00e1rea de puerto escondido y de zipolite para que \u00e9ste no tuvieran afectaci\u00f3n ya cuando entr\u00f3 el meteoro que comenzamos despu\u00e9s a realizar patrullamientos 11.720 patrullamientos se realizaron el despliegue de las tropas que est\u00e1 para tambi\u00e9n limpiar toda la primera mente la autopista 200 desde san antonio a y hasta por un pasando por su plan santa mar\u00eda huatulco y barra de la cruz posteriormente ingresamos a las al \u00e1rea m\u00e1s afectada que es m\u00e1s un t s pol\u00edtic de puerto \u00e1ngel para el retiro del lodo de los \u00e1rboles fueron m\u00e1s de 200 \u00e1rboles este retirados m\u00e1s de 100 metros c\u00fabicos retirados del lodo se repararon y se apoyaron a las viviendas se les retir\u00f3 su lodo tambi\u00e9n en ah\u00ed en este puerto \u00e1ngel y tambi\u00e9n nueve casas en bajos de coyula y ahora vamos a hacer reconocimientos y vamos a subir la sierra quiero decirle que ya ingresaron tropas solo pp porque no se pod\u00eda hay tres caminos cortados dos puentes destruidos que ya van a estar establecidos por unos puentes m\u00f3viles como bien lo menciona el se\u00f1or gobernador les activamos ocho albergues se atendieron 465 personas se repartieron dos mil 790 raciones se han remolcado 12 veh\u00edculos se evacuaron adem\u00e1s 80 personas y se han proporcionado 120 consultas m\u00e9dicas si las condiciones lo permiten y con el apoyo de un helic\u00f3ptero vamos a hacer reconocimientos puntuales y vamos a llevar tropas a lo m\u00e1s rec\u00f3ndito para que tenga la poblaci\u00f3n civil el apoyo del gobierno federal este en este caso de desastres es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muy bien pues informar a todo el pueblo de oaxaca y el pueblo de m\u00e9xico que seguimos atendiendo y este problema originado por el hurac\u00e1n vamos a seguir apoyando y ese es el prop\u00f3sito de la visita que va a llevar a cabo el general secretario el general sandoval para estar con ustedes con todo el apoyo del gobierno federal mi abrazo a los familiares de quienes han perdido la vida el deseo de que los desaparecidos nos encontremos cuando se pueda llegar a todas las comunidades vamos a estar en esa b\u00fasqueda y vamos a estar pendientes todo nuestro apoyo para los damnificados [M\u00fasica] v\u00edveres en el caso de las despensas c\u00f3mo hay elecciones en oaxaca queremos que todo lo maneje la secretar\u00eda de la defensa y la secretaria de marina y qu\u00e9 ya se trasladen para seguir haciendo los censos de vivienda los responsables de la secretar\u00eda de bienestar y otras dependencias comunicaciones para el caso de los caminos y que cuente la gente afectada con todo nuestro apoyo como ha sucedido en otras regiones afectadas por huracanes como hemos actuado en otros casos van a seguir contando con todo nuestro apoyo toda nuestra solidaridad y enviarles a ustedes pues un saludo y felicitarles por su trabajo y hay que seguir ah\u00ed atentos pendientes como lo han hecho hay que darle seguimiento un reconocimiento pues a todos a los m\u00e9dicos a las enfermeras a los promotores y a los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad que ya est\u00e1n restableciendo el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica yo considero de acuerdo a lo que me informaron de la comisi\u00f3n federal de electricidad que para el d\u00eda de hoy por la tarde-noche ya bases muy poco el n\u00famero de viviendas sin el servicio el\u00e9ctrico porque ya est\u00e1n trabajando brigadas y ellos son muy eficientes los trabajadores el\u00e9ctricos de la comisi\u00f3n federal de electricidad en estos casos y se va a restablecer el servicio pues un saludo y vamos a estar informando ma\u00f1ana vamos a informar en esta conferencia aunque nosotros lo vamos a seguirnos comunicando permanentemente un saludo muy bien pues este ya dejamos libertad en general s\u00f3lo que no s\u00ed para salir muy bien este ahora vamos la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana elisabeth con su permiso se\u00f1or presidente este es \u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del primero de junio de 2022 reforma p\u00fablica fotograf\u00edas y denuncia del sindicato petrolero sobre el supuesto deterioro en phoenix antes reforma cuestionaba el sindicato petrolero al mismo tiempo reforma y el universal publicaron fotograf\u00edas viejas y una a\u00f1eja denuncia del sindicato petrolero contra petr\u00f3leos m\u00e9xicanos como si fueran nuevas los argumentos del sindicato son para presionar por privilegios pero reforma y el universal se sincronizaron para atacar a pemex y presentar supuestas falta de insumos y medicamentos en pemex instalaciones chatarra sin mantenimiento falta de dotaci\u00f3n de ropa de trabajo calzado y equipo de protecci\u00f3n personal aqu\u00ed vemos a 8 columnas los dos su nado sincronizado es digno de los juegos ol\u00edmpicos dichas notas carecen de rigor period\u00edstico pues en la nota titulada exhiben apm con de cadencias reforma p\u00fablica anaqueles sin medicinas que no son actuales tuber\u00edas muy deterioradas y un hospital cerrado hace diez a\u00f1os aqu\u00ed vemos las fotograf\u00edas publicadas en reforma y el universal y la comparaci\u00f3n con im\u00e1genes tomadas ayer con notario p\u00fablico en anaquel del hospital de pemex en picacho la que public\u00f3 reforma y la que se tom\u00f3 ayer puede apreciarse una copia de la primera plana de reforma para que se vea que fueron tomadas ayer el reportaje tambi\u00e9n muestra fotograf\u00edas del supuesto hospital de coatzacoalcos que est\u00e1 en desuso desde hace una d\u00e9cada aunque la cl\u00ednica de atenci\u00f3n a derechohabientes est\u00e1 enfrente no la vio ni el sindicato ni reforma su actual aliada aqu\u00ed vemos el hospital abandonado y la cl\u00ednica de enfrente que funciona normalmente pero no se ruboriza ni tantito por publicar cosas sin sustentos ya perdieron la pena adem\u00e1s reforma presenta fotograf\u00edas del cuarto de m\u00e1quinas del hospital de para\u00edso tabasco incluyendo el equipo de bombeo mismas que no corresponden a las condiciones en las que ahora se encuentran respecto al tema del vestuario y calzado de los trabajadores la entrega del actual proceso de dotaci\u00f3n inici\u00f3 desde finales del 2021 hubo retrasos por lo que se estima concluir en agosto sobre insumos y medicamentos pemex garantiza que en los servicios de salud se brinde la atenci\u00f3n y suministro de medicinas a derechohabientes al 100% mediante la entrega directa en farmacia pemex y si no hay inexistencia se obtiene en farmacias externas y se proporciona al paciente el reembolso correspondiente sobre personal de servicios de salud se reporta una ocupaci\u00f3n del 95% de la plantilla vigente y en apego a la pol\u00edtica del gobierno de mexico en la materia se est\u00e1 en un proceso de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas finalmente y relativo el tema de mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n de instalaciones se precisa que en 2021 no hubo una disminuci\u00f3n al presupuesto sino todo lo contrario se invirtieron m\u00e1s de 43 mil millones de pesos siendo el presupuesto m\u00e1s alto en cinco a\u00f1os hasta ah\u00ed el desmentido a reforma y el universal aliados del sindicato petrolero pero para reafirmar esta exposici\u00f3n veamos como que abc el peri\u00f3dico reforma el d\u00eda de ayer la nota ocho columnas dice amlo quiere prohibir fumar en playas y estadios el diario miente es falso que el presidente l\u00f3pez obrador lo haya propuesto esto m\u00e1s bien tiene que ver con una iniciativa del congreso de la uni\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados de un poder diferente al ejecutivo es el poder legislativo pero para el universal y los adversarios todo es culpa de amlo qu\u00e9 b\u00e1rbaro tenemos un s\u00e1lvame del facebook aprovecha en decisi\u00f3n de juez para confundir a la gente y atacar al gobierno de mexico despu\u00e9s de la decisi\u00f3n del juez primero de distrito en yucat\u00e1n de otorgar como medida cautelar la suspensi\u00f3n definitiva de la construcci\u00f3n del tramo 5 sur del tren maya en medios de comunicaci\u00f3n y en redes sociales se tom\u00f3 la noticia como si se cancelar\u00e1 definitivamente el tramo cuando el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador aclar\u00f3 que no era una decisi\u00f3n definitiva y que el gobierno apelar\u00eda la sentencia en redes y medios se cuestion\u00f3 al mandatario dis que por no respetar la ley aclaramos el fallo del juez afecta s\u00f3lo al tramo 5 sur que va de playa del carmen a tulum unos 63 kil\u00f3metros en el resto de los 1.500 kil\u00f3metros contin\u00faan las obras de construcci\u00f3n del tren maya la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental del tramo 5 sur est\u00e1 integrada por m\u00e1s de 4.000 hojas y fue elaborada por expertos con amplio prestigio nacional e internacional es un saludo s\u00f3lido documento cient\u00edfico basado en estudios geol\u00f3gicos de suelo ambientales y contempla posibles impactos y prev\u00e9 abundantes acciones de mitigaci\u00f3n en favor del medio ambiente adem\u00e1s de la reforestaci\u00f3n del equivalente de los \u00e1rboles derribados por las obras y el aumento de las \u00e1reas naturales protegidas por lo anterior existen suficientes elementos para superar el actual obst\u00e1culo y continuar los trabajos del tren maya en esa zona para orgullo del pueblo de mexico sin embargo personajes como max kaiser vicente fox sergio sarmiento entre otros publicaron la informaci\u00f3n como si la disposici\u00f3n del juez fuera irrevocable lo cual no esperas para finalizar un tuit destacable lleno de informe desinformaci\u00f3n sergio sarmiento p\u00fablico el director de fonatur javier mail anuncia que no va a respetar la suspensi\u00f3n definitiva a las obras del tramo 5 del tren maya de ese tama\u00f1o de su odio absolutamente nadie en el gobierno de m\u00e9xico ha declarado tal cosa pero el se\u00f1or sarmiento debe estar muy molesto por haber perdido privilegios o quiz\u00e1 sus patrones en la administraci\u00f3n que encabeza el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo tenemos muy claro al margen de la ley nada por encima de la ley nadie siguiente por favor la silla rota p\u00fablica que la gasolina podr\u00eda alcanzar 40 pesos \u00e9lite lo cual es totalmente falso pero con tal de pegarle el gobierno se inventan notas falsas para meter miedo a la gente m\u00e1s en tiempos electorales son obvios el 26 de mayo la silla rota public\u00f3 una nota titulada gasolina 40 pesos el litro prepara tu cartera en la que sostiene que en agosto la gasolina podr\u00eda costar 40 pesos el litro de magna esto es completamente falso no hay nada que indique que la gasolina a alcanzar esos precios s\u00f3lo la opini\u00f3n de un supuesto experto cr\u00edtico de la pol\u00edtica energ\u00e9tica del gobierno quien declara que por factores externos la gasolina podr\u00eda subir sin embargo tambi\u00e9n reconoce que hoy pagamos menos gracias a los subsidios del jets de las gasolinas as\u00ed la silla rota enga\u00f1a a sus lectores para atizarle cada d\u00eda contra el gobierno de mexico con la intenci\u00f3n de crear animadversi\u00f3n en la gente despu\u00e9s de este medio radiof\u00f3rmula y otros medios se dedicaron a darle voz al especialista por pagaron la nota de la gasolina llegar\u00eda a 40 pesos en agosto y pues son por las cuentas la oposici\u00f3n se dio bueno como era de esperarse aqu\u00ed vemos a la panista mariana g\u00f3mez del campo diciendo que se preparen ya que despu\u00e9s de las elecciones subir\u00e1 la gasolina tambi\u00e9n circulan v\u00eddeos falsificados que buscan confundir a la poblaci\u00f3n al divulgar mentiras en mentiras como que se acab\u00f3 el dinero para los programas sociales y las pensiones todo lo contrario el gasto de los programas sociales crece en monto y extensi\u00f3n y bueno tenemos otra de gasolinas bloomberg enga\u00f1a sobre el costo y subsidio a las gasolinas en su edici\u00f3n para eeuu la agencia de informaci\u00f3n financiera bloomberg public\u00f3 una nota con el t\u00edtulo el subsidio a los combustibles de m\u00e9xico est\u00e1 costando m\u00e1s que las ganancias de las exportaciones de petr\u00f3leo y asegura que en m\u00e9xico gaste el doble en subsidiar gasolinas en lo que obtiene de lo que obtiene de la exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo esta informaci\u00f3n es falsa la secretaria de hacienda aclar\u00f3 que los c\u00e1lculos de bloomberg no son ciertos que sobreestima el precio de las gasolinas y subestima el ingreso por explotar exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo por los precios altos del petr\u00f3leo en el mundo debido a la guerra en ucrania pemex est\u00e1 recibiendo mayores ingresos por exportaci\u00f3n de crudo y otros derivados del petr\u00f3leo tambi\u00e9n recibir\u00e1 m\u00e1s y va por un mayor consumo de combustibles si sumamos los ingresos petroleros del gobierno federal calculados por hacienda entre enero y abril de este a\u00f1o sumar\u00edan 8 mil 900 millones de d\u00f3lares en tanto que los subsidios a las gasolinas en esos cuatro meses apenas suman cuatro mil 443 millones de d\u00f3lares la mitad de los ingresos petroleros en el mismo periodo as\u00ed vemos como bloomberg no dice la verdad pues su objetivo es cuestionar la pol\u00edtica energ\u00e9tica federal y defender intereses empresariales y bueno vamos con la \u00faltima [M\u00fasica] la pol\u00edtica online inventa contracumbre en eeuu el 26 de mayo del diario digital la pol\u00edtica online public\u00f3 una nota falsa informando que argentina y m\u00e9jico organizan una contracumbre en los \u00e1ngeles para cuestionar eeuu seg\u00fan este medio a partir de un acuerdo entre los cancilleres de m\u00e9xico y argentina se habr\u00eda decidido generar una reuni\u00f3n alterna a la novena cumbre de las am\u00e9ricas que se llevar\u00e1 a cabo del 6 al 10 de junio en los \u00e1ngeles california seg\u00fan esto se tendr\u00eda contemplado invitar a los pa\u00edses que se les excluy\u00f3 en dicha cumbre esta informaci\u00f3n circul\u00f3 en medios argentinos en la que afirman es que en su calidad de presidente pro t\u00e9mpore de la celac alberto fern\u00e1ndez estar\u00eda convocando a una reuni\u00f3n con los pa\u00edses que no fueron invitados a la cumbre como cuba venezuela y nicaragua todo esto es falso al respecto a la secretaria de relaciones exteriores inform\u00f3 que no tiene informaci\u00f3n sobre esa reuni\u00f3n y que m\u00e9xico no ha sido ha convocado a participar en la supuesta reuni\u00f3n de la celda como ven esta semana estuvo cargadita pero hasta que la secci\u00f3n es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente [M\u00fasica] bueno pues es importante enviar el d\u00eda de hoy una amplia entra\u00f1able afectuosa felicitaci\u00f3n a todos los marinos de mexico hoy en su d\u00eda primero de junio vamos a y participar en una ceremonia ah la marina nacional de 12 ah 13 30 horas en la secretar\u00eda de la marina no reconocimiento a trav\u00e9s del almirante ojeda a todos los oficiales a los marinos de m\u00e9xico por su apoyo su solidaridad con nuestro pueblo y por la lealtad a las instituciones es un pilar la secretaria de marina como lo es la secretaria de la defensa para el estado mexicano son dos instituciones muy importantes que son las que nos han permitido enfrentar la decadencia en qu\u00e9 se encontraba en nuestro pa\u00eds gracias a estas dos instituciones y a todo el gobierno pero de manera especial a estas instituciones hemos podido ir levantando a nuestro gran pa\u00eds entonces felicidades almirante ojeda y nos vamos y encontrar de 12 a 12 a 130 y usted es nuestro invitado especial el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en la conferencia [M\u00fasica] pues vamos a abrir quedo en una lista judith s\u00e1nchez antonio baranda juana janet galindo y arturo pav\u00f3n ah\u00ed empezamos gracias presente buenos d\u00edas jud\u00edos s\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del golfo y del diario del istmo en veracruz presidente la semana hace unas semanas la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica informaron de un presunto fraude en la seguridad alimentaria mexicana segal mex que asciende a un poco m\u00e1s de 10 mil millones de pesos de acuerdo esta informaci\u00f3n fue una manipulaci\u00f3n de inventarios de ma\u00edz y fr\u00edjol n\u00f3minas fantasma simulaci\u00f3n de operaciones relacionadas con la compra de leche granos b\u00e1sicos entre otras irregularidades siendo un tema en el que est\u00e1 involucrada justamente una instancia cuyo objetivo es atender las necesidades alimentarias y promover la la comercializaci\u00f3n de productos en diversas entidades y al exterior preguntarle presidente si tiene informaci\u00f3n acerca del destino de que se hizo que se desviaron si hay empresas que pudieron beneficiarse de eso si tienen ustedes mayor informaci\u00f3n al respecto s\u00ed hay un el presunto fraude llega al mes que se est\u00e1 investigando ya est\u00e1 la denuncia desde hace alg\u00fan tiempo en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n no puedo precisar porque se est\u00e1n haciendo auditor\u00edas y hay una revisi\u00f3n constante ya lo hizo la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y que ya est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda general ellos van a informarnos pero si podemos dar a conocer la informaci\u00f3n en lo general sobre todo la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica nos comprometemos a eso a que se entregue toda la informaci\u00f3n bien presente en veracruz el caso de viridiana moreno ha trascendido por varias razones razones obviamente por su desaparici\u00f3n despu\u00e9s de acudir a una cita laboral por el hallazgo de un cuerpo que se dice es de viridiana y que luego empezar\u00e1 este hallazgo despu\u00e9s de las declaraciones del gobernador de que no estaba desaparecida sino que se encontraba resguardada y adem\u00e1s tambi\u00e9n por las irregularidades que manifiestan los padres de esta joven por parte de la fiscal\u00eda general del estado al entregar las pruebas de adn cuatro d\u00edas digamos despu\u00e9s de haber sido tomada cuando lleva un tiempo mucho mayor los familiares desconocen el cuerpo encontrado hace una semana y est\u00e1n por pedir ex\u00e1menes alternos de gen\u00e9tica los familiares denuncian irregularidades a la investigaci\u00f3n preguntarle presidente c\u00f3mo se van a manejar c\u00f3mo se va a manejar este caso para poderlo esclarecer darle certeza su justicia tambi\u00e9n a los familiares y si ante la incapacidad de la fiscal\u00eda podr\u00eda ser atra\u00eddo por la pgr y por la fr perd\u00f3n qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto que yo pienso que lo mejor es que ma\u00f1ana ricardo mej\u00eda [M\u00fasica] en la secci\u00f3n xiv de la ma\u00f1ana de ser impunidad nos informe sobre este caso si te parece bien presente gracias y por \u00faltimo hace unos d\u00edas la red intercultural de refugios dio a conocer que el programa de apoyo para mujeres y sus hijos que son v\u00edctimas de violencia no cuenta con recursos para su operaci\u00f3n dicha organizaci\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que el subsidio para esos refugios ser\u00e1n atendidos por el centro nacional de equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva de la secretar\u00eda de salud despu\u00e9s pas\u00f3 a manos del instituto nacional de desarrollo social de la secretaria de bienestar y a finales de 2021 por decisi\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n toma el control la comisi\u00f3n nacional para prevenir y erradicar la violencia contra mujeres el conavi en abril pasado la comisionada fij\u00f3 como fecha ese mes para firmar los convenios correspondientes y de esa forma publicar los nuevos lineamientos validar los proyectos y por ende la aprobaci\u00f3n del presupuesto para llevar a cabo el programa de apoyo lo cual no ha sucedido hasta el momento y por falta de recursos obviamente no se ha podido dar la operaci\u00f3n de estos espacios para poder salvaguardar la integridad de mujeres y ni\u00f1os v\u00edctimas de violencia preguntarle presidente sabe c\u00f3mo se puede agilizar este procedimiento para que los recursos sean liberados s\u00ed y as\u00ed puedan operar estos refugios si se sabe por qu\u00e9 el conavi no ha firmado los convenios para los centros para que estos centros brinden apoyo a mujeres y ni\u00f1os si dentro del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n para de este a\u00f1o habr\u00e1 un incremento a los los recursos destinados y finalmente presente preguntar si dentro de este reporte que se pretende dar sobre violencia contra las mujeres tambi\u00e9n nos podr\u00edan decir c\u00f3mo son tratados los agresores m\u00e1s all\u00e1 de la situaci\u00f3n jur\u00eddica si estas si estos hombres est\u00e1n inscritos en alg\u00fan programa de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica c\u00f3mo se maneja esa otra parte dentro de lo que es los actos de violencia contra las mujeres gracias pues vamos a informar tambi\u00e9n en el d\u00eda de hoy sobre estas dos preguntas para ver si ya se llev\u00f3 a cabo ese tr\u00e1mite acerca de los fondos no hay l\u00edmite no hay fecha para todo lo que tiene que ver con justicia en nuestro pa\u00eds todo lo que tiene que ver con usted para y ser consecuentes y poder decir que nada humano nos es ajeno no hay el l\u00edmite y lo puedo probar hay cosas que no est\u00e1n consideradas en el presupuesto pero como se trata de asuntos de justicia s\u00ed de este busca la forma de y disponer de los recursos y ac\u00e1 lo que ha impedido que se canalice es que hay todav\u00eda ya camina el elefante ya no tiene tantas reglas reuma s ya se le est\u00e1 quitando lo ma\u00f1oso pero todav\u00eda hay que seguirlo empujando para que camine m\u00e1s y ah\u00ed vamos avanzando presente en este mes de junio se presentar\u00e1 este informe sobre violencia contra las mujeres que el 26 de cada mes y dentro dentro de este se puede dar justamente esta parte sobre el que se est\u00e1 haciendo con los agresores si lo que est\u00e1s planteando gracias tomamos nota y que ese informe muy bien antonio baranda gracias la residente muchas gracias presidente quisiera preguntarle sobre este problema de flujo de efectivo que existe en pemex y que s\u00e9 que ha derivado en ofrecerle a los proveedores pagarles con bonos de deuda para que los hagan efectivos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os tiene pemex ese nivel de problemas de flujo para estar planteando este tipo de mecanismos presidente no pemex y tiene de liquidez tiene afortunadamente bastante presupuesto aqu\u00ed estuvo el director de pemex y yo a conocer un informe incluso se puede ver en internet d los pagos a proveedores y no hay demoras en pagos y para evitar el coyotaje que exist\u00eda [M\u00fasica] los proveedores los contratistas pueden ver cuando se les va a pagar [M\u00fasica] es completamente transparente y no tengo informaci\u00f3n de que se le est\u00e9n dando bonos para pagarles para proveedores que tienen deudas de m\u00e1s de 5 millones de pesos que ayudan negociar y en vez de pagarles ofrecerles estos bonos pero que pueden cobrar hasta 2029 no no tengo informaci\u00f3n lo que hay son este l\u00edneas de cr\u00e9dito abiertas en la banca de desarrollo [M\u00fasica] para los que tienen un contrato y quieran contar con cr\u00e9ditos se les otorga vamos a pedirle al director de pemex que nos aclare sobre eso pero no hay problema financiero al contrario y aqu\u00ed se dio a conocer con la nota de bloomberg que son serios los de bloomberg en el manejo de las finanzas pero pues no son [M\u00fasica] corporativos monol\u00edticos como en el gobierno como en cualquier instituci\u00f3n es imposible que todos piensen de la misma manera siempre hay tienes tienen interpretaciones por decirlo de alguna manera distintas en una misma empresa en el mismo gobierno entonces si bloomberg es una este agencia de noticias especializadas en finanzas bastante serie pero en realidad adem\u00e1s es una cuesti\u00f3n de sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico el barril del petr\u00f3leo se est\u00e1 vendiendo a 113 d\u00f3lares los excedentes que se est\u00e1n obteniendo con los precios altos del petr\u00f3leo pues ayudan a compensar el subsidio en el 10 es una cuenta sencilla esto como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 elisabeth y nos da utilidad en dos sentidos [M\u00fasica] lo que tiene que ver con la inflaci\u00f3n aunque para los conservadores eso no deber\u00eda de hacerse \u00e9l subsidiar la gasolina la palabra subsidio desde que empezaron a imponer el neoliberalismo la satanizaron en m\u00e9xico en otros pa\u00edses siguieron subsidiando la actividad productiva o todo aquello que se considera ben\u00e9fico para el pueblo entonces sarmiento ayer de ellos del qu\u00e9 es este pues son prototipo de ese conservadurismo habla del boquete financiero que est\u00e1 originando el subsidio de la gasolina porque nosotros decidimos destinar un porcentaje considerable de lo que estamos obteniendo adicionalmente por precios altos en la venta de crudo asociar la gasolina porque de esa manera controlamos la inflaci\u00f3n por eso tendremos menos de inflaci\u00f3n de eeuu y que es la inflaci\u00f3n entonces un impuesto que da\u00f1an m\u00e1s a los pobres tenemos ya lo hemos dicho estar aumentando el salario como lo estamos haciendo podemos estar incrementando los ingresos de la gente pero si hay en relaci\u00f3n s\u00ed nulifican el aumento en los ingresos y los aumentos en el salario y a nosotros nos importa que no haya inflaci\u00f3n por eso decidimos destinar estos fondos por eso en la inflaci\u00f3n a ver si pones el dato a nosotros no nos est\u00e1 pegando el incremento en los precios de los combustibles como en eeuu sigue estando m\u00e1s cara la gasolina en eeuu que en mexico y por eso ellos tienen m\u00e1s inflaci\u00f3n que nosotros pues son pol\u00edticas distintas entonces nosotros en vez de considerar que perdemos [M\u00fasica] con este subsidio consideramos que ganamos porque se fortalece la econom\u00eda popular que es la que nos importa y por el otro lado de todas maneras ganamos porque tenemos un excedente de acuerdo a las cifras que dio elizabeth de 4500 millones de d\u00f3lares creo que es en el trimestre no pop de 64 meses entonces quiere decir que estar\u00edamos como obteniendo 16.000 millones de d\u00f3lares adicionales pero es esto miren la inflaci\u00f3n nuestra en energ\u00e9ticos y es nuestros vecinos amigos por eso es que nuestros adversarios dicen ya viene el aumento de la gasolina va a subir a 40 pesos el litro no no este ya no es lo mismo de antes se acuerdan de los gasolinazos y de c\u00f3mo sub\u00eda cada mes ya no es el cambio pero ser\u00eda bueno [M\u00fasica] que se informe sobre los pagos lo que est\u00e1s este preguntando aprovecho para dos cosas una para decir que la verdad me llama mucho la atenci\u00f3n de que el reforma ya se volvi\u00f3 sindicalista nunca hab\u00edan estado a favor de los indigentes repudia el sindicalismo y en especial a los l\u00edderes sindicales y ahora como no nos quieren a nosotros ya se volvieron sindicalistas lo celebr\u00f3 ojal\u00e1 le sigan as\u00ed gracias pero otro es aprovechar miren para tranquilidad de los mexicanos a ver si pasamos los datos econ\u00f3micos hay un fen\u00f3meno qu\u00e9 lo tengo que presumir ofrezco a disculpa qu\u00e9 es el de la apreciaci\u00f3n de nuestra moneda del peso no tienes y todo est\u00e1n en wal street sorprendidos por la fortaleza del peso mexicano van a ver a ver las otras l\u00e1minas as\u00ed en el comportamiento anterior no deja el auto esto es por el gobierno lo que se depreciaba y aqu\u00ed no est\u00e1 la parte tambi\u00e9n del elemento nos dan los porcentajes pero bueno si tipo de cambio como fue subiendo s\u00ed y esto somos nosotros a veces la que s\u00ed aqu\u00ed fue mil por ciento la de precisi\u00f3n aqu\u00ed fueron los ceros no no fue que con salinas 36 157 la depreciaci\u00f3n con fox 21-17 con calder\u00f3n con pe\u00f1a nieto 42 y por primera vez se ha apreciado la moneda en 3.5 desde que estamos tranquilos no se nos en tanto gracias presidente quisiera plantearle otro tema el d\u00eda de hoy se da a conocer que en el \u00faltimo a\u00f1o el titular de la profeco ricardo sheffield cre\u00f3 una constructora y una operadora tur\u00edstica adem\u00e1s de transformar un despacho jur\u00eddico en una inmobiliaria y todos esos negocios los hizo teniendo como socios a delegados de la profeco en veracruz y en guanajuato usted sab\u00eda de este tipo de negocios y qu\u00e9 opini\u00f3n tiene no tengo informaci\u00f3n pero vamos a hacer la investigaci\u00f3n t\u00fa hablas de ricardo 6000 en titular de la profeco as\u00ed vamos a informar y tambi\u00e9n preguntarle un tercer tema el d\u00eda de ayer el dirigente nacional del pri dijo que por instrucciones de usted el secretario de gobernaci\u00f3n lo hab\u00eda mandado a amenazar con el senador manuel velasco para presionarlo y que el pri votar\u00e1 a favor de su reforma el\u00e9ctrica que le responde pues que no es cierto yo nunca lo he hecho es un asunto de principios e ideales de moral y tiene que ver pues con [M\u00fasica] la pol\u00e9mica que existe actualmente y adem\u00e1s estamos en v\u00edsperas de las elecciones pero yo no me meto en eso tiene como dos a\u00f1os que no platic\u00f3 con \u00e9l 2 o 3 que no platic\u00f3 con manuel velasco lo salud\u00e9 el d\u00eda del aeropuerto de la inauguraci\u00f3n es lo que dice el dirigente del pri es que digamos el mensaje habr\u00eda llegado a trav\u00e9s del secretario de gobernaci\u00f3n que usted instruy\u00f3 al secretario de gobernaci\u00f3n para amenazarlo a trav\u00e9s de manuel velasco ah\u00ed son otras cosas ah\u00ed se trata de otros asuntos yo creo que ya son hasta del dominio p\u00fablico pero adem\u00e1s este ustedes son muy buenos pero este yo no quiero hablar de eso pero como ve todos estos esc\u00e1ndalos inmobiliarios del lavado de predios en los que est\u00e1 involucrado el dirigente no quiero hablar de eso de menos hoy a lo mejor pasando las elecciones ya hablamos pero no quiero hablar de eso presidente solo una precisi\u00f3n en su declaraci\u00f3n patrimonial no aparecen las regal\u00edas de su libro que usted hab\u00eda comentado que le iban a depositar unos 3 millones de pesos los va a declarar el pr\u00f3ximo a\u00f1o o qu\u00e9 pas\u00f3 con esos recursos que corresponden a este a\u00f1o el dinero de acuerdo a la ley son los ingresos del a\u00f1o pasado entonces falta este reportar los ingresos este a\u00f1o pero hayan pasado pues fueron pocos ingresos que tuve mi sueldo b\u00e1sicamente disuelto no est\u00e1 incluido lo del libro y algunas otras cosas pero creo que tuve ingresos como por un mill\u00f3n 600 mil pesos algo as\u00ed es lo que se manifest\u00f3 el contador lo \u00e9ste dio a conocer sin embargo el libro no se enojen tambi\u00e9n el fresco discurso luego decir que hoy viene tirando aceite de presumido este es el libro que m\u00e1s se ha vendido [M\u00fasica] s a ver cosa menos vamos a qu\u00e9 tal que se sigue pendiente este libro ya debe de estar cerca de 500 mil ejemplos de 400 a 500 mm es el que hasta ahora se ha vendido m\u00e1s hay uno que se llama la mafia nos rob\u00f3 la presidencia que se llev\u00f3 a 120 s lo edite con grijalbo y este es planeta y cambiar el historial y este y por este libro hasta diciembre seg\u00fan las cuentas quitando impuestos impuestos como d 1.500.000 me quedaban cerca de tres millones tres millones pero si los ingres\u00f3 el a\u00f1o pasado entonces s\u00ed debi\u00f3 declarar los en esta declaraci\u00f3n patria es que hay un plazo para los ingresos y ya decidi\u00f3 qu\u00e9 va a hacer con ese dinero y ya decidi\u00f3 qu\u00e9 va a hacer con ese dinero pues este que me lleva a la contabilidad con mejor dicho quien administran mis ingresos es beatriz y yo lo que pues \u00e9ste siempre he sostenido qu\u00e9 si tiene uno para lo indispensable con eso se le puede dar gracias a la vida este es para poder vivir hacia adelante porque voy a tener una pensi\u00f3n de lista que el c\u00e1lculo va a ser como de 25 o 30 mil pesos mensuales porque cumplo con los a\u00f1os trabajados yo trabaj\u00e9 seis a\u00f1os como director del instituto nacional indigenista y aporte aliste y eso lo tengo reconocido y luego trabaje cinco a\u00f1os en el instituto nacional del consumidor 5 68 87 22 dice fui director de organizaci\u00f3n social y luego fui jefe de gobierno y tambi\u00e9n me hicieron del descuento y ahora estoy tambi\u00e9n importante entonces voy a tener derecho a una pensi\u00f3n cuando me retir\u00e9 y no tengo bienes materiales yo siempre he sostenido que no me importa el dinero no vivo para eso no no importa lo material aunque tambi\u00e9n [M\u00fasica] respeto mucho al que tiene no todo el que tiene es malvado hay gente que ha hecho su patrimonio con trabajo de conformidad con la ley y merece respecto yo estoy en contra de la riqueza malhabida soy en contra de la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n estoy en contra aunque respeto la opini\u00f3n de cada quien de los en diosa del dinero que piensan que la felicidad es el dinero que la felicidad es lo material los t\u00edtulos ya no hay t\u00edtulos nobiliarios bueno en algunos lugares pero son t\u00edtulos acad\u00e9micos y piensan que ya con eso este son superiores o la fama la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad entonces yo ya me estoy preparando porque me quedan hoy precisamente este pues me quedan al d\u00eda de hoy dos a\u00f1os cuatro meses y tengo la convicci\u00f3n la firme convicci\u00f3n de jubilarme y nada de retiro parcial d aceptar invitaciones para ir a dar una conferencia o acompa\u00f1ar en un acto de car\u00e1cter cultural social econ\u00f3mico no la apertura de una campa\u00f1a um una fiesta donde lleguen pol\u00edticos aunque la fiesta sea de mis hijos nada nada nada y pedirles a todos hasta donde se pueda y yo cuidarme de que ya no aparezcan ni fotos y cancel\u00f3 mi tel\u00e9fono y desaparece porque uno no debe tener tanto apego ni el dinero ni al poder ya cuando uno no domina la tentaci\u00f3n del dinero y del poder qui\u00e9n soy yo se pierde autenticidad nada absolutamente nada ni visitas con prop\u00f3sitos pol\u00edticos diplom\u00e1ticos ning\u00fan cargo pues por eso me tengo que apurar a ver si este se sigue vendiendo el libro para que me alcance este m\u00e1s que all\u00e1 en palenque afortunadamente las cosas no son muy caras yo no tengo este costumbres y gastos superfluos no tengo un tren de vida que signifique tener muchos ingresos voy a tener pueblo indispensable imag\u00ednense la bendici\u00f3n del creador y de la naturaleza y de la ciencia el que tenga uno para lo b\u00e1sico que no falten los alimentos la ropa que el qu\u00e9 se puede seguir apoyando en su estudio a jes\u00fas porque los dem\u00e1s hijos ya son mayores y ellos tienen gente buscar quiere preguntar all\u00ed s\u00ed ya me entregaron mi credencial de adulto mayor atrae tengo las dos nos la puede mostrar la traigo nos miren [M\u00fasica] yo no he tenido cuenta de cheque pero en a\u00f1os ni tarjeta de cr\u00e9dito solo cuando he estado de funcionario polio pero repito respeto mucho a la gente adem\u00e1s tengo amigos entra\u00f1ables que si tienen recursos y los respeto porque lo han hecho con trabajo y [M\u00fasica] de conformidad con la ley lo que me este molesta mucho es la corrupci\u00f3n me indigna el que alguien llegue a un cargo porque le da la confianza a la gente y desde que lleguen es m\u00e1s desde antes de que llegue ya est\u00e1 pensando en c\u00f3mo va a robar para hacerse grande con la riqueza malhabida y eso [M\u00fasica] lo he dicho es una pandemia es la peste qu\u00e9 m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00ed esa corrupci\u00f3n por eso pues tenemos que seguir adelante oiga presidente solamente para saber el d\u00eda de ayer circul\u00f3 en redes sociales que supuestamente ya hab\u00edan llegado a mexico los m\u00e9dicos cubanos y que estaban hospedados en hoteles militares es cierta esta versi\u00f3n no no es cierto no es que estar [M\u00fasica] ca\u00f1\u00f3n como dice a los j\u00f3venes este no s\u00e9 qu\u00e9 tienen que les estar\u00e1 pasando no s\u00e9 por qu\u00e9 tanto nerviosismo este pero e inventan mienten constantemente me traen en la punta de la lengua no todo el pueblo pero su sector y los voceros [M\u00fasica] de los que se sent\u00edan los due\u00f1os de mexico yo les dir\u00eda que se serenara [M\u00fasica] nuestro tanto hay en el libro cuento de qu\u00e9 por esa fobia hacia m\u00ed lo que le dec\u00eda una persona que iba a ser fusilado por algo que hizo por villa y le dec\u00eda a \u00e9ste hab\u00eda general c\u00f3modas fusilados si yo con unas nalgadas tengo no est\u00e1 tanto \u00f3sea serenense tranquilos bueno no s\u00e9 claudio zin juana in\u00e9s galindo muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ya no es galindo de grupo tras media la chispa campeche quintana roo yucat\u00e1n y ciudad de m\u00e9jico y petrolera se\u00f1or presidente a casi ya lo acaba de mencionar usted m\u00e1s de cuatro a\u00f1os bueno ya casi cuatro a\u00f1os de su mandato como ha sido el proceso de depuraci\u00f3n en cu\u00e1nto en cuanto a toda la corrupci\u00f3n por ejemplo espec\u00edficamente en cofepris la que tanto se ha tenido que enfrentar cu\u00e1l ha sido una recuperaci\u00f3n que en alg\u00fan momento dado se ha tenido que se ha dado al enfrentarse a esto este proceso de corrupci\u00f3n porque tambi\u00e9n mucha gente la poblaci\u00f3n pues no sabe a todo lo que se ha estado enfrentando no s\u00e9 si nos pudiera comentar algo sobre esto pues esa es una de las instituciones que ya pr\u00e1cticamente se termin\u00f3 de limpiar que estaba podrida la llamada cofepris un d\u00eda vamos a invitar a alejandro el martes el schwartz que es el director que les expliqu\u00e9 como estaba c\u00f3mo funcionaba ten\u00eda hasta s\u00f3tanos a hacer operaciones il\u00edcitas y esa y si tuya podr\u00edamos decir que est\u00e1 d depurada limpia debe de quedar todav\u00eda ah\u00ed alg\u00fan vestigio de esas pr\u00e1cticas pero se ha avanzado much\u00edsimo es de las instituciones que en las que m\u00e1s hemos avanzado hay otras que todav\u00eda nos faltan estaba la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] metida hasta la m\u00e9dula sin embargo se va y avanzando pero alejandro de schwartz es un servidor p\u00fablico de primera eso es muy importante las instituciones son fundamentales ju\u00e1rez dec\u00edan los hombres son los pasajeros las instituciones que dan s\u00ed s\u00ed pero depende mucho de los servidores p\u00fablicos y uno de los problemas entre otros que nos dej\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal es que no se formaron porque no hab\u00eda ese ambiente buenos cuadros buenos servidores p\u00fablicos con m\u00edstica con principios honestos entonces no hay muchos con esas caracter\u00edsticas hay quienes todav\u00eda est\u00e1n pensando en el cargo y no en el encargo sin embargo el caso de alejandro es un ejemplo por eso s\u00ed convendr\u00eda qu\u00e9 \u00e9l les informa nada m\u00e1s piensen que es la instituci\u00f3n queda las autorizaciones para la importaci\u00f3n de fentanilo qu\u00e9 se utiliza con fines m\u00e9dicos pero que tambi\u00e9n se utiliza a el uso de de droga o se utilizan como droga y qu\u00e9 es terrible sino el control en eso con lo que implica eso entonces lo vamos a invitar el martes como es el martes de la salud que explique c\u00f3mo funcionaba que encontr\u00f3 y c\u00f3mo est\u00e1 ahora pero con toda transparencia porque si es importante si nosotros damos como hecho de que se va limpiando se va limpiando pero es importante informar de c\u00f3mo vamos en eso en el combate a la corrupci\u00f3n s\u00ed y es much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente y en otro tema por los malos tiempos por el clima que se da en estos momentos hay muchos problemas de quintana roo en la zona tur\u00edstica a tulum con respecto al sargazo todav\u00eda a el m\u00f3n la red de monitoreo la red de monitoreo el d\u00eda de ayer presentaron una tabla donde indican cu\u00e1l todav\u00eda hay 30 20 playas con exceso de sargazo entonces con respecto a esto pues tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n indica que los turistas pues no pueden disfrutar de determinadas playas por este problema que es lo que se est\u00e1 planteando no s\u00e9 si usted pueda comentarme cu\u00e1l es la lo que se va a realizar o si hay alg\u00fan proyecto con respecto a este tema del sargazo hoy lo tratamos en la ma\u00f1ana tiene de este en el informe si quieres con todo gusto gracias pues tenemos ah\u00ed personal y muy bien en coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado y con los municipios definitivamente este a\u00f1o el arribo de arias lo ha sido muy diferente a los a\u00f1os anteriores es un fen\u00f3meno que la \u00fanica manera de combatirlo es tratando de evitar que llegue a las playas y de una u otra manera se est\u00e1 tratando de evitar que llega hay playas en las que no hay mucho mucho sargazo y desgraciadamente hay unas playas que las corrientes marinas pues no ayudan mucho y van a parar a ese tipo de playas pero en la par casi en la parte norte de lo que es la pen\u00ednsula no hay mucho sargazos todo se va a dar m\u00e1s o menos ah\u00ed por majagual y ese tipo de lugares esas playas pero de que estamos trabajando con lo que tenemos lo estamos haciendo y hay una excelente coordinaci\u00f3n con los municipios y con el gobierno del estado entonces pues el fen\u00f3meno ah\u00ed est\u00e1 y definitivamente ah\u00ed est\u00e1 y tratamos de evitar que no llegue a las playas pero a veces se nos complica porque la marejada o el mal tiempo pues no podemos intervenir con las embarcaciones porque son embarcaciones tienen muy poco le llamamos nosotros el franco gordo en la altura de lo que es el mar hacia arriba tiene muy poco y sal se arriesga dos sacarlas pero de que estamos trabajando ah\u00ed estamos este la ven este es un tipo de embarcaci\u00f3n que se utiliza para tratar de evitar que el sargazo llegue a las playas en lo acumulado lo que va al d\u00eda de hoy que se nada m\u00e1s la cantidad y as\u00ed 19.000 toneladas de sargazo pues si es m\u00e1s de los a\u00f1os pasados nos ha rebasado no pero de que estamos ah\u00ed si vamos a seguir trabajando ah\u00ed miren la m\u00e1s la cantidad en la mar lo que es recolectado por nosotros casi en la mar es menos lo que llega a las playas en los municipios pues s\u00ed es bastante estamos adquiriendo ahorita a trav\u00e9s de recursos que nos dan los municipios vamos a adquirir m\u00e1s barreras para tratar de evitar que lleguen a las playas ya tenemos una cantidad considerable de barreras que se est\u00e1n poniendo porque la incluso el poner las barreras no es f\u00e1cil se tiene tiene un procedimiento incluso hay que pedir autorizaci\u00f3n a semarnat para que nos den la autorizaci\u00f3n para poder ponerlos a nhk lotes para hacer firmen las barreras entonces se est\u00e1 trabajando estamos conscientes de que se est\u00e1 afectando al turismo en algunos lugares en algunas playas pero de que se est\u00e1 trabajando y tenemos la convicci\u00f3n de seguir adelante no hay ninguna duda de eso much\u00edsimas gracias gracias gracias presidente si hoy en la ma\u00f1ana tratamos el tema por eso este bueno arturo pav\u00f3n s\u00ed gracias buenos d\u00edas residentes buenos dias almirante felicidades y licenciar bitches hace unos meses usted preguntaba se preguntaba it on tambi\u00e9n nosotros c\u00f3mo es que la unam se hab\u00eda derechizado en el planteamiento ahorita de videncia y pregunta tal vez encontremos el como pues el porqu\u00e9 ya ya lo sabemos este fin de semana pasado el equipo del chapu 0 estamos en champions network tuvimos la oportunidad de viajar al estado de aguascalientes y all\u00ed conocimos a profesores que est\u00e1n en la depende de la direcci\u00f3n de educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica agropecuaria y de ciencias del mar y visitamos el plantel que est\u00e1 a las afueras de la capital del estado estas escuelas fueron creadas en la d\u00e9cada de los setentas con la misi\u00f3n de brindar educaci\u00f3n especializada a los hijos de campesinos y pescadores los mismos pobladores de las zonas elegidas donaron terrenos hect\u00e1reas para que estos planteles pudieran funcionar con sus hijos estamos hablando de que cada predio es aproximadamente de cada plantel de 20 hect\u00e1reas aunque hay algunos que llegan a las 80 hect\u00e1reas y son m\u00e1s de 200 planteles distribuidos a lo largo del pa\u00eds en zonas rurales cuando llega carlos salinas de gortari a la presidencia y se da el inicio del periodo neoliberal se dej\u00f3 de invertir en este tipo de educaci\u00f3n con la intenci\u00f3n de no dar acceso a las clases m\u00e1s humildes y que fueran beneficiados por los conocimientos y tipos de ense\u00f1anza que ah\u00ed tendr\u00edan algo muy parecido a lo que se ha expuesto aqu\u00ed con la educaci\u00f3n para m\u00e9dicos y m\u00e9dicas al no invertir las instalaciones y maquinarias se fueron degradando en este en este plantel que visitamos en aguascalientes pudimos constatar los pozos que ya est\u00e1n tapados en las v\u00e1lvulas destruidas no hay maquinaria todo est\u00e1 oxidado el campo terriblemente \u00e1rido seco mientras que alrededor los productores independientes si tienen pues una zona muy bonita verde toda sembrada y produc\u00edan al principio los alumnos productos l\u00e1cteos de toda \u00edndole un gran queso que se daba ya en productos c\u00e1rnicos hortalizas pero pues todo empez\u00f3 a degradarse y se acab\u00f3 el encanto qu\u00e9 ha pasado no hay una supervisi\u00f3n real de este sistema de educaci\u00f3n hay ventas niveles en cuanto a los profesores cuando la normativa dice que se tiene que hacer ex\u00e1menes para poder ascender a otro nivel se venden la renta de las hect\u00e1reas que no se est\u00e1n utilizando muchos directores rentan a productores de buena fe que si las hacen productivas pagan una renta pero ese dinero es a la que el director del plantel porque no se reporta ning\u00fan lado esa renta hay maestros congelados que han decidido denunciar todas estas anomal\u00edas y los han congelado no le est\u00e1n funciones a pesar de que aparecen en la n\u00f3mina de que se les est\u00e1 pagando ellos no reciben ni un 5 quien est\u00e1 cobrando ese dinero no se sabe falta de supervisi\u00f3n y aparte la liquidaci\u00f3n del sistema abierto para aquellos hijos de campesinos que no pueden asistir regularmente al plantel pues van los fines de semana lamentablemente est\u00e1n liquidando ese sistema dejando a esos alumnos sin la posibilidad de estudiar y aplicar estos conocimientos en sus en sus parcelas entonces pues as\u00ed la las cosas estas escuelas dependen del subsecretario de educaci\u00f3n media superior juan pablo arroyo y aqu\u00ed viene la explicaci\u00f3n de la derechizaci\u00f3n \u00e9l ha sido se\u00f1alado como de derecha y que en su paso por la unam modific\u00f3 en los planes de estudio de la facultad de econom\u00eda pues de una manera neoliberal de cierta semestres entonces es donde se estudiaba a marx y su visi\u00f3n del capitalismo pues se ha reducido a la mitad y con otro contexto ya no es tan cr\u00edtico entonces este pues as\u00ed la derechizaci\u00f3n de la unam ah\u00ed la podemos explicar fue el interior de la parte administrativa no fue de maestros no fue de alumnos en resumen se requiere supervisi\u00f3n por parte de quien s\u00ed conoce de c\u00f3mo funcionan estas escuelas la dgt y tambi\u00e9n la dgeti es tecnol\u00f3gica e industrial en esa direcci\u00f3n incluso en la subsecretar\u00eda de educaci\u00f3n media superior se requiere gente que conozca esos \u00e1mbitos hay miles de maestros e incluso egresados de esas escuelas que conocen las necesidades de los planteles pero lamentablemente nadie los toma en cuenta que entienda la problem\u00e1tica y que est\u00e9 dispuesto a ensuciarse los zapatos porque pues desde la subsecretar\u00eda el subsecretario juan pablo arroyo se nota la incompetencia y la nueva intenci\u00f3n de reactivar esos sistemas de educaci\u00f3n las maestras los maestros de estas escuelas solicitan su intervenci\u00f3n para que esto por favor se pueda reactivar bueno pues tomamos nota de lo que acabas de decir y este no lo echamos en saco roto gracias y ya nada m\u00e1s para terminar el segundo tribunal colegiado de tamaulipas indic\u00f3 orden\u00f3 a la uis que descongele los recursos de del gobernador casa de vaca sin embargo el titular a un pablo g\u00f3mez pablo g\u00f3mez perd\u00f3n y ha dicho que bueno sigue en la lista de los investigados siendo ya un ahora s\u00ed un poder aut\u00f3nomo el judicial es posible que tambi\u00e9n el poder ejecutivo entra en un debate como se dio en el caso de la liberaci\u00f3n del g\u00fcero palma en donde bueno un juez orden\u00f3 su liberaci\u00f3n y usted dijo no hay momento vamos a esperar a ver qu\u00e9 hay de m\u00e1s es posible que ahora s\u00ed se d\u00e9 ese debate no te voy a contestar porque tambi\u00e9n en tamaulipas de elecciones vamos a esperar a perderte este miren ya [M\u00fasica] el que queda pendiente es [M\u00fasica] el se\u00f1or [M\u00fasica] ya se inicia pero es una excepci\u00f3n para ma\u00f1ana queda pendiente el compa\u00f1ero pozos me consentir bueno este y les voy a e informada ya lo mejor compens\u00f3 con eso el que me vaya a llevar a desayunar todos este una torta de de tamal hay unas tortas que pueden ser este pues desde el punto de vista nutricional completamente compuestas cont\u00f3 las victorias resultan tambi\u00e9n siento una bomba este no s\u00e9 si las han probado o han o\u00eddo hablar de las tortas de chilaquiles baile nada m\u00e1s para abrir el apetito este nada m\u00e1s decirles que ayer que dimos a conocer lo de los bateadores me equivoqu\u00e9 y ese bateador no cuesta 300 pesos es el bateador que mostr\u00e9 no s\u00e9 si qued\u00f3 la imagen este cuesta 700 pesos y dura una semana claro que hay bateadores m\u00e1s baratos pero este es 700 es malo aclarar entonces aprovecho para decir con m\u00e1s raz\u00f3n que adem\u00e1s del da\u00f1o en el costo estamos hablando casi de tres mil pesos al mes porque si ese 600 700 pesos me dec\u00edan y yo dije 300 si hay de 300 pero este es de los viejos y digo mejores no de los caros [M\u00fasica] y hablando con el doctor alcocer result\u00f3 el qu\u00e9 le pregunt\u00e9 sobre el estudio [M\u00fasica] sobre el posible da\u00f1o del cambio de horario porque tenemos una investigaci\u00f3n abierta para tomar una decisi\u00f3n y ya est\u00e9 nos entregaron los documentos y se los vamos a dar a conocer a ustedes porque es m\u00ednimo el ahorro y es considerable el da\u00f1o a la salud s\u00ed [M\u00fasica] hay este mucha posibilidad as\u00ed de quitarlo pero lo vamos a exponer el porqu\u00e9 sobre todo por el da\u00f1o a la salud est\u00e1 probado que se da\u00f1a la salud pero que adem\u00e1s el ahorro es m\u00ednimo el estudio que hizo en la secretar\u00eda de energ\u00eda trabajaron conjuntamente la secretaria de energ\u00eda la comisi\u00f3n federal de electricidad y la secretaria de salud y la conclusi\u00f3n es qu\u00e9 es mayor el da\u00f1o a la salud la importancia del ahorro econ\u00f3mico adem\u00e1s lo del ahorro que seg\u00fan las estimaciones es de alrededor de 1000 millones de pesos al a\u00f1o en todo el pa\u00eds mil millones de pesos al a\u00f1o en todo el pa\u00eds podr\u00edamos hacer con la participaci\u00f3n de todos un compromiso de nosotros ahorrar una campa\u00f1a con ese prop\u00f3sito le ahorra un poco apaga dos focos para que no voy a acusar de plagio este y podemos bajarlo pero independientemente de lo econ\u00f3mico est\u00e1 aprobado qu\u00e9 afecta a las ha dicho entonces vamos a presentarlo este lo voy a conocer para qu\u00e9 empecemos desde a analizarlo le voy a pedir a jes\u00fas que el d\u00eda de hoy les entregu\u00e9 los res\u00famenes de los dos dict\u00e1menes para que ustedes se hagan cargo de difundirlo y ustedes lo analicen este y se tomen m\u00e1s adelante la decisi\u00f3n o sea que ya ser\u00eda este si as\u00ed lo decidimos el \u00faltimo cambio [M\u00fasica] de quiero saber este acu\u00e9rdense que es mandar obedeciendo ya si vemos qu\u00e9 es este mayoritario el apoyo en un sentido o en otro no hay consulta lo podemos medir con una encuesta sin necesidad de consulta este pero que ya empecemos a hablar del tema con informaci\u00f3n nos llev\u00f3 tiempo y ahora tenemos ya informaci\u00f3n completa sobre el tema ya para octubre pero hay que prepararnos este para saber de que en el caso de que esa sea la veces perdida avisamos y vamos a entregar hoy los res\u00famenes ejecutivos la s\u00edntesis hay bibliograf\u00eda de fondo que sirvi\u00f3 de respaldo para llegar a estas conclusiones pero que ustedes conozcan y que adem\u00e1s como hay muchos especialistas verdaderos expertos en la materia pues que opinen y que se recoja la opini\u00f3n de todos muy bien muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:56.147418"
}