{
    "video_id": "krUla2nTWzI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/krUla2nTWzI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAbSuQO6nHZXblizgxVcwAHwUd6gQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=krUla2nTWzI",
    "video_title": "Gobierno garantizar\u00e1 el derecho a la salud por encima de los desaf\u00edos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8405,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 300.2,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 307.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 313.75,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 330.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 340.41,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 357.72,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 382.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 385.14,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "bueno vamos como todos los martes a",
            "start": 389.98,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 393.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de salud",
            "start": 395.129,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar",
            "start": 398.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con el doctor al coser para que",
            "start": 400.7,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "introduzca y luego",
            "start": 404.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre robledo",
            "start": 409.129,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "acerca del plan",
            "start": 412.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de garantizar el derecho a la salud en",
            "start": 415.889,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds de manera universal",
            "start": 421.379,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 425.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 428.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en forma gratuita",
            "start": 430.3,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que eso es",
            "start": 432.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un reto un desaf\u00edo que tenemos el que",
            "start": 434.93,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "logremos",
            "start": 438.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "levantar el sistema de salud p\u00fablica y",
            "start": 440.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "lo dejemos como uno de los mejores",
            "start": 445.58,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sistemas de salud p\u00fablica del mundo ese",
            "start": 449.45,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "es el desaf\u00edo a\u00fan con",
            "start": 454.02,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "todos los problemas estructurales",
            "start": 457.99,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de falta de m\u00e9dicos",
            "start": 462.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de especialistas",
            "start": 466.09,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "enfrentando a las mafias",
            "start": 469.27,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "que venden las medicinas",
            "start": 472.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "enfrentando todos",
            "start": 476.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 479.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 481.889,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo lo asumimos",
            "start": 483.319,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y vamos a lograr el prop\u00f3sito de",
            "start": 486.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 489.86,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 491.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "verdadero sistema de salud p\u00fablica para",
            "start": 493.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos",
            "start": 496.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tengamos garantizado el derecho a la",
            "start": 500.07,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 502.59,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que no estemos pensando que si nos",
            "start": 503.889,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "enfermamos como nos vamos a curar de",
            "start": 506.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vamos a sacar el dinero para",
            "start": 509.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "curarnos",
            "start": 512.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como vamos a comprar las medicinas",
            "start": 515.62,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "eso lo tenemos que dejar resuelto",
            "start": 523.55,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque como siempre hemos dicho la salud",
            "start": 527.329,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "como la educaci\u00f3n no son privilegios son",
            "start": 531.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 533.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo el estado tiene que",
            "start": 534.16,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 537.23,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 538.149,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 541.41,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se nos va a hablar de eso y luego el",
            "start": 544.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 547.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sobre la pandemia la vacunaci\u00f3n lo que",
            "start": 549.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se sigue haciendo para enfrentar el",
            "start": 554.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cobista de modo que adelante de otro",
            "start": 557.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muchas gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 563.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 566.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a todos ustedes",
            "start": 568.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los saludo con el gusto de siempre y hoy",
            "start": 571.4,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "30 de agosto en el pulso de la salud",
            "start": 574.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como ya ha informado el se\u00f1or presidente",
            "start": 577.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicamos los avances del plan de",
            "start": 579.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar con esa es",
            "start": 582.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 salud para todos gratuita",
            "start": 585.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "universal y de calidad y esto es lo que",
            "start": 588.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el maestro fue robledo",
            "start": 591.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 los avances generales en",
            "start": 594.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nayarit la escala y colima",
            "start": 596.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asimismo como el an\u00e1lisis de las brechas",
            "start": 600.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "importantes y muy desafiantes lo m\u00e1s",
            "start": 602.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado el se\u00f1or presidente de todos",
            "start": 605.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero en este estado con mayor claridad",
            "start": 607.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se informar\u00e1 tambi\u00e9n guerrero e",
            "start": 610.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 tambi\u00e9n de la creaci\u00f3n del",
            "start": 613.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "organismo descentralizado y bienestar en",
            "start": 615.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "segundo punto el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 619.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gatell mostrar\u00e1 el informe t\u00e9cnico de la",
            "start": 621.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pandemia al cumplirse siete semanas de",
            "start": 623.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "continuo descenso la pol\u00edtica de",
            "start": 627.06,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 629.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que se sigue en nuestro pa\u00eds as\u00ed como el",
            "start": 630.24,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "arranque de las campa\u00f1as de la",
            "start": 633.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de cobertura contra",
            "start": 637.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poliomielitis y otros virus de",
            "start": 640.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n infantil y finalmente las",
            "start": 643.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vacunas que llegar\u00e1n en el mes de",
            "start": 646.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "septiembre a trav\u00e9s del t\u00e9rmino del",
            "start": 650.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mecanismo k\u00f3vacs",
            "start": 652.77,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 660.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos el",
            "start": 662.66,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "secretario subsecretario continuamos",
            "start": 665.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informando sobre los avances del plan de",
            "start": 668.149,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "salud para el para el bienestar y",
            "start": 670.37,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "empezamos el d\u00eda de hoy con el estado de",
            "start": 673.91,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nayarit en donde ya el bienestar opera 2",
            "start": 675.709,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "hospitales y 245 centros de salud con",
            "start": 679.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "una buena noticia con la llegada de m\u00e1s",
            "start": 682.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos cubanos y con la contrataci\u00f3n de",
            "start": 686.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que surgieron de la jornada",
            "start": 689.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nacional de contrataci\u00f3n y reclutamiento",
            "start": 690.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya llegamos al 100% de la cobertura para",
            "start": 693.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en ese",
            "start": 696.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en ese estado tambi\u00e9n hay un total de",
            "start": 699.86,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "588 trabajadores que ya han sido",
            "start": 702.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "basificados esto es de otras de otras",
            "start": 705.769,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "categor\u00edas de enfermer\u00eda medicina",
            "start": 708.019,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "general y tambi\u00e9n para m\u00e9dica y el 100%",
            "start": 710.449,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "del personal tanto de los hospitales",
            "start": 714.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como de los centros de salud ya ha sido",
            "start": 716.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "capacitado en el modelo y bienestar",
            "start": 718.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en infraestructura y las acciones de",
            "start": 722.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n y habilitaci\u00f3n de espacios",
            "start": 724.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de una inversi\u00f3n de 237 millones ya los",
            "start": 727.49,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "15 hospitales han sido intervenidos al",
            "start": 732.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "100% este es un ejercicio de del gasto",
            "start": 734.76,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de 115 millones de pesos y el 78 por",
            "start": 739.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ciento de las unidades en el primer",
            "start": 743.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nivel tambi\u00e9n ya han sido intervenidas",
            "start": 745.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el abasto en nayarit alcanza niveles del",
            "start": 747.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "90 y 16 por ciento de recetas surtidas y",
            "start": 750.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al momento est\u00e1 en proceso de",
            "start": 752.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n",
            "start": 754.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "4331 piezas de equipo m\u00e9dico por 194",
            "start": 756.59,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el primer nivel de",
            "start": 759.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ya el avance de este proceso es",
            "start": 762.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del 95 por ciento en el segundo nivel de",
            "start": 764.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el 70 por ciento en el caso de tlaxcala",
            "start": 766.74,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n ya presentes en 10",
            "start": 772.37,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hospitales una unidad de especialidad es",
            "start": 775.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la uneme de diagn\u00f3stico y detecci\u00f3n de",
            "start": 777.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer de mama y 195 centros de salud",
            "start": 779.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay en la escala la cobertura de",
            "start": 782.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas se alcanz\u00f3 esta",
            "start": 784.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semana una cobertura del 90 5 luego de",
            "start": 786.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de 22 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 790.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especialistas reclutadas en la jornada",
            "start": 793.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional y en el proceso de basificaci\u00f3n",
            "start": 795.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya tiene su base 648 de mil",
            "start": 797.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cincuenta profesionales de la salud",
            "start": 801.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que el 100 por ciento del",
            "start": 804.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personal de hospitales ha sido",
            "start": 806.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "capacitado y el 77 por ciento del",
            "start": 808.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personal en centros de salud tambi\u00e9n ha",
            "start": 811.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recibido capacitaci\u00f3n sobre el modelo en",
            "start": 813.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar en la etapa en las obras de",
            "start": 815.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "infraestructura de acciones de",
            "start": 819.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de una inversi\u00f3n de 141",
            "start": 820.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "millones de pesos 66 que estaban",
            "start": 823.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "destinados para hospitales ya se",
            "start": 826.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ejercieron al 100% y tenemos un avance",
            "start": 828.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del 50 por ciento en la inversi\u00f3n que",
            "start": 831.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "realicen xavi en los 50 centros de salud",
            "start": 833.73,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de primer nivel en el abasto habita un",
            "start": 837.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "91 por ciento de recetas surtidas en la",
            "start": 842.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "escala despu\u00e9s de varios movimientos de",
            "start": 845.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "claves de alto volumen que se realizaron",
            "start": 847.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en ese estado y en cuanto a equipamiento",
            "start": 849.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el proceso de adquisici\u00f3n de 4.135 pieza",
            "start": 851.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiene un avance del 75 por ciento en el",
            "start": 855.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n y de 40 por",
            "start": 859.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciento del segundo nivel y en el caso de",
            "start": 861.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "colima",
            "start": 863.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenemos ya tambi\u00e9n presencia en los 5",
            "start": 864.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hospitales y 132 centros de salud en",
            "start": 867.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respecto a los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 872.09,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se alcanza una cobertura del",
            "start": 874.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "100 por ciento tambi\u00e9n con la llegada de",
            "start": 876.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e9dicos cubanos a ese estado y el",
            "start": 878.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proceso de basificaci\u00f3n se cuenta ya con",
            "start": 881.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "240 personas que han recibido su base",
            "start": 883.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "capacitados al 100% del personal en el",
            "start": 887.27,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "segundo nivel de atenci\u00f3n y en el 98% en",
            "start": 890.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n adem\u00e1s se",
            "start": 894.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ejerciendo un presupuesto de 153",
            "start": 896.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el mantenimiento",
            "start": 899.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de unidades con 99 por ciento de avance",
            "start": 901.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en lo que respecta a hospitales y 50% en",
            "start": 904.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que se hace en 64 centros",
            "start": 907.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de salud en el primer nivel y el abasto",
            "start": 911.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se mantuvo en el nivel del 90% de",
            "start": 914.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recetas surtidas en equipamiento estamos",
            "start": 917.01,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el proceso de adquisici\u00f3n de 3600",
            "start": 919.62,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "piezas de equipo m\u00e9dico y hoy un tema",
            "start": 922.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muy importante del que queremos informar",
            "start": 927.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la siguiente es el gran desaf\u00edo y las",
            "start": 928.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "brechas que se encuentra el sistema de",
            "start": 932.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "salud en el estado de guerrero del 25 de",
            "start": 936.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "julio al 12 de agosto se realiz\u00f3 este",
            "start": 939.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "levantamiento",
            "start": 943.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de campo que por parte de",
            "start": 944.04,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "175 personas que acuden a cada uno de",
            "start": 947.31,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los centros de salud desde los",
            "start": 950.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hospitales en el caso de guerrero son 42",
            "start": 952.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hospitales de segundo nivel un hospital",
            "start": 956.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de tercer nivel y",
            "start": 959.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "1024 unidades de primer nivel",
            "start": 961.92,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "restando las que son m\u00f3viles son cerca",
            "start": 965.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de 950 unidades de primer nivel centros",
            "start": 969.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de salud centros de salud con servicios",
            "start": 973.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ampliados es la verdad una",
            "start": 975.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "infraestructura muy grande pero con",
            "start": 976.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enormes carencias a la vez sobre el",
            "start": 979.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hallazgo de los hallazgos m\u00e1s",
            "start": 982.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "importantes que encontramos respecto al",
            "start": 983.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico en los 42 hospitales",
            "start": 986.08,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que dificultan mucho la",
            "start": 988.35,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n para que realmente les podamos",
            "start": 991.269,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "llamar hospitales pongo algunos ejemplos",
            "start": 993.579,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "18 rayos x que no est\u00e1n operando 22",
            "start": 996.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ultrasonidos 4 mast\u00f3grafos 52 unidades",
            "start": 1001.29,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de anestesia que muchas veces la",
            "start": 1004.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "carencia de una unidad de anestesia en",
            "start": 1006.959,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un en un hospital pues imposibilita que",
            "start": 1008.85,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se realicen hay cirug\u00edas tambi\u00e9n en el",
            "start": 1012.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tercer nivel de atenci\u00f3n no funciona",
            "start": 1015.149,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ninguno de los equipos de rayos x ni los",
            "start": 1016.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "equipos de rayos x port\u00e1tiles y el",
            "start": 1019.47,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafo del hospital y s\u00f3lo uno de los",
            "start": 1021.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dos mast\u00f3grafos est\u00e1 en operaci\u00f3n a eso",
            "start": 1025.409,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay que sumar la necesidad de equipos",
            "start": 1027.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos en el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 1029.939,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como fono detectores de latidos o",
            "start": 1031.65,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estuches de diagn\u00f3stico o refrigeradores",
            "start": 1034.559,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "para vacunas tambi\u00e9n en infraestructura",
            "start": 1037.829,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "hacen falta en estos hospitales",
            "start": 1041.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "construir cuatro salas de expulsi\u00f3n",
            "start": 1044.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuatro est\u00e1n fuera de servicio",
            "start": 1046.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los 66 quir\u00f3fanos que hay en guerrero",
            "start": 1049.559,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en el sistema para las personas que no",
            "start": 1052.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social",
            "start": 1053.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y 8 no est\u00e1n en funcionamiento y hay",
            "start": 1055.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lugares como el hospital b\u00e1sico",
            "start": 1057.72,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "comunitario de wilde iut la que no hay",
            "start": 1060.09,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano en este en este momento es",
            "start": 1063.929,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decir la gente que ah\u00ed habita pues se",
            "start": 1066.539,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene que trasladar a otros lugares para",
            "start": 1068.909,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "atenderse de cosas muy b\u00e1sicas lo mismo",
            "start": 1071.399,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ocurre con \u00e1reas como las unidades de",
            "start": 1074.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuidados especiales para neonatos o los",
            "start": 1077.009,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "peines de laboratorio o las centrales de",
            "start": 1079.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esterilizaci\u00f3n y equipamiento que est\u00e1n",
            "start": 1082.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fuera de funcionamiento ah\u00ed si podemos",
            "start": 1085.32,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pasar a la siguiente tambi\u00e9n se",
            "start": 1087.779,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "identifica una brecha importante en",
            "start": 1089.909,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de personal",
            "start": 1091.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "1771 m\u00e9dicos generales que hacen falta",
            "start": 1093.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 1097.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "698 m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1099.2,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "a esto habr\u00eda que sumar tres mil 734 de",
            "start": 1102.33,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda y 717 para",
            "start": 1106.409,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos es decir laboratoristas",
            "start": 1109.799,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "camilleros conductores de ambulancia",
            "start": 1111.799,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "preparadores de alimentos nutrici\u00f3n y",
            "start": 1114.149,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otras otras categor\u00edas laborales tambi\u00e9n",
            "start": 1116.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hay que decirlo en los hospitales",
            "start": 1120.269,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos y comunitarios de tlacotepec de",
            "start": 1121.289,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "coyutla de malinaltepec de alcozauca y",
            "start": 1125.43,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de tlacoapa no hay especialistas en este",
            "start": 1130.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "d\u00eda hoy",
            "start": 1133.56,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "cualquier persona que se atiende en",
            "start": 1134.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "alguno de estos hospitales comunitarios",
            "start": 1136.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 atenci\u00f3n por un m\u00e9dico general",
            "start": 1138.17,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pero requerimos que ah\u00ed hay",
            "start": 1140.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especialistas de todas las categor\u00edas de",
            "start": 1142.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las especialidades b\u00e1sicas y en todos en",
            "start": 1145.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos los turnos aqu\u00ed la inversi\u00f3n",
            "start": 1147.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "necesaria",
            "start": 1149.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para adquirir los 32 mil 430 equipos de",
            "start": 1151.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "primer y segundo nivel",
            "start": 1155.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es de mil 872 millones de pesos y si a",
            "start": 1157.37,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "eso le sumamos un c\u00e1lculo de una n\u00f3mina",
            "start": 1163.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de cuatro meses de lo que se tendr\u00e1 que",
            "start": 1166.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contratar adicional en t\u00e9rminos de",
            "start": 1169.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personal y las acciones de",
            "start": 1171.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "infraestructura llegamos a este monto de",
            "start": 1172.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tres mil 851 millones de pesos para",
            "start": 1175.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "iniciar al levantar el sistema de salud",
            "start": 1178.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el estado de guerrero hay que",
            "start": 1181.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y dar un dato que es muy importante en",
            "start": 1185.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "guerrero habita una poblaci\u00f3n sin",
            "start": 1187.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguridad social del 82 por ciento es el",
            "start": 1191.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "82 por ciento de las personas en",
            "start": 1193.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "guerrero no cuenta con fibra social se",
            "start": 1195.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atienden en el sistema estatal de salud",
            "start": 1197.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y esas son las necesidades que all\u00ed",
            "start": 1199.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "identificamos y por \u00faltimo ser",
            "start": 1202.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente solamente informar que",
            "start": 1205.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de varios meses de trabajo con",
            "start": 1208.49,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todas las dependencias que trae de",
            "start": 1211.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haciendo del trabajo de gobernaci\u00f3n la",
            "start": 1213.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 1216.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del ejecutivo federal la secretaria de",
            "start": 1217.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud de la sede de bienestar",
            "start": 1221.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos ya por publicar el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 1223.16,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana el decreto para la creaci\u00f3n",
            "start": 1226.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del organismo p\u00fablico descentralizado en",
            "start": 1228.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bienestar es decir es la evoluci\u00f3n del",
            "start": 1231.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programa y bienestar ahora a un \u00f3rgano",
            "start": 1233.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que podr\u00e1 tener mucho m\u00e1s",
            "start": 1235.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "capacidades para levantar el sistema el",
            "start": 1238.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sistema de salud en un organismo una",
            "start": 1242.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica no sectorizada con",
            "start": 1245.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "patrimonio propio autonom\u00eda t\u00e9cnica y lo",
            "start": 1249.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que cuente con la",
            "start": 1252.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "infraestructura equipamiento y",
            "start": 1254.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "profesionales t\u00e9cnicos y auxiliares de",
            "start": 1256.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la salud del m\u00e1s alto nivel para",
            "start": 1258.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "garantizar lo que estamos buscando que",
            "start": 1260.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la extensi\u00f3n sea en todo el pa\u00eds sea",
            "start": 1262.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cualitativa y cuantitativa es decir que",
            "start": 1266.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tengamos estos mismos niveles de",
            "start": 1268.8,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en t\u00e9rminos de calidad",
            "start": 1271.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gratuidad y oportunidad de ser a cu\u00e1nto",
            "start": 1273.35,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por mi cuenta se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 1276.51,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1277.92,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "nuestros presidentes maestro buenos d\u00edas",
            "start": 1283.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cr\u00edos o de buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1287.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todas y todos vamos a comentar",
            "start": 1289.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "brevemente sobre la situaci\u00f3n de kobe 19",
            "start": 1291.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en mexico como ya dijo el doctor a coser",
            "start": 1294.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siete semanas de reducci\u00f3n consecutiva",
            "start": 1297.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos en muy buen paso a los niveles",
            "start": 1299.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos que hemos alcanzado en otros",
            "start": 1303.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "periodos inter epid\u00e9micos o inter ciclo",
            "start": 1305.63,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico como ya se\u00f1al\u00e1bamos la semana",
            "start": 1309.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pasada est\u00e1bamos por debajo de la cma",
            "start": 1311.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del punto m\u00e1ximo de la primera ola",
            "start": 1314.28,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "estamos en este momento aproximadamente",
            "start": 1316.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a la mitad de la intensidad que llegamos",
            "start": 1318.419,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a tener en la primera ola que como saben",
            "start": 1320.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas y todos fue la bola m\u00e1s peque\u00f1a",
            "start": 1323.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como producto de las acciones que",
            "start": 1325.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hicimos en su momento con la forma",
            "start": 1328.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica el",
            "start": 1330.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "confinamiento etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 1332.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n nos lleva como hemos estado",
            "start": 1335.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que en estas siete semanas que",
            "start": 1337.23,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n va en franca",
            "start": 1339.299,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n la ocupaci\u00f3n de camas",
            "start": 1341.789,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "destinadas al tratamiento de ecobici en",
            "start": 1344.27,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "su car\u00e1cter de camas generales es s\u00f3lo",
            "start": 1347.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del 5% y 3% las que son dedicadas a las",
            "start": 1349.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pacientes y los pacientes cr\u00edticamente",
            "start": 1354.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "enfermos y por su parte las defunciones",
            "start": 1356.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n ya est\u00e1n en lo m\u00ednimo",
            "start": 1359.429,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estamos acerc\u00e1ndonos a tener ya solo un",
            "start": 1362.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "d\u00edgito en el promedio de defunciones",
            "start": 1365.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diarias y pueden ver ustedes tambi\u00e9n el",
            "start": 1368.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perfil epid\u00e9mico esto es importante",
            "start": 1371.73,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "tenerlo en mente como perspectiva las",
            "start": 1373.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "sucesivas olas 2 3 4 y 5 van mostrando",
            "start": 1377.299,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n de la mortalidad eso",
            "start": 1382.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "justamente es por el efecto de la vacuna",
            "start": 1385.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el punto m\u00e1ximo de mortalidad fue la",
            "start": 1386.789,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "segunda ola donde todav\u00eda no ten\u00edamos",
            "start": 1389.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacuna y despu\u00e9s de las vacunas o las 3",
            "start": 1391.049,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "4 y 5 en clara disminuci\u00f3n de la",
            "start": 1394.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mortalidad por ello seguimos avanzando",
            "start": 1398.13,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "con la vacuna",
            "start": 1401.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y ya tenemos 82 por ciento de cobertura",
            "start": 1402.919,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "promedio nacional o total nacional para",
            "start": 1405.559,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las personas elegibles que son todas",
            "start": 1409.249,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "personas de 5 a\u00f1os de edad en adelante",
            "start": 1411.259,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto corresponde a 91 por ciento en",
            "start": 1414.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "personas adultas",
            "start": 1418.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "64% en personas adolescentes de 12 a 17",
            "start": 1419.649,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y finalmente la etapa que est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1423.259,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "activa que es la de 5 a 11 donde estamos",
            "start": 1426.559,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en 44%",
            "start": 1429.499,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "queremos aprovechar para recordar que",
            "start": 1431.409,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "siguen activos los las unidades de",
            "start": 1434.059,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para los refuerzos toda",
            "start": 1436.669,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "persona que no haya sido vacunada con su",
            "start": 1439.009,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tercera dosis en el caso de los esquemas",
            "start": 1441.59,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de doble dosis o segunda en los esquemas",
            "start": 1444.23,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "como cansino de una sola dosis es decir",
            "start": 1446.509,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "los refuerzos se le invita a que se lo",
            "start": 1449.239,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aplique pero adem\u00e1s tenemos activo el",
            "start": 1451.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ensayo cl\u00ednico final de la vacuna patria",
            "start": 1454.369,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 coordinado por el conacyt",
            "start": 1457.639,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "agradecemos siempre a la doctora marie",
            "start": 1460.179,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lehn a \u00e1lvarez builla la oportuna",
            "start": 1462.289,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que tuvo para vincular a la",
            "start": 1464.659,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del",
            "start": 1467.09,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y tambi\u00e9n a empresas privadas que",
            "start": 1469.009,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tiene una visi\u00f3n patri\u00f3tica para",
            "start": 1472.559,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "establecer esta ruta cr\u00edtica del",
            "start": 1474.539,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "desarrollo de una vacuna que parece muy",
            "start": 1476.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prometedora las fases anteriores han",
            "start": 1478.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "demostrado que la vacuna patria es",
            "start": 1480.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "segura y es eficaz de hecho en su",
            "start": 1483.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "modalidad",
            "start": 1486.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "intranasal y que se ha comparado tambi\u00e9n",
            "start": 1487.07,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "con la inyectada ha mostrado \u00edndices de",
            "start": 1489.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desarrollo de inmunidad que parecen",
            "start": 1492.929,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "superar a otras vacunas que est\u00e1n en",
            "start": 1495.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "existencia hoy en el mundo y la",
            "start": 1498.51,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el estudio lo que ayuda",
            "start": 1501.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es a determinar finalmente cu\u00e1l es el",
            "start": 1504.179,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "impacto que va a tener esta vacuna quien",
            "start": 1507.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "participe en el ensayo puede tener",
            "start": 1510.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "forzosamente va a tener un refuerzo ya",
            "start": 1513.32,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "sea el refuerzo con la vacuna patria o",
            "start": 1515.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con la vacuna de control que es la",
            "start": 1518.669,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "vacuna que usamos para el conjunto de la",
            "start": 1521.37,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que es la de astraz\u00e9neca con",
            "start": 1523.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "una ventaja adicional que es durante",
            "start": 1525.659,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "todo un a\u00f1o se le va a dar seguimiento",
            "start": 1527.159,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "al estado de salud de la persona con",
            "start": 1528.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s evaluaciones peri\u00f3dicas para",
            "start": 1530.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "monitorear el desarrollo o no durante el",
            "start": 1533.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que est\u00e9 en proceso",
            "start": 1537.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "invitamos a registrarse",
            "start": 1540.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el sitio web es patria punto conacyt mx",
            "start": 1541.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed encontrar\u00e1n no solamente",
            "start": 1545.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n detallada sino el acceso",
            "start": 1546.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para el registro ayer le preguntaban al",
            "start": 1549.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente sobre las vacunas k\u00f3vacs que",
            "start": 1552.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado la semana pasada aqu\u00ed",
            "start": 1554.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la informaci\u00f3n ya tenemos",
            "start": 1556.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un calendario espec\u00edfico de entrega el",
            "start": 1558.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "primer env\u00edo va a ser del 12 al 16 de",
            "start": 1563.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "septiembre con tres millones 873 mil 600",
            "start": 1565.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dosis segundo env\u00edo del 18 al 23 de",
            "start": 1569.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 1573.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "3.9 millones de dosis el tercer env\u00edo y",
            "start": 1574.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima semana de septiembre del 26",
            "start": 1578.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "al 30 con 2.2 millones de dosis para un",
            "start": 1580.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "total de 10 millones 3 mil 200 dosis de",
            "start": 1585.059,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "la vacuna pzifer para ni\u00f1as y ni\u00f1os la",
            "start": 1589.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vacuna de uso para 5 a 11 a\u00f1os que es la",
            "start": 1592.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que requerimos en este momento y tenemos",
            "start": 1596.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "perfectamente identificado cu\u00e1l va a ser",
            "start": 1598.53,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el uso en su momento extendimos la",
            "start": 1600.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s posible porque sab\u00edamos que",
            "start": 1603.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "llegar\u00eda este embarque y son 8 millones",
            "start": 1606.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "860 mil 800 dosis que ya fueron",
            "start": 1609.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aplicadas como primera dosis estar\u00edamos",
            "start": 1612.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "completando la segunda dosis para ni\u00f1as",
            "start": 1615.279,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os de edad esto nos",
            "start": 1617.83,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 un remanente de un mill\u00f3n 142 mil",
            "start": 1620.649,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "400 vacunas que en su momento se usar\u00e1n",
            "start": 1623.559,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "para cubrir primera y segunda dosis de",
            "start": 1627.549,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "571.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os que estar\u00e1n siendo",
            "start": 1631.169,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "vacunados",
            "start": 1634.96,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "queremos aprovechar la oportunidad",
            "start": 1636.399,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para comentar de otras vacunas",
            "start": 1638.169,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en medios de informaci\u00f3n p\u00fablicos o",
            "start": 1640.299,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "p\u00fablica e informaci\u00f3n p\u00fablica en medios",
            "start": 1644.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "privados se ha estado comentando una",
            "start": 1646.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inquietud sobre la cobertura de",
            "start": 1649.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en mexico de las vacunas",
            "start": 1651.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "convencionales del programa de",
            "start": 1653.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal efectivamente como",
            "start": 1655.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en su momento lo comentamos de manera",
            "start": 1657.7,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "detallada en las conferencias",
            "start": 1660.039,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "vespertinas y en muchas otras ocasiones",
            "start": 1661.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la pandemia trajo consigo en m\u00e9xico y en",
            "start": 1663.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el mundo entero una reducci\u00f3n del acceso",
            "start": 1666.73,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "a vacunas unicef la ope ese lado se lo",
            "start": 1669.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "han estado comentando esto representa un",
            "start": 1673.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reto al que hay que responder de manera",
            "start": 1675.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "activa y estamos en el puerta de hacerlo",
            "start": 1677.799,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hay un modelo de trabajo muy conocido en",
            "start": 1681.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica que son las campa\u00f1as de",
            "start": 1684.489,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de cobertura que",
            "start": 1686.799,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "precisamente tienen lugar cuando existe",
            "start": 1688.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este tipo de situaci\u00f3n vamos a tener una",
            "start": 1690.669,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de recuperaci\u00f3n de coberturas",
            "start": 1693.58,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "para la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os de",
            "start": 1695.289,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de vida con la vacuna",
            "start": 1698.649,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hexavalente y quiero comentar que esta",
            "start": 1700.899,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nos interesa en particular porque",
            "start": 1703.629,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contiene la vacuna contra la polio polio",
            "start": 1705.58,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es una poliomielitis es una enfermedad",
            "start": 1708.609,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que fue eliminada del continente",
            "start": 1710.879,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "americano a mediados de los a\u00f1os 90 y no",
            "start": 1713.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha vuelto afortunadamente a este",
            "start": 1718.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "continente en el conjunto del mundo se",
            "start": 1719.919,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ha ido limitando la propagaci\u00f3n de polio",
            "start": 1722.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que alg\u00fan d\u00eda pr\u00f3ximo lleguemos a",
            "start": 1726.099,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la erradicaci\u00f3n pero por lo pronto",
            "start": 1729.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos que estar protegidas y",
            "start": 1732.249,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "protegidos en todos los lugares del",
            "start": 1733.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "mundo en m\u00e9xico hemos tenido siempre una",
            "start": 1736.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "buena cobertura y vamos a recuperarla",
            "start": 1738.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hasta el 95% que es el \u00edndice ideal",
            "start": 1741.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo con el que deber\u00edamos estar",
            "start": 1745.36,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "trabajando de manera continua entonces",
            "start": 1747.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estaremos del 5 al 30 de septiembre con",
            "start": 1750.009,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una fase intensiva posteriormente del",
            "start": 1753.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primero de octubre al final de noviembre",
            "start": 1754.899,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con una fase de seguimiento y cerraremos",
            "start": 1758.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hasta el final del ancho estos son 2.1",
            "start": 1761.409,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os que ser\u00e1n",
            "start": 1765.07,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "vacunados con sus 3 dosis de este",
            "start": 1767.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esquema adem\u00e1s de poliomelitis la vacuna",
            "start": 1770.259,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "protege contra difteria tosferina y",
            "start": 1772.96,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "t\u00e9tanos as\u00ed como neumon\u00eda y meningitis",
            "start": 1775.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "causados por una bacteria haemophilus",
            "start": 1778.259,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "influenza y tambi\u00e9n contra el virus de",
            "start": 1781.08,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la hepatitis b la segunda campa\u00f1a",
            "start": 1784.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de recuperaci\u00f3n de cobertura",
            "start": 1786.879,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atiende a otra l\u00f3gica no tiene que ver o",
            "start": 1789.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no tanto que ver con la pandemia de kobe",
            "start": 1791.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "19 pero las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas que",
            "start": 1794.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "producen la vacuna contra el virus del",
            "start": 1798.399,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "papiloma humano",
            "start": 1800.139,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "un virus que infecta cr\u00f3nicamente el",
            "start": 1802.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aparato reproductivo y se ha asociado",
            "start": 1804.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con el c\u00e1ncer cervical c\u00e1ncer c\u00e9rvico",
            "start": 1806.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "uterino en las mujeres y otros c\u00e1nceres",
            "start": 1809.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en mujeres y hombres y esta vacuna dej\u00f3",
            "start": 1812.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de producirse en cantidad suficiente en",
            "start": 1817.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el mercado mundial porque a finales del",
            "start": 1820.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sexenio pasado las dos compa\u00f1\u00edas que lo",
            "start": 1823.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fabricaban establecer un acuerdo",
            "start": 1827.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comercial o una repartici\u00f3n del mercado",
            "start": 1829.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y entonces ya s\u00f3lo una compa\u00f1\u00eda produce",
            "start": 1832.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esta vacuna esto disminuy\u00f3 el",
            "start": 1835.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "abastecimiento mundial de la vacuna pero",
            "start": 1838.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ya se ha logrado recuperar la producci\u00f3n",
            "start": 1841.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "suficiente para lograr tener esta vacuna",
            "start": 1843.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as en m\u00e9xico est\u00e1n programadas",
            "start": 1846.82,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "para recibir esta vacuna entre los 9 y",
            "start": 1851.51,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "los 10 a\u00f1os",
            "start": 1853.429,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1854.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y esto m\u00e1s o menos equivale en a\u00f1os",
            "start": 1855.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "escolares entre el quinto y el el cuarto",
            "start": 1859.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y el quinto a\u00f1o de primaria pero como ya",
            "start": 1862.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no ocurri\u00f3 esa vacunaci\u00f3n ahora hay que",
            "start": 1866.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recuperar la cobertura justamente en esa",
            "start": 1868.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "corte en ese grupo de ni\u00f1as que no",
            "start": 1870.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fueron vacunadas hoy estar\u00edan en 1\u00ba y 2\u00ba",
            "start": 1872.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de secundaria o tienen 13 y 14 a\u00f1os y a",
            "start": 1875.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ellas se va a dirigir esta campa\u00f1a de",
            "start": 1879.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1881.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "2.5 millones de ni\u00f1as que ser\u00e1n",
            "start": 1881.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "vacunadas adicionalmente hay mujeres que",
            "start": 1885.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "viven con vih tanto cis como trans y",
            "start": 1889.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n deben ser vacunadas porque el",
            "start": 1892.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "riesgo de lesiones malignas asociadas",
            "start": 1894.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con la infecci\u00f3n prolongada por este",
            "start": 1897.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "virus tambi\u00e9n es mayor que en la",
            "start": 1899.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n general entonces tambi\u00e9n ser\u00e1n",
            "start": 1902.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunadas y la campa\u00f1a iniciar\u00e1 en",
            "start": 1904.17,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "noviembre haremos un recordatorio en su",
            "start": 1907.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento el 21 de noviembre y cerrar\u00e1 el",
            "start": 1909.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "31 de diciembre para estos 2.5 millones",
            "start": 1912.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de personas por \u00faltimo lo anunciamos",
            "start": 1915.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora pero en su momento ya estaremos",
            "start": 1918.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "haciendo como siempre",
            "start": 1919.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del inicio de la campa\u00f1a",
            "start": 1922.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vamos a tener la campa\u00f1a anual de",
            "start": 1923.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra la influenza para",
            "start": 1926.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no asegurada son estas 33",
            "start": 1928.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puntos 6 millones de personas en su",
            "start": 1930.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "momento el seguro social tambi\u00e9n es",
            "start": 1933.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte de este programa nacional y es",
            "start": 1934.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para todas las personas",
            "start": 1938.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independientemente de su aseguramiento y",
            "start": 1939.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ten esto iniciar\u00e1 en octubre y concluir\u00e1",
            "start": 1942.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en marzo a finales de marzo de 2023",
            "start": 1945.16,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "esto es todo lo que tengo muchas gracias",
            "start": 1950.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1956.48,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1957.65,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "si qued\u00f3 pendiente nada m\u00e1s un compa\u00f1ero",
            "start": 1961.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y luego ustedes tres",
            "start": 1966.279,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1969.03,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "45",
            "start": 1970.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hola presidente",
            "start": 1974.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con la presidente buen d\u00eda desde el lado",
            "start": 1976.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y es que casi no me ve",
            "start": 1980.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "preguntarle r\u00e1pidamente no s\u00e9 si fue un",
            "start": 1985.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tema que tocaron ayer hoy en la reuni\u00f3n",
            "start": 1988.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad del tema de lo",
            "start": 1991.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ocurriendo en fresnillo",
            "start": 1993.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "zacatecas fue un fin de semana de",
            "start": 1996.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "narcobloqueos y al parecer fue por la",
            "start": 1998.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de 90 personas eso todav\u00eda no",
            "start": 2001.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tengan",
            "start": 2003.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2005.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 2007.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2010.46,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "el fin de semana",
            "start": 2012.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tuvieron enfrentamientos",
            "start": 2013.889,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 2017.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la carretera de fresnillo",
            "start": 2022.119,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eres",
            "start": 2026.909,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "valpara\u00edso",
            "start": 2029.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se va a dar el informe creo que ya se",
            "start": 2034.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "dio a conocer sobre esto",
            "start": 2040.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "all\u00ed hay dos grupos que est\u00e1n",
            "start": 2044.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "confrontados dos grupos de la",
            "start": 2049.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 2052.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hubo estos enfrentamientos",
            "start": 2055.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2059.949,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se ha iniciado de un tiempo para ac\u00e1",
            "start": 2062.98,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de incendiar veh\u00edculos",
            "start": 2066.899,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "cuando se detiene",
            "start": 2074.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por eso los delincuentes",
            "start": 2078.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y hacerlo",
            "start": 2081.56,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 2083.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2086.19,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a continuar",
            "start": 2088.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "garantizando la paz la tranquilidad all\u00ed",
            "start": 2089.919,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la guardia nacional",
            "start": 2093.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desde los estados",
            "start": 2095.099,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2098.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 2099.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por el ej\u00e9rcito",
            "start": 2102.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la guardia nacional",
            "start": 2104.51,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y tenemos un plan",
            "start": 2107.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en zacatecas especial por estos",
            "start": 2110.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "enfrentamientos que se est\u00e1n dando ya",
            "start": 2113.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lleva a tiempo se han ido",
            "start": 2116.97,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "controlando poco a poco han habido",
            "start": 2120.71,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "muchas detenciones en zacatecas",
            "start": 2124.35,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 2128.72,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y yo voy a estar por all\u00e1",
            "start": 2131.8,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "cuando va vamos a estar creo que en unos",
            "start": 2134.589,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana vamos a hacer incluso",
            "start": 2142.829,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "en zacatecas la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 2145.94,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 9 9 viernes 9 en zacatecas y voy",
            "start": 2150.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a aprovechar lo que puede ser una gira",
            "start": 2156.04,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "por la sierra",
            "start": 2157.62,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "voy a visitar comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 2161.039,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2164.069,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de nayarit durango y de zacatecas",
            "start": 2164.9,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "presidente estos detenidos eran del",
            "start": 2169.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel jalisco del c\u00e1rtel de sinaloa o",
            "start": 2172.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de grupos antag\u00f3nicos pues son grupos",
            "start": 2175.87,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "antag\u00f3nicos",
            "start": 2179.4,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2181.809,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estas dos organizaciones",
            "start": 2183.579,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ok presidente tambi\u00e9n hace unos d\u00edas se",
            "start": 2189.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "daban a conocer algunos medios de",
            "start": 2192.739,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que en todo el pa\u00eds hab\u00eda",
            "start": 2194.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un despliegue de m\u00e1s de 80 y m\u00e1s de",
            "start": 2196.249,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "80.000 militares en todo el pa\u00eds esta",
            "start": 2199.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cifra es cierta",
            "start": 2202.309,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "no lo que hay es mucho marinismo",
            "start": 2205.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como siempre en los medios",
            "start": 2211.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2219.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "le suben",
            "start": 2221.75,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2223.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sensacionalismo",
            "start": 2224.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace como un mes",
            "start": 2228.75,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que tuvieron las quemas de los carros",
            "start": 2231.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2234.37,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fue nota",
            "start": 2235.44,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2237.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta new york times washington post",
            "start": 2241.029,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en mexico en llamas",
            "start": 2246.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "florette groso",
            "start": 2249.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las televisoras",
            "start": 2252.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los programas de radio todo",
            "start": 2255.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero pues tienen m\u00e1s que nada",
            "start": 2262.39,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos politiqueros",
            "start": 2265.349,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lo que puedo comentarles es que hay",
            "start": 2270.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 2273.269,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2275.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en todo el pa\u00eds",
            "start": 2276.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "son 115 mil elementos",
            "start": 2282.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 2285.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2288.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se ha ido avanzando mucho",
            "start": 2290.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay 19 estados",
            "start": 2293.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la repubblica",
            "start": 2296.66,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en donde hay m\u00e1s elementos",
            "start": 2298.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional que polic\u00edas",
            "start": 2302.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 2305.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "creo que ella subi\u00f3 el n\u00famero de",
            "start": 2306.32,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional no",
            "start": 2308.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la l\u00e1mina que estoy viendo ah\u00ed",
            "start": 2310.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2315.87,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "105 a 118 en total pero 105 operativos",
            "start": 2317.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2323.75,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2325.319,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto",
            "start": 2327.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que tuvo s",
            "start": 2329.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 2332.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 con zedillo",
            "start": 2335.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que fue la polic\u00eda federal",
            "start": 2341.78,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "fueron 40 mil elementos",
            "start": 2344.52,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2347.569,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2348.609,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a perder esa corporaci\u00f3n",
            "start": 2350.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed salieron",
            "start": 2355.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n ahora en la c\u00e1rcel o",
            "start": 2357.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acusados de tortura",
            "start": 2360.58,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 2363.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 2365.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de la llamada polic\u00eda federal",
            "start": 2370.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 2373.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "su mejor momento cuantitativamente",
            "start": 2375.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "llego a tener 40 mil elements ahora",
            "start": 2379.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2383.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "118 mil elementos capacitados",
            "start": 2387.29,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y formados",
            "start": 2391.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y esto es lo que queremos",
            "start": 2395.02,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "porque no voy a quitar el dedo del",
            "start": 2398.43,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "rengl\u00f3n",
            "start": 2400.109,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que una vez que se concluya porque va a",
            "start": 2402.109,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "aumentar a cerca de 150 mil elementos",
            "start": 2406.339,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "ahora tenemos terminados como 260",
            "start": 2411.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 2415.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque es una estrategia",
            "start": 2418.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 2421.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es concentrar",
            "start": 2425.11,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a todos estos elementos",
            "start": 2428.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda en la polic\u00eda federal en",
            "start": 2430.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "iztapalapa",
            "start": 2433.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "23 cuarteles",
            "start": 2435.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2439.21,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "se agravaba a las situaciones cerca te",
            "start": 2440.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cas hallaban los de la polic\u00eda federal",
            "start": 2443.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "acampar en",
            "start": 2447.01,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2448.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2450.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 2451.83,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "inadecuados a la interperie en hoteles",
            "start": 2454.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 2464.94,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "solo para cumplir con el expediente",
            "start": 2466.52,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 2471.8,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2473.999,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 2479.29,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pero miren la distribuci\u00f3n",
            "start": 2481.68,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "porque tenemos m\u00e1s",
            "start": 2488.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "al disco 30",
            "start": 2496.79,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n 33",
            "start": 2499.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 2506.5,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "120 elementos",
            "start": 2508.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por partes",
            "start": 2510.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo esto lo hemos logrado con el apoyo",
            "start": 2513.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la cgt de la defensa que han",
            "start": 2516.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 2520.67,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "los cuarteles",
            "start": 2523.19,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es una hect\u00e1rea agradecemos mucho a las",
            "start": 2527.269,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "autoridades municipales incluso a",
            "start": 2531.109,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 2533.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 aportan los terrenos",
            "start": 2535.26,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tienen aulas",
            "start": 2543.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dormitorios",
            "start": 2545.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2549.69,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "personal masculino femenino",
            "start": 2551.589,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tienen toda la barda perimetral la",
            "start": 2557.57,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 2561.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "incluso jardines",
            "start": 2564.539,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espacios deportivos",
            "start": 2566.779,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "35 millones despu\u00e9s por partes",
            "start": 2571.029,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "planta de tratamiento para agua todo lo",
            "start": 2577.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que ese servicio energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2580.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no tienes fotos de un",
            "start": 2583.859,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "en los portales",
            "start": 2586.83,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "si esto",
            "start": 2588.65,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2592.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y ciega con el sistema corrupto de antes",
            "start": 2594.88,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "no pos",
            "start": 2598.299,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no cobran 35 millones",
            "start": 2601.349,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "150 200 y no los terminan",
            "start": 2605.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en 3 4 o 6 meses",
            "start": 2611.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s",
            "start": 2621.92,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "lo cualitativo",
            "start": 2624.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el profesionalismo",
            "start": 2625.65,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entonces esta instituci\u00f3n",
            "start": 2629.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "encargada de la seguridad",
            "start": 2634.13,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de los mexicanos en todo el pa\u00eds",
            "start": 2637.13,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2641.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2643.93,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "242",
            "start": 2646.3,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pero van a llegar",
            "start": 2649.039,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a 594 de instalaciones",
            "start": 2652.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "antes de que terminemos",
            "start": 2656.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de acuerdo a este plan",
            "start": 2661.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno esta instituci\u00f3n de cerca de 150",
            "start": 2666.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mil elementos",
            "start": 2669.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con cuarteles distribuidos",
            "start": 2671.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "territorialmente",
            "start": 2674.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "como se requiere",
            "start": 2676.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "queremos que quede",
            "start": 2680.97,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "adscrita",
            "start": 2690.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2692.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que ese es otro asunto y que es la",
            "start": 2695.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "iniciativa preferente en que es la",
            "start": 2697.9,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "iniciativa que voy a enviar el d\u00eda",
            "start": 2699.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2701.17,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y que hay oposici\u00f3n",
            "start": 2703.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 2707.5,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que no quieren aprobar nada",
            "start": 2711.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ni esto",
            "start": 2715.7,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ni algo todav\u00eda",
            "start": 2718.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2722.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de mayor beneficio para el pueblo",
            "start": 2725.09,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que cuando propuse que las",
            "start": 2728.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pensiones para los adultos mayores",
            "start": 2732.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se elevar\u00e1n a rango constitucional",
            "start": 2735.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estos reaccionarios",
            "start": 2739.45,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corruptos conservadores",
            "start": 2742.35,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 2746.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y eso lo tengo que est\u00e1 refrescando",
            "start": 2750.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2757.55,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la gente tiene que saber",
            "start": 2760.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 2763.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 2764.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo",
            "start": 2768.25,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2771.29,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "este es un quarter",
            "start": 2773.829,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a ver si no tienes algo del interior",
            "start": 2777.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hasta la barda m\u00ednimo",
            "start": 2783.589,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "las casetas",
            "start": 2785.829,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2790.04,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "dormitorios para 120 elementos",
            "start": 2793.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "oficinas aulas de",
            "start": 2798.53,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 2801.92,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2804.869,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dormitorio hoy",
            "start": 2811.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sale en la encuesta del universal",
            "start": 2813.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que el 80% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2819.069,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "lo que ya dimos a conocer aqu\u00ed de la",
            "start": 2823.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "encuesta del inegi",
            "start": 2826.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 2831.66,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "en que la guardia nacional",
            "start": 2833.63,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "dependa de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2835.539,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "80%",
            "start": 2840.099,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y eso no lo quieren tomar en cuenta los",
            "start": 2842.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "legisladores ni los expertos",
            "start": 2846.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 2853.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2858.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tienen una visi\u00f3n distinta",
            "start": 2862.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la obligaci\u00f3n es decir",
            "start": 2865.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que conviene",
            "start": 2868.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "le pedimos a los legisladores que",
            "start": 2871.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "revisan esa encuesta",
            "start": 2874.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no esos",
            "start": 2881.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya tienen informaci\u00f3n \u00f3sea",
            "start": 2884.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y lo saben",
            "start": 2887.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es como cuando se vot\u00f3 la reforma",
            "start": 2889.21,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que no sab\u00edan",
            "start": 2892.99,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de que oponi\u00e9ndose como lo hicieron",
            "start": 2897.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estaban afectando a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2901.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de electricidad una empresa p\u00fablica y",
            "start": 2904.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "favoreciendo a iberdrola",
            "start": 2906.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "una empresa el\u00e9ctrica extranjera pues",
            "start": 2908.69,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "claro que lo sab\u00edan",
            "start": 2913.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2927.52,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "es bueno el tema de lo que me",
            "start": 2929.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "preguntaste es porque da la oportunidad",
            "start": 2934.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de seguir informando y si el lunes voy",
            "start": 2936.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "env\u00eda perd\u00f3n",
            "start": 2939.83,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el jueves pasado ma\u00f1ana",
            "start": 2941.9,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "voy a enviar la iniciativa",
            "start": 2945.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque quiero cumplir",
            "start": 2948.369,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de la decisi\u00f3n",
            "start": 2953.45,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 que tomar la corte",
            "start": 2957.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9l",
            "start": 2961.319,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2963.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "detenciones",
            "start": 2965.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de delincuentes",
            "start": 2968.859,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2972.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "requieren de prisi\u00f3n",
            "start": 2976.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 2978.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque de lo contrario",
            "start": 2981.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "va a seguir",
            "start": 2986.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 2990.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 2992.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y eso afecta mucho",
            "start": 2995.52,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y no estoy inventando nada",
            "start": 2999.559,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "hace como 4 d\u00edas",
            "start": 3004.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "di a conocer",
            "start": 3007.95,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "como se detiene",
            "start": 3010.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3014.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presunto delincuente generador de",
            "start": 3017.08,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3020.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en colima caso de la vaca s\u00ed",
            "start": 3020.91,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "y ya en la madrugada",
            "start": 3026.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y el juez",
            "start": 3031.119,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "ya lo hab\u00eda dejado en libertad",
            "start": 3033.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque",
            "start": 3037.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no dormimos",
            "start": 3039.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos que ser pendientes",
            "start": 3042.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 yo",
            "start": 3047.14,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que este se\u00f1or tiene dos \u00f3rdenes de",
            "start": 3050.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n",
            "start": 3054.63,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "por delitos graves",
            "start": 3056.39,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y ya estaban a punto",
            "start": 3060.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de soltar",
            "start": 3063.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y por lo mismo",
            "start": 3065.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que porque estaba mal integrada la",
            "start": 3068.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n",
            "start": 3071.4,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese en estos casos",
            "start": 3074.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo que suceder\u00eda",
            "start": 3078.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 3082.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "liberar\u00edan a diestra y siniestra si ya",
            "start": 3086.87,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "lo hacen",
            "start": 3090.02,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3090.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se agravar\u00eda el problema si el poder",
            "start": 3092.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3095.33,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "estuviese",
            "start": 3097.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moralizado",
            "start": 3101.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces no tendr\u00edamos nada de que",
            "start": 3104.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preocuparnos",
            "start": 3108.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero el poder judicial",
            "start": 3111.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sigue siendo el poder judicial de",
            "start": 3113.78,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s",
            "start": 3118.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "caracterizado por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3122.589,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones- para no",
            "start": 3129.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "generalizar",
            "start": 3132.21,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un d\u00eda voy a dar a conocer es m\u00e1s ma\u00f1ana",
            "start": 3137.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todos los casos",
            "start": 3143.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que tenemos as\u00ed",
            "start": 3145.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque van a resolver sobre este asunto",
            "start": 3151.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y a lo mejor pues los ministros",
            "start": 3157.329,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hasta arriba",
            "start": 3161.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "el pin\u00e1culo",
            "start": 3168.1,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero y qu\u00e9 pasa",
            "start": 3172.47,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en la vida diaria",
            "start": 3175.26,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que no sabe la gente",
            "start": 3179.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de que se tiene alguien",
            "start": 3182.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda el que",
            "start": 3186.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acus\u00f3 no ha regresado a su casa y ya",
            "start": 3188.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 libre",
            "start": 3191.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el acusado",
            "start": 3193.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "vamos a seguir as\u00ed",
            "start": 3200.049,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a limpiar el poder oficial y",
            "start": 3205.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 3208.31,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cuando tengamos confianza plena en que",
            "start": 3212.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no va a haber",
            "start": 3216.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3217.58,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y que va a haber",
            "start": 3222.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "apego el cerrito",
            "start": 3225.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la ley",
            "start": 3228.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero no estamos en esa situaci\u00f3n no hay",
            "start": 3231.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 3235.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica",
            "start": 3236.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hace falta seguir limpiando de",
            "start": 3241.37,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3246.26,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "el gobierno en su conjunto el ejecutivo",
            "start": 3248.369,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l",
            "start": 3252.369,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1",
            "start": 3254.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "intacto",
            "start": 3258.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 3262.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3265.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 3268.6,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "les importa el pueblo",
            "start": 3271.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no existe el pueblo para ellos",
            "start": 3274.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3279.15,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "pues es para defender intereses de",
            "start": 3280.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados",
            "start": 3283.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "todos estos que defienden a las empresas",
            "start": 3286.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3289.3,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "todo ese andamiaje jur\u00eddico que se cre\u00f3",
            "start": 3293.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para defender las privatizaciones ah\u00ed",
            "start": 3296.11,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 intacto",
            "start": 3300.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 3305.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 avanzando",
            "start": 3308.559,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 3311.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos quedarnos callados",
            "start": 3314.98,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en estos casos porque",
            "start": 3318.43,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo que se hace",
            "start": 3321.57,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "el riesgo",
            "start": 3326.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para servidores p\u00fablicos",
            "start": 3329.86,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que son amenazados en este asunto",
            "start": 3333.71,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de las libertades del presunto",
            "start": 3338.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 3340.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el asesinato de servidores p\u00fablicos",
            "start": 3343.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tamaulipas s\u00ed",
            "start": 3347.56,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces son cosas muy graves no nos",
            "start": 3352.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "podemos quedar callados",
            "start": 3355.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3359.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la 'academia'",
            "start": 3361.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las teor\u00edas",
            "start": 3365.8,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzadas de pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 3367.91,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no os",
            "start": 3374.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "oriental",
            "start": 3379.41,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "a que se modernice el sistema",
            "start": 3382.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3386.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "garantizando",
            "start": 3390.529,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed libertad despu\u00e9s s\u00ed",
            "start": 3392.95,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "siempre y cuando",
            "start": 3399.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tengamos verdaderos aut\u00e9nticos jueces",
            "start": 3401.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 3406.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si no pues es el cuento de nunca acabar",
            "start": 3409.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3419.279,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "mantener la impunidad",
            "start": 3421.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidente es que faltar\u00edan limpieza en",
            "start": 3424.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la autoridad ministerial y en el juez",
            "start": 3425.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "2 no me",
            "start": 3429.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 3431.49,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y que conste tengo mucho respeto",
            "start": 3433.79,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y le tengo confianza",
            "start": 3440.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la fiscal",
            "start": 3442.45,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y al presidente de la corte",
            "start": 3446.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de algunos ministros",
            "start": 3450.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3454.25,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la mayor la mayor\u00eda de los",
            "start": 3456.7,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la mayor parte de los",
            "start": 3460.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "integrantes del poder judicial",
            "start": 3462.87,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3467.82,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "son gentes caracterizadas por la",
            "start": 3470.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 3472.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o sea hablando",
            "start": 3474.599,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "en plata no resisten ca\u00f1onazos",
            "start": 3477.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no resistente a las tentaciones",
            "start": 3481.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "o son representantes de grupos de",
            "start": 3488.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "intereses creados no representan al",
            "start": 3491.12,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3494.0,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo",
            "start": 3496.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es una vida",
            "start": 3499.69,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como artificial",
            "start": 3503.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "donde el pueblo no cuenta cuenta todos",
            "start": 3506.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los intereses menos el inter\u00e9s del",
            "start": 3510.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3513.57,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces es una burbuja",
            "start": 3516.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son los abogados",
            "start": 3518.619,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "las relaciones p\u00fablicas",
            "start": 3522.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "todo arriba",
            "start": 3526.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cambiar esto",
            "start": 3533.68,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se tiene que procurar",
            "start": 3537.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y si la corte resuelve",
            "start": 3544.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3549.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ya no va a haber esta prisi\u00f3n",
            "start": 3550.75,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "preventiva y qu\u00e9",
            "start": 3554.5,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "van a poder salir como entran",
            "start": 3558.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los delincuentes",
            "start": 3562.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "yo respeto",
            "start": 3565.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n pero",
            "start": 3567.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no quiero ser c\u00f3mplice",
            "start": 3569.39,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 3576.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es que el d\u00eda de ma\u00f1ana aqu\u00ed ustedes",
            "start": 3578.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "me digan oigan",
            "start": 3582.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y porque sali\u00f3",
            "start": 3585.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1rcel ese delincuente de cuello",
            "start": 3588.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 3591.67,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "voy a tener que",
            "start": 3593.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "repetir pues no fuimos nosotros",
            "start": 3595.67,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "fue el juez",
            "start": 3600.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por el poder judicial",
            "start": 3604.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3608.369,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pero ya sali\u00f3",
            "start": 3610.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y entonces m\u00e9xico sigue siendo el pa\u00eds",
            "start": 3613.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n y de la impunidad y eso",
            "start": 3617.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no queremos que suceda",
            "start": 3620.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que",
            "start": 3624.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la deshonestidad",
            "start": 3628.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de los gobernantes",
            "start": 3631.13,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es todo esto que acaba de pasar",
            "start": 3633.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "documental una verg\u00fcenza",
            "start": 3638.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes en el mundo",
            "start": 3643.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- de tortura",
            "start": 3647.53,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico donde un presidente",
            "start": 3650.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3657.75,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "subordinado",
            "start": 3661.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a un hombre fuerte a un polic\u00eda",
            "start": 3664.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3673.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son parte",
            "start": 3677.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3681.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "las complicidades",
            "start": 3683.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para violar derechos humanos",
            "start": 3686.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para manipular",
            "start": 3689.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al pueblo para enga\u00f1ar a la gente",
            "start": 3693.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1gico no es eso",
            "start": 3703.65,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que est\u00e9n saliendo todas",
            "start": 3706.099,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estas cosas",
            "start": 3708.289,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3711.94,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 3714.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que pensaban",
            "start": 3716.049,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1bamos muy bien que as\u00ed era",
            "start": 3719.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 en qu\u00e9",
            "start": 3726.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3729.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "renegoci\u00f3 la deuda",
            "start": 3736.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "salinas de gortari",
            "start": 3739.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y televisi\u00f3n en cadena nacional",
            "start": 3742.33,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los conductores como era antes",
            "start": 3747.3,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todos el mismo tiempo porque hasta se",
            "start": 3750.779,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un\u00edan",
            "start": 3754.019,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nos pidieron que nos pusi\u00e9ramos de pie",
            "start": 3757.04,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "dos para cantar el himno nacional",
            "start": 3760.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 3766.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ofensivas",
            "start": 3770.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un buen ejercicio de autocr\u00edtica",
            "start": 3774.73,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que las televisoras",
            "start": 3778.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y las cadenas de radio y los peri\u00f3dicos",
            "start": 3784.42,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "ofreciera en disculpa al pueblo de",
            "start": 3789.119,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3791.999,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "por todo eso",
            "start": 3794.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que ese d\u00eda todos nos equivocamos",
            "start": 3801.23,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 3805.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero ya no queremos",
            "start": 3809.27,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3810.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que sea as\u00ed",
            "start": 3812.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3817.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos arrepentimos y vamos a iniciar una",
            "start": 3819.17,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 3823.28,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "donde por encima de todo",
            "start": 3825.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este la verdad",
            "start": 3830.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y respetar al pueblo y nunca enga\u00f1ar a",
            "start": 3836.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3840.58,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en una necesidad",
            "start": 3843.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "quienes \u00e9ste",
            "start": 3846.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ofrece en disculpa",
            "start": 3848.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero bueno con una precisi\u00f3n a m\u00e1s en el",
            "start": 3852.549,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tema de los mineros de sabinas coahuila",
            "start": 3857.619,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y habr\u00e1 como tal hay un memorial s\u00ed pero",
            "start": 3860.67,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3866.289,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 3868.21,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "todo el trabajo para rescatarlos",
            "start": 3871.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 se tiene un acuerdo con los",
            "start": 3877.799,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3881.189,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s creo que hoy se va a tener una",
            "start": 3884.869,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 3888.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3890.66,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "y suscribir un documento",
            "start": 3892.059,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 3901.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y responsabilizarnos",
            "start": 3904.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3907.97,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pagar las indemnizaciones",
            "start": 3909.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no solo lo convencional",
            "start": 3913.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3917.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3921.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n",
            "start": 3923.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no solo de agravio por perder a sus",
            "start": 3928.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "familiares que es muy triste sino",
            "start": 3932.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n de pobreza en",
            "start": 3935.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que vive y la gente",
            "start": 3937.55,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "es como cuando hay inundaciones",
            "start": 3941.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "siguen puede ser m\u00e1s pobre llover sobre",
            "start": 3946.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mojado",
            "start": 3949.62,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3951.96,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "se va a dar un trato muy especial",
            "start": 3954.49,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "como lo merecen esa indemnizaci\u00f3n la",
            "start": 3959.089,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cubre el gobierno federal que aparte se",
            "start": 3962.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sumar\u00e1 a la que tiene que hacer la",
            "start": 3964.339,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "empresa o si lo que tiene que hacer",
            "start": 3966.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "legalmente pero eso lleva tiempo eso es",
            "start": 3968.269,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n de juicio nosotros ya vamos",
            "start": 3971.96,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "a trabajar sobre eso ya instrucciones de",
            "start": 3974.88,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "que se destinen los fondos para apoyar a",
            "start": 3979.049,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los familiares",
            "start": 3982.529,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo seguimos trabajando",
            "start": 3986.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para rescatar",
            "start": 3990.43,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a los mineros",
            "start": 3993.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y no vamos a dejar",
            "start": 3996.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de trabajar",
            "start": 4000.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el rescate no se va a parar el",
            "start": 4002.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 4005.74,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no se ha parado",
            "start": 4008.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "seguimos extrayendo agua de los pozos",
            "start": 4011.77,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando all\u00e1",
            "start": 4015.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ahora se va a iniciar",
            "start": 4018.299,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "un procedimiento que est\u00e1 recomendado a",
            "start": 4022.14,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos",
            "start": 4025.349,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4027.279,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tienes mejores resultados",
            "start": 4031.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4035.83,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4037.05,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "rescatemos a los mineros",
            "start": 4039.089,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces ya hablar\u00edamos del memorial",
            "start": 4044.39,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "permanecer al frente de esta rescata en",
            "start": 4048.789,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1zquez y si va a estar ah\u00ed",
            "start": 4051.109,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 4054.74,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4056.589,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "esto se requiere pues va a estar en",
            "start": 4058.299,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero constantemente va a estar",
            "start": 4062.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "viajando",
            "start": 4065.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "est\u00e9 atendiendo esto es para nosotros",
            "start": 4066.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 4070.27,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no vamos a abandonar",
            "start": 4071.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el balance del plan",
            "start": 4076.029,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "antiinflacionario si me permites gracias",
            "start": 4077.26,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "surge sobre este plan hace m\u00e1s de un mes",
            "start": 4081.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "llave que vinieron varios representantes",
            "start": 4085.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de empresas hablaron sobre el precio de",
            "start": 4087.42,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los alimentos de la canasta b\u00e1sica y",
            "start": 4091.2,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el balance ya despu\u00e9s de un rato",
            "start": 4093.479,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que se ha aplicado es bueno este mire lo",
            "start": 4096.509,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "voy a decir",
            "start": 4101.639,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana en el informe fue un",
            "start": 4103.58,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "adelanto un adelanto simple",
            "start": 4106.49,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 4109.609,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos",
            "start": 4111.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "destinado",
            "start": 4113.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 4116.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a los combustibles",
            "start": 4118.339,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4122.319,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "abr\u00eda",
            "start": 4123.69,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "padecido de una inflaci\u00f3n",
            "start": 4126.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 4129.339,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4131.2,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cerca del 14%",
            "start": 4133.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4139.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esto hubiese significado afectar",
            "start": 4141.779,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el ingreso",
            "start": 4145.81,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4149.71,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "trabajadores y de los mexicanos surge de",
            "start": 4150.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4153.279,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "ya el tomar la decisi\u00f3n de subsidiar los",
            "start": 4155.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos fue acertado",
            "start": 4159.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque la inflaci\u00f3n es un impuesto",
            "start": 4163.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s inflaci\u00f3n",
            "start": 4168.779,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4172.989,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y carest\u00eda",
            "start": 4176.589,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se tiene que destinar",
            "start": 4179.79,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a la compra de los alimentos",
            "start": 4183.54,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "a los gastos",
            "start": 4187.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 4189.53,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4192.09,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica que aplicamos que no lo",
            "start": 4194.109,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hicieron otras partes",
            "start": 4198.219,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "station m\u00e9xico",
            "start": 4202.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "logramos mantener",
            "start": 4205.01,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "abajo los precios de los energ\u00e9ticos",
            "start": 4208.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y esto nos signific\u00f3 reducir inflaci\u00f3n",
            "start": 4213.71,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "bueno el dato es nosotros tenemos una",
            "start": 4219.38,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n en energ\u00e9ticos del 0.6",
            "start": 4222.35,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "y eeuu tiene una inflaci\u00f3n en",
            "start": 4228.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos del 0.6",
            "start": 4231.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y el caso de europa",
            "start": 4238.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4241.78,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "muy grave",
            "start": 4243.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con energ\u00e9ticos",
            "start": 4246.59,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 4249.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hay mucha inquietud en europa mucha",
            "start": 4253.05,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intranquilidad adem\u00e1s",
            "start": 4256.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4257.89,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 4262.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desabasto de gas",
            "start": 4264.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "o no est\u00e1 garantizado el abasto del gas",
            "start": 4267.75,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y viene el invierno",
            "start": 4271.46,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4273.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n aumentando las tarifas de",
            "start": 4275.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica cosa que no sucedi\u00f3 en",
            "start": 4278.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 4281.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que esto pues est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 4283.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4286.76,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se escuche",
            "start": 4287.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en un reportaje",
            "start": 4291.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de radio o de televisi\u00f3n",
            "start": 4294.19,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "o que se lea en un peri\u00f3dico",
            "start": 4298.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque los medios",
            "start": 4302.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4305.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo creo que es",
            "start": 4310.49,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como \u00e9l",
            "start": 4312.679,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "para no exagerar el",
            "start": 4316.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "95%",
            "start": 4319.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los medios convencionales",
            "start": 4321.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque pueden ser m\u00e1s puede ser como el",
            "start": 4324.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "98",
            "start": 4326.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra de nosotros",
            "start": 4328.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "algo nunca visto",
            "start": 4334.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "manos en la \u00e9poca del presidente madero",
            "start": 4338.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero es un tiempo de orgullo",
            "start": 4345.22,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "porque no se ha visto",
            "start": 4348.03,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "siempre los medios",
            "start": 4351.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aplaudiendo",
            "start": 4356.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 4358.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la consigna de obedecer",
            "start": 4363.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y callar",
            "start": 4366.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como vasallos",
            "start": 4369.59,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n desatados",
            "start": 4371.56,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "programas de an\u00e1lisis",
            "start": 4375.119,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 4377.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por los expertos pseudos intelectuales",
            "start": 4379.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todos en contra",
            "start": 4383.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4387.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ahora los estoy notando",
            "start": 4390.85,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que ya no es s\u00f3lo por",
            "start": 4395.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4399.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4400.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 4403.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4407.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y tienen argumentos",
            "start": 4410.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n perdiendo el debate",
            "start": 4415.53,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "entonces les est\u00e1n saliendo",
            "start": 4421.55,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo su racismo el clasismo",
            "start": 4425.869,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4430.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tu",
            "start": 4433.269,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "rabia",
            "start": 4434.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "insultos",
            "start": 4438.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y dice lo",
            "start": 4444.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 4446.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 viendo a",
            "start": 4451.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 4453.849,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "descompuesto",
            "start": 4459.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nunca pasados",
            "start": 4461.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 4464.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "creo que por lo de ayotzinapa",
            "start": 4466.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nosotros comprometimos en el caso de",
            "start": 4472.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "otinapa",
            "start": 4474.83,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para conocer la verdad",
            "start": 4477.429,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "y a castigar a los responsables",
            "start": 4480.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y como todos ellos",
            "start": 4485.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se fueron con la llamada verdad",
            "start": 4489.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 4492.0,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si tuvieron",
            "start": 4496.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para legitimar",
            "start": 4499.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todo ese enga\u00f1o",
            "start": 4506.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como darle carpetazo al asunto",
            "start": 4512.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ahora vamos est\u00e1n al descubierto y no",
            "start": 4517.69,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "les queda m\u00e1s que insultar",
            "start": 4520.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez y 2",
            "start": 4527.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4531.55,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4533.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no enga\u00f1amos a nadie",
            "start": 4534.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo tengo la costumbre de escribir",
            "start": 4540.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4548.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde hacer",
            "start": 4550.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sus 30 a\u00f1os",
            "start": 4552.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 4556.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un libro cada a\u00f1o cada dos a\u00f1os cada",
            "start": 4560.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 4565.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed voy",
            "start": 4566.98,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 4569.64,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo que pienso",
            "start": 4572.389,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "plantean que",
            "start": 4574.999,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los medios no",
            "start": 4577.51,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no estoy escribiendo",
            "start": 4581.169,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "informes",
            "start": 4584.289,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "escribe",
            "start": 4585.88,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "tengo tiempo me doy tiempo para eso y",
            "start": 4587.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4592.189,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y si ustedes revisan",
            "start": 4597.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y mi \u00faltimo libro",
            "start": 4601.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "o antes de llegar a la presidencia m\u00e1s",
            "start": 4606.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "encontrar que lo que estamos haciendo es",
            "start": 4609.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo que plantean",
            "start": 4613.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 4617.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4619.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero ellos al mejor pensaron",
            "start": 4620.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4624.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "era una",
            "start": 4626.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "postura de circunstancia",
            "start": 4629.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por lo electoral",
            "start": 4634.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se puso de moda",
            "start": 4637.35,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "aquello de que para llegar al poder",
            "start": 4640.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 4646.559,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "aparentar ser de izquierda",
            "start": 4649.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y ya una vez en el poder",
            "start": 4652.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ten\u00eda uno que gobernar",
            "start": 4656.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4661.86,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "derechista",
            "start": 4663.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de 100 es como el viol\u00edn",
            "start": 4665.079,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4667.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "segarra",
            "start": 4670.09,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "con la izquierda",
            "start": 4672.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero se toca con la derecha",
            "start": 4675.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4679.23,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4682.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces por eso se sorprenden mucho",
            "start": 4683.91,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4688.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4690.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en el libro de antes de la elecci\u00f3n que",
            "start": 4692.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se llama la salida hasta la propuesta",
            "start": 4696.98,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4700.41,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a este a\u00f1o china para",
            "start": 4702.929,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el qu\u00e9",
            "start": 4708.95,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no se van a permitir los privilegios",
            "start": 4712.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "fiscales",
            "start": 4716.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4718.45,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no es la pensi\u00f3n para los adultos",
            "start": 4720.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4722.33,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 lo de las refiner\u00edas",
            "start": 4724.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dejar de vender petr\u00f3leo crudo y",
            "start": 4730.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comprar gasolina es el cambio",
            "start": 4736.02,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "sino producir aqu\u00ed las gasolinas",
            "start": 4739.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el programa de salud",
            "start": 4745.469,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteado",
            "start": 4748.4,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4752.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nadie puede llamarse enga\u00f1o",
            "start": 4753.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y por eso voto la gente",
            "start": 4757.64,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4760.12,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "votaron por una transformaci\u00f3n por un",
            "start": 4765.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cambio por eso",
            "start": 4768.5,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas",
            "start": 4770.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y les recomiendo que no se enojen",
            "start": 4774.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 4778.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "vamos a seguir debatiendo y que lo",
            "start": 4780.65,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hagamos con honestidad",
            "start": 4784.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y que tengamos capacidad para rectificar",
            "start": 4788.46,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "no caer en la autocomplacencia",
            "start": 4791.239,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "somos seres humanos todos nos",
            "start": 4795.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "equivocamos",
            "start": 4797.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no actuar con humildad",
            "start": 4801.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4803.99,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el poder es humildad",
            "start": 4806.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 4811.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gracias presidente quedamos aqu\u00ed 23",
            "start": 4813.89,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "presidente sandra hilera de grupo las",
            "start": 4819.23,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comunicaciones presidente en el que la",
            "start": 4822.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de salud de la c\u00e1mara de",
            "start": 4824.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 4826.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que la preside el diputado de manuel",
            "start": 4828.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "reyes cardona organiz\u00f3 el foro el estado",
            "start": 4830.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actual de la cirug\u00eda est\u00e9tica donde",
            "start": 4833.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estuvieron varios funcionarios de la",
            "start": 4835.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y avalando todo lo",
            "start": 4837.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ya le hab\u00eda comentado acerca de las",
            "start": 4840.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00e9dulas de maestro de maestr\u00eda de",
            "start": 4842.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cirujanos que no deben de operar en este",
            "start": 4845.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "foro estuvo el director del hospital",
            "start": 4848.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siglo 21 que inform\u00f3 que all\u00ed existen",
            "start": 4850.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cirujanos especialistas en biopol\u00edmeros",
            "start": 4853.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiero confirmar este informe",
            "start": 4857.48,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con con psoe ya que hay",
            "start": 4859.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas que nos han dicho que del inss",
            "start": 4863.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no existen cirujanos que los puedan",
            "start": 4865.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ayudar en todo el pa\u00eds sobre todo en",
            "start": 4867.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "canc\u00fan en tijuana en varios lugares",
            "start": 4870.74,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00eda confirmar esto con",
            "start": 4873.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "suaves y sexys y existen este tipo de",
            "start": 4875.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cirujanos y especialistas porque sabemos",
            "start": 4877.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que en el hospital general si hay nada",
            "start": 4880.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quer\u00eda saber del imms y por otro",
            "start": 4882.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lado el gobernado de veracruz ya nos va",
            "start": 4884.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a dar una cita para poder",
            "start": 4886.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contestar a las preguntas de los",
            "start": 4889.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "afectados que tienen bueno por las",
            "start": 4892.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "maestr\u00edas que como ya le coment\u00e9 ya uno",
            "start": 4895.23,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la c\u00e1rcel y bueno hay much\u00edsimas",
            "start": 4897.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en las fiscal\u00edas muchas denuncias",
            "start": 4902.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces queremos saber qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 4904.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si las van a concentrar en veracruz o",
            "start": 4906.19,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar y por \u00faltimo presidente",
            "start": 4908.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como usted dice lo que no suena l\u00f3gico",
            "start": 4911.679,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "suena met\u00e1lico es en el caso de los",
            "start": 4914.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "senadores jos\u00e9 narro",
            "start": 4916.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 narro antares v\u00e1zquez y los",
            "start": 4919.059,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "diputados federales juan carlos natale",
            "start": 4921.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez y laura barrera quienes",
            "start": 4924.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presuntamente est\u00e1n protegiendo a las",
            "start": 4927.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "escuelas que entregan estas c\u00e9dulas y",
            "start": 4930.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n impulsando iniciativas de ley que",
            "start": 4933.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los favorecen para continuar usurpando",
            "start": 4936.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es una especialidad o legalizar lo",
            "start": 4939.219,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ilegal a sabiendas que una maestr\u00eda no",
            "start": 4942.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo avala ni los capacita quir\u00fargicamente",
            "start": 4945.13,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "para realizar estos procedimientos",
            "start": 4948.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicos eso es algo muy importante",
            "start": 4950.099,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "porque usted ya lo hab\u00eda dicho y lo ha",
            "start": 4953.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dicho en muchas ocasiones que se prestan",
            "start": 4955.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los legisladores para poder trabajar",
            "start": 4958.09,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "para muchas empresas pero aqu\u00ed estamos",
            "start": 4960.849,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hablando de la salud presidente entonces",
            "start": 4963.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "bueno esa es mi pregunta gracias no creo",
            "start": 4966.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yo en la verdad que los senadores que",
            "start": 4969.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mencionas est\u00e9n protegiendo",
            "start": 4972.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos",
            "start": 4976.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de todas maneras se va a tomar en cuenta",
            "start": 4978.73,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "tu denuncia gracias y \u00e9ste se puede",
            "start": 4983.86,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "responder muchas gracias",
            "start": 4988.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gracias 7 en el contexto de este foro",
            "start": 4993.78,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que se realiz\u00f3 el el imms como lo saben",
            "start": 4998.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las cirug\u00edas est\u00e9ticas de las pocas",
            "start": 5001.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cosas que est\u00e1n fuera del cat\u00e1logo de",
            "start": 5005.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicios del seguro social",
            "start": 5007.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en el caso de cirujanos pl\u00e1sticos",
            "start": 5010.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reconstructivos efectivamente en el",
            "start": 5013.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tercer nivel de atenci\u00f3n del imms si se",
            "start": 5015.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuenta con cirujanos y que realizan",
            "start": 5017.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "diferentes much\u00edsimas intervenciones",
            "start": 5020.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para personas que tuvieron alguna",
            "start": 5023.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "quemadura ver diferentes cosas pero",
            "start": 5025.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando gust\u00f3 le pedir\u00eda al doctor carlos",
            "start": 5028.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "freddy cuevas que es el coordinador de",
            "start": 5031.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todas las unidades m\u00e9dicas de alta",
            "start": 5034.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "especialidad incluidos los hospitales",
            "start": 5037.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del siglo 21 de la raza y de los otros",
            "start": 5040.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "centros m\u00e9dicos nacionales que podamos",
            "start": 5044.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dar en una informaci\u00f3n muy muy puntual",
            "start": 5046.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sobre este tema particular de pol\u00edmeros",
            "start": 5047.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero si el tema de cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 5049.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9tica con fines est\u00e9ticos no est\u00e1",
            "start": 5052.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "incorporado al cat\u00e1logo de servicios de",
            "start": 5055.49,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "lynn salvo cuando se trata de cirug\u00edas y",
            "start": 5057.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "reconstructivas",
            "start": 5060.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5063.25,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo presidente sobre la",
            "start": 5064.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "denuncia de pemex que le hice la \u00faltima",
            "start": 5066.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "denuncia sobre la corrupci\u00f3n usted nos",
            "start": 5068.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dirigi\u00f3 con la secretaria de gobernacion",
            "start": 5071.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no hemos tenido todav\u00eda el",
            "start": 5074.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contacto con ellos no se me imagino que",
            "start": 5077.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el secretario han dado muy ocupado",
            "start": 5079.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces para saber d\u00f3nde podemos",
            "start": 5081.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entregar toda esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5083.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5087.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente gracias",
            "start": 5088.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 5090.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5095.24,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los invitados a compa\u00f1eros y",
            "start": 5097.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras rector la tema de puntos",
            "start": 5098.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "suspensivos comunicaciones presidente el",
            "start": 5101.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy vengo a exponerle una",
            "start": 5103.94,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "denuncia que tiene que ver con el",
            "start": 5105.08,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno nuevamente de la",
            "start": 5106.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n hace ya algunos meses a",
            "start": 5107.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "principios de a\u00f1o y ya lo denunciaba la",
            "start": 5110.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "jefa del servicio de administraci\u00f3n",
            "start": 5113.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tributaria aqu\u00ed en esta misma tribuna la",
            "start": 5114.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maestra raquel buenrostro tambi\u00e9n en su",
            "start": 5116.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conferencia ella misma dijo desde",
            "start": 5119.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "finales de enero que \u00e9ste denunci\u00f3 la",
            "start": 5121.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por medio de un contrato pues",
            "start": 5124.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lay con la empresa rapax eseade se ve",
            "start": 5127.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es la que da el servicio de limpieza",
            "start": 5129.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el sat en esta ocasi\u00f3n la maestra",
            "start": 5132.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del rostro describe como esta empresa",
            "start": 5135.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 defraudando a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5137.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque tiene un nuevo operandi que tiene",
            "start": 5140.17,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estas caracter\u00edsticas son empresas que",
            "start": 5143.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "forman parte de un conjunto de empresas",
            "start": 5146.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que tienen los mismos due\u00f1os se utilizan",
            "start": 5148.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prestanombres nos mandan la cantidad de",
            "start": 5150.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadoras que determinan el contrato",
            "start": 5153.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siempre mandan menos en el sat s\u00f3lo se",
            "start": 5155.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presentaba 20% del personal contratado y",
            "start": 5159.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no les pagaban a ese 20% a las",
            "start": 5163.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores no les pagan",
            "start": 5166.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el inss se les paga en completo a su",
            "start": 5169.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sueldo en el sat encontrar\u00e1n que m\u00e1s de",
            "start": 5172.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la tercera parte no contaban con seguro",
            "start": 5175.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5177.469,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "este tipo de empresas en general son un",
            "start": 5178.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "desorden no hay jab\u00f3n no hay papel de",
            "start": 5181.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los ba\u00f1os tampoco \u00e1ngel en el sart\u00e9n por",
            "start": 5184.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplo encontraron que los productos de",
            "start": 5187.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "limpieza simplemente no llegaban incluso",
            "start": 5189.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de mujeres son de muy baja calidad",
            "start": 5192.08,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "todas estas faltas a los contratos y el",
            "start": 5195.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado",
            "start": 5197.409,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 penalizaciones a esta empresa",
            "start": 5198.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por incumplimiento de contrato",
            "start": 5201.699,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5206.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el sol est\u00e1 haciendo los tr\u00e1mites ante",
            "start": 5208.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica para",
            "start": 5212.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "denunciar los que se han de ser posible",
            "start": 5214.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que nos saquen del contrato marco porque",
            "start": 5217.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "incumple con todas las condiciones",
            "start": 5220.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n documentados que en los",
            "start": 5222.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "\u00faltimos diez a\u00f1os empresas como tecno",
            "start": 5225.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "limpieza ajusco joad limpias y servicios",
            "start": 5228.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas a delta y javier y javier",
            "start": 5232.51,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "limpieza en general ese adcb han sido",
            "start": 5235.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "favorecidas para obtener contratos en",
            "start": 5239.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones federales",
            "start": 5241.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "simplemente el a\u00f1o pasado la mitad de",
            "start": 5245.09,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "los contratos los obtuvieron dichas",
            "start": 5247.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "empresas para realizar la limpieza de la",
            "start": 5249.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura y desarrollo",
            "start": 5251.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 5253.56,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de antropolog\u00eda la",
            "start": 5254.27,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda federal del consumidor la",
            "start": 5257.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y el",
            "start": 5260.639,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "servicio de administraci\u00f3n tributaria",
            "start": 5263.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el caso de la empresa tecno limpieza",
            "start": 5265.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "del est\u00e1 el gobierno federal ha otorgado",
            "start": 5268.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "32 contratos por",
            "start": 5271.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "178.5 millones de pesos desde el 2020",
            "start": 5274.67,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "25 de ellos en 2021 luego de tres a\u00f1os",
            "start": 5278.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "sin recibir contrato alguno con",
            "start": 5282.51,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "cualquier dependencia en el caso de la",
            "start": 5284.159,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "empresa javier limpieza en general que",
            "start": 5287.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "sea de sede real misma realice el mismo",
            "start": 5289.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "modus operandi ya mencionado en este",
            "start": 5292.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medio puntos suspensivos se ha dado a la",
            "start": 5296.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tarea de visitar la direcci\u00f3n de dicha",
            "start": 5298.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "empresa y lo que encontramos fue que la",
            "start": 5300.42,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "fachada de la direcci\u00f3n es la de una",
            "start": 5303.03,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "casa tocamos a la puerta sin obtener",
            "start": 5304.949,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respuesta que hemos sido en diferentes",
            "start": 5307.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ocasiones y no nos han abierto",
            "start": 5309.929,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a esta empresa sino favorecida en el",
            "start": 5312.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2021 y ahora en este 2022 para obtener",
            "start": 5314.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "contrato en el instituto de educaci\u00f3n",
            "start": 5318.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "media superior de la ciudad de mexico el",
            "start": 5320.14,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lienzo en esta instituci\u00f3n de educaci\u00f3n",
            "start": 5323.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hemos recomendado una extensa lista de",
            "start": 5325.77,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "acciones que incumplen y violan los",
            "start": 5328.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "derechos de las y los trabajadores de",
            "start": 5330.429,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "limpieza por ejemplo a finales del 2018",
            "start": 5332.86,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en el james 400 trabajadoras",
            "start": 5336.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aproximadamente para finales de 2019",
            "start": 5340.77,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "principios de 2020 ya s\u00f3lo eran 340",
            "start": 5343.739,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "en este momento la empresa que en ese",
            "start": 5349.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "momento la empresa ten\u00eda el contrato era",
            "start": 5352.15,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tecno limpieza del pan",
            "start": 5354.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para inicios de este a\u00f1o presidente solo",
            "start": 5357.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "quedan menos del 50 por ciento",
            "start": 5359.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "exactamente son 130 130 trabajadores que",
            "start": 5362.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "estuvieron principalmente apoyando en",
            "start": 5366.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tiempos de pandemia de hecho tambi\u00e9n",
            "start": 5368.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos lo comentado que muchas personas",
            "start": 5370.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se enferm\u00f3 se contagi\u00f3 y no contaban en",
            "start": 5372.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese momento que con la alta de james se",
            "start": 5375.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "les atendi\u00f3 en el limbo pero dec\u00eda que",
            "start": 5379.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ten\u00eda aqu\u00ed con la empresa a pedirles que",
            "start": 5382.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "les diera la alta es como muchas de",
            "start": 5384.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ellas cayendo enfermas se dieron cuenta",
            "start": 5386.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y empezaron a revisar que llevaban a\u00f1os",
            "start": 5388.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sin \u00e9l sin el link",
            "start": 5391.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 5394.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hemos observado con nuestra empresa",
            "start": 5396.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "javier limpieza en general es ha de ser",
            "start": 5398.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante la pandemia y hasta el d\u00eda de",
            "start": 5400.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hoy siguen manteniendo el mismo modus",
            "start": 5403.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "operandi que se\u00f1al\u00f3 la jefa del sat",
            "start": 5405.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro esta empresa forma",
            "start": 5407.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "parte de un conjunto de empresas con los",
            "start": 5411.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mismos due\u00f1os y utilizan prestanombres",
            "start": 5413.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos van a la cantidad de trabajadoras",
            "start": 5416.17,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "estipuladas en el contrato en el",
            "start": 5418.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contrato mandan menos no les pagan el",
            "start": 5421.239,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "imms en su mayor\u00eda son dadas de baja al",
            "start": 5423.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda de su contrataci\u00f3n en el sat",
            "start": 5426.969,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la tercera parte ya contaba",
            "start": 5429.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces no contaban con seguridad",
            "start": 5432.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "social el personal despedido antes",
            "start": 5433.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "durante y despu\u00e9s de la pandemia poco",
            "start": 5436.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 trabajadoras son mujeres",
            "start": 5439.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adultas mayores y cabezas de familia que",
            "start": 5442.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "piden justicia los insumos como jab\u00f3n",
            "start": 5445.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "papel higi\u00e9nico y gel son escasos y de",
            "start": 5448.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muy baja calidad",
            "start": 5451.0,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pedimos su intervenci\u00f3n",
            "start": 5452.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para que estas simulaciones se atiendan",
            "start": 5454.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 seguimiento a esta denuncia y",
            "start": 5456.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se sancione estas empresas",
            "start": 5459.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deliberadamente de sus trabajadoras y",
            "start": 5461.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5463.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desafortunadamente como mencion\u00f3 en su",
            "start": 5464.91,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son personas de la tercera edad",
            "start": 5467.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mujeres y que no pues no tienen chance",
            "start": 5469.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya ni siquiera de ir y protestar buscan",
            "start": 5472.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajo donde sea y por la mayor\u00eda ya ni",
            "start": 5474.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siquiera podemos ubicarlas nuevamente",
            "start": 5476.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero cualquier persona que se pueda dar",
            "start": 5479.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una vuelta aliens a cualquiera de las de",
            "start": 5481.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las preparatorias que existen se va a",
            "start": 5484.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dar cuenta que hay entre 3 y 4 personas",
            "start": 5486.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de limpieza en este momento haciendo la",
            "start": 5488.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "limpieza para m\u00e1s de 1.000 estudiantes",
            "start": 5491.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este es el primer punto gracias muy bien",
            "start": 5494.31,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vamos nos hacen el informe este",
            "start": 5497.86,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "felicidades pueblo",
            "start": 5502.51,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "tu investigaci\u00f3n",
            "start": 5504.489,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "es muy buena y si vamos a",
            "start": 5506.039,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "a este intervenir",
            "start": 5510.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir a la maestra raquel que",
            "start": 5513.45,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se ponga de acuerdo",
            "start": 5517.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con la secretaria del trabajo",
            "start": 5518.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde",
            "start": 5523.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y con el secretario de la funci\u00f3n",
            "start": 5525.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablica roberto s\u00e1nchez a los tres les",
            "start": 5528.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 esos y",
            "start": 5532.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por favor entrega tu documento este a",
            "start": 5536.06,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "jes\u00fas y si lo vamos",
            "start": 5541.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a este investigan muchos versos y un",
            "start": 5544.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tremendo punto y ya con esto termino es",
            "start": 5547.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con respecto a los usuarios de en",
            "start": 5550.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "resistencia de la onu que junto con",
            "start": 5552.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "otras decenas de organizaciones",
            "start": 5554.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas de usuarios llevan m\u00e1s de",
            "start": 5555.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os luchando por recuperar las",
            "start": 5558.54,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "garant\u00edas del servicio p\u00fablico de",
            "start": 5560.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "electricidad que fueron desmanteladas",
            "start": 5561.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por las empresas privadas la cf y sus",
            "start": 5564.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contratistas dejando en estado de",
            "start": 5568.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n a millones de familias",
            "start": 5570.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanas que hasta el d\u00eda de hoy se",
            "start": 5573.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encuentran en la directiva de comer o",
            "start": 5575.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pagar los recibos de la luz",
            "start": 5578.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9 que se encarecieron",
            "start": 5580.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente desde la extinci\u00f3n de",
            "start": 5582.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "luz y fuerza del centro y que con la",
            "start": 5585.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica neoliberal del ex",
            "start": 5587.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto se utilizaron a la",
            "start": 5590.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vez que legalizaron el despojo le",
            "start": 5593.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comparto algunos ejemplos respecto a los",
            "start": 5596.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abusos injusticias e irregularidades que",
            "start": 5598.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como ya he mencionado viven y padecen",
            "start": 5601.59,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las familias mexicanas",
            "start": 5604.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "todo lo tenemos tambi\u00e9n debidamente",
            "start": 5607.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "documentado por ejemplo el alcalde",
            "start": 5609.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iztapalapa existe el caso en donde se",
            "start": 5612.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "construyeron 6 viviendas se solicitaron",
            "start": 5614.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los contratos desde hace m\u00e1s de 5 a\u00f1os y",
            "start": 5617.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la cdf exige el pago de consumos con la",
            "start": 5620.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tarifa dac es decir dar\u00e9 tarifa tarifa",
            "start": 5624.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica de alto consumo y se niega a",
            "start": 5628.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contratar los servicios independientes",
            "start": 5630.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esto cada bimestre se ha ido acumulando",
            "start": 5632.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hasta llegar a deudas impagables",
            "start": 5635.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente las familias no reconocen",
            "start": 5638.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dichas deudas ante la cerraz\u00f3n de la cfc",
            "start": 5640.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por negarse a regularizar los servicios",
            "start": 5643.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por cierto en este caso la profeco se ha",
            "start": 5645.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mantenido al margen con respecto a este",
            "start": 5649.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tema y a otros del mismo rubro el caso",
            "start": 5650.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "260 en tlalnepantla estado en m\u00e9xico",
            "start": 5654.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se solicitaron 8 servicios para vivienda",
            "start": 5658.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y la jefe orden\u00f3 bajo un esquema de",
            "start": 5660.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "normas la construcci\u00f3n de una",
            "start": 5663.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de medidores para la",
            "start": 5665.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n de los servicios as\u00ed se realiz\u00f3",
            "start": 5668.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero a la hora de contratar",
            "start": 5671.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el servicio con diversos pretextos y",
            "start": 5673.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "al final de cuentas piden dinero para la",
            "start": 5676.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n del servicio",
            "start": 5679.09,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es lo que sucede en la 'u' calpan de",
            "start": 5684.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez estado de m\u00e9xico hay un",
            "start": 5686.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desperfecto la distribuci\u00f3n subterr\u00e1nea",
            "start": 5688.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y con mentiras y documentaci\u00f3n de mala",
            "start": 5690.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fe arbitraria y muy ventajosa pretenden",
            "start": 5693.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "imponer una sanci\u00f3n de m\u00e1s de 200 mil",
            "start": 5697.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pesos a un usuario en este caso se",
            "start": 5699.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 una diligencia de profeco que",
            "start": 5702.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en la visita de tres",
            "start": 5704.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "instancias la cf profeco y fifi pattern",
            "start": 5707.36,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que es un participante externo de la",
            "start": 5712.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sener y ah\u00ed se determin\u00f3 que no existe",
            "start": 5716.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "responsabilidad alguna del usuario est\u00e1",
            "start": 5719.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por cierto pues a\u00fan as\u00ed la cfc conden\u00f3",
            "start": 5722.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "al usuario a pagar y la profeco hasta",
            "start": 5725.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ahora se ha mantenido al margen",
            "start": 5728.51,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un ejemplo m\u00e1s en atizap\u00e1n de zaragoza",
            "start": 5731.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personal de la cf e intentaron",
            "start": 5734.55,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "extorsionar a una usuaria con 30 mil",
            "start": 5736.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pesos para disque salvarla de una",
            "start": 5738.869,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "supuesta multa se document\u00f3 el hecho",
            "start": 5741.09,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda",
            "start": 5744.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ante el \u00f3rgano interno de control de la",
            "start": 5744.949,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cf y tambi\u00e9n ante la profeco y nada",
            "start": 5747.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "condenaron a la usuaria a pagar 200 mil",
            "start": 5751.07,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pesos se\u00f1or presidente de los usuarios",
            "start": 5754.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en resistencia de la onu le piden una",
            "start": 5756.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "audiencia para poder explicarle",
            "start": 5759.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estos asuntos y m\u00e1s que tienen la otra",
            "start": 5761.42,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "cara del conflicto social derivado de la",
            "start": 5764.639,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n como fortalecer la empresa",
            "start": 5766.889,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y realizar cambios de fondo",
            "start": 5769.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "enlace efe porque hasta ahora existe",
            "start": 5771.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "abusos corrupci\u00f3n maltrato mal servicio",
            "start": 5774.96,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 5778.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dice que por diferentes medios han",
            "start": 5779.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "intentado hablar con el director del",
            "start": 5781.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "asefa y no les han dado largas no vamos",
            "start": 5784.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a recibir esto doy gracias",
            "start": 5787.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y este para ricardo sexys a \u00e9l le vamos",
            "start": 5790.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a encargar esto lo que acaba de",
            "start": 5795.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 5797.63,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el documento nuevos en tres los",
            "start": 5799.46,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "dos casos muy bien gracias se\u00f1or",
            "start": 5804.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas a todos ya",
            "start": 5808.35,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todos liliana noble de pulso saludable",
            "start": 5809.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente recientemente se",
            "start": 5811.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presentaron los resultados de el",
            "start": 5814.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "postbank esta es una iniciativa del",
            "start": 5816.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "global health intelligent esto lo hacen",
            "start": 5820.13,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pensando en una iniciativa muy parecida",
            "start": 5823.83,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de algo que se conoce los pies code en",
            "start": 5827.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "donde ellos a trav\u00e9s de",
            "start": 5830.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "identificadores muy bien determinados",
            "start": 5832.88,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "hacen una selecci\u00f3n de los hospitales",
            "start": 5835.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que tienen la infraestructura m\u00e1s",
            "start": 5837.989,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "importante no solamente el equipamiento",
            "start": 5840.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a nivel global en la regi\u00f3n de las",
            "start": 5844.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas",
            "start": 5846.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como tal en la infraestructura sino",
            "start": 5848.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu\u00e9 utilidad se le da a esta",
            "start": 5851.099,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "infraestructura para el diagn\u00f3stico",
            "start": 5853.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "oportuno y el tratamiento oportunos por",
            "start": 5856.29,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "fortuna los hospitales mexicanos han",
            "start": 5859.71,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "sido seleccionados con muy buenos",
            "start": 5863.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "n\u00fameros por ejemplo el hospital ju\u00e1rez",
            "start": 5865.079,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico es uno de los m\u00e1s",
            "start": 5868.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "reconocidos por una atenci\u00f3n oportuna y",
            "start": 5870.59,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "por tener la capacidad tecnol\u00f3gica de",
            "start": 5874.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dar soluciones sobre todo cuando la",
            "start": 5877.679,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n por la pandemia de la cob y",
            "start": 5879.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "19 de la del sars coptados tambi\u00e9n el",
            "start": 5882.389,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hospital general est\u00e1 reconocido como",
            "start": 5885.51,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "uno de los mejores hospitales en este",
            "start": 5888.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hospital por supuesto el instituto",
            "start": 5890.489,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nacional de cancerolog\u00eda y tambi\u00e9n el",
            "start": 5893.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y",
            "start": 5896.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n se\u00f1or",
            "start": 5898.71,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "presidente yo le quisiera preguntar cu\u00e1l",
            "start": 5900.869,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el mensaje que le dar\u00eda a todas",
            "start": 5902.579,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las usuarias y los usuarios de estos",
            "start": 5904.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "hospitales nacionales que ahora se",
            "start": 5906.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "posicionan a nivel global como de los",
            "start": 5909.179,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "mejores est\u00e1ndares",
            "start": 5911.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y a veces las personas consideran que no",
            "start": 5914.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen la utilidad que deber\u00edan por",
            "start": 5918.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cierto cabe destacar que el hospital",
            "start": 5920.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de m\u00e9xico cumpli\u00f3 su aniversario",
            "start": 5922.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "175 la semana pasada y nos dec\u00eda el",
            "start": 5924.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "doctor lugo durante su speech de",
            "start": 5927.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aniversario que habr\u00eda que recordar que",
            "start": 5930.31,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este es uno de los primeros hospitales",
            "start": 5933.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que atendi\u00f3 a los heridos de guerra en",
            "start": 5934.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aquellos inicios esa ser\u00eda mi primer",
            "start": 5936.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente pues la verdad",
            "start": 5939.74,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5942.08,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5943.739,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico",
            "start": 5946.8,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en materia de salud tiene muy buenos",
            "start": 5949.07,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 5952.01,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "de los mejores del mundo",
            "start": 5954.489,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n cancerolog\u00eda",
            "start": 5960.49,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "cardiolog\u00eda",
            "start": 5964.05,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "esos hospitales que est\u00e1s mencionando",
            "start": 5965.989,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 5971.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es que esos hospitales est\u00e1n aqu\u00ed en la",
            "start": 5973.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 5977.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1",
            "start": 5980.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no te voy a decir problema",
            "start": 5982.219,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es que ese es el inconveniente",
            "start": 5986.82,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "esto no sucede en el resto del pa\u00eds",
            "start": 5991.36,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5997.179,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5998.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 6000.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "problemas para la atenci\u00f3n",
            "start": 6002.4,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 6005.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed casi tenemos el 100 por ciento de",
            "start": 6007.21,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "especialistas pero acabamos de ver",
            "start": 6011.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 6014.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 6017.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo opuesto",
            "start": 6022.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 6025.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en estado de indefensi\u00f3n la gente en",
            "start": 6028.17,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "materia de salud",
            "start": 6031.62,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los centros de salud no tienen m\u00e9dicos",
            "start": 6034.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "no hay medicinas",
            "start": 6036.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no hay especialistas",
            "start": 6038.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y ese es un caso",
            "start": 6044.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 6048.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "pero en la mayor\u00eda del pa\u00eds tenemos",
            "start": 6050.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "problemas de salud",
            "start": 6053.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6058.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "felicidades a todos los trabajadores de",
            "start": 6061.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "la salud de estos hospitales",
            "start": 6064.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y de otras",
            "start": 6067.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 6069.65,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "pero lo que queremos es que se tenga",
            "start": 6072.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este servicio de primera",
            "start": 6075.83,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico",
            "start": 6079.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito ahora por ejemplo se",
            "start": 6083.89,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hace la convocatoria",
            "start": 6087.73,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para la contrataci\u00f3n de especialistas",
            "start": 6090.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se les podr\u00eda explicar sobre \u00e9l",
            "start": 6094.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque nos ponen",
            "start": 6099.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la gracia donde hay m\u00e1s",
            "start": 6102.44,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "solicitudes",
            "start": 6106.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya casi se est\u00e9",
            "start": 6108.969,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "cubren todas las vacantes",
            "start": 6113.61,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00ed",
            "start": 6116.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en estos hospitales",
            "start": 6119.65,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "expl\u00edcale",
            "start": 6123.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque ese es el problema",
            "start": 6125.11,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 6128.53,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y todos debemos de tener los mismos",
            "start": 6132.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 6136.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "las mismas oportunidades",
            "start": 6137.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "solamente un conservador",
            "start": 6141.35,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 6145.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que no exista chiapas quien no exista",
            "start": 6147.82,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 6151.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que no exista guerrero y entonces m\u00e9xico",
            "start": 6152.81,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 6159.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a ser mejor",
            "start": 6161.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y estamos deseando eso nosotros",
            "start": 6166.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ni es cierto",
            "start": 6171.18,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque sin chiapas sin guerrero y oaxaca",
            "start": 6173.599,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos identidad cultural",
            "start": 6177.82,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que ser\u00edamos",
            "start": 6185.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "uno de los pueblos con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 6189.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6193.379,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "es el pueblo de oaxaca",
            "start": 6194.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que ser\u00edamos como sociedad",
            "start": 6199.48,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "sin los pueblos con m\u00e1s tradici\u00f3n",
            "start": 6202.53,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura",
            "start": 6207.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos inmersos en crisis",
            "start": 6210.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como en otros pa\u00edses",
            "start": 6213.17,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "donde no tienen vida comunitaria",
            "start": 6217.469,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 6223.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 6225.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la grandeza cultural de m\u00e9xico",
            "start": 6228.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6235.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos esto",
            "start": 6237.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 6241.469,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es esta la realidad a ver",
            "start": 6246.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "presidente permite para",
            "start": 6251.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuando cuando se decidi\u00f3 hacer la",
            "start": 6255.79,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "convocatoria a los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 6258.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds una de las primeras",
            "start": 6261.02,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "decisiones que tomamos fue incorporar a",
            "start": 6263.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "todas las instituciones",
            "start": 6265.489,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que requer\u00edan de especialistas",
            "start": 6266.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo primero que habr\u00eda que",
            "start": 6269.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "revisar es en el caso de las inside la",
            "start": 6272.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sin saber la coordinaci\u00f3n de los",
            "start": 6276.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud y los",
            "start": 6277.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hospitales de alta especialidad ah\u00ed se",
            "start": 6280.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "concentran efectivamente en nutrici\u00f3n el",
            "start": 6283.07,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "instituto nacional de",
            "start": 6286.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cardiolog\u00eda el incan y dem\u00e1s y el primer",
            "start": 6287.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dato que habr\u00e1 que observar es la",
            "start": 6292.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cantidad lo que necesitaban ellos de",
            "start": 6293.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas pues era menor es",
            "start": 6296.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decir su su",
            "start": 6298.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de m\u00e9dicos especialistas de",
            "start": 6302.05,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vacantes era muy peque\u00f1a si la",
            "start": 6304.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comparamos por ejemplo con lo que se",
            "start": 6306.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concentra a trav\u00e9s de \u00e9l y xavi y de",
            "start": 6309.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estos por eso se alcanz\u00f3 este 92 por",
            "start": 6311.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciento son los hospitales que refiere el",
            "start": 6314.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente que la mayor\u00eda est\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 6316.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la ciudad y en la ciudad de mexico ahora",
            "start": 6319.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incluso en el caso del del imms en el",
            "start": 6321.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario el imms est\u00e1 presente",
            "start": 6325.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en donde hay",
            "start": 6328.19,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "derechohabientes personas aseguradas",
            "start": 6329.23,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "trabajadores asegurados y sus",
            "start": 6331.13,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "beneficiarios tambi\u00e9n tienen de alguna",
            "start": 6332.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manera mucho m\u00e1s componente urbano por",
            "start": 6334.969,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "decirlo de alguna forma y ah\u00ed vemos c\u00f3mo",
            "start": 6338.63,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se alcanza una cobertura del 30 de 31.5",
            "start": 6341.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por ciento pero esta cobertura se",
            "start": 6345.469,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 sobre todo en grandes ciudades",
            "start": 6347.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces",
            "start": 6349.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la situaci\u00f3n m\u00e1s grave otra",
            "start": 6352.06,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vez aqu\u00ed y en el inss",
            "start": 6354.89,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienestar porque estos hospitales",
            "start": 6357.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este sistema el de insa ve m\u00e1s sin",
            "start": 6359.77,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "bienestar es el que atiende a la",
            "start": 6363.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social y estos",
            "start": 6365.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospitales entonces est\u00e1n son b\u00e1sicos",
            "start": 6367.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comunitarios",
            "start": 6370.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "integrales hospitales m\u00e1s peque\u00f1os de 20",
            "start": 6371.02,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "camas hasta 40 camas que son los que",
            "start": 6373.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los municipios m\u00e1s apartados",
            "start": 6376.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con mayores \u00edndices de pobreza y de",
            "start": 6377.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y tambi\u00e9n hay que decirlo",
            "start": 6381.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con menos oferta pr\u00e1ctica privada son",
            "start": 6384.05,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "espacios en donde lo \u00fanico que tiene",
            "start": 6387.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como alternativa un habitante de estas",
            "start": 6390.409,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunidades o estos municipios es la",
            "start": 6392.92,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en el servicio p\u00fablico entonces",
            "start": 6396.499,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es en donde se demuestra como hacia",
            "start": 6400.489,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos lugares es donde se tiene m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 6404.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n y lo que se\u00f1ala el",
            "start": 6406.729,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente la aspiraci\u00f3n el reto es que",
            "start": 6408.559,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la misma calidad que se tiene lo mismo",
            "start": 6412.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en sin sae o en otras instituciones sea",
            "start": 6414.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la que se le ofrezca y puedan obtener",
            "start": 6417.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las personas que viven en estos otros en",
            "start": 6420.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso en estos otros lugares",
            "start": 6423.65,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "muchas veces para que alguien de una",
            "start": 6425.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lejana pueda recibir atenci\u00f3n",
            "start": 6429.409,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de alta especialidad cuando no",
            "start": 6432.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tiene seguridad social pues es viajar a",
            "start": 6433.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico no hay de otra a",
            "start": 6436.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tener que hacer un transporte que muchas",
            "start": 6438.829,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "veces nunca se considera que eso cuesta",
            "start": 6441.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n un impacto de gasto de",
            "start": 6444.289,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bolsillo a veces se piensa que el gasto",
            "start": 6446.389,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "de bolsillo solo lo que sea",
            "start": 6447.829,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "erog\u00f3 por parte de una persona para un",
            "start": 6449.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servicio privado de salud pero no se",
            "start": 6453.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "considera que todos esos transportes",
            "start": 6455.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas esas movilizaciones con la familia",
            "start": 6457.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en a veces en estancias prolongadas en",
            "start": 6461.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospitales le cuestan a la gente por eso",
            "start": 6463.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos que ser m\u00e1s resolutivos y que",
            "start": 6466.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los hospitales que est\u00e1n incorporados",
            "start": 6469.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hoy en los sistemas estatales de salud",
            "start": 6471.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "incluso en alta especialidad pues a la",
            "start": 6473.5,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hora de pasar ya a la centralizaci\u00f3n al",
            "start": 6476.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno federal logremos incrementar su",
            "start": 6479.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "calidad y su capacidad de resolver ah\u00ed",
            "start": 6481.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mismo en cada uno de los estados",
            "start": 6484.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente un dato que quisiera",
            "start": 6488.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adicionar si me lo permite y una",
            "start": 6490.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "disculpa que omit\u00ed el nombre de todos",
            "start": 6493.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los hospitales pero hay hospitales",
            "start": 6495.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que pertenecen al instituto",
            "start": 6498.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social cl\u00ednicas que",
            "start": 6499.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n arrancadas pero sobre la",
            "start": 6502.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importancia de este estudio es que est\u00e1n",
            "start": 6505.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los hospitales p\u00fablicos sobre los",
            "start": 6507.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "privados en el pa\u00eds y est\u00e1n reconocidos",
            "start": 6509.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n entonces yo creo que ese",
            "start": 6511.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es el valor y la val\u00eda de e",
            "start": 6513.17,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "interesante estudio en un segundo",
            "start": 6515.739,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuestionamiento quisiera saber si el",
            "start": 6518.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "doctor alcocer pudiera a platicarnos un",
            "start": 6521.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s a los acuerdos que llegaron",
            "start": 6524.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este fin de semana con los padres y las",
            "start": 6526.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "madres de los ni\u00f1os que padecen c\u00e1ncer y",
            "start": 6528.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo entendido que van a seguir",
            "start": 6530.96,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "acrecentando este",
            "start": 6532.639,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estudio que se denomina el",
            "start": 6535.329,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "registro nacional de c\u00e1ncer que ya lleva",
            "start": 6538.469,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os pero que es una radiograf\u00eda",
            "start": 6540.82,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "general del pa\u00eds de c\u00f3mo se encuentra",
            "start": 6543.369,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en esta enfermedad tan tan",
            "start": 6545.649,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "compleja que deja en la pobreza a las",
            "start": 6548.769,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "familias y que desafortunadamente en la",
            "start": 6552.399,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los casos no hay una pronta",
            "start": 6555.249,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "cura no no hay una cura como tal gracias",
            "start": 6557.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si con su permiso yo presidente",
            "start": 6563.93,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "efectivamente se dio el cumplimiento a",
            "start": 6565.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "lo que solicitaron los padres y los",
            "start": 6569.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "padres de los ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 6574.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y que fue",
            "start": 6575.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ubicado esto en la prensa en todo el",
            "start": 6578.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que fuese el sol s\u00e1bado el",
            "start": 6581.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente desde un d\u00eda antes o",
            "start": 6584.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas antes se\u00f1al\u00f3 que no estar\u00eda",
            "start": 6587.0,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero que en su lugar",
            "start": 6589.3,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "le agradezco su confianza estuviera yo",
            "start": 6592.909,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hice y a trav\u00e9s precisamente de",
            "start": 6595.939,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el \u00f3rgano el gobierno de la rep\u00fablica de",
            "start": 6600.189,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n de las de los que se",
            "start": 6604.489,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quedan en este s\u00e1bado aqu\u00ed que son los",
            "start": 6608.329,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conductores de la seguridad en este",
            "start": 6611.209,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "momento se acord\u00f3 con los organizadores",
            "start": 6614.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quienes vendr\u00edan quienes podr\u00edan entrar",
            "start": 6617.65,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y esto desde luego se hizo as\u00ed en un",
            "start": 6620.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principio se eligieron ellos mismos los",
            "start": 6623.419,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manifestantes o parte de los",
            "start": 6626.419,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manifestantes que eran cuatro pap\u00e1s los",
            "start": 6628.189,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuatro que estaban aqu\u00ed estuvieron aqu\u00ed",
            "start": 6631.939,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "empezamos la reuni\u00f3n y luego se sumaron",
            "start": 6634.639,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "otros dos y lo que quisiera yo se\u00f1alar",
            "start": 6637.07,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es que pues hablar con la verdad a veces",
            "start": 6641.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 6644.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no todos los malos padres que estuvieron",
            "start": 6645.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fueron muy muy decentes estuvimos",
            "start": 6649.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en lo que acordamos de principio en en",
            "start": 6652.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una amistad de comunicaci\u00f3n y esto desde",
            "start": 6656.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "luego se dio durante pr\u00e1cticamente dos",
            "start": 6659.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "horas en los medios se dijo que",
            "start": 6661.909,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente no estuvimos con toda la",
            "start": 6664.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tranquilidad que estaba un s\u00e1bado",
            "start": 6666.77,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en una manifestaci\u00f3n y escuchamos",
            "start": 6670.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "escuchamos y nosotros tambi\u00e9n agregamos",
            "start": 6673.929,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a sus inquietudes a sus dolor que",
            "start": 6677.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "reconocemos y al camino que nos han",
            "start": 6680.119,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado ellos en algunos momentos",
            "start": 6682.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuando dicen aqu\u00ed no hay medicamentos",
            "start": 6685.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si los hay pero no los quieren dar",
            "start": 6687.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y muy ubicado en esto aunque la salud",
            "start": 6689.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes saben que hay muchos muchas",
            "start": 6692.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vertientes y todas ellas son muy",
            "start": 6695.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importantes todas las enfermedades no",
            "start": 6696.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el c\u00e1ncer y lo hemos hecho",
            "start": 6699.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "demostrado los m\u00e9dicos los",
            "start": 6701.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "profesionistas y la poblaci\u00f3n lo que se",
            "start": 6703.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puede hacer cuando estamos unidos y",
            "start": 6706.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos con una idea de sumarnos hasta",
            "start": 6708.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ante una situaci\u00f3n como ha sido la",
            "start": 6712.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pandemia pero en este caso tambi\u00e9n se ha",
            "start": 6714.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "utilizado no entr\u00f3 en detalle no se ha",
            "start": 6716.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado mucho en una politiquer\u00eda y se",
            "start": 6720.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puso de manifiesto en ese en eso con",
            "start": 6723.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "frente a estos pap\u00e1s y dos que se",
            "start": 6726.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sumaron con todo respeto no no dos pap\u00e1s",
            "start": 6729.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la abogada que conduce a un grupo de",
            "start": 6732.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pacientes en t\u00e9rminos amplios y una",
            "start": 6735.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nueva paciente o no no madre sino",
            "start": 6739.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paciente en s\u00ed de c\u00e1ncer que estuvo aqu\u00ed",
            "start": 6742.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presente michoac\u00e1n representando en",
            "start": 6744.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cierta forma a m\u00e1s de 50 mujeres con",
            "start": 6748.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer tambi\u00e9n con c\u00e1ncer de seno estuve",
            "start": 6751.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estuvieron oyendo y dieron sus",
            "start": 6754.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "impresiones sin embargo despu\u00e9s la",
            "start": 6756.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n estas dos \u00faltimas",
            "start": 6759.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asistentes que por cierto no hab\u00eda",
            "start": 6761.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "consenso de que fueran escuchadas por",
            "start": 6764.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "diferentes razones y yo me tom\u00e9 la",
            "start": 6768.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "libertad porque la libertad es de de o\u00edr",
            "start": 6770.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de escuchar y este es un derecho de que",
            "start": 6773.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estuvieran ah\u00ed y las concedieron claro",
            "start": 6775.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en paz desde luego cumpliendo esa",
            "start": 6778.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y hablamos de cosas desde que",
            "start": 6781.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ven\u00edan manifest\u00e1ndose por ejemplo las",
            "start": 6784.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quimioterapias famosas que ya es uno de",
            "start": 6786.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sus de sus inquietudes mayores para",
            "start": 6789.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "algunos no para los padres que desde",
            "start": 6792.24,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hace 52 semanas se re\u00fanen con",
            "start": 6795.45,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "funcionarios all\u00ed presentes de lynce de",
            "start": 6799.67,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud y que lo propio",
            "start": 6803.21,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se hace en el seguro social con otro",
            "start": 6806.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "grupo de m\u00e9dicos y han intercambiado",
            "start": 6808.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hemos intercambiado opiniones constantes",
            "start": 6810.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con ellos y de hecho me compromet\u00ed que",
            "start": 6813.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cada tres meses podr\u00edamos hablar ya de",
            "start": 6816.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "temas particulares de toque yo",
            "start": 6818.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personalmente el tema de las",
            "start": 6821.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quimioterapias no les voy a llenar de",
            "start": 6823.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "datos aunque poco fue esto difundido y",
            "start": 6825.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si se hizo ver que desde el 6 de enero d",
            "start": 6827.91,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se han logrado m\u00e1s de 110 mil",
            "start": 6831.57,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "mezclas de estos medicamentos que tiene",
            "start": 6836.36,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "que ser muy precisos muy certero muy",
            "start": 6838.949,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eficientes y desde luego que son en el",
            "start": 6841.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "momento actual uno de los grandes",
            "start": 6845.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cambios que estamos logrando que quiero",
            "start": 6847.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar es que la mayor parte de estas",
            "start": 6850.349,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mezclas de medicamentos llegan a ser",
            "start": 6853.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "t\u00f3xicas todav\u00eda para c\u00e9lulas del propio",
            "start": 6855.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "individuo que las reciben normales",
            "start": 6858.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque no tenemos todav\u00eda la disecci\u00f3n",
            "start": 6860.219,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "puntual de que \u00e9ste es c\u00e9lula cancerosa",
            "start": 6862.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "le afecte se lo damos para este grupo de",
            "start": 6865.29,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas",
            "start": 6868.11,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "este medicamento y para las normales que",
            "start": 6869.239,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los reciben pues tambi\u00e9n hay da\u00f1o pero",
            "start": 6872.369,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "lo que platicamos estamos en",
            "start": 6874.949,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "en una nueva etapa donde estas",
            "start": 6878.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quimioterapias que es no solo son para",
            "start": 6881.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer para muchas enfermedades y",
            "start": 6884.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "usan esas quimioterapias se han mejorado",
            "start": 6886.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "precisamente a trav\u00e9s de la experiencia",
            "start": 6890.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ganada en durante la pandemia porque",
            "start": 6892.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchos de esos f\u00e1rmacos nuevos y",
            "start": 6896.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para se\u00f1alar otro n\u00famero lo",
            "start": 6897.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "n\u00famero no dicen m\u00e1s que orientan algunas",
            "start": 6900.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cosas en \u00e9l o lo que va la",
            "start": 6902.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se cuenta con 70 nuevos",
            "start": 6904.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicamentos que se aceptan por su",
            "start": 6908.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguridad y calidad a trav\u00e9s de cofepris",
            "start": 6910.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y estuvo ah\u00ed el comisionado de cofepris",
            "start": 6913.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "explicando esto y regresando al n\u00famero",
            "start": 6916.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de las quimioterapias a 110 600 10 mil o",
            "start": 6919.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 110 mil que se han dado con",
            "start": 6923.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguridad han sido para varios",
            "start": 6925.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hospitales b\u00e1sicamente s\u00ed de la ciudad",
            "start": 6927.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de mexico pero tenemos en puerta a",
            "start": 6930.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacerlo regional esto para otro para",
            "start": 6932.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "otros estados pero progresivamente",
            "start": 6935.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n viendo en algunas instituciones",
            "start": 6938.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo tienen muy bien agendado muy bien",
            "start": 6941.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguido el instituto mexicano del seguro",
            "start": 6943.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "social que participe en toda esta acci\u00f3n",
            "start": 6946.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sectorial como es la mortalidad en",
            "start": 6948.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "leucemia por ejemplo va hacia la baja y",
            "start": 6952.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente se est\u00e1n identificando",
            "start": 6955.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sitios causas razones por las que est\u00e1",
            "start": 6958.34,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la plata",
            "start": 6961.31,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la prevalencia el n\u00famero de casos de",
            "start": 6964.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "leucemia infantil que es una de las m\u00e1s",
            "start": 6967.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importantes no s\u00f3lo por el significado",
            "start": 6970.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del dolor ante un ni\u00f1o entre un ser",
            "start": 6972.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "humano que est\u00e1 perdiendo su vida",
            "start": 6975.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tempranamente sino porque tambi\u00e9n eso",
            "start": 6977.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tiene participaci\u00f3n en otro tipo de",
            "start": 6980.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfermedades en el caso de las",
            "start": 6983.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quimioterapias ya lo se\u00f1ale y tambi\u00e9n se",
            "start": 6985.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de la posibilidad de que estos",
            "start": 6989.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "recursos que se est\u00e1n haciendo ampliando",
            "start": 6992.43,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en cuanto al registro de los de los que",
            "start": 6996.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sufren quienes sufren c\u00e1ncer y c\u00e1ncer en",
            "start": 7000.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "adultos que es el 90 por ciento y en un",
            "start": 7003.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "10% aproximadamente de los de los ni\u00f1os",
            "start": 7005.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se tengan registrados nuevamente en una",
            "start": 7009.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que no se ha perdido en todo el",
            "start": 7012.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no se ha dejado y que ahora va a",
            "start": 7015.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ser progresivamente para cubrir para",
            "start": 7017.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cubrir todo el pa\u00eds y esto gracias al",
            "start": 7019.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "apoyo del cuerpo legislativo que hay que",
            "start": 7021.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "reconocer que puso a a",
            "start": 7024.06,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "una especial atenci\u00f3n a ello y desde",
            "start": 7026.3,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "luego son de los ejemplos que hablamos y",
            "start": 7029.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo que as\u00ed como algunos",
            "start": 7031.489,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "reconocen esto ojal\u00e1 otros que tienen",
            "start": 7034.309,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esa posibilidad de hacerlo lo hagan",
            "start": 7037.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pronto desde el lunes sea de 7 y no no",
            "start": 7040.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es que no hubo un no es que no es no es",
            "start": 7044.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cierto que no hubo acuerdos en el estado",
            "start": 7046.76,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n de inmediato dos m\u00e9dicos",
            "start": 7050.27,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "entonces dos m\u00e9dicos que ya conocen gran",
            "start": 7052.989,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "parte de los pap\u00e1s de c\u00e1ncer en el",
            "start": 7057.139,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 7060.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acudieron a estar en el estado de",
            "start": 7061.869,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n a samur en particular para de",
            "start": 7066.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inmediato estar atendiendo a las mujeres",
            "start": 7068.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se hizo opini\u00f3n de las mujeres con",
            "start": 7071.599,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer de mama y as\u00ed lo estamos haciendo",
            "start": 7075.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en todos los estados y en todos los",
            "start": 7077.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estados se oyeron bien cuando hay una",
            "start": 7081.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesidad de ello y termin\u00f3 se\u00f1alando",
            "start": 7084.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que en este sentido nuestra atenci\u00f3n va",
            "start": 7086.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a ser no s\u00f3lo para el c\u00e1ncer sino para",
            "start": 7090.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otras enfermedades y estamos abiertos a",
            "start": 7093.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas como lo hemos hecho en",
            "start": 7096.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los martes",
            "start": 7098.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y mostrar muchas gracias y finalmente",
            "start": 7100.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se dieron a conocer los",
            "start": 7105.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "datos del exceso de mortalidad a trav\u00e9s",
            "start": 7107.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del inegi y yo quisiera conocer s\u00e9 que",
            "start": 7109.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las comparativas no son buenas pero de",
            "start": 7111.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos tres a\u00f1os hay una evidente",
            "start": 7113.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la mortalidad de mexico s\u00e9",
            "start": 7116.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que es multifactorial que no solamente",
            "start": 7118.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se debe a lakovic 19 pero yo quisiera",
            "start": 7120.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saber si ustedes los expertos han",
            "start": 7123.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "identificado que est\u00e1 baja en el exceso",
            "start": 7125.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de mortalidad tan importante justamente",
            "start": 7128.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se debe a la aparici\u00f3n de las vacunas y",
            "start": 7130.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el programa nacional de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 7133.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que ha aportado en esta",
            "start": 7134.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n eso ser\u00eda todo gracias",
            "start": 7137.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces tuvo",
            "start": 7139.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "graciaslidia noble de pulso saludable",
            "start": 7145.88,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "efectivamente el tema que alude hoy est\u00e1",
            "start": 7149.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan par de peri\u00f3dicos de",
            "start": 7152.219,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n nacional",
            "start": 7154.829,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desafortunadamente con la misma visi\u00f3n",
            "start": 7156.559,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "equivocada que han tenido desde hace",
            "start": 7159.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 7161.189,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "vamos a comentarlo brevemente a lo que",
            "start": 7163.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser\u00eda en l\u00ednea nobles a la mortalidad en",
            "start": 7165.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "exceso asociada con la pandemia de kobe",
            "start": 7167.4,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico desde julio de 2020 es decir a",
            "start": 7170.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los pocos meses que empez\u00f3 la epidemia",
            "start": 7176.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de kobe 19",
            "start": 7179.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "iniciamos un trabajo de colaboraci\u00f3n",
            "start": 7182.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interinstitucional",
            "start": 7185.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinado por la secretar\u00eda de salud y",
            "start": 7187.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en el que participa el inegi que es una",
            "start": 7190.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n aut\u00f3noma el conapo el",
            "start": 7192.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consejo nacional de reyna por el",
            "start": 7196.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "registro nacional de poblaci\u00f3n que",
            "start": 7199.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pertenece a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7201.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 7202.82,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de salud p\u00fablica",
            "start": 7205.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que ha jugado un papel crucial en estos",
            "start": 7208.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis la organizaci\u00f3n panamericana de",
            "start": 7210.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la cerca y espero no estar olvidando a",
            "start": 7213.57,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 7216.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de este an\u00e1lisis fue",
            "start": 7217.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "evaluar cu\u00e1l podr\u00eda ser el impacto",
            "start": 7220.65,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "general de la epidemia de kobe m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 7223.15,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de las personas que se conocen",
            "start": 7226.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fallecieron lamentablemente por kobe o",
            "start": 7229.409,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de aquellas personas que a\u00fan cuando no",
            "start": 7232.9,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "fueron registradas y en el sistema de",
            "start": 7235.27,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica por no haber",
            "start": 7239.829,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "acudido a atenci\u00f3n a una instituci\u00f3n de",
            "start": 7243.089,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "salud pudieran haber fallecido en casa y",
            "start": 7246.999,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "finalmente se conoce que padecieron por",
            "start": 7250.419,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "kobe a trav\u00e9s de la del acta de",
            "start": 7252.699,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n entonces este trabajo julio de",
            "start": 7255.819,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2020 es un trabajo del gobierno de",
            "start": 7259.51,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mexico que coordina en la secretar\u00eda de",
            "start": 7262.539,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud cu\u00e1l es la informaci\u00f3n errada que",
            "start": 7264.729,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tienen varios peri\u00f3dicos que ponen un",
            "start": 7267.999,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "contraste entre los datos de mortalidad",
            "start": 7271.689,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "kobe que mostramos de la vigilancia",
            "start": 7273.849,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica contra esos datos a pesar de",
            "start": 7277.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que hemos explicado en innumerables",
            "start": 7280.809,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ocasiones la diferencia de estas dos",
            "start": 7282.489,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 7285.249,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "la consecuencia adversa de esa",
            "start": 7286.329,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n de la informaci\u00f3n es que",
            "start": 7288.129,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empiezan a proyectar una idea de que en",
            "start": 7290.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud tenemos un dato y",
            "start": 7293.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el inegi tienen otro dato cuando es",
            "start": 7296.26,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "el mismo proceso de an\u00e1lisis que hacemos",
            "start": 7298.419,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conjuntamente en la pagina coronavirus",
            "start": 7301.149,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "punto gob.mx publicamos quincenalmente",
            "start": 7303.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el bolet\u00edn de exceso de mortalidad",
            "start": 7306.579,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "precisamente muestra estos an\u00e1lisis",
            "start": 7309.579,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ahora termin\u00f3 comentando que este",
            "start": 7312.51,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis ha sido muy importante m\u00e9xico",
            "start": 7315.879,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fue uno de los primeros pa\u00edses del mundo",
            "start": 7318.489,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 a hacer este tipo de an\u00e1lisis",
            "start": 7320.199,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al tiempo que lo hac\u00eda tambi\u00e9n algunos",
            "start": 7323.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos occidentales",
            "start": 7326.169,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo ha hecho eeuu lo ha hecho canad\u00e1 con",
            "start": 7328.05,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "una metodolog\u00eda que se conoce desde hace",
            "start": 7331.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiempo en la comunidad de salud global y",
            "start": 7333.369,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que hemos utilizado para que sea",
            "start": 7335.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comparable en el mundo en el mundo",
            "start": 7338.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entero para aquellos pa\u00edses que hacemos",
            "start": 7340.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este tipo de datos de an\u00e1lisis de datos",
            "start": 7343.3,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "se ha encontrado que la mortalidad por",
            "start": 7346.359,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "kobe es menor a la mortalidad",
            "start": 7349.869,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "relacionada con la epidemia porque hay",
            "start": 7352.689,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "otras causas de muerte durante la",
            "start": 7355.179,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "epidemia que aumentar y en general en el",
            "start": 7357.55,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mundo en promedio hay un incremento un",
            "start": 7361.479,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aumento de mortalidad durante la",
            "start": 7363.459,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe que no necesariamente",
            "start": 7366.309,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es causada por el cobismo sino por otras",
            "start": 7368.679,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "causas de aproximadamente 1",
            "start": 7371.829,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "parte 1",
            "start": 7375.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos una tercera parte en",
            "start": 7377.439,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "promedio en todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 7379.88,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que hacen este an\u00e1lisis es decir m\u00e9xico",
            "start": 7382.07,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no es diferente a lo que ha ocurrido en",
            "start": 7384.229,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo y esa es la",
            "start": 7386.869,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que peri\u00f3dicamente",
            "start": 7388.969,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "publicamos quincenalmente quien la",
            "start": 7390.139,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quiera revisar est\u00e1 en el portal",
            "start": 7392.119,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "coronavirus punto web punto mx y se",
            "start": 7393.919,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llama bolet\u00edn de exceso de mortalidad",
            "start": 7396.349,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "durante la epidemia de kobe ahora lo",
            "start": 7399.019,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que digo es la noticia positiva",
            "start": 7402.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es que efectivamente desde que empez\u00f3 la",
            "start": 7404.689,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n kovic empez\u00f3 a reducirse no",
            "start": 7407.36,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "solamente la mortalidad causada por",
            "start": 7410.719,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "comida sino en general empez\u00f3 tambi\u00e9n la",
            "start": 7412.909,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "normalizaci\u00f3n de actividades en el",
            "start": 7416.51,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sector salud y en la vida p\u00fablica en",
            "start": 7418.76,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "general y empez\u00f3 con ello a reducirse el",
            "start": 7421.699,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impacto de la epidemia en todas las",
            "start": 7424.789,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "causas de muerte de tal manera que en el",
            "start": 7426.829,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00faltimo semestre que es lo que llevamos",
            "start": 7430.07,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2022 no ha existido exceso de",
            "start": 7432.289,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "mortalidad en 2022 hasta donde llevamos",
            "start": 7436.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "aproximadamente la misma mortalidad que",
            "start": 7440.19,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7442.78,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente en los a\u00f1os recientes",
            "start": 7443.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 7446.989,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7453.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 7460.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con estos vamos a terminar",
            "start": 7463.719,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas marco",
            "start": 7466.52,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "proceso del diario 24 horas hoy en",
            "start": 7468.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestra edici\u00f3n impresa publicamos que",
            "start": 7469.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seg\u00fan informes de la cuenta p\u00fablica y",
            "start": 7471.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rumbo a su cuarto informe de gobierno el",
            "start": 7474.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "costo de sus obras emblem\u00e1ticas como el",
            "start": 7476.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ipad el tren maya y la refiner\u00eda de dos",
            "start": 7479.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bocas ha excedido acorde a lo que se",
            "start": 7481.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estim\u00f3 desde un principio y el que m\u00e1s",
            "start": 7483.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "destaca es la refiner\u00eda de dos de dos",
            "start": 7486.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bocas en tabasco cuyo presupuesto",
            "start": 7488.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 228 puntos 2 por ciento respecto",
            "start": 7490.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "al gasto originalmente planeado con un",
            "start": 7493.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incremento de 368 mil 428 millones de",
            "start": 7495.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos presidente preguntarle a qu\u00e9 lo",
            "start": 7498.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atribuye ya que usted cuando era",
            "start": 7501.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente presidente el electo pues",
            "start": 7503.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prometi\u00f3 que se prohibir\u00eda por ley el",
            "start": 7507.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "aumento excesivo de lo de las obras",
            "start": 7509.18,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7512.55,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "un incremento en el caso de la refiner\u00eda",
            "start": 7515.7,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "porque no se contemplaron",
            "start": 7521.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "originalmente",
            "start": 7527.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "equipos que se necesitan",
            "start": 7529.19,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "y se ampli\u00f3 el presupuesto",
            "start": 7533.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero tienen que estar ustedes",
            "start": 7539.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tranquilos y desde luego toda la",
            "start": 7544.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 7546.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de que nadie",
            "start": 7548.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7551.14,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "y su negocio",
            "start": 7552.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "para provecho personal",
            "start": 7555.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 7557.55,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 7562.28,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que ya no es el tiempo de antes",
            "start": 7565.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 7570.59,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de construir las refiner\u00edas dos bocas",
            "start": 7572.579,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "profesional es una mujer \u00edntegra honesta",
            "start": 7576.42,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "su queso",
            "start": 7583.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 7585.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7590.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 terminada la refiner\u00eda",
            "start": 7591.75,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "si quisi\u00e9ramos hacerla ahora",
            "start": 7595.13,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no saldr\u00eda",
            "start": 7599.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7602.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "al doble sino la terminar\u00edamos en el",
            "start": 7604.19,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "tiempo que se construy\u00f3 es una gran obra",
            "start": 7608.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos a informar c\u00f3mo est\u00e1 informado el",
            "start": 7615.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "consejo de pemex sobre el costo de la",
            "start": 7619.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 7623.94,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7625.86,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "de este presupuesto adicional",
            "start": 7628.44,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7631.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "implica construir otros equipos",
            "start": 7632.83,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que no se est\u00e9",
            "start": 7637.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contempla no",
            "start": 7641.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el costo inicial",
            "start": 7643.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n todo el costo de integraci\u00f3n y",
            "start": 7647.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ya lo que va a implicar la operaci\u00f3n de",
            "start": 7650.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la retiene all\u00ed",
            "start": 7655.139,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos con esta obra",
            "start": 7656.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7662.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya lo concluimos",
            "start": 7664.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vamos a procesar",
            "start": 7667.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trescientos cuarenta mil barriles",
            "start": 7670.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "diarios de petr\u00f3leo crudo",
            "start": 7672.329,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7677.949,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "no se hac\u00eda una refiner\u00eda desde",
            "start": 7682.079,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "yo hac\u00eda",
            "start": 7686.969,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 7688.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 7692.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hecho in\u00e9dito",
            "start": 7694.56,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 7698.13,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7700.05,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n al servicio",
            "start": 7703.15,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados",
            "start": 7707.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 7711.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de los que se dedicaban a saquear a",
            "start": 7714.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 7716.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n inconformes con todo lo que",
            "start": 7718.34,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 7721.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 7722.489,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda tren maya",
            "start": 7724.85,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "bueno inconformes con las pensiones a",
            "start": 7728.699,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "los adultos mayores inconformes con",
            "start": 7732.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las becas para los j\u00f3venes inconformes",
            "start": 7738.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 7741.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 7745.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "debe de quedar un clavo un claro",
            "start": 7747.659,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "de que la gran diferencia con esos",
            "start": 7753.73,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 7756.91,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "neoliberal es la gran diferencia",
            "start": 7759.51,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7764.86,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "meollo del asunto la clave",
            "start": 7766.68,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 7770.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es que no se acepta la corrupci\u00f3n",
            "start": 7774.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 7780.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y en este sentido presidente el",
            "start": 7782.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "instituto mexicano de la competitividad",
            "start": 7784.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "asever\u00f3 que en las megaobras y otros",
            "start": 7786.01,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "proyectos de su gobierno se ha gastado",
            "start": 7788.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 9 mil millones de pesos sin",
            "start": 7790.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n con proveedores riesgosos",
            "start": 7792.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "posibles empresas fantasmas sancionadas",
            "start": 7794.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o de reciente creaci\u00f3n cree que esto no",
            "start": 7796.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un retroceso en el combate a la",
            "start": 7799.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es politiquer\u00eda y es lo mismo",
            "start": 7801.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esas organizaciones",
            "start": 7803.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "eran alcahuetes",
            "start": 7805.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de los corruptos",
            "start": 7809.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este dominaba m\u00e9xico",
            "start": 7813.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ahora pues",
            "start": 7817.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7821.55,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este recibe",
            "start": 7824.18,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 7828.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy ya no son",
            "start": 7832.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este los que mandan",
            "start": 7834.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en todo su ser cambiando",
            "start": 7841.699,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7845.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7846.739,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir llevando a cabo",
            "start": 7850.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n con todos estos",
            "start": 7853.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos",
            "start": 7855.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y nos sentimos muy orgullosos de estar",
            "start": 7857.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "avanzando transformando el pa\u00eds",
            "start": 7861.43,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "somos ya expertos",
            "start": 7865.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en carreras de obst\u00e1culos",
            "start": 7868.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corriendo y nos pone un obst\u00e1culos los",
            "start": 7874.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "brincamos y luego otro y los brincamos",
            "start": 7876.46,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y siempre llegamos a la meta",
            "start": 7881.43,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "y ahora vamos nos han puesto",
            "start": 7884.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos subt\u00edtulos",
            "start": 7888.659,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "entonces d\u00f3nde est\u00e1 la fortaleza",
            "start": 7891.92,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en la honestidad",
            "start": 7896.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que da autoridad moral",
            "start": 7900.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si roc\u00edo fuese corrupta si el secretario",
            "start": 7906.659,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de salud fuese correcto",
            "start": 7910.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no imag\u00ednense",
            "start": 7915.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los reportajes",
            "start": 7918.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que saldr\u00edan",
            "start": 7923.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque hay cosas que no se pueden",
            "start": 7925.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esconder",
            "start": 7927.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y una de esas cosas que no se pueden",
            "start": 7931.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que no se puede esconder es el dinero",
            "start": 7937.14,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s cuando se trata de corruptos por",
            "start": 7940.52,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "lo general el corrupto es fantoche",
            "start": 7945.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es presumido",
            "start": 7955.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y de aceite",
            "start": 7958.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7961.39,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "su reloj",
            "start": 7962.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y su traje es",
            "start": 7964.989,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "su carro \u00faltimo modelo",
            "start": 7968.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y sus viajes a europa y sus",
            "start": 7970.73,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "departamentos en nueva york y el miami y",
            "start": 7973.65,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se pasan a vivir a las lomas",
            "start": 7977.13,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "aunque hayan estudiado en primarias",
            "start": 7982.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas como estos d\u00edas o vengan de",
            "start": 7985.31,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7988.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo primero es a vivir a las lomas",
            "start": 7989.969,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hablas un reportaje",
            "start": 7995.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde viven los pol\u00edticos",
            "start": 7998.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 8003.32,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hagan un retorno ser\u00eda",
            "start": 8009.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "extraordinario desde luego sale de qu\u00e9",
            "start": 8012.39,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda",
            "start": 8018.76,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo",
            "start": 8021.409,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8025.81,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las torturas",
            "start": 8028.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "neville",
            "start": 8032.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero como nos vamos a llamar",
            "start": 8037.54,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "sorpresa",
            "start": 8041.43,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "si eso es",
            "start": 8043.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo que suced\u00eda",
            "start": 8048.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hagan ese reportaje",
            "start": 8055.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "o sea qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 8058.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "donde viven los bonitos",
            "start": 8064.36,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cuanto tienen",
            "start": 8068.769,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos",
            "start": 8071.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 8074.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "eso no se puede esconder",
            "start": 8075.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por muchos prestanombres y dem\u00e1s no",
            "start": 8079.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces todos esos organismos",
            "start": 8087.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues eran tapaderas",
            "start": 8091.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8096.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues creo que",
            "start": 8101.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "como 2",
            "start": 8105.17,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "o 4.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 8108.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque no se contempl\u00f3 todo",
            "start": 8111.87,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "de todas maneras sali\u00f3 m\u00e1s barata que",
            "start": 8116.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8124.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y estimaban cobrar las",
            "start": 8128.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras",
            "start": 8131.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y no se estima funciona a los",
            "start": 8134.9,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "funcionarios que hicieron el costo",
            "start": 8137.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inicial no no porque",
            "start": 8138.42,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "costo lo que se estim\u00f3 para el n\u00famero de",
            "start": 8141.93,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "plantas originales lo que sucede es que",
            "start": 8148.26,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "por ejemplo no estaba incluido",
            "start": 8152.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el gasoducto",
            "start": 8156.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y eso se incluy\u00f3",
            "start": 8160.06,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8161.37,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y se ha aclarado perfectamente",
            "start": 8163.449,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pero no no est\u00e9 va a estar muy dif\u00edcil",
            "start": 8166.019,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "este que lo",
            "start": 8171.059,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "que lo acepten por qu\u00e9",
            "start": 8175.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no es el prop\u00f3sito pues",
            "start": 8177.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8181.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informarse sobre el costo no es golpear",
            "start": 8182.63,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no van a poder",
            "start": 8188.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque no somos",
            "start": 8191.6,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "lo mismo no somos ladrones",
            "start": 8193.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8199.21,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "a ti que te gusta el pa\u00f1uelito blanco",
            "start": 8201.14,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 8203.211,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ti",
            "start": 8206.99,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hay atr\u00e1s es que \u00e9l siempre dice que",
            "start": 8209.9,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "el pajarito blanco \u00e9ste y no permitimos",
            "start": 8212.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 8216.591,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "no somos rateros",
            "start": 8220.19,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 8226.29,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "de los gobiernos neoliberales",
            "start": 8228.26,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "es que eran muy ladrones",
            "start": 8232.399,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "muy rateros",
            "start": 8239.34,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8241.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y no solo los pol\u00edticos",
            "start": 8242.729,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sino los",
            "start": 8246.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empresarios que en sentido estricto ni",
            "start": 8248.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siquiera eran empresarios",
            "start": 8252.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "eran traficantes de influencia",
            "start": 8254.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero muchos muchos muy corruptos",
            "start": 8260.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hay una an\u00e9cdota que le atribuyen",
            "start": 8269.04,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 8273.9,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 8277.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya lo mejor no tiene que ver con la",
            "start": 8281.31,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "realidad pero cu\u00e1ndo",
            "start": 8283.41,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estaban las presiones",
            "start": 8288.17,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de todo tipo porque no quer\u00edan",
            "start": 8293.76,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 8298.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "invito a un grupo de",
            "start": 8302.4,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "empresarios o pidieron los banqueros de",
            "start": 8305.649,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aquel entonces hablar con \u00e9l",
            "start": 8308.269,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "banqueros",
            "start": 8312.689,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nacionales pero sobre todo extranjeros",
            "start": 8314.25,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "estaban sentados todos",
            "start": 8320.65,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y les dice el general que hablaba a poco",
            "start": 8330.61,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero que era",
            "start": 8335.62,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 8338.63,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "certero",
            "start": 8341.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les voy a contar un cuento",
            "start": 8344.76,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y todos se quedaron callados",
            "start": 8352.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 8357.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hab\u00edan unos banqueros",
            "start": 8359.98,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "muy rateros muy rateros",
            "start": 8363.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "muy rateros",
            "start": 8367.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y si quedo ac\u00e1 ya",
            "start": 8376.389,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n no",
            "start": 8379.809,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y descuentos general",
            "start": 8382.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese es el cuento",
            "start": 8385.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bueno vamos a desayunar adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 8388.38,
            "duration": 4.46
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] bueno vamos como todos los martes a informar sobre la situaci\u00f3n de salud vamos a comenzar con el doctor al coser para que introduzca y luego sobre robledo acerca del plan de garantizar el derecho a la salud en todo el pa\u00eds de manera universal de calidad y en forma gratuita que eso es un reto un desaf\u00edo que tenemos el que logremos levantar el sistema de salud p\u00fablica y lo dejemos como uno de los mejores sistemas de salud p\u00fablica del mundo ese es el desaf\u00edo a\u00fan con todos los problemas estructurales de falta de m\u00e9dicos de especialistas enfrentando a las mafias que venden las medicinas enfrentando todos pero ese desaf\u00edo lo asumimos y vamos a lograr el prop\u00f3sito de establecer un verdadero sistema de salud p\u00fablica para que todos los mexicanos tengamos garantizado el derecho a la salud que no estemos pensando que si nos enfermamos como nos vamos a curar de d\u00f3nde vamos a sacar el dinero para curarnos como vamos a comprar las medicinas eso lo tenemos que dejar resuelto porque como siempre hemos dicho la salud como la educaci\u00f3n no son privilegios son derechos de nuestro pueblo el estado tiene que garantizar el derecho a la salud entonces se nos va a hablar de eso y luego el doctor hugo l\u00f3pez gatell sobre la pandemia la vacunaci\u00f3n lo que se sigue haciendo para enfrentar el cobista de modo que adelante de otro muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos a todos ustedes los saludo con el gusto de siempre y hoy 30 de agosto en el pulso de la salud como ya ha informado el se\u00f1or presidente comunicamos los avances del plan de salud para el bienestar con esa es encarg\u00f3 salud para todos gratuita universal y de calidad y esto es lo que estamos haciendo el maestro fue robledo presentar\u00e1 los avances generales en nayarit la escala y colima asimismo como el an\u00e1lisis de las brechas importantes y muy desafiantes lo m\u00e1s se\u00f1alado el se\u00f1or presidente de todos pero en este estado con mayor claridad se informar\u00e1 tambi\u00e9n guerrero e informar\u00e1 tambi\u00e9n de la creaci\u00f3n del organismo descentralizado y bienestar en segundo punto el doctor hugo l\u00f3pez gatell mostrar\u00e1 el informe t\u00e9cnico de la pandemia al cumplirse siete semanas de continuo descenso la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n que se sigue en nuestro pa\u00eds as\u00ed como el arranque de las campa\u00f1as de la recuperaci\u00f3n de cobertura contra poliomielitis y otros virus de vacunaci\u00f3n infantil y finalmente las vacunas que llegar\u00e1n en el mes de septiembre a trav\u00e9s del t\u00e9rmino del mecanismo k\u00f3vacs en su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos el secretario subsecretario continuamos informando sobre los avances del plan de salud para el para el bienestar y empezamos el d\u00eda de hoy con el estado de nayarit en donde ya el bienestar opera 2 hospitales y 245 centros de salud con una buena noticia con la llegada de m\u00e1s m\u00e9dicos cubanos y con la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos que surgieron de la jornada nacional de contrataci\u00f3n y reclutamiento ya llegamos al 100% de la cobertura para m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en ese en ese estado tambi\u00e9n hay un total de 588 trabajadores que ya han sido basificados esto es de otras de otras categor\u00edas de enfermer\u00eda medicina general y tambi\u00e9n para m\u00e9dica y el 100% del personal tanto de los hospitales como de los centros de salud ya ha sido capacitado en el modelo y bienestar en infraestructura y las acciones de dignificaci\u00f3n y habilitaci\u00f3n de espacios de una inversi\u00f3n de 237 millones ya los 15 hospitales han sido intervenidos al 100% este es un ejercicio de del gasto de 115 millones de pesos y el 78 por ciento de las unidades en el primer nivel tambi\u00e9n ya han sido intervenidas el abasto en nayarit alcanza niveles del 90 y 16 por ciento de recetas surtidas y al momento est\u00e1 en proceso de adquisici\u00f3n 4331 piezas de equipo m\u00e9dico por 194 millones de pesos en el primer nivel de atenci\u00f3n ya el avance de este proceso es del 95 por ciento en el segundo nivel de el 70 por ciento en el caso de tlaxcala estamos tambi\u00e9n ya presentes en 10 hospitales una unidad de especialidad es la uneme de diagn\u00f3stico y detecci\u00f3n de c\u00e1ncer de mama y 195 centros de salud tambi\u00e9n hay en la escala la cobertura de m\u00e9dicos especialistas se alcanz\u00f3 esta semana una cobertura del 90 5 luego de la contrataci\u00f3n de 22 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas reclutadas en la jornada nacional y en el proceso de basificaci\u00f3n ya tiene su base 648 de mil cincuenta profesionales de la salud adem\u00e1s de que el 100 por ciento del personal de hospitales ha sido capacitado y el 77 por ciento del personal en centros de salud tambi\u00e9n ha recibido capacitaci\u00f3n sobre el modelo en bienestar en la etapa en las obras de infraestructura de acciones de dignificaci\u00f3n de una inversi\u00f3n de 141 millones de pesos 66 que estaban destinados para hospitales ya se ejercieron al 100% y tenemos un avance del 50 por ciento en la inversi\u00f3n que realicen xavi en los 50 centros de salud de primer nivel en el abasto habita un 91 por ciento de recetas surtidas en la escala despu\u00e9s de varios movimientos de claves de alto volumen que se realizaron en ese estado y en cuanto a equipamiento el proceso de adquisici\u00f3n de 4.135 pieza tiene un avance del 75 por ciento en el primer nivel de atenci\u00f3n y de 40 por ciento del segundo nivel y en el caso de colima tenemos ya tambi\u00e9n presencia en los 5 hospitales y 132 centros de salud en respecto a los m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n ya se alcanza una cobertura del 100 por ciento tambi\u00e9n con la llegada de m\u00e1s m\u00e9dicos cubanos a ese estado y el proceso de basificaci\u00f3n se cuenta ya con 240 personas que han recibido su base capacitados al 100% del personal en el segundo nivel de atenci\u00f3n y en el 98% en el primer nivel de atenci\u00f3n adem\u00e1s se est\u00e1 ejerciendo un presupuesto de 153 millones de pesos para el mantenimiento de unidades con 99 por ciento de avance en lo que respecta a hospitales y 50% en la inversi\u00f3n que se hace en 64 centros de salud en el primer nivel y el abasto se mantuvo en el nivel del 90% de recetas surtidas en equipamiento estamos en el proceso de adquisici\u00f3n de 3600 piezas de equipo m\u00e9dico y hoy un tema muy importante del que queremos informar la siguiente es el gran desaf\u00edo y las brechas que se encuentra el sistema de salud en el estado de guerrero del 25 de julio al 12 de agosto se realiz\u00f3 este levantamiento diagn\u00f3stico de campo que por parte de 175 personas que acuden a cada uno de los centros de salud desde los hospitales en el caso de guerrero son 42 hospitales de segundo nivel un hospital de tercer nivel y 1024 unidades de primer nivel restando las que son m\u00f3viles son cerca de 950 unidades de primer nivel centros de salud centros de salud con servicios ampliados es la verdad una infraestructura muy grande pero con enormes carencias a la vez sobre el hallazgo de los hallazgos m\u00e1s importantes que encontramos respecto al equipo m\u00e9dico en los 42 hospitales situaci\u00f3n que dificultan mucho la operaci\u00f3n para que realmente les podamos llamar hospitales pongo algunos ejemplos 18 rayos x que no est\u00e1n operando 22 ultrasonidos 4 mast\u00f3grafos 52 unidades de anestesia que muchas veces la carencia de una unidad de anestesia en un en un hospital pues imposibilita que se realicen hay cirug\u00edas tambi\u00e9n en el tercer nivel de atenci\u00f3n no funciona ninguno de los equipos de rayos x ni los equipos de rayos x port\u00e1tiles y el tom\u00f3grafo del hospital y s\u00f3lo uno de los dos mast\u00f3grafos est\u00e1 en operaci\u00f3n a eso hay que sumar la necesidad de equipos b\u00e1sicos en el primer nivel de atenci\u00f3n como fono detectores de latidos o estuches de diagn\u00f3stico o refrigeradores para vacunas tambi\u00e9n en infraestructura hacen falta en estos hospitales construir cuatro salas de expulsi\u00f3n cuatro est\u00e1n fuera de servicio de los 66 quir\u00f3fanos que hay en guerrero en el sistema para las personas que no tienen seguridad social y 8 no est\u00e1n en funcionamiento y hay lugares como el hospital b\u00e1sico comunitario de wilde iut la que no hay quir\u00f3fano en este en este momento es decir la gente que ah\u00ed habita pues se tiene que trasladar a otros lugares para atenderse de cosas muy b\u00e1sicas lo mismo ocurre con \u00e1reas como las unidades de cuidados especiales para neonatos o los peines de laboratorio o las centrales de esterilizaci\u00f3n y equipamiento que est\u00e1n fuera de funcionamiento ah\u00ed si podemos pasar a la siguiente tambi\u00e9n se identifica una brecha importante en t\u00e9rminos de personal 1771 m\u00e9dicos generales que hacen falta adem\u00e1s de 698 m\u00e9dicos especialistas a esto habr\u00eda que sumar tres mil 734 de personal de enfermer\u00eda y 717 para m\u00e9dicos es decir laboratoristas camilleros conductores de ambulancia preparadores de alimentos nutrici\u00f3n y otras otras categor\u00edas laborales tambi\u00e9n hay que decirlo en los hospitales b\u00e1sicos y comunitarios de tlacotepec de coyutla de malinaltepec de alcozauca y de tlacoapa no hay especialistas en este d\u00eda hoy cualquier persona que se atiende en alguno de estos hospitales comunitarios recibir\u00e1 atenci\u00f3n por un m\u00e9dico general pero requerimos que ah\u00ed hay especialistas de todas las categor\u00edas de las especialidades b\u00e1sicas y en todos en todos los turnos aqu\u00ed la inversi\u00f3n necesaria para adquirir los 32 mil 430 equipos de primer y segundo nivel es de mil 872 millones de pesos y si a eso le sumamos un c\u00e1lculo de una n\u00f3mina de cuatro meses de lo que se tendr\u00e1 que contratar adicional en t\u00e9rminos de personal y las acciones de infraestructura llegamos a este monto de tres mil 851 millones de pesos para iniciar al levantar el sistema de salud en el estado de guerrero hay que y dar un dato que es muy importante en guerrero habita una poblaci\u00f3n sin seguridad social del 82 por ciento es el 82 por ciento de las personas en guerrero no cuenta con fibra social se atienden en el sistema estatal de salud y esas son las necesidades que all\u00ed identificamos y por \u00faltimo ser presidente solamente informar que despu\u00e9s de varios meses de trabajo con todas las dependencias que trae de haciendo del trabajo de gobernaci\u00f3n la consejer\u00eda jur\u00eddica del ejecutivo federal la secretaria de salud de la sede de bienestar estamos ya por publicar el d\u00eda de ma\u00f1ana de ma\u00f1ana el decreto para la creaci\u00f3n del organismo p\u00fablico descentralizado en bienestar es decir es la evoluci\u00f3n del programa y bienestar ahora a un \u00f3rgano p\u00fablico que podr\u00e1 tener mucho m\u00e1s capacidades para levantar el sistema el sistema de salud en un organismo una instituci\u00f3n p\u00fablica no sectorizada con patrimonio propio autonom\u00eda t\u00e9cnica y lo m\u00e1s importante que cuente con la infraestructura equipamiento y profesionales t\u00e9cnicos y auxiliares de la salud del m\u00e1s alto nivel para garantizar lo que estamos buscando que la extensi\u00f3n sea en todo el pa\u00eds sea cualitativa y cuantitativa es decir que tengamos estos mismos niveles de atenci\u00f3n en t\u00e9rminos de calidad gratuidad y oportunidad de ser a cu\u00e1nto por mi cuenta se\u00f1or presidente muchas gracias nuestros presidentes maestro buenos d\u00edas cr\u00edos o de buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas y todos vamos a comentar brevemente sobre la situaci\u00f3n de kobe 19 en mexico como ya dijo el doctor a coser siete semanas de reducci\u00f3n consecutiva vamos en muy buen paso a los niveles m\u00ednimos que hemos alcanzado en otros periodos inter epid\u00e9micos o inter ciclo epid\u00e9mico como ya se\u00f1al\u00e1bamos la semana pasada est\u00e1bamos por debajo de la cma del punto m\u00e1ximo de la primera ola estamos en este momento aproximadamente a la mitad de la intensidad que llegamos a tener en la primera ola que como saben todas y todos fue la bola m\u00e1s peque\u00f1a como producto de las acciones que hicimos en su momento con la forma nacional de salud p\u00fablica el confinamiento etc\u00e9tera etc\u00e9tera esto tambi\u00e9n nos lleva como hemos estado se\u00f1alando que en estas siete semanas que la hospitalizaci\u00f3n va en franca reducci\u00f3n la ocupaci\u00f3n de camas destinadas al tratamiento de ecobici en su car\u00e1cter de camas generales es s\u00f3lo del 5% y 3% las que son dedicadas a las pacientes y los pacientes cr\u00edticamente enfermos y por su parte las defunciones son tambi\u00e9n ya est\u00e1n en lo m\u00ednimo estamos acerc\u00e1ndonos a tener ya solo un d\u00edgito en el promedio de defunciones diarias y pueden ver ustedes tambi\u00e9n el perfil epid\u00e9mico esto es importante tenerlo en mente como perspectiva las sucesivas olas 2 3 4 y 5 van mostrando esta reducci\u00f3n de la mortalidad eso justamente es por el efecto de la vacuna el punto m\u00e1ximo de mortalidad fue la segunda ola donde todav\u00eda no ten\u00edamos vacuna y despu\u00e9s de las vacunas o las 3 4 y 5 en clara disminuci\u00f3n de la mortalidad por ello seguimos avanzando con la vacuna y ya tenemos 82 por ciento de cobertura promedio nacional o total nacional para las personas elegibles que son todas personas de 5 a\u00f1os de edad en adelante esto corresponde a 91 por ciento en personas adultas 64% en personas adolescentes de 12 a 17 a\u00f1os y finalmente la etapa que est\u00e1 m\u00e1s activa que es la de 5 a 11 donde estamos en 44% queremos aprovechar para recordar que siguen activos los las unidades de vacunaci\u00f3n para los refuerzos toda persona que no haya sido vacunada con su tercera dosis en el caso de los esquemas de doble dosis o segunda en los esquemas como cansino de una sola dosis es decir los refuerzos se le invita a que se lo aplique pero adem\u00e1s tenemos activo el ensayo cl\u00ednico final de la vacuna patria que est\u00e1 coordinado por el conacyt agradecemos siempre a la doctora marie lehn a \u00e1lvarez builla la oportuna intervenci\u00f3n que tuvo para vincular a la comunidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del pa\u00eds y tambi\u00e9n a empresas privadas que tiene una visi\u00f3n patri\u00f3tica para establecer esta ruta cr\u00edtica del desarrollo de una vacuna que parece muy prometedora las fases anteriores han demostrado que la vacuna patria es segura y es eficaz de hecho en su modalidad intranasal y que se ha comparado tambi\u00e9n con la inyectada ha mostrado \u00edndices de desarrollo de inmunidad que parecen superar a otras vacunas que est\u00e1n en existencia hoy en el mundo y la participaci\u00f3n en el estudio lo que ayuda es a determinar finalmente cu\u00e1l es el impacto que va a tener esta vacuna quien participe en el ensayo puede tener forzosamente va a tener un refuerzo ya sea el refuerzo con la vacuna patria o con la vacuna de control que es la vacuna que usamos para el conjunto de la poblaci\u00f3n que es la de astraz\u00e9neca con una ventaja adicional que es durante todo un a\u00f1o se le va a dar seguimiento al estado de salud de la persona con adem\u00e1s evaluaciones peri\u00f3dicas para monitorear el desarrollo o no durante el a\u00f1o que est\u00e9 en proceso invitamos a registrarse el sitio web es patria punto conacyt mx y ah\u00ed encontrar\u00e1n no solamente informaci\u00f3n detallada sino el acceso para el registro ayer le preguntaban al presidente sobre las vacunas k\u00f3vacs que hab\u00edamos comentado la semana pasada aqu\u00ed est\u00e1 la informaci\u00f3n ya tenemos un calendario espec\u00edfico de entrega el primer env\u00edo va a ser del 12 al 16 de septiembre con tres millones 873 mil 600 dosis segundo env\u00edo del 18 al 23 de septiembre 3.9 millones de dosis el tercer env\u00edo y en la \u00faltima semana de septiembre del 26 al 30 con 2.2 millones de dosis para un total de 10 millones 3 mil 200 dosis de la vacuna pzifer para ni\u00f1as y ni\u00f1os la vacuna de uso para 5 a 11 a\u00f1os que es la que requerimos en este momento y tenemos perfectamente identificado cu\u00e1l va a ser el uso en su momento extendimos la lo m\u00e1s posible porque sab\u00edamos que llegar\u00eda este embarque y son 8 millones 860 mil 800 dosis que ya fueron aplicadas como primera dosis estar\u00edamos completando la segunda dosis para ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os de edad esto nos dej\u00f3 un remanente de un mill\u00f3n 142 mil 400 vacunas que en su momento se usar\u00e1n para cubrir primera y segunda dosis de 571.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os que estar\u00e1n siendo vacunados queremos aprovechar la oportunidad tambi\u00e9n para comentar de otras vacunas en medios de informaci\u00f3n p\u00fablicos o p\u00fablica e informaci\u00f3n p\u00fablica en medios privados se ha estado comentando una inquietud sobre la cobertura de vacunaci\u00f3n en mexico de las vacunas convencionales del programa de vacunaci\u00f3n universal efectivamente como en su momento lo comentamos de manera detallada en las conferencias vespertinas y en muchas otras ocasiones la pandemia trajo consigo en m\u00e9xico y en el mundo entero una reducci\u00f3n del acceso a vacunas unicef la ope ese lado se lo han estado comentando esto representa un reto al que hay que responder de manera activa y estamos en el puerta de hacerlo hay un modelo de trabajo muy conocido en la salud p\u00fablica que son las campa\u00f1as de recuperaci\u00f3n de cobertura que precisamente tienen lugar cuando existe este tipo de situaci\u00f3n vamos a tener una campa\u00f1a de recuperaci\u00f3n de coberturas para la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os de primer a\u00f1o de vida con la vacuna hexavalente y quiero comentar que esta nos interesa en particular porque contiene la vacuna contra la polio polio es una poliomielitis es una enfermedad que fue eliminada del continente americano a mediados de los a\u00f1os 90 y no ha vuelto afortunadamente a este continente en el conjunto del mundo se ha ido limitando la propagaci\u00f3n de polio ojal\u00e1 que alg\u00fan d\u00eda pr\u00f3ximo lleguemos a la erradicaci\u00f3n pero por lo pronto tenemos que estar protegidas y protegidos en todos los lugares del mundo en m\u00e9xico hemos tenido siempre una buena cobertura y vamos a recuperarla hasta el 95% que es el \u00edndice ideal m\u00ednimo con el que deber\u00edamos estar trabajando de manera continua entonces estaremos del 5 al 30 de septiembre con una fase intensiva posteriormente del primero de octubre al final de noviembre con una fase de seguimiento y cerraremos hasta el final del ancho estos son 2.1 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os que ser\u00e1n vacunados con sus 3 dosis de este esquema adem\u00e1s de poliomelitis la vacuna protege contra difteria tosferina y t\u00e9tanos as\u00ed como neumon\u00eda y meningitis causados por una bacteria haemophilus influenza y tambi\u00e9n contra el virus de la hepatitis b la segunda campa\u00f1a tambi\u00e9n de recuperaci\u00f3n de cobertura atiende a otra l\u00f3gica no tiene que ver o no tanto que ver con la pandemia de kobe 19 pero las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas que producen la vacuna contra el virus del papiloma humano un virus que infecta cr\u00f3nicamente el aparato reproductivo y se ha asociado con el c\u00e1ncer cervical c\u00e1ncer c\u00e9rvico uterino en las mujeres y otros c\u00e1nceres en mujeres y hombres y esta vacuna dej\u00f3 de producirse en cantidad suficiente en el mercado mundial porque a finales del sexenio pasado las dos compa\u00f1\u00edas que lo fabricaban establecer un acuerdo comercial o una repartici\u00f3n del mercado y entonces ya s\u00f3lo una compa\u00f1\u00eda produce esta vacuna esto disminuy\u00f3 el abastecimiento mundial de la vacuna pero ya se ha logrado recuperar la producci\u00f3n suficiente para lograr tener esta vacuna las ni\u00f1as en m\u00e9xico est\u00e1n programadas para recibir esta vacuna entre los 9 y los 10 a\u00f1os [M\u00fasica] y esto m\u00e1s o menos equivale en a\u00f1os escolares entre el quinto y el el cuarto y el quinto a\u00f1o de primaria pero como ya no ocurri\u00f3 esa vacunaci\u00f3n ahora hay que recuperar la cobertura justamente en esa corte en ese grupo de ni\u00f1as que no fueron vacunadas hoy estar\u00edan en 1\u00ba y 2\u00ba de secundaria o tienen 13 y 14 a\u00f1os y a ellas se va a dirigir esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n 2.5 millones de ni\u00f1as que ser\u00e1n vacunadas adicionalmente hay mujeres que viven con vih tanto cis como trans y tambi\u00e9n deben ser vacunadas porque el riesgo de lesiones malignas asociadas con la infecci\u00f3n prolongada por este virus tambi\u00e9n es mayor que en la poblaci\u00f3n general entonces tambi\u00e9n ser\u00e1n vacunadas y la campa\u00f1a iniciar\u00e1 en noviembre haremos un recordatorio en su momento el 21 de noviembre y cerrar\u00e1 el 31 de diciembre para estos 2.5 millones de personas por \u00faltimo lo anunciamos ahora pero en su momento ya estaremos haciendo como siempre presentaci\u00f3n del inicio de la campa\u00f1a vamos a tener la campa\u00f1a anual de vacunaci\u00f3n contra la influenza para poblaci\u00f3n no asegurada son estas 33 puntos 6 millones de personas en su momento el seguro social tambi\u00e9n es parte de este programa nacional y es para todas las personas independientemente de su aseguramiento y ten esto iniciar\u00e1 en octubre y concluir\u00e1 en marzo a finales de marzo de 2023 esto es todo lo que tengo muchas gracias muy bien [M\u00fasica] si qued\u00f3 pendiente nada m\u00e1s un compa\u00f1ero y luego ustedes tres [M\u00fasica] 45 hola presidente con la presidente buen d\u00eda desde el lado y es que casi no me ve preguntarle r\u00e1pidamente no s\u00e9 si fue un tema que tocaron ayer hoy en la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad del tema de lo que est\u00e1 ocurriendo en fresnillo zacatecas fue un fin de semana de narcobloqueos y al parecer fue por la detenci\u00f3n de 90 personas eso todav\u00eda no est\u00e1 claro no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tengan ustedes bueno este s\u00ed el fin de semana tuvieron enfrentamientos zacatecas en la carretera de fresnillo eres valpara\u00edso ya se va a dar el informe creo que ya se dio a conocer sobre esto all\u00ed hay dos grupos que est\u00e1n confrontados dos grupos de la delincuencia hubo estos enfrentamientos [M\u00fasica] se ha iniciado de un tiempo para ac\u00e1 la pr\u00e1ctica de incendiar veh\u00edculos cuando se detiene por eso los delincuentes y hacerlo propaganda pero y nosotros vamos a continuar garantizando la paz la tranquilidad all\u00ed est\u00e1 la guardia nacional desde los estados m\u00e1s atendidos por el ej\u00e9rcito est\u00e1 la guardia nacional y tenemos un plan en zacatecas especial por estos enfrentamientos que se est\u00e1n dando ya lleva a tiempo se han ido controlando poco a poco han habido muchas detenciones en zacatecas no hay impunidad y yo voy a estar por all\u00e1 cuando va vamos a estar creo que en unos la pr\u00f3xima semana vamos a hacer incluso en zacatecas la reuni\u00f3n de seguridad el d\u00eda 9 9 viernes 9 en zacatecas y voy a aprovechar lo que puede ser una gira por la sierra voy a visitar comunidades ind\u00edgenas de jalisco de nayarit durango y de zacatecas presidente estos detenidos eran del c\u00e1rtel jalisco del c\u00e1rtel de sinaloa o de grupos antag\u00f3nicos pues son grupos antag\u00f3nicos d estas dos organizaciones ok presidente tambi\u00e9n hace unos d\u00edas se daban a conocer algunos medios de comunicaci\u00f3n que en todo el pa\u00eds hab\u00eda un despliegue de m\u00e1s de 80 y m\u00e1s de 80.000 militares en todo el pa\u00eds esta cifra es cierta no lo que hay es mucho marinismo como siempre en los medios a veces le suben al sensacionalismo hace como un mes que tuvieron las quemas de los carros [M\u00fasica] fue nota internacional hasta new york times washington post en mexico en llamas florette groso las televisoras los programas de radio todo pero pues tienen m\u00e1s que nada prop\u00f3sitos politiqueros lo que puedo comentarles es que hay presencia d la guardia nacional en todo el pa\u00eds son 115 mil elementos de la guardia nacional ya se ha ido avanzando mucho hay 19 estados de la repubblica en donde hay m\u00e1s elementos de la guardia nacional que polic\u00edas estatales creo que ella subi\u00f3 el n\u00famero de elementos de la guardia nacional no seg\u00fan la l\u00e1mina que estoy viendo ah\u00ed [M\u00fasica] 105 a 118 en total pero 105 operativos esto nunca se hab\u00eda visto lo m\u00e1s que tuvo s organismo que se cre\u00f3 con zedillo que fue la polic\u00eda federal fueron 40 mil elementos y s\u00ed ech\u00f3 a perder esa corporaci\u00f3n de ah\u00ed salieron todos los que est\u00e1n ahora en la c\u00e1rcel o acusados de tortura y de violaci\u00f3n de derechos humanos de la llamada polic\u00eda federal y en su mejor momento cuantitativamente llego a tener 40 mil elements ahora la guardia nacional 118 mil elementos capacitados y formados y esto es lo que queremos porque no voy a quitar el dedo del rengl\u00f3n que una vez que se concluya porque va a aumentar a cerca de 150 mil elementos ahora tenemos terminados como 260 cuarteles porque es una estrategia territorial no es concentrar a todos estos elementos como se hac\u00eda en la polic\u00eda federal en iztapalapa 23 cuarteles [M\u00fasica] se agravaba a las situaciones cerca te cas hallaban los de la polic\u00eda federal acampar en [M\u00fasica] e lugares inadecuados a la interperie en hoteles muchas veces solo para cumplir con el expediente ahora no ahora 200 pero miren la distribuci\u00f3n porque tenemos m\u00e1s al disco 30 michoac\u00e1n 33 y son 120 elementos por partes todo esto lo hemos logrado con el apoyo de la cgt de la defensa que han construido los cuarteles es una hect\u00e1rea agradecemos mucho a las autoridades municipales incluso a particulares qu\u00e9 aportan los terrenos tienen aulas dormitorios para personal masculino femenino tienen toda la barda perimetral la vigilancia incluso jardines espacios deportivos 35 millones despu\u00e9s por partes planta de tratamiento para agua todo lo que ese servicio energ\u00eda el\u00e9ctrica no tienes fotos de un en los portales si esto s\u00ed y ciega con el sistema corrupto de antes no pos no cobran 35 millones 150 200 y no los terminan en 3 4 o 6 meses pero m\u00e1s lo cualitativo el profesionalismo entonces esta instituci\u00f3n encargada de la seguridad de los mexicanos en todo el pa\u00eds por qu\u00e9 son 242 pero van a llegar a 594 de instalaciones antes de que terminemos de acuerdo a este plan bueno esta instituci\u00f3n de cerca de 150 mil elementos con cuarteles distribuidos territorialmente como se requiere queremos que quede adscrita a la secretar\u00eda de la defensa que ese es otro asunto y que es la iniciativa preferente en que es la iniciativa que voy a enviar el d\u00eda primero y que hay oposici\u00f3n de los conservadores que no quieren aprobar nada ni esto ni algo todav\u00eda este de mayor beneficio para el pueblo acu\u00e9rdense que cuando propuse que las pensiones para los adultos mayores se elevar\u00e1n a rango constitucional estos reaccionarios corruptos conservadores votaron en contra y eso lo tengo que est\u00e1 refrescando por qu\u00e9 la gente tiene que saber de c\u00f3mo act\u00faa no le tienen amor al pueblo y esto este es un quarter a ver si no tienes algo del interior hasta la barda m\u00ednimo las casetas son dormitorios para 120 elementos oficinas aulas de reuni\u00f3n mire dormitorio hoy sale en la encuesta del universal que el 80% de la poblaci\u00f3n lo que ya dimos a conocer aqu\u00ed de la encuesta del inegi est\u00e1 de acuerdo en que la guardia nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa 80% y eso no lo quieren tomar en cuenta los legisladores ni los expertos porque pues ellos tienen una visi\u00f3n distinta nosotros tenemos la obligaci\u00f3n es decir qu\u00e9 es lo que conviene le pedimos a los legisladores que revisan esa encuesta no esos ya tienen informaci\u00f3n \u00f3sea y lo saben es como cuando se vot\u00f3 la reforma el\u00e9ctrica que no sab\u00edan de que oponi\u00e9ndose como lo hicieron estaban afectando a la comisi\u00f3n federal de electricidad una empresa p\u00fablica y favoreciendo a iberdrola una empresa el\u00e9ctrica extranjera pues claro que lo sab\u00edan entonces es bueno el tema de lo que me preguntaste es porque da la oportunidad de seguir informando y si el lunes voy env\u00eda perd\u00f3n el jueves pasado ma\u00f1ana voy a enviar la iniciativa porque quiero cumplir lo mismo en el caso de la decisi\u00f3n que tendr\u00e1 que tomar la corte sobre \u00e9l las detenciones de delincuentes qu\u00e9 requieren de prisi\u00f3n preventiva porque de lo contrario va a seguir la impunidad en el poder judicial y eso afecta mucho y no estoy inventando nada hace como 4 d\u00edas di a conocer como se detiene 1 presunto delincuente generador de violencia en colima caso de la vaca s\u00ed y ya en la madrugada y el juez ya lo hab\u00eda dejado en libertad nada m\u00e1s porque no dormimos tenemos que ser pendientes ya s\u00e9 yo que este se\u00f1or tiene dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por delitos graves y ya estaban a punto de soltar y por lo mismo que porque estaba mal integrada la averiguaci\u00f3n imag\u00ednese en estos casos lo que suceder\u00eda los jueces liberar\u00edan a diestra y siniestra si ya lo hacen [M\u00fasica] se agravar\u00eda el problema si el poder judicial estuviese moralizado entonces no tendr\u00edamos nada de que preocuparnos pero el poder judicial sigue siendo el poder judicial de tiempo atr\u00e1s caracterizado por la corrupci\u00f3n con honrosas excepciones- para no generalizar un d\u00eda voy a dar a conocer es m\u00e1s ma\u00f1ana todos los casos que tenemos as\u00ed porque van a resolver sobre este asunto y a lo mejor pues los ministros est\u00e1n hasta arriba el pin\u00e1culo pero y qu\u00e9 pasa en la vida diaria que no sabe la gente de que se tiene alguien y todav\u00eda el que acus\u00f3 no ha regresado a su casa y ya est\u00e1 libre el acusado vamos a seguir as\u00ed vamos a limpiar el poder oficial y entonces s\u00ed cuando tengamos confianza plena en que no va a haber corrupci\u00f3n y que va a haber apego el cerrito a la ley pero no estamos en esa situaci\u00f3n no hay normalidad jur\u00eddica todav\u00eda hace falta seguir limpiando de corrupci\u00f3n el gobierno en su conjunto el ejecutivo pero \u00e9l judicial est\u00e1 intacto pues es qu\u00e9 ni siquiera les importa el pueblo no existe el pueblo para ellos son pues es para defender intereses de grupos de intereses creados todos estos que defienden a las empresas extranjeras todo ese andamiaje jur\u00eddico que se cre\u00f3 para defender las privatizaciones ah\u00ed est\u00e1 intacto hace falta seguir\u00e1 avanzando pri nosotros no podemos quedarnos callados en estos casos porque todo el esfuerzo que se hace el riesgo para servidores p\u00fablicos que son amenazados en este asunto de las libertades del presunto delincuente ah\u00ed el asesinato de servidores p\u00fablicos tamaulipas s\u00ed entonces son cosas muy graves no nos podemos quedar callados este la 'academia' las teor\u00edas m\u00e1s avanzadas de pol\u00edticas p\u00fablicas no os oriental a que se modernice el sistema judicial garantizando as\u00ed libertad despu\u00e9s s\u00ed siempre y cuando tengamos verdaderos aut\u00e9nticos jueces incorruptibles si no pues es el cuento de nunca acabar es mantener la impunidad presidente es que faltar\u00edan limpieza en la autoridad ministerial y en el juez 2 no me hace falta y que conste tengo mucho respeto y le tengo confianza la fiscal y al presidente de la corte de algunos ministros pero la mayor la mayor\u00eda de los la mayor parte de los integrantes del poder judicial no son gentes caracterizadas por la honestidad o sea hablando en plata no resisten ca\u00f1onazos no resistente a las tentaciones o son representantes de grupos de intereses creados no representan al pueblo desprecian al pueblo es una vida como artificial donde el pueblo no cuenta cuenta todos los intereses menos el inter\u00e9s del pueblo entonces es una burbuja son los abogados las relaciones p\u00fablicas todo arriba entonces tenemos que cambiar esto y eso es lo que se tiene que procurar y si la corte resuelve de que ya no va a haber esta prisi\u00f3n preventiva y qu\u00e9 van a poder salir como entran los delincuentes yo respeto la decisi\u00f3n pero no quiero ser c\u00f3mplice no quiero es que el d\u00eda de ma\u00f1ana aqu\u00ed ustedes me digan oigan y porque sali\u00f3 de la c\u00e1rcel ese delincuente de cuello blanco voy a tener que repetir pues no fuimos nosotros fue el juez por el poder judicial pues s\u00ed pero ya sali\u00f3 y entonces m\u00e9xico sigue siendo el pa\u00eds de la corrupci\u00f3n y de la impunidad y eso no queremos que suceda porque nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes es todo esto que acaba de pasar documental una verg\u00fcenza im\u00e1genes en el mundo m\u00e9xico- de tortura m\u00e9xico donde un presidente est\u00e1 subordinado a un hombre fuerte a un polic\u00eda donde los medios de comunicaci\u00f3n son parte d las complicidades para violar derechos humanos para manipular al pueblo para enga\u00f1ar a la gente m\u00e1gico no es eso y qu\u00e9 bueno que est\u00e9n saliendo todas estas cosas por qu\u00e9 hay muchos que pensaban de que est\u00e1bamos muy bien que as\u00ed era no s\u00e9 en qu\u00e9 cu\u00e1ndo renegoci\u00f3 la deuda salinas de gortari y televisi\u00f3n en cadena nacional los conductores como era antes todos el mismo tiempo porque hasta se un\u00edan nos pidieron que nos pusi\u00e9ramos de pie dos para cantar el himno nacional y muchas otras cosas ofensivas un buen ejercicio de autocr\u00edtica ser\u00eda que las televisoras y las cadenas de radio y los peri\u00f3dicos ofreciera en disculpa al pueblo de mexico por todo eso y que ese d\u00eda todos nos equivocamos as\u00ed era pero ya no queremos [M\u00fasica] que sea as\u00ed y nos arrepentimos y vamos a iniciar una etapa donde por encima de todo este la verdad y respetar al pueblo y nunca enga\u00f1ar a la gente en una necesidad quienes \u00e9ste ofrece en disculpa pero bueno con una precisi\u00f3n a m\u00e1s en el tema de los mineros de sabinas coahuila y habr\u00e1 como tal hay un memorial s\u00ed pero primero estamos haciendo todo el trabajo para rescatarlos de all\u00e1 se tiene un acuerdo con los familiares nada m\u00e1s creo que hoy se va a tener una reuni\u00f3n para y suscribir un documento vamos nosotros y responsabilizarnos para pagar las indemnizaciones no solo lo convencional s\u00ed no m\u00e1s por la situaci\u00f3n no solo de agravio por perder a sus familiares que es muy triste sino tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n de pobreza en que vive y la gente es como cuando hay inundaciones siguen puede ser m\u00e1s pobre llover sobre mojado entonces se va a dar un trato muy especial como lo merecen esa indemnizaci\u00f3n la cubre el gobierno federal que aparte se sumar\u00e1 a la que tiene que hacer la empresa o si lo que tiene que hacer legalmente pero eso lleva tiempo eso es una cuesti\u00f3n de juicio nosotros ya vamos a trabajar sobre eso ya instrucciones de que se destinen los fondos para apoyar a los familiares y al mismo tiempo seguimos trabajando para rescatar a los mineros y no vamos a dejar de trabajar en el rescate no se va a parar el rescate no se ha parado seguimos extrayendo agua de los pozos seguimos trabajando all\u00e1 y ahora se va a iniciar un procedimiento que est\u00e1 recomendado a los t\u00e9cnicos para tienes mejores resultados entonces cu\u00e1ndo rescatemos a los mineros entonces ya hablar\u00edamos del memorial permanecer al frente de esta rescata en laura vel\u00e1zquez y si va a estar ah\u00ed permanentemente y esto se requiere pues va a estar en m\u00e9xico pero constantemente va a estar viajando est\u00e9 atendiendo esto es para nosotros prioritario no vamos a abandonar cu\u00e1l es el balance del plan antiinflacionario si me permites gracias surge sobre este plan hace m\u00e1s de un mes llave que vinieron varios representantes de empresas hablaron sobre el precio de los alimentos de la canasta b\u00e1sica y cu\u00e1l es el balance ya despu\u00e9s de un rato que se ha aplicado es bueno este mire lo voy a decir pasado ma\u00f1ana en el informe fue un adelanto un adelanto simple si nosotros no hubi\u00e9semos destinado subsidio a los combustibles se abr\u00eda padecido de una inflaci\u00f3n mayor d cerca del 14% y esto hubiese significado afectar el ingreso de trabajadores y de los mexicanos surge de ver ya el tomar la decisi\u00f3n de subsidiar los energ\u00e9ticos fue acertado porque la inflaci\u00f3n es un impuesto entre m\u00e1s inflaci\u00f3n m\u00e1s y carest\u00eda m\u00e1s se tiene que destinar a la compra de los alimentos a los gastos familiares entonces con la pol\u00edtica que aplicamos que no lo hicieron otras partes station m\u00e9xico logramos mantener abajo los precios de los energ\u00e9ticos y esto nos signific\u00f3 reducir inflaci\u00f3n bueno el dato es nosotros tenemos una inflaci\u00f3n en energ\u00e9ticos del 0.6 y eeuu tiene una inflaci\u00f3n en energ\u00e9ticos del 0.6 y el caso de europa es muy grave en lo que tiene que ver con energ\u00e9ticos esta semana hay mucha inquietud en europa mucha intranquilidad adem\u00e1s [M\u00fasica] existe desabasto de gas o no est\u00e1 garantizado el abasto del gas y viene el invierno [M\u00fasica] y est\u00e1n aumentando las tarifas de energ\u00eda el\u00e9ctrica cosa que no sucedi\u00f3 en nuestro pa\u00eds nada m\u00e1s que esto pues est\u00e1 muy dif\u00edcil qu\u00e9 se escuche en un reportaje de radio o de televisi\u00f3n o que se lea en un peri\u00f3dico porque los medios en el pa\u00eds yo creo que es como \u00e9l para no exagerar el 95% de los medios convencionales porque pueden ser m\u00e1s puede ser como el 98 est\u00e1 en contra de nosotros algo nunca visto manos en la \u00e9poca del presidente madero pero es un tiempo de orgullo porque no se ha visto siempre los medios aplaudiendo al gobierno la consigna de obedecer y callar como vasallos ahora est\u00e1n desatados programas de an\u00e1lisis en la televisi\u00f3n por los expertos pseudos intelectuales todos en contra todos y ahora los estoy notando que ya no es s\u00f3lo por el dinero [M\u00fasica] sino porque no y tienen argumentos y est\u00e1n perdiendo el debate entonces les est\u00e1n saliendo todo su racismo el clasismo 2 tu rabia insultos y dice lo calumnias sali\u00f3 viendo a aguilar cam\u00edn descompuesto nunca pasados usted creo que por lo de ayotzinapa nosotros comprometimos en el caso de otinapa para conocer la verdad y a castigar a los responsables y como todos ellos se fueron con la llamada verdad hist\u00f3rica si tuvieron para legitimar todo ese enga\u00f1o como darle carpetazo al asunto ahora vamos est\u00e1n al descubierto y no les queda m\u00e1s que insultar su\u00e1rez y 2 pero y no enga\u00f1amos a nadie yo tengo la costumbre de escribir y desde hacer sus 30 a\u00f1os escribiendo un libro cada a\u00f1o cada dos a\u00f1os cada tres a\u00f1os y ah\u00ed voy planteando lo que pienso plantean que los medios no no estoy escribiendo informes escribe tengo tiempo me doy tiempo para eso y este y si ustedes revisan y mi \u00faltimo libro o antes de llegar a la presidencia m\u00e1s encontrar que lo que estamos haciendo es lo que plantean exactamente [M\u00fasica] pero ellos al mejor pensaron de qu\u00e9 era una postura de circunstancia por lo electoral se puso de moda aquello de que para llegar al poder hab\u00eda que aparentar ser de izquierda y ya una vez en el poder ten\u00eda uno que gobernar como derechista de 100 es como el viol\u00edn [M\u00fasica] segarra con la izquierda pero se toca con la derecha no no entonces por eso se sorprenden mucho pero s\u00ed en el libro de antes de la elecci\u00f3n que se llama la salida hasta la propuesta [M\u00fasica] a este a\u00f1o china para ah\u00ed est\u00e1 el qu\u00e9 no se van a permitir los privilegios fiscales ah\u00ed est\u00e1 no es la pensi\u00f3n para los adultos mayores ah\u00ed est\u00e1 lo de las refiner\u00edas dejar de vender petr\u00f3leo crudo y comprar gasolina es el cambio sino producir aqu\u00ed las gasolinas est\u00e1 el programa de salud est\u00e1 planteado y nadie puede llamarse enga\u00f1o y por eso voto la gente [M\u00fasica] votaron por una transformaci\u00f3n por un cambio por eso ofrezco disculpas y les recomiendo que no se enojen triste vamos a seguir debatiendo y que lo hagamos con honestidad y que tengamos capacidad para rectificar no caer en la autocomplacencia somos seres humanos todos nos equivocamos por qu\u00e9 no actuar con humildad [M\u00fasica] el poder es humildad pero bueno gracias presidente quedamos aqu\u00ed 23 presidente sandra hilera de grupo las comunicaciones presidente en el que la comisi\u00f3n de salud de la c\u00e1mara de diputados que la preside el diputado de manuel reyes cardona organiz\u00f3 el foro el estado actual de la cirug\u00eda est\u00e9tica donde estuvieron varios funcionarios de la secretar\u00eda de salud y avalando todo lo que ya le hab\u00eda comentado acerca de las c\u00e9dulas de maestro de maestr\u00eda de cirujanos que no deben de operar en este foro estuvo el director del hospital siglo 21 que inform\u00f3 que all\u00ed existen cirujanos especialistas en biopol\u00edmeros quiero confirmar este informe informaci\u00f3n con con psoe ya que hay personas que nos han dicho que del inss no existen cirujanos que los puedan ayudar en todo el pa\u00eds sobre todo en canc\u00fan en tijuana en varios lugares entonces quer\u00eda confirmar esto con suaves y sexys y existen este tipo de cirujanos y especialistas porque sabemos que en el hospital general si hay nada m\u00e1s quer\u00eda saber del imms y por otro lado el gobernado de veracruz ya nos va a dar una cita para poder contestar a las preguntas de los afectados que tienen bueno por las maestr\u00edas que como ya le coment\u00e9 ya uno est\u00e1 en la c\u00e1rcel y bueno hay much\u00edsimas en las fiscal\u00edas muchas denuncias entonces queremos saber qu\u00e9 va a pasar si las van a concentrar en veracruz o qu\u00e9 va a pasar y por \u00faltimo presidente como usted dice lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico es en el caso de los senadores jos\u00e9 narro jos\u00e9 narro antares v\u00e1zquez y los diputados federales juan carlos natale l\u00f3pez y laura barrera quienes presuntamente est\u00e1n protegiendo a las escuelas que entregan estas c\u00e9dulas y est\u00e1n impulsando iniciativas de ley que los favorecen para continuar usurpando es una especialidad o legalizar lo ilegal a sabiendas que una maestr\u00eda no lo avala ni los capacita quir\u00fargicamente para realizar estos procedimientos quir\u00fargicos eso es algo muy importante porque usted ya lo hab\u00eda dicho y lo ha dicho en muchas ocasiones que se prestan los legisladores para poder trabajar para muchas empresas pero aqu\u00ed estamos hablando de la salud presidente entonces bueno esa es mi pregunta gracias no creo yo en la verdad que los senadores que mencionas est\u00e9n protegiendo il\u00edcitos de todas maneras se va a tomar en cuenta tu denuncia gracias y \u00e9ste se puede responder muchas gracias gracias 7 en el contexto de este foro que se realiz\u00f3 el el imms como lo saben las cirug\u00edas est\u00e9ticas de las pocas cosas que est\u00e1n fuera del cat\u00e1logo de servicios del seguro social en el caso de cirujanos pl\u00e1sticos reconstructivos efectivamente en el tercer nivel de atenci\u00f3n del imms si se cuenta con cirujanos y que realizan diferentes much\u00edsimas intervenciones para personas que tuvieron alguna quemadura ver diferentes cosas pero cuando gust\u00f3 le pedir\u00eda al doctor carlos freddy cuevas que es el coordinador de todas las unidades m\u00e9dicas de alta especialidad incluidos los hospitales del siglo 21 de la raza y de los otros centros m\u00e9dicos nacionales que podamos dar en una informaci\u00f3n muy muy puntual sobre este tema particular de pol\u00edmeros pero si el tema de cirug\u00eda pl\u00e1stica est\u00e9tica con fines est\u00e9ticos no est\u00e1 incorporado al cat\u00e1logo de servicios de lynn salvo cuando se trata de cirug\u00edas y reconstructivas muchas gracias y por \u00faltimo presidente sobre la denuncia de pemex que le hice la \u00faltima denuncia sobre la corrupci\u00f3n usted nos dirigi\u00f3 con la secretaria de gobernacion nada m\u00e1s que no hemos tenido todav\u00eda el contacto con ellos no se me imagino que el secretario han dado muy ocupado entonces para saber d\u00f3nde podemos entregar toda esta investigaci\u00f3n [M\u00fasica] muchas gracias presidente gracias presidencia buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas tambi\u00e9n a los invitados a compa\u00f1eros y compa\u00f1eras rector la tema de puntos suspensivos comunicaciones presidente el d\u00eda de hoy vengo a exponerle una denuncia que tiene que ver con el fen\u00f3meno nuevamente de la subcontrataci\u00f3n hace ya algunos meses a principios de a\u00f1o y ya lo denunciaba la jefa del servicio de administraci\u00f3n tributaria aqu\u00ed en esta misma tribuna la maestra raquel buenrostro tambi\u00e9n en su conferencia ella misma dijo desde finales de enero que \u00e9ste denunci\u00f3 la corrupci\u00f3n por medio de un contrato pues lay con la empresa rapax eseade se ve que es la que da el servicio de limpieza ah\u00ed en el sat en esta ocasi\u00f3n la maestra del rostro describe como esta empresa est\u00e1 defraudando a la hacienda p\u00fablica porque tiene un nuevo operandi que tiene estas caracter\u00edsticas son empresas que forman parte de un conjunto de empresas que tienen los mismos due\u00f1os se utilizan prestanombres nos mandan la cantidad de trabajadoras que determinan el contrato siempre mandan menos en el sat s\u00f3lo se presentaba 20% del personal contratado y no les pagaban a ese 20% a las trabajadoras y trabajadores no les pagan el inss se les paga en completo a su sueldo en el sat encontrar\u00e1n que m\u00e1s de la tercera parte no contaban con seguro social este tipo de empresas en general son un desorden no hay jab\u00f3n no hay papel de los ba\u00f1os tampoco \u00e1ngel en el sart\u00e9n por ejemplo encontraron que los productos de limpieza simplemente no llegaban incluso de mujeres son de muy baja calidad todas estas faltas a los contratos y el s\u00e1bado realiz\u00f3 penalizaciones a esta empresa por incumplimiento de contrato [Aplausos] el sol est\u00e1 haciendo los tr\u00e1mites ante la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica para denunciar los que se han de ser posible que nos saquen del contrato marco porque incumple con todas las condiciones tenemos tambi\u00e9n documentados que en los \u00faltimos diez a\u00f1os empresas como tecno limpieza ajusco joad limpias y servicios tecnolog\u00edas a delta y javier y javier limpieza en general ese adcb han sido favorecidas para obtener contratos en diferentes instituciones federales simplemente el a\u00f1o pasado la mitad de los contratos los obtuvieron dichas empresas para realizar la limpieza de la secretar\u00eda de agricultura y desarrollo rural el instituto nacional de antropolog\u00eda la procuradur\u00eda federal del consumidor la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y el servicio de administraci\u00f3n tributaria en el caso de la empresa tecno limpieza del est\u00e1 el gobierno federal ha otorgado 32 contratos por 178.5 millones de pesos desde el 2020 25 de ellos en 2021 luego de tres a\u00f1os sin recibir contrato alguno con cualquier dependencia en el caso de la empresa javier limpieza en general que sea de sede real misma realice el mismo modus operandi ya mencionado en este medio puntos suspensivos se ha dado a la tarea de visitar la direcci\u00f3n de dicha empresa y lo que encontramos fue que la fachada de la direcci\u00f3n es la de una casa tocamos a la puerta sin obtener respuesta que hemos sido en diferentes ocasiones y no nos han abierto a esta empresa sino favorecida en el 2021 y ahora en este 2022 para obtener contrato en el instituto de educaci\u00f3n media superior de la ciudad de mexico el lienzo en esta instituci\u00f3n de educaci\u00f3n hemos recomendado una extensa lista de acciones que incumplen y violan los derechos de las y los trabajadores de limpieza por ejemplo a finales del 2018 hab\u00eda en el james 400 trabajadoras aproximadamente para finales de 2019 principios de 2020 ya s\u00f3lo eran 340 en este momento la empresa que en ese momento la empresa ten\u00eda el contrato era tecno limpieza del pan para inicios de este a\u00f1o presidente solo quedan menos del 50 por ciento exactamente son 130 130 trabajadores que estuvieron principalmente apoyando en tiempos de pandemia de hecho tambi\u00e9n tenemos lo comentado que muchas personas se enferm\u00f3 se contagi\u00f3 y no contaban en ese momento que con la alta de james se les atendi\u00f3 en el limbo pero dec\u00eda que ten\u00eda aqu\u00ed con la empresa a pedirles que les diera la alta es como muchas de ellas cayendo enfermas se dieron cuenta y empezaron a revisar que llevaban a\u00f1os sin \u00e9l sin el link se\u00f1or presidente hemos observado con nuestra empresa javier limpieza en general es ha de ser durante la pandemia y hasta el d\u00eda de hoy siguen manteniendo el mismo modus operandi que se\u00f1al\u00f3 la jefa del sat raquel buenrostro esta empresa forma parte de un conjunto de empresas con los mismos due\u00f1os y utilizan prestanombres nos van a la cantidad de trabajadoras estipuladas en el contrato en el contrato mandan menos no les pagan el imms en su mayor\u00eda son dadas de baja al otro d\u00eda de su contrataci\u00f3n en el sat m\u00e1s de la tercera parte ya contaba entonces no contaban con seguridad social el personal despedido antes durante y despu\u00e9s de la pandemia poco m\u00e1s de 200 trabajadoras son mujeres adultas mayores y cabezas de familia que piden justicia los insumos como jab\u00f3n papel higi\u00e9nico y gel son escasos y de muy baja calidad se\u00f1or presidente pedimos su intervenci\u00f3n para que estas simulaciones se atiendan que se d\u00e9 seguimiento a esta denuncia y que se sancione estas empresas deliberadamente de sus trabajadoras y trabajadores desafortunadamente como mencion\u00f3 en su mayor\u00eda son personas de la tercera edad mujeres y que no pues no tienen chance ya ni siquiera de ir y protestar buscan trabajo donde sea y por la mayor\u00eda ya ni siquiera podemos ubicarlas nuevamente pero cualquier persona que se pueda dar una vuelta aliens a cualquiera de las de las preparatorias que existen se va a dar cuenta que hay entre 3 y 4 personas de limpieza en este momento haciendo la limpieza para m\u00e1s de 1.000 estudiantes este es el primer punto gracias muy bien vamos nos hacen el informe este felicidades pueblo tu investigaci\u00f3n es muy buena y si vamos a a este intervenir le vamos a pedir a la maestra raquel que se ponga de acuerdo con la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda alcalde y con el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica roberto s\u00e1nchez a los tres les encarg\u00f3 esos y por favor entrega tu documento este a jes\u00fas y si lo vamos a este investigan muchos versos y un tremendo punto y ya con esto termino es con respecto a los usuarios de en resistencia de la onu que junto con otras decenas de organizaciones democr\u00e1ticas de usuarios llevan m\u00e1s de 12 a\u00f1os luchando por recuperar las garant\u00edas del servicio p\u00fablico de electricidad que fueron desmanteladas por las empresas privadas la cf y sus contratistas dejando en estado de indefensi\u00f3n a millones de familias mexicanas que hasta el d\u00eda de hoy se encuentran en la directiva de comer o pagar los recibos de la luz qu\u00e9 s\u00e9 que se encarecieron autom\u00e1ticamente desde la extinci\u00f3n de luz y fuerza del centro y que con la reforma energ\u00e9tica neoliberal del ex presidente pe\u00f1a nieto se utilizaron a la vez que legalizaron el despojo le comparto algunos ejemplos respecto a los abusos injusticias e irregularidades que como ya he mencionado viven y padecen las familias mexicanas todo lo tenemos tambi\u00e9n debidamente documentado por ejemplo el alcalde iztapalapa existe el caso en donde se construyeron 6 viviendas se solicitaron los contratos desde hace m\u00e1s de 5 a\u00f1os y la cdf exige el pago de consumos con la tarifa dac es decir dar\u00e9 tarifa tarifa dom\u00e9stica de alto consumo y se niega a contratar los servicios independientes esto cada bimestre se ha ido acumulando hasta llegar a deudas impagables l\u00f3gicamente las familias no reconocen dichas deudas ante la cerraz\u00f3n de la cfc por negarse a regularizar los servicios por cierto en este caso la profeco se ha mantenido al margen con respecto a este tema y a otros del mismo rubro el caso 260 en tlalnepantla estado en m\u00e9xico se solicitaron 8 servicios para vivienda y la jefe orden\u00f3 bajo un esquema de normas la construcci\u00f3n de una concentraci\u00f3n de medidores para la conexi\u00f3n de los servicios as\u00ed se realiz\u00f3 pero a la hora de contratar en el servicio con diversos pretextos y al final de cuentas piden dinero para la contrataci\u00f3n del servicio es lo que sucede en la 'u' calpan de ju\u00e1rez estado de m\u00e9xico hay un desperfecto la distribuci\u00f3n subterr\u00e1nea y con mentiras y documentaci\u00f3n de mala fe arbitraria y muy ventajosa pretenden imponer una sanci\u00f3n de m\u00e1s de 200 mil pesos a un usuario en este caso se realiz\u00f3 una diligencia de profeco que consisti\u00f3 en la visita de tres instancias la cf profeco y fifi pattern que es un participante externo de la sener y ah\u00ed se determin\u00f3 que no existe responsabilidad alguna del usuario est\u00e1 por cierto pues a\u00fan as\u00ed la cfc conden\u00f3 al usuario a pagar y la profeco hasta ahora se ha mantenido al margen un ejemplo m\u00e1s en atizap\u00e1n de zaragoza personal de la cf e intentaron extorsionar a una usuaria con 30 mil pesos para disque salvarla de una supuesta multa se document\u00f3 el hecho ante la fiscal\u00eda ante el \u00f3rgano interno de control de la cf y tambi\u00e9n ante la profeco y nada condenaron a la usuaria a pagar 200 mil pesos se\u00f1or presidente de los usuarios en resistencia de la onu le piden una audiencia para poder explicarle estos asuntos y m\u00e1s que tienen la otra cara del conflicto social derivado de la privatizaci\u00f3n como fortalecer la empresa p\u00fablica y realizar cambios de fondo enlace efe porque hasta ahora existe abusos corrupci\u00f3n maltrato mal servicio efe dice que por diferentes medios han intentado hablar con el director del asefa y no les han dado largas no vamos a recibir esto doy gracias y este para ricardo sexys a \u00e9l le vamos a encargar esto lo que acaba de denunciar tambi\u00e9n el documento nuevos en tres los dos casos muy bien gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos ya todos liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente recientemente se presentaron los resultados de el postbank esta es una iniciativa del global health intelligent esto lo hacen pensando en una iniciativa muy parecida de algo que se conoce los pies code en donde ellos a trav\u00e9s de identificadores muy bien determinados hacen una selecci\u00f3n de los hospitales que tienen la infraestructura m\u00e1s importante no solamente el equipamiento a nivel global en la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas como tal en la infraestructura sino tambi\u00e9n qu\u00e9 utilidad se le da a esta infraestructura para el diagn\u00f3stico oportuno y el tratamiento oportunos por fortuna los hospitales mexicanos han sido seleccionados con muy buenos n\u00fameros por ejemplo el hospital ju\u00e1rez de m\u00e9xico es uno de los m\u00e1s reconocidos por una atenci\u00f3n oportuna y por tener la capacidad tecnol\u00f3gica de dar soluciones sobre todo cuando la reconversi\u00f3n por la pandemia de la cob y 19 de la del sars coptados tambi\u00e9n el hospital general est\u00e1 reconocido como uno de los mejores hospitales en este hospital por supuesto el instituto nacional de cancerolog\u00eda y tambi\u00e9n el instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n se\u00f1or presidente yo le quisiera preguntar cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que le dar\u00eda a todas las usuarias y los usuarios de estos hospitales nacionales que ahora se posicionan a nivel global como de los mejores est\u00e1ndares y a veces las personas consideran que no tienen la utilidad que deber\u00edan por cierto cabe destacar que el hospital ju\u00e1rez de m\u00e9xico cumpli\u00f3 su aniversario 175 la semana pasada y nos dec\u00eda el doctor lugo durante su speech de aniversario que habr\u00eda que recordar que este es uno de los primeros hospitales que atendi\u00f3 a los heridos de guerra en aquellos inicios esa ser\u00eda mi primer pregunta se\u00f1or presidente pues la verdad es que e el sector p\u00fablico en materia de salud tiene muy buenos hospitales de los mejores del mundo nutrici\u00f3n cancerolog\u00eda cardiolog\u00eda esos hospitales que est\u00e1s mencionando el problema es que esos hospitales est\u00e1n aqu\u00ed en la ciudad de mexico quiz\u00e1 no te voy a decir problema es que ese es el inconveniente esto no sucede en el resto del pa\u00eds aqu\u00ed e no tenemos problemas para la atenci\u00f3n enfermos aqu\u00ed casi tenemos el 100 por ciento de especialistas pero acabamos de ver guerrero 10 lo opuesto se est\u00e1 en estado de indefensi\u00f3n la gente en materia de salud los centros de salud no tienen m\u00e9dicos no hay medicinas no hay especialistas y ese es un caso extremo pero en la mayor\u00eda del pa\u00eds tenemos problemas de salud desde luego felicidades a todos los trabajadores de la salud de estos hospitales de la ciudad de mexico y de otras ciudades pero lo que queremos es que se tenga este servicio de primera en todo m\u00e9xico ese es el prop\u00f3sito ahora por ejemplo se hace la convocatoria para la contrataci\u00f3n de especialistas aqu\u00ed se les podr\u00eda explicar sobre \u00e9l porque nos ponen la gracia donde hay m\u00e1s solicitudes ya casi se est\u00e9 cubren todas las vacantes en la ciudad de m\u00ed en estos hospitales expl\u00edcale porque ese es el problema la desigualdad y todos debemos de tener los mismos derechos las mismas oportunidades solamente un conservador dir\u00eda que no exista chiapas quien no exista oaxaca que no exista guerrero y entonces m\u00e9xico baja a ser mejor y estamos deseando eso nosotros ni es cierto porque sin chiapas sin guerrero y oaxaca no tendr\u00edamos identidad cultural que ser\u00edamos uno de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo es el pueblo de oaxaca que ser\u00edamos como sociedad sin los pueblos con m\u00e1s tradici\u00f3n con m\u00e1s cultura estar\u00edamos inmersos en crisis como en otros pa\u00edses donde no tienen vida comunitaria d\u00f3nde no tienen la grandeza cultural de m\u00e9xico pero s\u00ed tenemos esto qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 atendiendo es esta la realidad a ver presidente permite para cuando cuando se decidi\u00f3 hacer la convocatoria a los m\u00e9dicos especialistas de todo el pa\u00eds una de las primeras decisiones que tomamos fue incorporar a todas las instituciones p\u00fablicas que requer\u00edan de especialistas lo primero que habr\u00eda que revisar es en el caso de las inside la sin saber la coordinaci\u00f3n de los institutos nacionales de salud y los hospitales de alta especialidad ah\u00ed se concentran efectivamente en nutrici\u00f3n el instituto nacional de cardiolog\u00eda el incan y dem\u00e1s y el primer dato que habr\u00e1 que observar es la cantidad lo que necesitaban ellos de m\u00e9dicos especialistas pues era menor es decir su su d\u00e9ficit de m\u00e9dicos especialistas de vacantes era muy peque\u00f1a si la comparamos por ejemplo con lo que se concentra a trav\u00e9s de \u00e9l y xavi y de estos por eso se alcanz\u00f3 este 92 por ciento son los hospitales que refiere el presidente que la mayor\u00eda est\u00e1n aqu\u00ed en la ciudad y en la ciudad de mexico ahora incluso en el caso del del imms en el r\u00e9gimen ordinario el imms est\u00e1 presente en donde hay derechohabientes personas aseguradas trabajadores asegurados y sus beneficiarios tambi\u00e9n tienen de alguna manera mucho m\u00e1s componente urbano por decirlo de alguna forma y ah\u00ed vemos c\u00f3mo se alcanza una cobertura del 30 de 31.5 por ciento pero esta cobertura se alcanz\u00f3 sobre todo en grandes ciudades tambi\u00e9n entonces d\u00f3nde est\u00e1 la situaci\u00f3n m\u00e1s grave otra vez aqu\u00ed y en el inss bienestar porque estos hospitales este sistema el de insa ve m\u00e1s sin bienestar es el que atiende a la poblaci\u00f3n sin seguridad social y estos hospitales entonces est\u00e1n son b\u00e1sicos comunitarios integrales hospitales m\u00e1s peque\u00f1os de 20 camas hasta 40 camas que son los que est\u00e1n en los municipios m\u00e1s apartados con mayores \u00edndices de pobreza y de marginaci\u00f3n y tambi\u00e9n hay que decirlo con menos oferta pr\u00e1ctica privada son espacios en donde lo \u00fanico que tiene como alternativa un habitante de estas comunidades o estos municipios es la atenci\u00f3n en el servicio p\u00fablico entonces ah\u00ed es en donde se demuestra como hacia estos lugares es donde se tiene m\u00e1s m\u00e1s complicaci\u00f3n y lo que se\u00f1ala el presidente la aspiraci\u00f3n el reto es que la misma calidad que se tiene lo mismo en sin sae o en otras instituciones sea la que se le ofrezca y puedan obtener las personas que viven en estos otros en eso en estos otros lugares muchas veces para que alguien de una poblaci\u00f3n lejana pueda recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica de alta especialidad cuando no tiene seguridad social pues es viajar a la ciudad de mexico no hay de otra a tener que hacer un transporte que muchas veces nunca se considera que eso cuesta y es tambi\u00e9n un impacto de gasto de bolsillo a veces se piensa que el gasto de bolsillo solo lo que sea erog\u00f3 por parte de una persona para un servicio privado de salud pero no se considera que todos esos transportes todas esas movilizaciones con la familia en a veces en estancias prolongadas en hospitales le cuestan a la gente por eso tenemos que ser m\u00e1s resolutivos y que los hospitales que est\u00e1n incorporados hoy en los sistemas estatales de salud incluso en alta especialidad pues a la hora de pasar ya a la centralizaci\u00f3n al gobierno federal logremos incrementar su calidad y su capacidad de resolver ah\u00ed mismo en cada uno de los estados se\u00f1or presidente un dato que quisiera adicionar si me lo permite y una disculpa que omit\u00ed el nombre de todos los hospitales pero hay hospitales tambi\u00e9n que pertenecen al instituto mexicano del seguro social cl\u00ednicas que est\u00e1n arrancadas pero sobre la importancia de este estudio es que est\u00e1n los hospitales p\u00fablicos sobre los privados en el pa\u00eds y est\u00e1n reconocidos en la regi\u00f3n entonces yo creo que ese tambi\u00e9n es el valor y la val\u00eda de e interesante estudio en un segundo cuestionamiento quisiera saber si el doctor alcocer pudiera a platicarnos un poco m\u00e1s a los acuerdos que llegaron este fin de semana con los padres y las madres de los ni\u00f1os que padecen c\u00e1ncer y tambi\u00e9n tengo entendido que van a seguir acrecentando este estudio que se denomina el registro nacional de c\u00e1ncer que ya lleva varios a\u00f1os pero que es una radiograf\u00eda general del pa\u00eds de c\u00f3mo se encuentra m\u00e9xico en esta enfermedad tan tan compleja que deja en la pobreza a las familias y que desafortunadamente en la mayor\u00eda de los casos no hay una pronta cura no no hay una cura como tal gracias si con su permiso yo presidente efectivamente se dio el cumplimiento a lo que solicitaron los padres y los padres de los ni\u00f1os con c\u00e1ncer b\u00e1sicamente y que fue ubicado esto en la prensa en todo el pa\u00eds para que fuese el sol s\u00e1bado el se\u00f1or presidente desde un d\u00eda antes o dos d\u00edas antes se\u00f1al\u00f3 que no estar\u00eda pero que en su lugar le agradezco su confianza estuviera yo as\u00ed lo hice y a trav\u00e9s precisamente de el \u00f3rgano el gobierno de la rep\u00fablica de la conducci\u00f3n de las de los que se quedan en este s\u00e1bado aqu\u00ed que son los conductores de la seguridad en este momento se acord\u00f3 con los organizadores quienes vendr\u00edan quienes podr\u00edan entrar y esto desde luego se hizo as\u00ed en un principio se eligieron ellos mismos los manifestantes o parte de los manifestantes que eran cuatro pap\u00e1s los cuatro que estaban aqu\u00ed estuvieron aqu\u00ed empezamos la reuni\u00f3n y luego se sumaron otros dos y lo que quisiera yo se\u00f1alar es que pues hablar con la verdad a veces cuesta no todos los malos padres que estuvieron aqu\u00ed fueron muy muy decentes estuvimos en lo que acordamos de principio en en una amistad de comunicaci\u00f3n y esto desde luego se dio durante pr\u00e1cticamente dos horas en los medios se dijo que r\u00e1pidamente no estuvimos con toda la tranquilidad que estaba un s\u00e1bado en una manifestaci\u00f3n y escuchamos escuchamos y nosotros tambi\u00e9n agregamos a sus inquietudes a sus dolor que reconocemos y al camino que nos han se\u00f1alado ellos en algunos momentos cuando dicen aqu\u00ed no hay medicamentos aqu\u00ed si los hay pero no los quieren dar y muy ubicado en esto aunque la salud ustedes saben que hay muchos muchas vertientes y todas ellas son muy importantes todas las enfermedades no s\u00f3lo el c\u00e1ncer y lo hemos hecho demostrado los m\u00e9dicos los profesionistas y la poblaci\u00f3n lo que se puede hacer cuando estamos unidos y estamos con una idea de sumarnos hasta ante una situaci\u00f3n como ha sido la pandemia pero en este caso tambi\u00e9n se ha utilizado no entr\u00f3 en detalle no se ha se\u00f1alado mucho en una politiquer\u00eda y se puso de manifiesto en ese en eso con frente a estos pap\u00e1s y dos que se sumaron con todo respeto no no dos pap\u00e1s la abogada que conduce a un grupo de pacientes en t\u00e9rminos amplios y una nueva paciente o no no madre sino paciente en s\u00ed de c\u00e1ncer que estuvo aqu\u00ed presente michoac\u00e1n representando en cierta forma a m\u00e1s de 50 mujeres con c\u00e1ncer tambi\u00e9n con c\u00e1ncer de seno estuve estuvieron oyendo y dieron sus impresiones sin embargo despu\u00e9s la comunicaci\u00f3n estas dos \u00faltimas asistentes que por cierto no hab\u00eda consenso de que fueran escuchadas por diferentes razones y yo me tom\u00e9 la libertad porque la libertad es de de o\u00edr de escuchar y este es un derecho de que estuvieran ah\u00ed y las concedieron claro en paz desde luego cumpliendo esa situaci\u00f3n y hablamos de cosas desde que ven\u00edan manifest\u00e1ndose por ejemplo las quimioterapias famosas que ya es uno de sus de sus inquietudes mayores para algunos no para los padres que desde hace 52 semanas se re\u00fanen con funcionarios all\u00ed presentes de lynce de la secretaria de salud y que lo propio se hace en el seguro social con otro grupo de m\u00e9dicos y han intercambiado hemos intercambiado opiniones constantes con ellos y de hecho me compromet\u00ed que cada tres meses podr\u00edamos hablar ya de temas particulares de toque yo personalmente el tema de las quimioterapias no les voy a llenar de datos aunque poco fue esto difundido y si se hizo ver que desde el 6 de enero d este a\u00f1o se han logrado m\u00e1s de 110 mil mezclas de estos medicamentos que tiene que ser muy precisos muy certero muy eficientes y desde luego que son en el momento actual uno de los grandes cambios que estamos logrando que quiero se\u00f1alar es que la mayor parte de estas mezclas de medicamentos llegan a ser t\u00f3xicas todav\u00eda para c\u00e9lulas del propio individuo que las reciben normales porque no tenemos todav\u00eda la disecci\u00f3n puntual de que \u00e9ste es c\u00e9lula cancerosa le afecte se lo damos para este grupo de c\u00e9lulas este medicamento y para las normales que los reciben pues tambi\u00e9n hay da\u00f1o pero lo que platicamos estamos en en una nueva etapa donde estas quimioterapias que es no solo son para el c\u00e1ncer para muchas enfermedades y usan esas quimioterapias se han mejorado precisamente a trav\u00e9s de la experiencia ganada en durante la pandemia porque muchos de esos f\u00e1rmacos nuevos y aprovech\u00f3 para se\u00f1alar otro n\u00famero lo n\u00famero no dicen m\u00e1s que orientan algunas cosas en \u00e9l o lo que va la administraci\u00f3n se cuenta con 70 nuevos medicamentos que se aceptan por su seguridad y calidad a trav\u00e9s de cofepris y estuvo ah\u00ed el comisionado de cofepris explicando esto y regresando al n\u00famero de las quimioterapias a 110 600 10 mil o m\u00e1s de 110 mil que se han dado con seguridad han sido para varios hospitales b\u00e1sicamente s\u00ed de la ciudad de mexico pero tenemos en puerta a hacerlo regional esto para otro para otros estados pero progresivamente se est\u00e1n viendo en algunas instituciones lo tienen muy bien agendado muy bien seguido el instituto mexicano del seguro social que participe en toda esta acci\u00f3n sectorial como es la mortalidad en leucemia por ejemplo va hacia la baja y cient\u00edficamente se est\u00e1n identificando sitios causas razones por las que est\u00e1 la plata la prevalencia el n\u00famero de casos de leucemia infantil que es una de las m\u00e1s importantes no s\u00f3lo por el significado del dolor ante un ni\u00f1o entre un ser humano que est\u00e1 perdiendo su vida tempranamente sino porque tambi\u00e9n eso tiene participaci\u00f3n en otro tipo de enfermedades en el caso de las quimioterapias ya lo se\u00f1ale y tambi\u00e9n se habl\u00f3 de la posibilidad de que estos recursos que se est\u00e1n haciendo ampliando en cuanto al registro de los de los que sufren quienes sufren c\u00e1ncer y c\u00e1ncer en adultos que es el 90 por ciento y en un 10% aproximadamente de los de los ni\u00f1os se tengan registrados nuevamente en una acci\u00f3n que no se ha perdido en todo el pa\u00eds no se ha dejado y que ahora va a ser progresivamente para cubrir para cubrir todo el pa\u00eds y esto gracias al apoyo del cuerpo legislativo que hay que reconocer que puso a a una especial atenci\u00f3n a ello y desde luego son de los ejemplos que hablamos y termin\u00f3 diciendo que as\u00ed como algunos reconocen esto ojal\u00e1 otros que tienen esa posibilidad de hacerlo lo hagan pronto desde el lunes sea de 7 y no no es que no hubo un no es que no es no es cierto que no hubo acuerdos en el estado de michoac\u00e1n de inmediato dos m\u00e9dicos entonces dos m\u00e9dicos que ya conocen gran parte de los pap\u00e1s de c\u00e1ncer en el instituto mexicano del seguro social acudieron a estar en el estado de michoac\u00e1n a samur en particular para de inmediato estar atendiendo a las mujeres que se hizo opini\u00f3n de las mujeres con c\u00e1ncer de mama y as\u00ed lo estamos haciendo en todos los estados y en todos los estados se oyeron bien cuando hay una necesidad de ello y termin\u00f3 se\u00f1alando que en este sentido nuestra atenci\u00f3n va a ser no s\u00f3lo para el c\u00e1ncer sino para otras enfermedades y estamos abiertos a todos los d\u00edas como lo hemos hecho en los martes y mostrar muchas gracias y finalmente se\u00f1or presidente se dieron a conocer los datos del exceso de mortalidad a trav\u00e9s del inegi y yo quisiera conocer s\u00e9 que las comparativas no son buenas pero de estos \u00faltimos tres a\u00f1os hay una evidente reducci\u00f3n de la mortalidad de mexico s\u00e9 que es multifactorial que no solamente se debe a lakovic 19 pero yo quisiera saber si ustedes los expertos han identificado que est\u00e1 baja en el exceso de mortalidad tan importante justamente se debe a la aparici\u00f3n de las vacunas y el programa nacional de vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds que ha aportado en esta reducci\u00f3n eso ser\u00eda todo gracias entonces tuvo graciaslidia noble de pulso saludable efectivamente el tema que alude hoy est\u00e1 en alg\u00fan par de peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n nacional desafortunadamente con la misma visi\u00f3n equivocada que han tenido desde hace mucho tiempo vamos a comentarlo brevemente a lo que ser\u00eda en l\u00ednea nobles a la mortalidad en exceso asociada con la pandemia de kobe en m\u00e9xico desde julio de 2020 es decir a los pocos meses que empez\u00f3 la epidemia de kobe 19 iniciamos un trabajo de colaboraci\u00f3n interinstitucional coordinado por la secretar\u00eda de salud y en el que participa el inegi que es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma el conapo el consejo nacional de reyna por el registro nacional de poblaci\u00f3n que pertenece a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el instituto mexicano del seguro social el instituto nacional de salud p\u00fablica que ha jugado un papel crucial en estos an\u00e1lisis la organizaci\u00f3n panamericana de la cerca y espero no estar olvidando a alguien el prop\u00f3sito de este an\u00e1lisis fue evaluar cu\u00e1l podr\u00eda ser el impacto general de la epidemia de kobe m\u00e1s all\u00e1 de las personas que se conocen fallecieron lamentablemente por kobe o de aquellas personas que a\u00fan cuando no fueron registradas y en el sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica por no haber acudido a atenci\u00f3n a una instituci\u00f3n de salud pudieran haber fallecido en casa y finalmente se conoce que padecieron por kobe a trav\u00e9s de la del acta de defunci\u00f3n entonces este trabajo julio de 2020 es un trabajo del gobierno de mexico que coordina en la secretar\u00eda de salud cu\u00e1l es la informaci\u00f3n errada que tienen varios peri\u00f3dicos que ponen un contraste entre los datos de mortalidad kobe que mostramos de la vigilancia biol\u00f3gica contra esos datos a pesar de que hemos explicado en innumerables ocasiones la diferencia de estas dos cifras la consecuencia adversa de esa distorsi\u00f3n de la informaci\u00f3n es que empiezan a proyectar una idea de que en la secretaria de salud tenemos un dato y en el inegi tienen otro dato cuando es el mismo proceso de an\u00e1lisis que hacemos conjuntamente en la pagina coronavirus punto gob.mx publicamos quincenalmente el bolet\u00edn de exceso de mortalidad precisamente muestra estos an\u00e1lisis ahora termin\u00f3 comentando que este an\u00e1lisis ha sido muy importante m\u00e9xico fue uno de los primeros pa\u00edses del mundo que empez\u00f3 a hacer este tipo de an\u00e1lisis al tiempo que lo hac\u00eda tambi\u00e9n algunos pa\u00edses europeos occidentales lo ha hecho eeuu lo ha hecho canad\u00e1 con una metodolog\u00eda que se conoce desde hace tiempo en la comunidad de salud global y que hemos utilizado para que sea comparable en el mundo en el mundo entero para aquellos pa\u00edses que hacemos este tipo de datos de an\u00e1lisis de datos se ha encontrado que la mortalidad por kobe es menor a la mortalidad relacionada con la epidemia porque hay otras causas de muerte durante la epidemia que aumentar y en general en el mundo en promedio hay un incremento un aumento de mortalidad durante la epidemia de kobe que no necesariamente es causada por el cobismo sino por otras causas de aproximadamente 1 parte 1 m\u00e1s o menos una tercera parte en promedio en todos los pa\u00edses del mundo que hacen este an\u00e1lisis es decir m\u00e9xico no es diferente a lo que ha ocurrido en otras partes del mundo y esa es la informaci\u00f3n que peri\u00f3dicamente publicamos quincenalmente quien la quiera revisar est\u00e1 en el portal coronavirus punto web punto mx y se llama bolet\u00edn de exceso de mortalidad durante la epidemia de kobe ahora lo \u00faltimo que digo es la noticia positiva es que efectivamente desde que empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n kovic empez\u00f3 a reducirse no solamente la mortalidad causada por comida sino en general empez\u00f3 tambi\u00e9n la normalizaci\u00f3n de actividades en el sector salud y en la vida p\u00fablica en general y empez\u00f3 con ello a reducirse el impacto de la epidemia en todas las causas de muerte de tal manera que en el \u00faltimo semestre que es lo que llevamos del a\u00f1o 2022 no ha existido exceso de mortalidad en 2022 hasta donde llevamos aproximadamente la misma mortalidad que tenemos hist\u00f3ricamente en los a\u00f1os recientes muchas gracias yo y ma\u00f1ana con estos vamos a terminar gracias presidente buenos d\u00edas marco proceso del diario 24 horas hoy en nuestra edici\u00f3n impresa publicamos que seg\u00fan informes de la cuenta p\u00fablica y rumbo a su cuarto informe de gobierno el costo de sus obras emblem\u00e1ticas como el ipad el tren maya y la refiner\u00eda de dos bocas ha excedido acorde a lo que se estim\u00f3 desde un principio y el que m\u00e1s destaca es la refiner\u00eda de dos de dos bocas en tabasco cuyo presupuesto aument\u00f3 228 puntos 2 por ciento respecto al gasto originalmente planeado con un incremento de 368 mil 428 millones de pesos presidente preguntarle a qu\u00e9 lo atribuye ya que usted cuando era presidente presidente el electo pues prometi\u00f3 que se prohibir\u00eda por ley el aumento excesivo de lo de las obras bueno un incremento en el caso de la refiner\u00eda porque no se contemplaron originalmente equipos que se necesitan y se ampli\u00f3 el presupuesto pero tienen que estar ustedes tranquilos y desde luego toda la poblaci\u00f3n de que nadie [M\u00fasica] y su negocio para provecho personal en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda que no hay corrupci\u00f3n que ya no es el tiempo de antes responsable de construir las refiner\u00edas dos bocas profesional es una mujer \u00edntegra honesta su queso es muy importante y ya est\u00e1 terminada la refiner\u00eda si quisi\u00e9ramos hacerla ahora no saldr\u00eda pues al doble sino la terminar\u00edamos en el tiempo que se construy\u00f3 es una gran obra vamos a informar c\u00f3mo est\u00e1 informado el consejo de pemex sobre el costo de la refiner\u00eda y de este presupuesto adicional qu\u00e9 implica construir otros equipos que no se est\u00e9 contempla no en el costo inicial y tambi\u00e9n todo el costo de integraci\u00f3n y ya lo que va a implicar la operaci\u00f3n de la retiene all\u00ed estamos muy contentos con esta obra por qu\u00e9 ya lo concluimos vamos a procesar trescientos cuarenta mil barriles diarios de petr\u00f3leo crudo y no se hac\u00eda una refiner\u00eda desde yo hac\u00eda m\u00e1s de 40 a\u00f1os es un hecho in\u00e9dito desde luego los medios de informaci\u00f3n que est\u00e1n al servicio los grupos de intereses creados de la oligarqu\u00eda de los que se dedicaban a saquear a robar pues est\u00e1n inconformes con todo lo que hacemos el aeropuerto la refiner\u00eda tren maya bueno inconformes con las pensiones a los adultos mayores inconformes con las becas para los j\u00f3venes inconformes con todo m\u00e1s que debe de quedar un clavo un claro de que la gran diferencia con esos gobiernos neoliberal es la gran diferencia \u00e9l meollo del asunto la clave de todo es que no se acepta la corrupci\u00f3n no se permite la corrupci\u00f3n y en este sentido presidente el instituto mexicano de la competitividad asever\u00f3 que en las megaobras y otros proyectos de su gobierno se ha gastado m\u00e1s de 9 mil millones de pesos sin licitaci\u00f3n con proveedores riesgosos posibles empresas fantasmas sancionadas o de reciente creaci\u00f3n cree que esto no es un retroceso en el combate a la corrupci\u00f3n es politiquer\u00eda y es lo mismo esas organizaciones eran alcahuetes de los corruptos este dominaba m\u00e9xico y ahora pues ya no este recibe noches hoy ya no son este los que mandan en todo su ser cambiando [M\u00fasica] y nosotros vamos a seguir llevando a cabo la transformaci\u00f3n con todos estos obst\u00e1culos y nos sentimos muy orgullosos de estar avanzando transformando el pa\u00eds somos ya expertos en carreras de obst\u00e1culos corriendo y nos pone un obst\u00e1culos los brincamos y luego otro y los brincamos y siempre llegamos a la meta y ahora vamos nos han puesto much\u00edsimos subt\u00edtulos entonces d\u00f3nde est\u00e1 la fortaleza en la honestidad porque eso es lo que da autoridad moral si roc\u00edo fuese corrupta si el secretario de salud fuese correcto no imag\u00ednense los reportajes que saldr\u00edan porque hay cosas que no se pueden esconder y una de esas cosas que no se pueden que no se puede esconder es el dinero y m\u00e1s cuando se trata de corruptos por lo general el corrupto es fantoche es presumido y de aceite ya su reloj y su traje es su carro \u00faltimo modelo y sus viajes a europa y sus departamentos en nueva york y el miami y se pasan a vivir a las lomas aunque hayan estudiado en primarias p\u00fablicas como estos d\u00edas o vengan de abajo lo primero es a vivir a las lomas hablas un reportaje de d\u00f3nde viven los pol\u00edticos del antiguo r\u00e9gimen hagan un retorno ser\u00eda extraordinario desde luego sale de qu\u00e9 quedar\u00eda el v\u00eddeo d las torturas neville pero como nos vamos a llamar sorpresa si eso es lo que suced\u00eda hagan ese reportaje o sea qui\u00e9n es qui\u00e9n donde viven los bonitos cuanto tienen los pol\u00edticos y ah\u00ed eso no se puede esconder por muchos prestanombres y dem\u00e1s no entonces todos esos organismos pues eran tapaderas todos pues creo que como 2 o 4.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s porque no se contempl\u00f3 todo de todas maneras sali\u00f3 m\u00e1s barata que c\u00f3mo y estimaban cobrar las empresas extranjeras y no se estima funciona a los funcionarios que hicieron el costo inicial no no porque costo lo que se estim\u00f3 para el n\u00famero de plantas originales lo que sucede es que por ejemplo no estaba incluido el gasoducto y eso se incluy\u00f3 [M\u00fasica] y se ha aclarado perfectamente pero no no est\u00e9 va a estar muy dif\u00edcil este que lo que lo acepten por qu\u00e9 no es el prop\u00f3sito pues de informarse sobre el costo no es golpear nada m\u00e1s que no van a poder porque no somos lo mismo no somos ladrones y a ti que te gusta el pa\u00f1uelito blanco mira a ti no hay atr\u00e1s es que \u00e9l siempre dice que el pajarito blanco \u00e9ste y no permitimos la corrupci\u00f3n no somos rateros el problema de los gobiernos neoliberales es que eran muy ladrones muy rateros [M\u00fasica] y no solo los pol\u00edticos sino los empresarios que en sentido estricto ni siquiera eran empresarios eran traficantes de influencia pero muchos muchos muy corruptos hay una an\u00e9cdota que le atribuyen al presidente c\u00e1rdenas ya lo mejor no tiene que ver con la realidad pero cu\u00e1ndo estaban las presiones de todo tipo porque no quer\u00edan la expropiaci\u00f3n petrolera invito a un grupo de empresarios o pidieron los banqueros de aquel entonces hablar con \u00e9l banqueros nacionales pero sobre todo extranjeros estaban sentados todos y les dice el general que hablaba a poco pero que era voy certero les voy a contar un cuento y todos se quedaron callados es decir qu\u00e9 hab\u00edan unos banqueros muy rateros muy rateros muy rateros y si quedo ac\u00e1 ya edici\u00f3n no y descuentos general ese es el cuento bueno vamos a desayunar adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:58.693390"
}