{
    "video_id": "KtcZRPAJlh0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KtcZRPAJlh0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB7Vcdb9RnWpcoXoxztjOLPX7_BKg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KtcZRPAJlh0",
    "video_title": "Autosuficiencia energ\u00e9tica mantendr\u00e1 independencia y soberan\u00eda nacional. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8657,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1470.0,
            "duration": 13.160000000000082
        },
        {
            "text": " Bueno, antes de iniciar este mi\u00e9rcoles quiero expresar nuestra tristeza por el fallecimiento",
            "start": 1483.16,
            "duration": 17.3599999999999
        },
        {
            "text": " de Adolfo Gili, un historiador, maestro universitario de la Facultad de Ciencias Pol\u00edticas de",
            "start": 1500.52,
            "duration": 13.200000000000045
        },
        {
            "text": " la UNAM, escritor, tiene una obra que es indispensable para entender el proceso revolucionario mexicano",
            "start": 1513.72,
            "duration": 16.59999999999991
        },
        {
            "text": " que se llama La Revoluci\u00f3n Interrumpida. Los j\u00f3venes deber\u00edan de leer este libro, es",
            "start": 1530.32,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " b\u00e1sico, es como el de Womack, de Zapata y la Revoluci\u00f3n, son libros cl\u00e1sicos obligados",
            "start": 1541.36,
            "duration": 19.720000000000027
        },
        {
            "text": " para entender los procesos pol\u00edticos, econ\u00f3micos y sobre todo lo que tiene que ver con el movimiento",
            "start": 1561.08,
            "duration": 8.3599999999999
        },
        {
            "text": " un a\u00f1o, vino aqu\u00ed al Palacio, me trajo su libro sobre Felipe \u00c1ngeles, es una gran",
            "start": 1588.0,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " obra tambi\u00e9n, es un muy buen trabajo sobre el general Felipe \u00c1ngeles.",
            "start": 1601.92,
            "duration": 9.240000000000009
        },
        {
            "text": " Adolfo Gili tambi\u00e9n fue militante del movimiento por la democracia durante muchos a\u00f1os.",
            "start": 1611.8400000000001,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, un abrazo a sus familiares, a sus amigos, a sus compa\u00f1eros acad\u00e9micos, historiadores",
            "start": 1621.88,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " y a sus alumnos.",
            "start": 1634.36,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Bueno, pues vamos a empezar. Hoy mi\u00e9rcoles es la secci\u00f3n de Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1635.84,
            "duration": 10.639999999999873
        },
        {
            "text": " mentiras de la semana.",
            "start": 1646.4799999999998,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n tenemos que aclarar que se trata de una s\u00edntesis, un resumen m\u00ednimo, breve,",
            "start": 1651.32,
            "duration": 20.720000000000027
        },
        {
            "text": " porque es una lluvia, una tormenta de mentiras. Los medios de informaci\u00f3n, lo voy a seguir",
            "start": 1672.04,
            "duration": 14.3599999999999
        },
        {
            "text": " diciendo, son medios de manipulaci\u00f3n con honrosas excepciones.",
            "start": 1686.3999999999999,
            "duration": 5.6400000000001
        },
        {
            "text": " Y para tener una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica, nunca, yo creo que ya se puede decir, en m\u00e1s de",
            "start": 1692.04,
            "duration": 16.75999999999999
        },
        {
            "text": " un siglo, nunca en m\u00e1s de un siglo se hab\u00eda atacado tanto a un presidente como ahora,",
            "start": 1708.8,
            "duration": 18.11999999999989
        },
        {
            "text": " nunca, y se garantizan las libertades a pesar de estos excesos, porque son mentiras, calumnias,",
            "start": 1726.92,
            "duration": 28.200000000000045
        },
        {
            "text": " consultos.",
            "start": 1755.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y entiendo el por qu\u00e9. Muy bien, se trata de una transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando",
            "start": 1756.12,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " a cabo y esto produce una reacci\u00f3n conservadora, siempre ha sido as\u00ed, siempre.",
            "start": 1770.0,
            "duration": 14.439999999999827
        },
        {
            "text": " Cuando les hablo de m\u00e1s de un siglo, pues estoy pensando en lo que le hicieron a Francisco",
            "start": 1784.44,
            "duration": 11.799999999999955
        },
        {
            "text": " y Madero, el ap\u00f3stol de la democracia, que todos los medios del antiguo r\u00e9gimen se le",
            "start": 1796.24,
            "duration": 10.160000000000082
        },
        {
            "text": " lanzaron, fue una campa\u00f1a feroz contra el presidente Madero, tachando lo de loco, de",
            "start": 1806.4,
            "duration": 20.440000000000055
        },
        {
            "text": " espiritista. Y era la prensa que ven\u00eda del antiguo r\u00e9gimen muy subvencionada, se habl\u00f3",
            "start": 1826.84,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " de que hab\u00eda un fondo especial que manejaba Limantur en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz para",
            "start": 1839.36,
            "duration": 11.799999999999955
        },
        {
            "text": " a los medios y a los periodistas.",
            "start": 1852.16,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " De ah\u00ed viene el dicho de el maiseo, la expresi\u00f3n de Porfirio D\u00edaz ante la oposici\u00f3n. Los",
            "start": 1856.44,
            "duration": 14.360000000000127
        },
        {
            "text": " que se atrev\u00edan a decir algo, porque la mayor\u00eda ten\u00eda que irse del pa\u00eds, porque se aplicaba",
            "start": 1870.8000000000002,
            "duration": 9.97999999999979
        },
        {
            "text": " la ley fuga, los periodistas opositoras al r\u00e9gimen ten\u00edan que salir, los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 1880.8999999999999,
            "duration": 13.720000000000027
        },
        {
            "text": " hicieron regeneraci\u00f3n desde Estados Unidos y as\u00ed muchos.",
            "start": 1894.62,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " Y los que se quedaron fueron h\u00e9roes, Luis Cabrera, Filomeno Mata, que les tomaban sus",
            "start": 1901.3,
            "duration": 18.11999999999989
        },
        {
            "text": " talleres, los encarcelaban, los golpeaban, de los dos que murieron al final del porfiriato.",
            "start": 1919.42,
            "duration": 22.680000000000064
        },
        {
            "text": " Filomeno Mata muri\u00f3 como acaba de cumplir un a\u00f1o de muerto, falleci\u00f3 en el 11, unos",
            "start": 1942.1,
            "duration": 14.319999999999936
        },
        {
            "text": " d\u00edas despu\u00e9s de que se fue Porfirio D\u00edaz en el Hiperanga, o sea, que antes de morir",
            "start": 1956.4199999999998,
            "duration": 10.360000000000127
        },
        {
            "text": " por el porfiriato, ya tuvo eso, gustos a satisfacci\u00f3n de que se fue el dictador al",
            "start": 1966.78,
            "duration": 8.720000000000027
        },
        {
            "text": " hechilio.",
            "start": 1975.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por esos d\u00edas tambi\u00e9n muri\u00f3 el mejor periodista que ha habido en la historia de",
            "start": 1976.5,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico desde mi punto de vista, Daniel Cabrera, el hijo de la Huizote, poblano de Zacatl\u00e1n,",
            "start": 1984.1,
            "duration": 17.40000000000009
        },
        {
            "text": " Puebla.",
            "start": 2001.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no se pod\u00eda hacer periodismo en M\u00e9xico.",
            "start": 2003.5,
            "duration": 4.919999999999845
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando llega Madero, que era un hombre bueno, pero adem\u00e1s partidario de la",
            "start": 2009.26,
            "duration": 10.6400000000001
        },
        {
            "text": " libertad, se desatan en contra de \u00e9l, obedeciendo los intereses de la oligarqu\u00eda de entonces.",
            "start": 2019.9,
            "duration": 18.799999999999955
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed viene aquella frase tambi\u00e9n que fue famosa, pero que le cost\u00f3 la vida y el tormento",
            "start": 2038.7,
            "duration": 10.399999999999864
        },
        {
            "text": " a Gustavo Madero, al hermano de Francisco Madero, porque lleg\u00f3 a decir cuando estaba",
            "start": 2049.1,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " la campa\u00f1a en contra de su hermano que la prensa, los medios, los periodistas le mord\u00edan",
            "start": 2055.2599999999998,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " la mano a quien les quit\u00f3 el bozal.",
            "start": 2068.18,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " Y esa nunca se la perdonaron, por eso lo detiene Huerta y en la Ciudadela lo martirizan, es",
            "start": 2072.54,
            "duration": 16.7199999999998
        },
        {
            "text": " una de las cosas m\u00e1s horrorosas de la represi\u00f3n pol\u00edtica en M\u00e9xico.",
            "start": 2089.2599999999998,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " Lo mismo pas\u00f3 antes en la \u00e9poca de la Reforma y antes tambi\u00e9n en la \u00e9poca de la independencia.",
            "start": 2101.98,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense lo que dec\u00edan de Ju\u00e1rez o lo que dec\u00edan de Hidalgo, de Magogo, irresponsable,",
            "start": 2113.66,
            "duration": 24.800000000000182
        },
        {
            "text": " Cuando iban las mujeres fif\u00eds de la \u00e9poca al ba\u00f1o, dec\u00edan, voy al Ju\u00e1rez, muchos,",
            "start": 2154.02,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " muchos, muchos insultos.",
            "start": 2169.86,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ahora no se ha llegado a tanto, pero s\u00ed, no se hab\u00eda insultado como ahora a ning\u00fan",
            "start": 2173.94,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " presidente.",
            "start": 2185.06,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Revisen la historia, a Carranza no lo insultaron as\u00ed, ni a El\u00edas Calles, a Plutarco El\u00edas",
            "start": 2187.46,
            "duration": 11.559999999999945
        },
        {
            "text": " Calles, Adolfo de la Huerta tampoco, a Obreg\u00f3n no, al general Carranza tampoco, a \u00e9l m\u00e1s,",
            "start": 2199.02,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " un poco m\u00e1s.",
            "start": 2215.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me refiero al periodo posrevolucionario, a Vira Camacho, Miguel Alem\u00e1n, a don Adolfo",
            "start": 2216.14,
            "duration": 17.2800000000002
        },
        {
            "text": " Luis Cort\u00ednez, L\u00f3pez Mateos tampoco, ni a D\u00edaz Ordaz. S\u00ed, cuando el 68 ni siquiera",
            "start": 2233.42,
            "duration": 12.320000000000164
        },
        {
            "text": " se public\u00f3 lo de la matanza, Cheviarr\u00eda tampoco, L\u00f3pez Portillo, Miguel de la Madera,",
            "start": 2245.7400000000002,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " Salinas era aplaudido, alabado, Salinas coopt\u00f3 a muchos escritores intelectuales que se",
            "start": 2261.22,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " volvieron periodistas como Aguilar Cam\u00edn y otros.",
            "start": 2278.22,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " En esa \u00e9poca tambi\u00e9n surgi\u00f3 el grupo de Krauss, aunque originalmente era el grupo",
            "start": 2285.34,
            "duration": 12.179999999999836
        },
        {
            "text": " de Octavio Paz, pero con Salinas los coopt\u00f3 a casi todos.",
            "start": 2297.52,
            "duration": 13.679999999999836
        },
        {
            "text": " Sedillo igual, Fox sigui\u00f3 con lo mismo, Calder\u00f3n lo mismo, Pe\u00f1a igual, y es hasta ahora que",
            "start": 2311.2,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " mentiras tiene que ver con la transformaci\u00f3n, con el cambio.",
            "start": 2349.0,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a ver. Nada m\u00e1s lo de la semana. Ahora que est\u00e1bamos viendo, hay uno",
            "start": 2356.36,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " de L\u00f3pez Doria que me dio mucha risa, porque ya es la desesperaci\u00f3n, la falsificaci\u00f3n",
            "start": 2364.44,
            "duration": 13.7199999999998
        },
        {
            "text": " completa. Bueno, en general no hay recato, no hay \u00e9tica, cada vez se ense\u00f1an m\u00e1s el",
            "start": 2378.16,
            "duration": 14.320000000000164
        },
        {
            "text": " cobre, pero por encima de todo la libertad, que todo mundo se manifieste, se exprese",
            "start": 2392.48,
            "duration": 16.7199999999998
        },
        {
            "text": " y que ojal\u00e1 y vayan aprendiendo a auto limitarse, porque les conviene a ellos, porque si son",
            "start": 2409.2,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " pura rabia, puro coraje, pues se exhiben y pierden y hay que auto limitarnos.",
            "start": 2424.12,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " No tener diferencias, claro, si eso es la democracia, es debate, es pol\u00e9mica, es ejercer",
            "start": 2440.88,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " la libertad a plenitud, la libertad que no se implora, se conquista y se debe de garantizar",
            "start": 2454.12,
            "duration": 10.140000000000327
        },
        {
            "text": " a disentir y tiene que ver cr\u00edtica, tiene que ver oposici\u00f3n, no debe de haber pensamiento",
            "start": 2464.7400000000002,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00fanico, pero todo tiene ciertos l\u00edmites y eso los establece uno mismo.",
            "start": 2473.78,
            "duration": 11.7199999999998
        },
        {
            "text": " No tienen por qu\u00e9 establecerlos otros factores, personas, instituciones, no hay que regularlo.",
            "start": 2485.5,
            "duration": 22.76000000000022
        },
        {
            "text": " Antes se dec\u00eda, la prensa se controla con la prensa, y ahora es cada quien que asuma",
            "start": 2509.26,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " su responsabilidad, porque no s\u00f3lo enturbian, enrarecen el ambiente p\u00fablico, sino se afectan.",
            "start": 2522.38,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 va a pasar con Joaqu\u00edn L\u00f3pez Origa si sigue as\u00ed?, \u00bfc\u00f3mo va a",
            "start": 2538.34,
            "duration": 11.559999999999945
        },
        {
            "text": " terminar el \u00faltimo tramo de su existencia como periodista?",
            "start": 2549.9,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y siempre es tiempo para rectificar y es de sabios cambiar de opini\u00f3n. Y ha sucedido,",
            "start": 2558.46,
            "duration": 15.320000000000164
        },
        {
            "text": " les he comentado aqu\u00ed de c\u00f3mo Orozco era porfirista, hac\u00eda caricaturas en contra de",
            "start": 2574.6600000000003,
            "duration": 16.480000000000018
        },
        {
            "text": " Madero, Clemente Orozco, el gran muralista, se volvi\u00f3 revolucionario, cambi\u00f3. Y as\u00ed",
            "start": 2591.14,
            "duration": 24.300000000000182
        },
        {
            "text": " otros casos.",
            "start": 2615.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es una indicaci\u00f3n a lo que podr\u00edan plantear?",
            "start": 2616.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es que todos, \u00bfqu\u00e9 le dejan a sus familiares y qu\u00e9 culpa tienen sus familiares, sus hijos,",
            "start": 2623.44,
            "duration": 16.559999999999945
        },
        {
            "text": " sus nietos, de que quieren se\u00f1alados como mercenarios del periodismo, siendo un oficio",
            "start": 2640.0,
            "duration": 15.340000000000146
        },
        {
            "text": " tan noble y tan bueno?",
            "start": 2655.34,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " Pero a todos la reflexi\u00f3n, no caer en la autocomplacencia y seguirse hundiendo en el",
            "start": 2661.8,
            "duration": 19.480000000000018
        },
        {
            "text": " ajena de un agente, un profesional del periodismo, nada m\u00e1s porque cambiaron las cosas en vez",
            "start": 2697.26,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " de que \u00e9l entienda la nueva realidad y busque ajustarse a la nueva realidad, entender que",
            "start": 2713.6600000000003,
            "duration": 12.699999999999818
        },
        {
            "text": " son otros tiempos, sigan lo mismo o hasta intensifique su periodismo abyecto.",
            "start": 2726.36,
            "duration": 18.019999999999982
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda es tiempo, porque tambi\u00e9n a lo mejor est\u00e1n pensando que esto es transitorio,",
            "start": 2744.38,
            "duration": 16.420000000000073
        },
        {
            "text": " que ya va a pasar, ya se va a ir el presidente actual y entonces vamos a regresar a lo de",
            "start": 2760.8,
            "duration": 15.440000000000055
        },
        {
            "text": " antes, ya no va a ser lo mismo, ya no va a ser lo mismo y no va a ser lo mismo porque",
            "start": 2776.2400000000002,
            "duration": 11.019999999999982
        },
        {
            "text": " ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo y eso es lo m\u00e1s trascendente, lo definitorio.",
            "start": 2787.26,
            "duration": 10.460000000000036
        },
        {
            "text": " Cuando cambia la mentalidad del pueblo, cambia todo, es una revoluci\u00f3n de las conciencias,",
            "start": 2797.7200000000003,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": " que es mucho m\u00e1s que los cambios materiales y eso es lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds.",
            "start": 2809.22,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, ojal\u00e1 y cambien y rectifiquen por el bien de todos y tambi\u00e9n de ellos mismos.",
            "start": 2818.06,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " A ver, vamos a ver las mentiras.",
            "start": 2832.9,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas, a todos. Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 2835.46,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Quienes Quieren las mentiras de la semana y hoy es 5 de julio de 2022.",
            "start": 2843.5,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Vamos a arrancar con la primera. Bueno, esta semana armaron una campa\u00f1a contra el aeropuerto",
            "start": 2848.38,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, esta vez nada m\u00e1s vamos a mencionar una de todas",
            "start": 2855.22,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Al final del mensaje, un enlace dirig\u00eda la nota original sobre el aeropuerto de Bangkok.",
            "start": 2887.42,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Pero hasta que se desminti\u00f3 esa nota falsa en la cuenta oficial del aeropuerto internacional",
            "start": 2892.78,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " de la Ciudad de M\u00e9xico, Fuerza Informativa Azteca hizo la correcci\u00f3n.",
            "start": 2897.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 creen? No borr\u00f3 la informaci\u00f3n falsa.",
            "start": 2901.14,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Es un descaro lo que hacen los medios para tener vistas a sus p\u00e1ginas y obtener clics.",
            "start": 2907.46,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 credibilidad puede tener quien miente deliberadamente?",
            "start": 2914.98,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Vamos con la siguiente. Esta es la que mencionaba el presidente hace unos momentos y a esta",
            "start": 2920.34,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " la titulamos Noticias Falsas a costa de la Credibilidad. Queremos mostrarles un par de",
            "start": 2931.34,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " ejemplos de c\u00f3mo se diseminan las noticias falsas.",
            "start": 2937.26,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " En el primer caso, Joaqu\u00edn L\u00f3pez D'Origa protagoniz\u00f3 una vergonzosa situaci\u00f3n publicando",
            "start": 2940.82,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " mentiras en sus redes sociales. L\u00f3pez D'Origa public\u00f3 un video de varios autom\u00f3viles encendiados",
            "start": 2947.06,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " en el que inform\u00f3 que se trat\u00f3 de la explosi\u00f3n de un coche bomba en Selaya, Guanajuato, el",
            "start": 2952.86,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " 29 de junio de 2023, lo cual es falso. Tambi\u00e9n fue retomado por la versi\u00f3n local de Puebla",
            "start": 2958.42,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " del medio de comunicaci\u00f3n MBS. Sin embargo, se trata de la grabaci\u00f3n de Na\u00ebl, el joven",
            "start": 2967.02,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de 17 a\u00f1os, quien lamentablemente recibi\u00f3 un disparo por parte de un polic\u00eda franc\u00e9s",
            "start": 2972.18,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " el pasado 27 de junio de 2023 y que ha provocado disturbios en Francia. Al ser exhibido por",
            "start": 2978.14,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " los propios usuarios, el comunicador borr\u00f3 la publicaci\u00f3n. Descuido o mala intenci\u00f3n.",
            "start": 2986.5,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " En el otro caso, es el del columnista del Universal, Salvador Garc\u00eda Soto, quien retom\u00f3",
            "start": 2995.1,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " la publicaci\u00f3n en un video que muestra la ejecuci\u00f3n de una mujer. En su mensaje afirma",
            "start": 2999.66,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " que fue el filmado en M\u00e9xico. \u00c9l cita, as\u00ed la impunidad del crimen organizado que se",
            "start": 3005.98,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " sabe intocable e intocado por este gobierno. Este video tampoco fue grabado en M\u00e9xico",
            "start": 3011.86,
            "duration": 6.959999999999582
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed el riesgo es que este tipo de publicaciones tienen mucho alcance y bueno, al menos las",
            "start": 3041.98,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " borraron, pero no se ve que ninguno de los dos periodistas haga la correcci\u00f3n en sus",
            "start": 3049.22,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " redes sociales de que lo que se public\u00f3 horas m\u00e1s temprano fue falso.",
            "start": 3054.86,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " Vamos con la siguiente.",
            "start": 3063.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lanzaron acusaciones y mentiras contra el presidente de M\u00e9xico.",
            "start": 3096.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para muestra, un bot\u00f3n.",
            "start": 3101.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El usuario H\u00e9ctor Alejandro Quintanar hizo un ilustrativo recuento de lo machista y discriminatoria",
            "start": 3103.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que ha sido la clase pol\u00edtica conservadora por su paso por el gobierno.",
            "start": 3112.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Veamos lo que dice el usuario, a quien agradecemos, y le mandamos un saludo.",
            "start": 3118.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Su aportaci\u00f3n es muy importante de los usuarios de las redes sociales comprometidos con este pa\u00eds.",
            "start": 3123.7400000000002,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l dice, el lanzamiento de X busca enlazar que es mujer de origen popular, pero eso es mera cuartada.",
            "start": 3131.7400000000002,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es fachada para olvidar que el pan llama a las mujeres el viejer\u00edo, como dijo el jefe Diego.",
            "start": 3139.7400000000002,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es fachada para olvidar que Fox les dec\u00eda lavadoras de dos patas.",
            "start": 3147.7400000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es fachada para que se omita que la Sede Sol Panista en 2011 dec\u00eda que las mujeres ind\u00edgenas huelen mal.",
            "start": 3153.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es fachada para que se omita que los ide\u00f3logos de la PGE fobia, de la PGE fobia,",
            "start": 3162.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " piensan de los pueblos ind\u00edgenas y pobres.",
            "start": 3167.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Putla Oaxaca es un pueblo horroroso, como dijo Casta\u00f1eda.",
            "start": 3171.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Oaxaca, Guerrero y Chiapas son un lastre, como dijo Cuadri.",
            "start": 3176.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Conoc\u00ed la pobreza por los piojos de mis empleados.",
            "start": 3180.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La actual diputada del PAN, Ana Teresa Aranda, y Secretaria Fuxista de Sede Sol en 2006.",
            "start": 3183.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Esos indios descamizados, como dijo el jefe Diego.",
            "start": 3192.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Los zapatistas merecen la pena de muerte, como dijo Ignacio Loyola, gobernador panista de Quer\u00e9taro en 2001.",
            "start": 3196.62,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Los campesinos tienen mucho que aprender al narco.",
            "start": 3204.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Jeffrey Jones, subsecretaria de Sagarpa, calderonista en 2009.",
            "start": 3209.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfJuzguen usted el nivel? Ellos que dicen amar a M\u00e9xico, aman el dinero, ese es su \u00fanico dios. Ellos extra\u00f1an sus privilegios.",
            "start": 3215.06,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, hablando de incongruencia y mentiras,",
            "start": 3225.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed les vamos a mostrar el video que la se\u00f1ora Sochil Galvez difundi\u00f3 en 2006 con motivo de la fiesta de cumplea\u00f1os n\u00famero 76 del jefe Diego.",
            "start": 3231.5,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " En las im\u00e1genes que difundi\u00f3 Sochil Galvez, ella se ve contenta, como que no cab\u00eda de la emoci\u00f3n de codearse con personajes como Carlos Salinas, Felipe Calder\u00f3n,",
            "start": 3243.5,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Luis Carlos Ugaldes, Jos\u00e9 Antonio Mith, Porfirio Mu\u00f1oz Ledo, Jorge Casta\u00f1eda, Carlos Slim, Roberto Hern\u00e1ndez, Luis Carlos Ugaldes, Fernando G\u00f3mez Montt, Salomon Cherstovsky, entre otros.",
            "start": 3257.94,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " El video dura 3 minutos con 36 segundos y fue transmitido, decimos, por Sochil Galvez, quien en marzo de 2016 era jefa delegacional en Miguel Hidalgo en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 3273.94,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y lo grab\u00f3 para la plataforma, ya que no existe, de videos Periscope. Vamos a verlo.",
            "start": 3287.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En la fiesta del jefe Diego hay una gran cantidad de personajes que hicieron la tarea de venir a visitarnos.",
            "start": 3296.38,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Saluda Periscope.",
            "start": 3308.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola. A ver, un saludo a Periscope.",
            "start": 3312.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, no. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3, do\u00f1a Periscope? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 usted?",
            "start": 3314.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo estamos portando bien, eh.",
            "start": 3317.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para que vayan con una duda.",
            "start": 3319.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola, aqu\u00ed pasado.",
            "start": 3321.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El presidente.",
            "start": 3323.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye, Oye, Sochil.",
            "start": 3325.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo estoy super re, estoy estacionado en doble fila, mire.",
            "start": 3327.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye.",
            "start": 3332.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 todo loco, \u00bfno?",
            "start": 3333.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, saludos al Periscope.",
            "start": 3335.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?",
            "start": 3344.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Saluda, saluda, saluda.",
            "start": 3353.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3358.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Saluda al Periscope.",
            "start": 3359.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, \u00bfest\u00e1s con Periscope?",
            "start": 3361.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, estamos con \u00e9l.",
            "start": 3363.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 el doctor Nago.",
            "start": 3371.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola.",
            "start": 3374.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola.",
            "start": 3376.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola.",
            "start": 3378.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La mejor delegada.",
            "start": 3380.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Saluda al Periscope.",
            "start": 3382.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola.",
            "start": 3384.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola.",
            "start": 3386.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 diciendo Periscope?",
            "start": 3388.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no me digas.",
            "start": 3390.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 diciendo Periscope?",
            "start": 3392.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, a ver.",
            "start": 3394.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tu Periscope me la pela.",
            "start": 3396.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye, Oye, Ruten, Volkswagen.",
            "start": 3398.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " P\u00e1rale.",
            "start": 3400.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, saludo a Bonruther Volkswagen.",
            "start": 3403.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, bueno, saludos al Periscope.",
            "start": 3411.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos en Periscope.",
            "start": 3413.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero Periscope qu\u00e9 va a hacer?",
            "start": 3415.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye, Sochil.",
            "start": 3417.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sochil.",
            "start": 3419.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 Sergio.",
            "start": 3421.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mi querida Sergio.",
            "start": 3423.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bien, Periscope.",
            "start": 3427.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ac\u00e1 est\u00e1 el gobernador.",
            "start": 3433.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Saluda al Periscope.",
            "start": 3435.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A la mejor delegada de todo en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 3437.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sochil Galvez.",
            "start": 3441.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, esto aqu\u00ed en grande.",
            "start": 3443.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchos, muchos personajes se dieron a la tarea de visitar.",
            "start": 3445.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero el festejado d\u00f3nde anda?",
            "start": 3451.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, venga para ac\u00e1.",
            "start": 3453.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una foto con mi delegada.",
            "start": 3455.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, aqu\u00ed con el Periscope.",
            "start": 3457.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, aqu\u00ed con el Periscope.",
            "start": 3459.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver.",
            "start": 3461.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En una ciudad como de Maradill\u00e9,",
            "start": 3463.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que te convierte aqu\u00ed es...",
            "start": 3465.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Espera, espera.",
            "start": 3467.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que te convierte aqu\u00ed es...",
            "start": 3469.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTe est\u00e1 como queriendo ir a la se\u00f1al?",
            "start": 3471.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Espera, espera.",
            "start": 3473.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 3475.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no.",
            "start": 3477.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya.",
            "start": 3479.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, pero que lo dec\u00edas, \u00bfqu\u00e9 dec\u00edas?",
            "start": 3481.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, pero que lo dec\u00edas, \u00bfqu\u00e9 dec\u00edas?",
            "start": 3483.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no.",
            "start": 3485.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno.",
            "start": 3487.7000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno.",
            "start": 3490.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos apoyando.",
            "start": 3492.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Dios!",
            "start": 3498.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Dios!",
            "start": 3500.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, qu\u00e9 feliz se ve ah\u00ed la clase pol\u00edtica, \u00bfno?",
            "start": 3511.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y la \u00e9lite.",
            "start": 3515.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo,",
            "start": 3517.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cosas que nos dan mucho orgullo",
            "start": 3519.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la Cuarta Transformaci\u00f3n,",
            "start": 3522.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a presentarles la colaboraci\u00f3n de Infodemia,",
            "start": 3524.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " las cinco mentiras",
            "start": 3528.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre el gobierno que encabeza el gobierno,",
            "start": 3530.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 3533.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n,",
            "start": 3536.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se han derrumbado.",
            "start": 3538.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a verlo.",
            "start": 3540.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 3544.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 3547.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cinco mentiras contra la 4T que se han derrumbado.",
            "start": 3554.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Han pasado cinco a\u00f1os desde la victoria en las urnas",
            "start": 3558.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Cuarta Transformaci\u00f3n,",
            "start": 3561.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cinco a\u00f1os de ataques con noticias falsas",
            "start": 3563.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y desinformaci\u00f3n en contra del actual gobierno.",
            "start": 3566.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Uno, el aumento al salario m\u00ednimo provocar\u00e1 inflaci\u00f3n.",
            "start": 3571.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a subir el salario de cero 500%",
            "start": 3575.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de todos los mexicanos, \u00bfqu\u00e9 les parece?",
            "start": 3578.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 800%.",
            "start": 3580.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si eso genera una inflaci\u00f3n del 2000%,",
            "start": 3582.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puedes comprar menos.",
            "start": 3584.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En los \u00faltimos cinco a\u00f1os,",
            "start": 3586.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el salario m\u00ednimo ha aumentado cuatro veces",
            "start": 3588.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ha pasado de 114.8 pesos en 2018",
            "start": 3591.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a 207.4 pesos en 2023,",
            "start": 3595.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sin que esto signifique un impacto en la inflaci\u00f3n.",
            "start": 3600.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De hecho, datos de la Comisi\u00f3n de Salarios M\u00ednimos",
            "start": 3603.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " demuestran que el factor de mayor contribuci\u00f3n",
            "start": 3606.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para la inflaci\u00f3n no son los salarios,",
            "start": 3609.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sino los m\u00e1rgenes de ganancias de las empresas.",
            "start": 3612.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dos, sobreprecio de la construcci\u00f3n",
            "start": 3617.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles.",
            "start": 3619.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se dijo falsamente que el costo de la construcci\u00f3n",
            "start": 3621.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la IFA estaba por encima de su presupuesto",
            "start": 3624.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y hab\u00eda sido realizada en medio de un ambiente de opacidad.",
            "start": 3627.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, su costo total fue de 74.000 millones de pesos",
            "start": 3632.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " dentro de lo presupuestado.",
            "start": 3637.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tres, el Tren Maya es un ecosidio.",
            "start": 3641.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es un ecosidio y un tiradero de dinero.",
            "start": 3644.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Falsamente se ha calificado al Tren Maya",
            "start": 3648.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como un proyecto que acabar\u00e1 con la selva del sureste del pa\u00eds.",
            "start": 3651.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, estas noticias falsas ignoran",
            "start": 3655.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que como parte del Tren Maya,",
            "start": 3658.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n creando cuatro \u00e1reas de conservaci\u00f3n.",
            "start": 3660.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Guanj\u00e1 en Tabasco,",
            "start": 3663.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Mangle y Parque Jaguar en Quintana Roo",
            "start": 3665.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Gran Calakbul en Campeche,",
            "start": 3668.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s de 1.5 millones de hect\u00e1reas,",
            "start": 3670.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por lo que ser\u00e1 la reserva de selva tropical",
            "start": 3673.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s grande de Am\u00e9rica despu\u00e9s del Amazonas.",
            "start": 3676.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, se crear\u00e1n 13 nuevas \u00e1reas",
            "start": 3679.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dedicadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n",
            "start": 3682.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s de 78.000 hect\u00e1reas en toda la ruta del tren.",
            "start": 3685.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Disminuci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3690.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y devaluaci\u00f3n del peso.",
            "start": 3692.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si L\u00f3pez Obrador gana con amplio margen",
            "start": 3694.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no hay tratado,",
            "start": 3696.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s mantiene el mensaje de",
            "start": 3698.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " voy a revisar todo,",
            "start": 3701.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voy a dar marcha atr\u00e1s en reforma energ\u00e9tica,",
            "start": 3703.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " evidentemente eso va a significar menos inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3706.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que a su vez significa menos recursos entrando a M\u00e9xico.",
            "start": 3709.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y se puede ir ah\u00ed hasta 27, podr\u00edas decir, 25 o 27.",
            "start": 3712.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Desde la campa\u00f1a electoral de 2018,",
            "start": 3716.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la oposici\u00f3n asegur\u00f3 que si L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3720.2200000000003,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " llegaba a la presidencia,",
            "start": 3723.2200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la inversi\u00f3n extranjera huir\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 3725.2200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que el peso se devaluar\u00eda.",
            "start": 3727.2200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, en 2022,",
            "start": 3729.2200000000003,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la inversi\u00f3n extranjera fue de 35.292 millones de d\u00f3lares,",
            "start": 3732.2200000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 12% m\u00e1s que en 2021,",
            "start": 3737.2200000000003,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuando fue de 31.544 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 3740.2200000000003,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El peso mexicano es la moneda que a nivel mundial",
            "start": 3744.2200000000003,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s se ha fortalecido.",
            "start": 3747.2200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El martes 4 de julio,",
            "start": 3749.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00f3lar se cotiz\u00f3 en 17 pesos con 4 centavos,",
            "start": 3751.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cifra que no se ve\u00eda desde 2015.",
            "start": 3755.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En los primeros 54 meses del actual gobierno,",
            "start": 3758.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el peso se ha apreciado 13.2%,",
            "start": 3761.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mientras que en el mismo periodo con Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 3765.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se devalu\u00f3 43.6%",
            "start": 3768.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y con Felipe Calder\u00f3n la devaluaci\u00f3n fue de 5.3%.",
            "start": 3771.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 5. La CFE es ineficiente y genera energ\u00eda sucia.",
            "start": 3777.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La CFE muy r\u00e1pido se est\u00e1 convirtiendo en un lastre",
            "start": 3783.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como petr\u00f3leos mexicanos lo ha sido en los \u00faltimos a\u00f1os.",
            "start": 3786.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A pesar de que la oposici\u00f3n ha afirmado falsamente",
            "start": 3791.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 3794.1,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " genera energ\u00eda sucia,",
            "start": 3796.1,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo cierto es que la CFE inyecta el 55%",
            "start": 3798.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de la energ\u00eda limpia total del sistema el\u00e9ctrico nacional.",
            "start": 3803.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, la compra de 13 plantas el\u00e9ctricas a iberdrola",
            "start": 3807.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " permiti\u00f3 a la CFE pasar de generar",
            "start": 3811.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el 39.6% de energ\u00eda el\u00e9ctrica consumida en el pa\u00eds",
            "start": 3814.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a generar el 55% de esta.",
            "start": 3819.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " A pesar de ello, la operaci\u00f3n fue calificada falsamente",
            "start": 3823.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como una compra de fierros viejos,",
            "start": 3826.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el mismo argumento usado en contra de la compra",
            "start": 3829.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la definir\u00eda Deer Park en Texas,",
            "start": 3832.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cual tan solo en su primer a\u00f1o de operaci\u00f3n",
            "start": 3834.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bajo el control de M\u00e9xico,",
            "start": 3837.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " permiti\u00f3 recuperar la inversi\u00f3n de su compra,",
            "start": 3839.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 600 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3841.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y obtener ganancias por 400 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 3843.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Info de \u00e9l.",
            "start": 3847.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEs cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente? Muchas gracias.",
            "start": 3850.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s para subrayar,",
            "start": 3856.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque luego hay amnesia, se produce desmemoria.",
            "start": 3860.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que va a darnos una explicaci\u00f3n",
            "start": 3868.42,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y va a ofrecer una disculpa al Reforma.",
            "start": 3880.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan cu\u00e1ntas primeras planas",
            "start": 3883.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " utiliz\u00f3 el peri\u00f3dico Reforma,",
            "start": 3889.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el peri\u00f3dico de los conservadores, de los fachos,",
            "start": 3895.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para anunciar de que nos \u00edbamos a quedar sin luz?",
            "start": 3901.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan?",
            "start": 3911.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y no pas\u00f3, ni va a pasar afortunadamente.",
            "start": 3915.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntas portadas?",
            "start": 3924.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cinco portadas.",
            "start": 3926.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todo tambi\u00e9n tiene su explicaci\u00f3n,",
            "start": 3933.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay un dicho popular,",
            "start": 3936.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " seg\u00fan el cual, por algo ser\u00e1.",
            "start": 3940.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Siempre se dice por algo ser\u00e1.",
            "start": 3945.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y hay otro m\u00e1s pol\u00edtico que dice,",
            "start": 3950.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfde parte de qui\u00e9n?,",
            "start": 3953.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada vez que hay un golpe.",
            "start": 3956.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y es que el Reforma tiene como mecenas,",
            "start": 3959.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " entre otros patrocinadores,",
            "start": 3964.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " al se\u00f1or Fern\u00e1ndez de los Oxo,",
            "start": 3971.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 muy molesto,",
            "start": 3975.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque se ha dicho,",
            "start": 3980.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y todav\u00eda est\u00e1 por corregirse,",
            "start": 3985.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de que tiene un subsidio",
            "start": 3988.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y paga menos luz en los Oxos",
            "start": 3991.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que lo que paga una familia de clase media",
            "start": 3995.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por el consumo dom\u00e9stico de energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
            "start": 4000.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s no pagaba impuestos",
            "start": 4003.7400000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tuvo que pagar como 10 mil millones de pesos de impuestos.",
            "start": 4007.7400000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se qued\u00f3 muy molesto",
            "start": 4012.7400000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s no olvidemos que el Reforma surge",
            "start": 4016.7400000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " durante el gobierno de Carlos Salinas de Gortari.",
            "start": 4022.7400000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Todo esto para los j\u00f3venes,",
            "start": 4026.7400000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si no,",
            "start": 4029.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfd\u00f3nde van a saber de estas cosas?",
            "start": 4034.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Si todos los medios est\u00e1n cooptados con honrosas excepciones,",
            "start": 4039.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la academia tambi\u00e9n, las ciencias sociales,",
            "start": 4045.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya no se escribe sobre estos temas",
            "start": 4049.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " durante todo el periodo neoliberal.",
            "start": 4054.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nunca se habl\u00f3 de la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico,",
            "start": 4057.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " nunca,",
            "start": 4061.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siendo el principal problema del pa\u00eds,",
            "start": 4064.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo que m\u00e1s produjo la crisis de M\u00e9xico,",
            "start": 4068.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n pol\u00edtica,",
            "start": 4073.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero silenciaron a todos.",
            "start": 4076.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Don Daniel Cociu, que era un gran historiador,",
            "start": 4082.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hablaba de que la corrupci\u00f3n",
            "start": 4086.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda tronchado",
            "start": 4090.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la vida p\u00fablica",
            "start": 4094.06,
            "duration": 2.9999999999995453
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n,",
            "start": 4104.0599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que eso fue lo que acab\u00f3 con el pa\u00eds.",
            "start": 4108.0599999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Con los gobiernos posrevolucionarios,",
            "start": 4116.0599999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que convirtieron la corrupci\u00f3n",
            "start": 4121.0599999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en un lucrativo negocio.",
            "start": 4126.0599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, los que dicen ser sus alumnos,",
            "start": 4130.0599999999995,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de Don Daniel, H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00edn,",
            "start": 4135.0599999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Krause,",
            "start": 4140.0599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ninguno",
            "start": 4142.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabaj\u00f3, escribi\u00f3,",
            "start": 4146.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hizo un ensayo, un libro",
            "start": 4149.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para se\u00f1alar el da\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4155.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en el periodo neoliberal",
            "start": 4161.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando se llev\u00f3 a cabo el gran saqueo de M\u00e9xico,",
            "start": 4163.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobre todo a partir",
            "start": 4166.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del gobierno de Salinas de Gortario.",
            "start": 4170.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo van a escribir del saqueo de Salinas,",
            "start": 4174.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " del entrega de todos los bienes nacionales",
            "start": 4180.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a los allegados Salinas",
            "start": 4184.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si ellos fueron cooptados por Salinas?",
            "start": 4188.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es muy importante.",
            "start": 4193.379999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y otra cosa tambi\u00e9n es que",
            "start": 4199.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se ofenden",
            "start": 4205.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con nosotros",
            "start": 4211.379999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y les da mucho coraje que yo hable sobre estas cosas.",
            "start": 4214.379999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ahora,",
            "start": 4218.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo me culpan, de todo me culpan",
            "start": 4221.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en estos tiempos.",
            "start": 4229.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y yo lo que hago es informar,",
            "start": 4233.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque es mi trabajo, orientar, concientizar",
            "start": 4236.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y sobre todo pensando en los j\u00f3venes, en las nuevas generaciones,",
            "start": 4240.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque ya las que est\u00e1n en la vida,",
            "start": 4244.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque ya la gente mayor dedicada a la pol\u00edtica,",
            "start": 4248.259999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues s\u00ed hay, como dije,",
            "start": 4252.259999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " excepciones, si hay gente que cambie,",
            "start": 4256.259999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero por lo general ya hay que decirles,",
            "start": 4260.259999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sigan su camino,",
            "start": 4265.259999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed la llevan, ah\u00ed van, sigan.",
            "start": 4269.259999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A veces antes me paraban y me dec\u00edan,",
            "start": 4272.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a ver, pero expl\u00edqueme por qu\u00e9 yo voy a estar con ustedes,",
            "start": 4276.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a ver, expl\u00edqueme.",
            "start": 4284.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, se\u00f1or, no, se\u00f1ora,",
            "start": 4287.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " usted tiene informaci\u00f3n,",
            "start": 4291.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfpara qu\u00e9 le voy a explicar?,",
            "start": 4295.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no le voy a convencer,",
            "start": 4299.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mejor s\u00ed de a su camino.",
            "start": 4302.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Voy a trabajar convenciendo con quienes tienen menos informaci\u00f3n",
            "start": 4306.139999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y tienen una mente m\u00e1s fresca,",
            "start": 4312.139999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sobre todo los j\u00f3venes.",
            "start": 4317.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No est\u00e1n ya",
            "start": 4323.139999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con una concepci\u00f3n prejuzgada de las cosas,",
            "start": 4329.139999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " eso es muy dif\u00edcil cambiar,",
            "start": 4335.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es una especie de fanatismo,",
            "start": 4339.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " donde ya no se puede avanzar.",
            "start": 4343.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 perder el tiempo?, no,",
            "start": 4347.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " respetarlos y decirles, ah\u00ed vas bien,",
            "start": 4351.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sigue escuchando a L\u00f3pez D'Origa, a Ciro,",
            "start": 4355.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a L\u00f3pez de Mola, sigue leyendo a\u2026",
            "start": 4358.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo se llama Moreno este?, que es\u2026",
            "start": 4363.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mart\u00edn Moreno, que es todo un \u00e9xito",
            "start": 4366.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en ciertos sectores de clase media.",
            "start": 4373.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y los m\u00e1s refinados o m\u00e1s exquisitos del conservadurismo,",
            "start": 4379.0199999999995,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " a Luis Rubio,",
            "start": 4397.0199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al nieto del maestro Silva Herzo,",
            "start": 4402.0199999999995,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a Lloris demeklan,",
            "start": 4409.0199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a cultural occupational,",
            "start": 4413.0199999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n a \ub290\ufffdenglucos,",
            "start": 4418.0199999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a fuerondones como Avilares,",
            "start": 4423.0199999999995,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " a subt\u00edtulos y emociones,",
            "start": 4428.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de las kindergartenas,",
            "start": 4433.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, era de lo m\u00e1s inteligente.",
            "start": 4436.46,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " \u00bfSaid?",
            "start": 4448.3,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfSigue todo bien?",
            "start": 4449.62,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " S\u00ed, todo bien.",
            "start": 4454.379999999999,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Era muy bueno y Cr\u00e1uzelo copt\u00f3 y lo ech\u00f3 a perder.",
            "start": 4458.7,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " Una vez el chinado Carlos Fuentes dijo que manten\u00eda una muy buena relaci\u00f3n con Octavio",
            "start": 4472.34,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " Paz, gran escritor y poeta Octavio Paz, independientemente de sus posturas pol\u00edticas, pero eran muy",
            "start": 4484.14,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " amigos, era alumno, Fuentes de Paz.",
            "start": 4498.22,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " Dice que todo iba bien hasta que se atraves\u00f3 Cr\u00e1uzelo y los separ\u00f3.",
            "start": 4509.62,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Puso una expresi\u00f3n que no voy a repetir aqu\u00ed, pero bueno, no hay quien haga la cr\u00edtica",
            "start": 4522.58,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " al r\u00e9gimen neoliberal o neoporfirista, no se hizo y caus\u00f3 much\u00edsimo da\u00f1o.",
            "start": 4539.78,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " Es el periodo de m\u00e1s saqueo, de m\u00e1s robo en la historia de M\u00e9xico, en toda la historia,",
            "start": 4558.02,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " o sea, mucho m\u00e1s que en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial y mucho m\u00e1s que en el",
            "start": 4572.860000000001,
            "duration": 8.519999999999527
        },
        {
            "text": " porfiriato.",
            "start": 4581.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo que se robaron, lo que saquearon de 1983 al 2018, in\u00e9dito.",
            "start": 4582.38,
            "duration": 21.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y no hay nada sobre eso, muy poco.",
            "start": 4603.98,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, esos saqueadores quieren seguir saqueando porque el pueblo les dijo basta,",
            "start": 4615.94,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " los fren\u00f3, los par\u00f3 en seco en las elecciones de hace cinco a\u00f1os y quieren regresar los",
            "start": 4634.18,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " mismos, estos que aparecen en la fiesta de Diego, ellos son, faltar\u00e1n algunos, pero",
            "start": 4647.5,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " todos forman parte del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico que domin\u00f3 M\u00e9xico.",
            "start": 4664.14,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed est\u00e1 Salinas, ah\u00ed est\u00e1 Caler\u00f3n, ah\u00ed est\u00e1 Diego desde luego y otros, est\u00e1",
            "start": 4672.22,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " Roberto Hern\u00e1ndez.",
            "start": 4685.860000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, este grupo fue consultado casi todos por Claudio X. Gonz\u00e1lez Hijo y de ah\u00ed sali\u00f3",
            "start": 4686.86,
            "duration": 22.020000000000437
        },
        {
            "text": " lo de Xochitl Galvez.",
            "start": 4708.88,
            "duration": 5.819999999999709
        },
        {
            "text": " Esta consulta se lleg\u00f3 a cabo hace como un mes. Les consta a ustedes que yo les dije,",
            "start": 4714.7,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " ya decidieron, ya todo lo dem\u00e1s es una faramalla, us\u00e9 hasta la misma palabra, el mismo t\u00e9rmino,",
            "start": 4724.5,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " les voy a dar a conocer el nombre.",
            "start": 4736.46,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y como ya hab\u00edan echado a andar la cargada, se empez\u00f3 a ser evidente con esta idea de",
            "start": 4742.74,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " que necesitaban una mujer nacida en un pueblo para tratar de enga\u00f1ar, de que ahora s\u00ed,",
            "start": 4755.9,
            "duration": 20.920000000000073
        },
        {
            "text": " se iba a voltear a ver al pueblo y ahora s\u00ed ya tomaban nota y se iba a atender al",
            "start": 4776.82,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " pueblo.",
            "start": 4789.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora se trata de una se\u00f1ora del mismo grupo impulsada por ellos. Vean lo que dice Aguilar",
            "start": 4790.54,
            "duration": 17.520000000000437
        },
        {
            "text": " Cam\u00edn de la se\u00f1ora Xochitl en estos d\u00edas y todos ellos, los de Televisa, los que hacen",
            "start": 4808.06,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " los an\u00e1lisis, le dedicaron como media hora a hablar de las virtudes de la se\u00f1ora Xochitl.",
            "start": 4824.38,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y ya sabemos en qu\u00e9 consisten esas estrategias, es inflar a las personas con publicidad,",
            "start": 4840.14,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " con su propia",
            "start": 4853.78,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y yo lamento que me culpe a m\u00ed Santiago Cr\u00edn. Ahora resulta que se enoja conmigo, en vez",
            "start": 4855.58,
            "duration": 21.460000000000036
        },
        {
            "text": " de enojarse con Diego, con Salinas, con Calder\u00f3n, con Fox, con Claud\u00edquez Gonz\u00e1lez, se enoja",
            "start": 4877.04,
            "duration": 19.039999999999964
        },
        {
            "text": " conmigo. Miren lo que dijo ayer, a ver si lo consigues. Me da hasta pena, pero como",
            "start": 4896.08,
            "duration": 16.100000000000364
        },
        {
            "text": " esta conferencia tiene que ser muy did\u00e1ctica para entender las cosas, porque si no nos",
            "start": 4912.18,
            "duration": 12.05999999999949
        },
        {
            "text": " quedamos en lo abstracto, en la teor\u00eda, y es teor\u00eda y pr\u00e1ctica, es pensamiento y",
            "start": 4924.24,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n.",
            "start": 4937.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Miren el enojo, ya se dio cuenta de que \u00e9l no fue el elegido y me echa la culpa a m\u00ed,",
            "start": 4938.36,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " es el colmo. Y \u00e9l adem\u00e1s\u2026",
            "start": 4949.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfse ve que burr\u00eda en ese momento? \u00bfTambi\u00e9n se opin\u00f3?",
            "start": 4956.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ah, ya tambi\u00e9n se fue, pues s\u00ed, pues s\u00ed.",
            "start": 4963.32,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Hay distintas causas, no creo yo que burr\u00eda juntar a 150 mil firmas, como otros, pero",
            "start": 4969.64,
            "duration": 15.899999999999636
        },
        {
            "text": " El caso de Santiago es porque ya se dio cuenta de que ya hubo el dedazo de la oligarqu\u00eda",
            "start": 4985.54,
            "duration": 14.340000000000146
        },
        {
            "text": " y me culpa, no es capaz de decir esto est\u00e1 mal porque esta simulaci\u00f3n o son unos ingratos.",
            "start": 4999.88,
            "duration": 20.720000000000255
        },
        {
            "text": " Fox, que trabaj\u00e9 con \u00e9l, que le ayud\u00e9 en varios enjuagues, Diego, que lo ayud\u00e9",
            "start": 5020.6,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " tanto y ahora me abandonan estos ingratos.",
            "start": 5035.120000000001,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda a Pedro si \u00e9l me traba la lima?",
            "start": 5044.52,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Pues que diga la verdad, \u00e9l pensaba que iba a ser el elegido y los que mandan, que ya",
            "start": 5052.64,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " desde hace tiempo el pri y el pan, pues fueron los que decidieron.",
            "start": 5071.68,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " Conci\u00e9lgela, ponla, ponla.",
            "start": 5080.360000000001,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfEl de ayer?",
            "start": 5084.320000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl de ayer?",
            "start": 5087.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl de su registro?",
            "start": 5088.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, su registro, s\u00ed.",
            "start": 5089.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl de el pan?",
            "start": 5090.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, nada m\u00e1s eso donde dice que\u2026",
            "start": 5091.320000000001,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " \u00bfEl de la polic\u00eda?",
            "start": 5094.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ese yo creo que es ese.",
            "start": 5097.5599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ese.",
            "start": 5100.5599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El coraje de este gobierno, que ese sentimiento que estamos padeciendo todos de alguien que",
            "start": 5103.5599999999995,
            "duration": 18.1200000000008
        },
        {
            "text": " y de nuestras libertades.",
            "start": 5122.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se atrevi\u00f3 de este desgraciado presidente?",
            "start": 5128.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se atrevi\u00f3?",
            "start": 5131.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No sab\u00eda que hab\u00eda hombres y mujeres libres formados en acci\u00f3n nacional, que no lo vamos",
            "start": 5134.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " a permitir.",
            "start": 5142.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 5143.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, yo no s\u00e9, pero ahora s\u00ed, como dir\u00eda el cl\u00e1sico de ellos, \u00bfno?, \u00bfy yo",
            "start": 5144.68,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9?",
            "start": 5164.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pues as\u00ed est\u00e1, ya es muy claro.",
            "start": 5170.68,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y por eso se est\u00e1n deslindando todos, unos por una raz\u00f3n, otros por otra, pero ya es",
            "start": 5176.84,
            "duration": 16.400000000000546
        },
        {
            "text": " la que escogieron los oligarcas y ya est\u00e1 la campa\u00f1a en medios.",
            "start": 5194.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Les dec\u00eda yo lo de Televisa, los comentaristas supuestamente independientes, libres, porque",
            "start": 5203.24,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " no les da en l\u00ednea en Televisa.",
            "start": 5214.0,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " Zuckerman y todos estos.",
            "start": 5220.64,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Yo creo que ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 Guilard Cam\u00edn y est\u00e1, \u00bfno est\u00e1 Casta\u00f1eda?",
            "start": 5225.84,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " Muy bien, pero v\u00e1monos por ac\u00e1.",
            "start": 5239.04,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Eduardo Esquivel, v\u00e1monos.",
            "start": 5246.0,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Eduardo Esquivel, Ancona, SDP Noticias.",
            "start": 5252.68,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " Mi primera pregunta es acerca de lo que usted dijo la semana pasada de que la refiner\u00eda",
            "start": 5258.44,
            "duration": 8.480000000000473
        },
        {
            "text": " de las dos bocas va a empezar a producir en unos d\u00edas 80 mil barriles diarios de petr\u00f3leo",
            "start": 5267.92,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " y a principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o ya los 340 mil barriles diarios, que esto junto con DIRPAR,",
            "start": 5274.56,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " con las seis refiner\u00edas que se reconfiguraron, nos va a dar la autosuficiencia energ\u00e9tica",
            "start": 5284.8,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " que tanto se necesita y pues hay esta refiner\u00eda de dos bocas, aunque tuvo sobrecostos, sobre",
            "start": 5293.0,
            "duration": 14.659999999999854
        },
        {
            "text": " todo en la investigaci\u00f3n que hicimos en SDP, esto se debi\u00f3 a que los transportes mar\u00edtimos",
            "start": 5307.66,
            "duration": 9.460000000000036
        },
        {
            "text": " aumentaron durante la pandemia m\u00e1s del cinco mil por ciento y la inflaci\u00f3n que hubo,",
            "start": 5317.12,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " pues esto es un acierto.",
            "start": 5328.4,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Lo que estamos viendo en SDP Noticias es que s\u00ed est\u00e1 bien que se empiece a producir petr\u00f3leo,",
            "start": 5330.04,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " digo gasolinas y que tanto combustibles, que tanto se necesitan, esto s\u00ed va a ser mejor",
            "start": 5339.2,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " que la barda de tula, estas ibadargas, gasolinas.",
            "start": 5347.04,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero lo que estamos viendo y es aqu\u00ed donde viene mi pregunta es, se fueron a trabajar",
            "start": 5352.64,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " mucha gente a Para\u00edso, Tabasco, mucha, mucha gente y no est\u00e1n habiendo los servicios,",
            "start": 5359.04,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " para tanta gente que lleg\u00f3 de migrante sobre un casino, hay un casino y faltan lugares",
            "start": 5371.0,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " de esparcimiento, este casino no s\u00e9 por qu\u00e9 est\u00e1 en esa zona donde lleg\u00f3 tanta gente",
            "start": 5382.12,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " que puede ser, es un negocio legal, un casino, pero este gobierno no ha dado permisos, pero",
            "start": 5390.92,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " pues se tendr\u00eda que investigar cu\u00e1ndo se dio ese permiso y por qu\u00e9 est\u00e1 ah\u00ed ese",
            "start": 5399.6,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " casino.",
            "start": 5404.240000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y mi pregunta ser\u00eda, \u00bfhay un plan para dotar de infraestructura urbana a Para\u00edso, Tabasco",
            "start": 5405.240000000001,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de los tres \u00f3rganos de gobierno, tanto el municipal como el federal, como la sedat",
            "start": 5418.240000000001,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " o como el estatal para que se haga un proyecto, se revise el casino?",
            "start": 5425.76,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y pues ha de ser de los litigios que sobraron, ah\u00ed la direcci\u00f3n que lo pueda cambiar de",
            "start": 5433.360000000001,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " lugar.",
            "start": 5441.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEstos est\u00e1n haciendo, mucha gente se est\u00e1 yendo a trabajar ah\u00ed por este polo de desarrollo",
            "start": 5442.08,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " que es la refiner\u00eda?",
            "start": 5452.12,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, esa ser\u00eda mi pregunta.",
            "start": 5453.92,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfSi hay un plan para dotar de infraestructura para que no tengamos cosas que lamentar en",
            "start": 5456.32,
            "duration": 12.200000000000728
        },
        {
            "text": " lo social?",
            "start": 5468.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 5469.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver si le pides a Octavio Romero que nos mande la gr\u00e1fica sobre la autosuficiencia",
            "start": 5470.52,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Miren, el cambio en Pemex, el rescate de Pemex como el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5508.68,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Electricidad parti\u00f3 de varios criterios fundamentales.",
            "start": 5519.76,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " Perm\u00edteme ahorita nada m\u00e1s.",
            "start": 5529.64,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Primero acabar con la corrupci\u00f3n, tanto en Pemex como en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 5533.84,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Una de las empresas con m\u00e1s corrupci\u00f3n, no s\u00f3lo en M\u00e9xico, en el mundo, era Pemex.",
            "start": 5543.24,
            "duration": 12.280000000000655
        },
        {
            "text": " De tiempo atr\u00e1s, lo que pasa es que se agrav\u00f3 todo a partir del periodo neoliberal, porque",
            "start": 5556.200000000001,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " neoliberalismo es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n, privatizaci\u00f3n es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n.",
            "start": 5569.040000000001,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Eso tambi\u00e9n, ellos le llaman negocios, business, pero realmente era abusos, saqueos, contratos",
            "start": 5579.52,
            "duration": 22.720000000000255
        },
        {
            "text": " leoninos, incumplimiento de compromisos, estafas, beneficios a las empresas extranjeras.",
            "start": 5602.24,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " Bueno, primero fue acabar con la corrupci\u00f3n.",
            "start": 5617.5199999999995,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Dos, imag\u00ednense que durante 20, 30 a\u00f1os, durante todo el periodo neoliberal, las inversiones",
            "start": 5622.719999999999,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " en Pemex, la mitad de las inversiones de Pemex las orientaban al norte del pa\u00eds, donde",
            "start": 5631.68,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " no hay petr\u00f3leo o donde es poca la producci\u00f3n de petr\u00f3leo o las reservas petroleras.",
            "start": 5642.400000000001,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 a Chicontepec?, \u00bfpor qu\u00e9 inversi\u00f3n a Aguas Profundas?, \u00bfpor qu\u00e9 a la Cuenca",
            "start": 5652.56,
            "duration": 19.279999999999745
        },
        {
            "text": " de Burgos?",
            "start": 5671.84,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " No les interesaba sacar m\u00e1s petr\u00f3leo, extraer m\u00e1s petr\u00f3leo, extraer m\u00e1s gas, no, eran",
            "start": 5676.48,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " los contratos que entregaban a las empresas.",
            "start": 5684.04,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, eran muy buenos negocios para las petroleras y muy malos negocios para Pemex,",
            "start": 5688.4,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " para la hacienda p\u00fablica, para la naci\u00f3n.",
            "start": 5701.679999999999,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 se hizo?",
            "start": 5703.76,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Dijimos, el petr\u00f3leo est\u00e1 en tierra en el sureste, est\u00e1 en Aguas Omeras, vamos a invertir",
            "start": 5708.08,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " ah\u00ed, no a seguir apoyando empresas estadounidenses petroleras con contratos o a Repsol, que le",
            "start": 5719.2,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " dieron el contrato de la Cuenca de Burgos para el gas.",
            "start": 5731.5199999999995,
            "duration": 10.320000000000618
        },
        {
            "text": " Entonces, se reorient\u00f3 la inversi\u00f3n p\u00fablica y esto nos ayud\u00f3 mucho porque se descubrieron",
            "start": 5742.84,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " nuevos campos y estamos bajando los costos de producci\u00f3n.",
            "start": 5755.16,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ya estamos en 10 d\u00f3lares por barril y estaba al doble, a 20 d\u00f3lares por barril, nada m\u00e1s",
            "start": 5762.08,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " para que se tenga una idea, se vende el barril de petr\u00f3leo en 65 d\u00f3lares y nos cuesta extraerlo",
            "start": 5775.4,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " 10, pues es bastante la utilidad.",
            "start": 5783.44,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " Eso fue otro criterio.",
            "start": 5789.92,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Ya de nuevo Tabasco es el primer productor de petr\u00f3leo, sigue en segundo lugar Campeche,",
            "start": 5792.36,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " porque durante todo el periodo neoliberal agotaron el gran campo petrolero de la sonda",
            "start": 5806.4,
            "duration": 10.740000000000691
        },
        {
            "text": " de Campeche Cantarela, porque lo explotaron de manera irracional, no cuidaron la producci\u00f3n,",
            "start": 5817.14,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " sino era achicarlo, sacarle todo.",
            "start": 5830.42,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Entonces, interven\u00edan los pozos para extraer, extraer, extraer, extraer petr\u00f3leo.",
            "start": 5833.14,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos un l\u00edmite, no vamos a pasar de dos millones de barriles diarios.",
            "start": 5843.42,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y cuando estaban sobreexplotando Cantarela, que les sacaban hasta m\u00e1s de dos millones",
            "start": 5851.82,
            "duration": 9.820000000000618
        },
        {
            "text": " de barriles, s\u00f3lo a ese campo, en ese tiempo, con Fox, en 2004 la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 5861.64,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " era de tres millones 400 mil barriles.",
            "start": 5878.12,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Y claro, como le quitaron el gas natural a los pozos y la presi\u00f3n natural y empezaron",
            "start": 5882.44,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " a intervenirlos, pues ya empezaron a declinar.",
            "start": 5892.599999999999,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " Quince a\u00f1os consecutivos de ca\u00edda, as\u00ed nos dejaron la producci\u00f3n petrolera y ahora nos",
            "start": 5899.179999999999,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " nos dejaron en un mill\u00f3n 700 mil barriles, de tres millones 400, en 15 a\u00f1os, periodo",
            "start": 5908.62,
            "duration": 10.819999999999709
        },
        {
            "text": " neoliberal.",
            "start": 5919.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora la levantamos, ya est\u00e1 a m\u00e1s de un mill\u00f3n 900 mil, pero no vamos a pasar de",
            "start": 5922.44,
            "duration": 10.579999999999927
        },
        {
            "text": " porque es lo que necesitamos.",
            "start": 5934.02,
            "duration": 2.699999999999818
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, tenemos que dejarles a las nuevas generaciones estos recursos.",
            "start": 5936.72,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y no se trata de extraer y extraer, se pod\u00edan sacar hasta tres millones, m\u00e1s si se continuaba",
            "start": 5943.4400000000005,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " con los acuerdos de utilidad compartida con empresas.",
            "start": 5961.58,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " No, eso result\u00f3 un fracaso completo.",
            "start": 5969.7,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Bueno, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que ahora se est\u00e1 haciendo? Aparte de limpiar Pemex y",
            "start": 5979.7,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " de que ya rescatamos la producci\u00f3n en Pemex, sin endeudar a Pemex, que eso tambi\u00e9n es",
            "start": 5991.66,
            "duration": 10.140000000000327
        },
        {
            "text": " importante, ahora que ya se rescat\u00f3 a Pemex, lo que queremos es que la producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 6001.8,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " no se venda, que no sigamos vendiendo petr\u00f3leo crudo al extranjero, que procesemos toda nuestra",
            "start": 6013.0,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " materia prima para que no tengamos que comprar las gasolinas en el extranjero, porque eso",
            "start": 6023.08,
            "duration": 9.420000000000073
        },
        {
            "text": " nos significa m\u00e1s incremento en el precio de las gasolinas, afecta a los consumidores.",
            "start": 6032.5,
            "duration": 15.019999999999527
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n si procesamos aqu\u00ed la materia prima, hay empleo, hay trabajo y somos m\u00e1s",
            "start": 6047.52,
            "duration": 10.0600000000004
        },
        {
            "text": " independientes, \u00bfcu\u00e1nto aguantar\u00eda un gobierno de M\u00e9xico si deciden las potencias no venderle",
            "start": 6057.580000000001,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " petr\u00f3leo o, mejor dicho, no venderle gasolinas?",
            "start": 6069.780000000001,
            "duration": 7.099999999999454
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto aguantar\u00eda si no tenemos gasolina? Cuando mucho un mes y lo tumban.",
            "start": 6076.88,
            "duration": 17.18000000000029
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos, para seguir siendo un pa\u00eds independiente y soberano, libre, tenemos que",
            "start": 6094.06,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " ir a la autosuficiencia energ\u00e9tica, igual que a la autosuficiencia alimentaria, eso",
            "start": 6102.98,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n hacia adelante, para que no nos involucremos en los conflictos de las grandes potencias,",
            "start": 6113.7,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " de las hegemon\u00edas.",
            "start": 6124.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, entonces, el nuevo plan de negocios, vamos a decir, negocio p\u00fablico, no privado,",
            "start": 6125.94,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " en esto, en vez de vender el petr\u00f3leo crudo y comprar gasolinas, en el 18\u2026",
            "start": 6140.02,
            "duration": 23.720000000000255
        },
        {
            "text": " Esto es lo que se produc\u00eda en las\u2026 de la gasolina que consumimos, as\u00ed encontramos",
            "start": 6163.74,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " las refiner\u00edas, las seis refiner\u00edas. Y esto es lo que import\u00e1bamos de gasolinas, 900",
            "start": 6175.5,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " mil barriles diarios de gasolina.",
            "start": 6187.9,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed empezamos, hemos invertido como 80 mil millones de pesos para modernizar las seis",
            "start": 6193.3,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " refiner\u00edas. Desde el primer a\u00f1o empezamos a cambiar equipos y a darle mantenimiento",
            "start": 6206.02,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " En el 19, la importaci\u00f3n 900, aqu\u00ed baj\u00f3, pero b\u00e1sicamente tiene que ver tambi\u00e9n con",
            "start": 6215.94,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " la pandemia.",
            "start": 6228.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Este es 21, subi\u00f3, 379, son combustibles, 22 ya subieron, las seis ya se empiezan a",
            "start": 6229.46,
            "duration": 25.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed est\u00e1 Deer Park, el amarillo, que esta fue la compra que hicimos. Entonces,",
            "start": 6255.58,
            "duration": 14.080000000000837
        },
        {
            "text": " ya se reduce la importaci\u00f3n en el 22 a 598.",
            "start": 6269.660000000001,
            "duration": 5.919999999999163
        },
        {
            "text": " Este a\u00f1o estamos pensando, aqu\u00ed aumenta, esta es la producci\u00f3n de las seis refiner\u00edas,",
            "start": 6275.58,
            "duration": 17.100000000000364
        },
        {
            "text": " estos 128 ya es dos bocas para este a\u00f1o, es lo que tenemos estimado para finales de",
            "start": 6292.68,
            "duration": 11.579999999999927
        },
        {
            "text": " a\u00f1o. Y este es Deer Park.",
            "start": 6304.26,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Bajar\u00edamos a 232 las importaciones, no son tamales de chipil\u00edn, pero en esto vamos,",
            "start": 6308.900000000001,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " Y ya en el 24 queremos llevar las refiner\u00edas a 707, porque con todo lo que hemos invertido",
            "start": 6325.860000000001,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " las pasamos de 38 por ciento de su capacidad a 65, pero seguimos invirtiendo y van a seguir",
            "start": 6337.780000000001,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " Siguiendo las seis refiner\u00edas, ya son 128, 244, nos quedar\u00edan 232.",
            "start": 6353.1,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o que viene, estos son los planes, estamos pensando 707 de las seis, aqu\u00ed ya entrar\u00eda",
            "start": 6367.22,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tula. Esta es una planta como una refiner\u00eda, lo que procesa es combustolio, que lo tenemos",
            "start": 6379.26,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " que vender m\u00e1s barato, pero adem\u00e1s el combustolio es contaminante.",
            "start": 6393.58,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Entonces, con esta planta conquistadora de Tula, este combustolio se convierte en gasolinas,",
            "start": 6398.14,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " tenemos m\u00e1s valor al petrol\u00edfero y menos contaminaci\u00f3n. Esta planta conquistadora",
            "start": 6406.62,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " de Tula la encontramos abandonada cuando llegamos con una inversi\u00f3n de alrededor de dos mil,",
            "start": 6416.38,
            "duration": 8.719999999999345
        },
        {
            "text": " dos mil 500 millones de d\u00f3lares y ten\u00edamos que decidir entre dejarla, que se convirtiera",
            "start": 6425.099999999999,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " en chatarra, dejar todos los equipos.",
            "start": 6432.22,
            "duration": 3.839999999999236
        },
        {
            "text": " Algunos se deben de acordar de que cuando trasladaron estos equipos iban quitando puentes",
            "start": 6436.0599999999995,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " y eran unos tanques enormes por la carretera desde Tuxpan a Tula, pues todo esto se qued\u00f3",
            "start": 6443.26,
            "duration": 7.799999999999272
        },
        {
            "text": " ah\u00ed arrumbado y decidimos invertir dos mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s para terminar esta",
            "start": 6451.06,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " conquistadora que va a estar este a\u00f1o ya y nos va a dar 67 mil barriles, digo, en el",
            "start": 6463.9800000000005,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " 24.",
            "start": 6471.740000000001,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Ya iniciamos otra conquistadora en Salina Cruz, tambi\u00e9n con una inversi\u00f3n de alrededor",
            "start": 6474.3,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " de 80 mil millones de pesos. Esta nos va a dar al inicio 18 mil barriles.",
            "start": 6484.58,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " Ya vamos a tener la Olmeca con toda su capacidad, 306 mil barriles y de ir par con 262, s\u00f3lo",
            "start": 6497.94,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " 34 mil barriles de d\u00e9ficit. Este es el plan que tenemos para lograr la autosuficiencia.",
            "start": 6514.419999999999,
            "duration": 10.320000000000618
        },
        {
            "text": " Estamos pensando que estos 34 mil los podemos sacar de aqu\u00ed, porque aqu\u00ed tenemos capacidad",
            "start": 6524.74,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " para procesar hasta un mill\u00f3n 200 mil barriles las instalaciones.",
            "start": 6533.66,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Lo que pasa que estaban completamente abandonadas y hay que invertir, seguir invirtiendo para",
            "start": 6540.7,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " modernizar las plantas. Si logramos esto, esto es lo que consumimos en M\u00e9xico. Entonces,",
            "start": 6549.74,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " en vez de vivir o de tener ingresos por la venta de petr\u00f3leo crudo, los ingresos los",
            "start": 6558.46,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " vamos a tener en el mercado interno por la venta de gasolines, de combustible. Es una",
            "start": 6567.94,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " reconversi\u00f3n.",
            "start": 6577.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a tu pregunta, es que es interesante. Todo esto tiene que ver con la industria de",
            "start": 6578.86,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n. La industria de la construcci\u00f3n tiene la ventaja de que se hacen estas obras",
            "start": 6593.42,
            "duration": 12.839999999999236
        },
        {
            "text": " o tambi\u00e9n se hacen caminos, se hacen hospitales, se hacen escuelas, trenes, la infraestructura",
            "start": 6606.26,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " que requiere el pa\u00eds y se generan muchos empleos.",
            "start": 6616.38,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " En la construcci\u00f3n de Dos Bocas se mantuvieron alrededor de 35 mil empleos, 35 mil empleos.",
            "start": 6623.74,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " Claro que donde se est\u00e1 construyendo o se construy\u00f3, porque ya se termin\u00f3 la obra",
            "start": 6638.5,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " civil en para\u00edso, pues fue una invasi\u00f3n, lleg\u00f3 much\u00edsima gente o llegaba a trabajar",
            "start": 6645.62,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " mucha gente, porque muchos en camiones llegaban y se iban a dormir a sus pueblos, pero llegaron",
            "start": 6664.02,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " trabajadores de Hidalgo, del Estado de M\u00e9xico, de Veracruz, de Chiapas, los 35 mil. Podemos",
            "start": 6676.02,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " que la mitad eran de Tabasco y el resto de otros estados.",
            "start": 6688.22,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ah\u00ed hab\u00edan cientos de soldadores y de obreros calificados, muchos t\u00e9cnicos",
            "start": 6693.0199999999995,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " y todo.",
            "start": 6705.9,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Ahora es distinto. \u00bfQui\u00e9nes se van a quedar? Se van a quedar los que van a operar la refiner\u00eda,",
            "start": 6708.46,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " ya no son 35 mil, van a ser alrededor de dos mil 500, tres mil, pero son los que van a",
            "start": 6716.82,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " operar la refiner\u00eda.",
            "start": 6727.7,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y tienes raz\u00f3n, de todas maneras se requieren viviendas, se requieren servicios, se requieren",
            "start": 6730.38,
            "duration": 11.219999999999345
        },
        {
            "text": " espacios p\u00fablicos y ya est\u00e1n contemplados, ya se est\u00e1n empezando a construir fraccionamientos",
            "start": 6742.160000000001,
            "duration": 10.519999999999527
        },
        {
            "text": " y se est\u00e1n ampliando los servicios. Ya hay obras en para\u00edso que se han realizado, tenemos,",
            "start": 6752.68,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " por ejemplo, que resolver todo el abasto de agua, pues no s\u00f3lo para las colonias petroleras",
            "start": 6764.08,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " o para quienes van a estar trabajando, viviendo con sus familias en la refiner\u00eda, sino para",
            "start": 6772.8,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " toda la poblaci\u00f3n. Entonces, ya estamos en eso.",
            "start": 6779.4,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 pasa con los 35 mil trabajadores?, \u00bfa d\u00f3nde se van?",
            "start": 6785.120000000001,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Bueno, muchos, al Tren Maya, hablaba yo de la coquizadora de Salina Cruz, ya debe de",
            "start": 6795.240000000001,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " tener la coquizadora de Salina Cruz como cinco mil trabajadores, la coquizadora de Tula deben",
            "start": 6803.080000000001,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " de estar laborando tambi\u00e9n como cinco mil, en el Tren Maya como 80, 100 mil empleos.",
            "start": 6811.32,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " No se consiguen ya trabajadores, obreros calificados, fierreros, soldadores, por todo",
            "start": 6825.92,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Esto que recomiendo yo hacia adelante a quienes van a gobernar, a quien les voy a entregar",
            "start": 6835.6,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " la estafeta, que piensen en no dejar de invertir, que no se abandone como suced\u00eda en la \u00e9poca",
            "start": 6843.8,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " neoliberal o neoporfilista la inversi\u00f3n p\u00fablica, porque es important\u00edsima la inversi\u00f3n p\u00fablica.",
            "start": 6857.0,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y que imaginen en suns\u00edmil, que es como montar una bicicleta, que no hay que dejar de pedalear",
            "start": 6864.24,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " para no pararnos.",
            "start": 6882.28,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Entonces, si se tienen estas obras, hay proyectos que van a requerir ampliarse en el sureste,",
            "start": 6883.5599999999995,
            "duration": 17.5600000000004
        },
        {
            "text": " en el centro.",
            "start": 6901.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, hay que seguir construyendo m\u00e1s trenes.",
            "start": 6902.12,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " El tren hacia el centro, hacia el norte del pa\u00eds, el tren de pasajeros, se tiene que",
            "start": 6907.72,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " desarrollar. El plan ayer habl\u00e1bamos de eso, Sonora con la industria el\u00e9ctrica, con energ\u00edas",
            "start": 6925.4,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " renovables, m\u00e1s plantas solares, habl\u00e1bamos de litio, todo lo que implica la elaboraci\u00f3n",
            "start": 6940.92,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " de las bater\u00edas, el tener la comunicaci\u00f3n con las plantas de Arizona, de chips, el utilizar",
            "start": 6956.08,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " el cobre, la infraestructura de Sonora.",
            "start": 6970.16,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed en el Baj\u00edo y en el centro hay much\u00edsimas oportunidades, hay muchos proyectos para que",
            "start": 6973.48,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " siga habiendo empleo, lo sostuve el s\u00e1bado y es un orgullo. M\u00e9xico es de los pa\u00edses",
            "start": 6987.36,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " del mundo con menos desempleo, es de los tres pa\u00edses del mundo con menos desempleo formal.",
            "start": 7000.28,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Esto es algo extraordinario, esto ayuda mucho a que aumenten los salarios, porque hay quienes",
            "start": 7009.52,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " lo dije aqu\u00ed y luego vi en las redes que me tacharon de mentiroso, pero s\u00ed hay fierreros",
            "start": 7025.84,
            "duration": 12.240000000000691
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n ganando 15 mil pesos a la semana, bien merecido, pero eso no sucedi\u00f3 antes.",
            "start": 7038.08,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed se requiere seguir adelante y desde luego ir construyendo los servicios",
            "start": 7049.52,
            "duration": 18.960000000000036
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos que son indispensables.",
            "start": 7068.4800000000005,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Canchas deportivas, centros culturales y hacer la revisi\u00f3n de\u2026",
            "start": 7070.6,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y lo del casino, \u00bfverdad?, \u00bfest\u00e1 tomando nota seguramente la secretaria de Gobernaci\u00f3n?",
            "start": 7078.400000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, hay gente como Fernando Tizcare\u00f1o y otros benavides que se ocupan de estar viendo c\u00f3mo",
            "start": 7084.400000000001,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " litigar y c\u00f3mo hacer nuevos casinos.",
            "start": 7096.160000000001,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " En una segunda pregunta, se\u00f1or presidente, hay mucha preocupaci\u00f3n entre empresarios",
            "start": 7100.52,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " que se dedican a la fabricaci\u00f3n de velas y veladoras porque su insumo b\u00e1sico es la",
            "start": 7107.4800000000005,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " parafina y no se les est\u00e1 abasteciendo por la refiner\u00eda de Salamanca, que es la que",
            "start": 7117.120000000001,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " tradicionalmente les abastec\u00eda esto y lo tienen que adquirir importado de China o",
            "start": 7125.04,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos y les sale muy caro.",
            "start": 7134.16,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, los productos terminados de velas y veladoras que vienen importados de China",
            "start": 7137.0,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " o de otros lados con todos los aranceles les salen a m\u00e1s bajo costo.",
            "start": 7144.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, la gente va a preferir esos y hay riesgo de que cierren estas empresas por este",
            "start": 7151.76,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " motivo y se pierdan miles de empleos.",
            "start": 7161.0,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed pasa algo b\u00e1sico con la parafina, con las velas y veladoras, las empresas son",
            "start": 7163.72,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " peque\u00f1as empresas o medianas, no est\u00e1 monopolizado como la gran mayor\u00eda de las industrias en",
            "start": 7171.84,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico y se puede llegar a ser un momento de que las importaciones sean las que tenga",
            "start": 7179.96,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " que ver.",
            "start": 7189.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 se puede hacer ah\u00ed para que Salamanca vuelva a producir la suficiente parafina?",
            "start": 7190.08,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me gustar\u00eda que\u2026 Acabo de estar en Salamanca y en Cadereyta, bueno, en todas",
            "start": 7200.4,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " las refiner\u00edas, voy cada tres meses a las refiner\u00edas, acabo de escuchar un informe",
            "start": 7210.36,
            "duration": 13.340000000000146
        },
        {
            "text": " sobre eso de uno de los gerentes de una refiner\u00eda.",
            "start": 7223.7,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, me gustar\u00eda que \u00e9l nos mandara el informe, Jes\u00fas, y aqu\u00ed lo demos a conocer.",
            "start": 7229.62,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo, porque s\u00ed es una demanda, las refiner\u00edas tienen muchos",
            "start": 7238.9,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " productos.",
            "start": 7249.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 productos?",
            "start": 7250.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, o sea, no s\u00f3lo son las gasolinas y el di\u00e9sel y el combustible, son refiner\u00edas,",
            "start": 7251.9800000000005,
            "duration": 9.839999999999236
        },
        {
            "text": " es el asfalto, en fin, muchos productos, aceite.",
            "start": 7261.82,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos mejorando todas las plantas de producci\u00f3n porque estamos al mismo tiempo",
            "start": 7269.18,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " consiguiendo que sean rentables, que no haya p\u00e9rdida en las refiner\u00edas, se han portado",
            "start": 7282.42,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " muy bien los gerentes, se les ha dado libertad, autonom\u00eda.",
            "start": 7293.38,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " Casi les podr\u00eda decir que tienen a disposici\u00f3n su presupuesto completo, no tienen que hacer",
            "start": 7303.099999999999,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " tr\u00e1mites, ellos toman decisiones, de lo contrario, no podr\u00edamos avanzar y van bien las refiner\u00edas,",
            "start": 7311.18,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " pero vamos a tratar este asunto.",
            "start": 7326.3,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y ya nada m\u00e1s por \u00faltimo, le quisiera hacer un comentario.",
            "start": 7328.46,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Usted hizo hace como dos semanas un que si no se resolv\u00eda lo de Mexicana de Aviaci\u00f3n",
            "start": 7332.1,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " con lo de la marca, le podr\u00eda poner otro nombre a la l\u00ednea a\u00e9rea que Maya.",
            "start": 7339.02,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y yo cuando era ni\u00f1o, mis pap\u00e1s me llevaban por Aeromaya, que era una empresa de Yucat\u00e1n,",
            "start": 7346.780000000001,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " de los barbachanos, yo no s\u00e9 si ellos tengan todav\u00eda la marca.",
            "start": 7357.42,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " Ya la tenemos registrada.",
            "start": 7365.9800000000005,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " No registramos varias, porque \u00bfqu\u00e9 creen que pasa?",
            "start": 7367.18,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed dije que era posible que se llamara Maya y fueron ese mismo d\u00eda o el d\u00eda siguiente",
            "start": 7374.62,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " a registrar la marca.",
            "start": 7387.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo hay coyotes?",
            "start": 7388.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 van a registrarla?",
            "start": 7393.62,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Para que cuando uno quiera usarla ya est\u00e1 registrada, ya tiene due\u00f1o y hay que comprarla.",
            "start": 7398.22,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s que fueron a registrarla y ya estaba, ya la hab\u00edamos registrado nosotros.",
            "start": 7412.3,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " Ya voy a registrar Peje, no, Amlito, bueno, eso no se puede porque est\u00e1 prohibido.",
            "start": 7420.78,
            "duration": 11.240000000000691
        },
        {
            "text": " Nada, nada, yo no registro nada, pero lo que quiero decir es que lo mejor era lo de",
            "start": 7432.02,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " Mexicana, y digo era porque ya lo veo muy dif\u00edcil, acaba de decidir un juez que no",
            "start": 7443.660000000001,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " es v\u00e1lido lo que est\u00e1n planteando estos abogados y este grupo de trabajadores, pero",
            "start": 7453.820000000001,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " ya se fueron a la revisi\u00f3n, ya saben, y al final no podemos confiar en el Poder Judicial,",
            "start": 7460.9,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " que no est\u00e1 para ayudar a la gente, no est\u00e1 para ayudar al pueblo.",
            "start": 7474.379999999999,
            "duration": 7.080000000000837
        },
        {
            "text": " Ese poder est\u00e1 al servicio de los potentados y es el que le da beneficios a los abogados,",
            "start": 7481.46,
            "duration": 29.11999999999989
        },
        {
            "text": " no al pueblo, llega hasta los abogados y desde luego a los abogados m\u00e1s renombrados.",
            "start": 7510.58,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed vamos a ver lo de la marca, pero ya en diciembre empiezan a volar los",
            "start": 7521.38,
            "duration": 19.520000000000437
        },
        {
            "text": " nuevos aviones de la l\u00ednea en diciembre.",
            "start": 7540.900000000001,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se presenta el proyecto?",
            "start": 7546.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo vamos a presentar, estamos esperando esto de la marca, porque de veras me produce tristeza",
            "start": 7549.26,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " el que se puedan ayudar seis mil trabajadores, a\u00fan con poco, recibir\u00edan como 60 mil pesos,",
            "start": 7563.82,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " 80 mil pesos, pero nunca han recibido nada, los han maltratado, los estafaron.",
            "start": 7579.66,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Estos de la fiesta, los de la fiesta que se quedaron con Mexicana y se quedaron con",
            "start": 7587.02,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " Aerom\u00e9xico, los de la fiesta.",
            "start": 7599.58,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y ahora que se les iba a comprar la marca, dos, 13 edificios, tampoco los m\u00e1s importantes,",
            "start": 7608.18,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " los vendieron los de la empresa, Gast\u00f3n Azcarga y socios, que fue el que apoy\u00f3 a Fox y por",
            "start": 7623.02,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " eso Fox le dio a Mexicana.",
            "start": 7636.34,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y cuando el fraude del 2006 Calder\u00f3n les entreg\u00f3 a los que les ayudaron en el fraude,",
            "start": 7640.46,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " se entreg\u00f3 Aerom\u00e9xico, los de la fiesta.",
            "start": 7649.66,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfBarrasa?",
            "start": 7655.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y Barrasa era el prestanombre, uno que estaba ah\u00ed en la fiesta, era el que era de",
            "start": 7656.46,
            "duration": 14.359999999999673
        },
        {
            "text": " los machuchones, que se qued\u00f3 con Aerom\u00e9xico, m\u00e1s otros.",
            "start": 7670.82,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Entonces, estos abogados encampanan a 200 trabajadores de seis mil y les dicen, nosotros",
            "start": 7682.94,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " tenemos estos juicios y a ustedes les toca m\u00e1s. En vez de que el dinero se distribuya",
            "start": 7695.5,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " parejo, como ya se hab\u00eda acordado en asambleas de todos los trabajadores, que est\u00e1n felices,",
            "start": 7706.38,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda se meten estos dos abogados, encampanan a los trabajadores estos 200,",
            "start": 7718.02,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " dicen no.",
            "start": 7729.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, se van al Poder Judicial y meten amparos o recursos y nosotros no podemos estar",
            "start": 7730.06,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " porque tiene que empezar a funcionar la l\u00ednea y tiene que tener un nombre.",
            "start": 7743.1,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfNo puede negociar con los trabajadores que existieron?",
            "start": 7751.34,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " No porque la marca quedar\u00eda en litigio y no queremos adquirir algo, comprar un pleito,",
            "start": 7757.42,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " pero lamentable. Y quisimos, les hice un llamado a los abogados y a los trabajadores y no.",
            "start": 7776.14,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, pues ya nada m\u00e1s estamos esperando. Tengo una reuni\u00f3n el s\u00e1bado para decidir",
            "start": 7786.34,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " esto y aqu\u00ed vamos a informarles, que lamentamos mucho, pero que no vamos a poder comprarles",
            "start": 7794.62,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " la marca.",
            "start": 7803.9800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo se que quieren sacar para decidir?",
            "start": 7804.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, aunque no s\u00e9 si ya se venci\u00f3 el mes, hab\u00edamos dicho un mes.",
            "start": 7808.98,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 7817.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo es?",
            "start": 7818.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En M\u00e9rida, es entre nosotros, o sea, nos van a informar los que est\u00e1n organizando lo de",
            "start": 7821.74,
            "duration": 12.679999999999382
        },
        {
            "text": " la l\u00ednea a\u00e9rea, de c\u00f3mo van los tr\u00e1mites, va a estar tambi\u00e9n el secretario de Comunicaciones",
            "start": 7834.42,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " y va a estar la secretaria de Gobernaci\u00f3n y ah\u00ed vamos a saber.",
            "start": 7840.66,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Ya v\u00e1monos, ya.",
            "start": 7842.9,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " T\u00fa te quedas para ma\u00f1ana, t\u00fa.",
            "start": 7848.58,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " \u00bfYa baj\u00f3?",
            "start": 7851.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver, ponlo.",
            "start": 7854.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSabes qu\u00e9 dicen nuestros adversarios? Que son factores externos, los expertos.",
            "start": 7859.82,
            "duration": 17.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es tu medio de comunicaci\u00f3n?",
            "start": 7877.46,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7881.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, la compa\u00f1era.",
            "start": 7882.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es Focke Noticias.",
            "start": 7883.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde?, \u00bfpero de qu\u00e9 radio?",
            "start": 7884.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De MNM Comunicaciones.",
            "start": 7888.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l era la aclaraci\u00f3n, presidente?",
            "start": 7889.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, pues ellos est\u00e1n\u2026 o sea, no tuve, pero los due\u00f1os de tu radio est\u00e1n muy comprometidos",
            "start": 7893.26,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " con los de La Fiesta.",
            "start": 7906.26,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " As\u00ed es. O sea, es que\u2026 miren esto.",
            "start": 7908.1,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfPero no se quiera tambi\u00e9n, presidente, en eso de la albicorte de producci\u00f3n por",
            "start": 7923.54,
            "duration": 10.080000000000837
        },
        {
            "text": " parte de Rusia de petr\u00f3leo?",
            "start": 7933.620000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es una serie de factores, una serie de factores, nada m\u00e1s que esto no pasaba en d\u00e9cadas,",
            "start": 7936.14,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " en d\u00e9cadas.",
            "start": 7947.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY para qu\u00e9?",
            "start": 7948.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desayunen bien nuestros adversarios, los de La Fiesta.",
            "start": 7954.46,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfA\u00fan c\u00f3mo se ha devaluado el peso en la historia?",
            "start": 7959.660000000001,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Por favor.",
            "start": 7963.700000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero llegamos a un pron\u00f3stico?",
            "start": 7964.700000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No, no, no puedo hacer pron\u00f3stico, estoy muy contento, eso s\u00ed, porque mire, esto tiene",
            "start": 7969.700000000001,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " efectos.",
            "start": 7977.820000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y algo que es importante, que nos ayuda, es que tenemos un porcentaje de la deuda p\u00fablica",
            "start": 7978.820000000001,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " contratada en d\u00f3lares. Entonces, al fortalecerse el peso nos baja la deuda.",
            "start": 7988.94,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " Miren esto.",
            "start": 8005.86,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " Para los que quieren que regresen, yo s\u00ed tambi\u00e9n, yo quiero que regresen, pero lo",
            "start": 8011.82,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " que se robaron\u2026 miren, Miguel de La Madrid, la devaluaci\u00f3n, 2 mil 454 por ciento de devaluaci\u00f3n,",
            "start": 8019.1,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " 36.7, lo de Salinas es algo especial, porque es cuando m\u00e1s bienes vendieron, bienes nacionales.",
            "start": 8038.9800000000005,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y en el plan que le llamaban eufem\u00edsticamente de desincorporaci\u00f3n de empresas no estrat\u00e9gicas,",
            "start": 8054.46,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense, las empresas no estrat\u00e9gicas, los bancos, las minas, tel\u00e9fonos de M\u00e9xico,",
            "start": 8068.3,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "start": 8077.42,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Pero un objetivo, investiguen c\u00f3mo justificaban las privatizaciones, era que iban a obtener",
            "start": 8081.54,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " financiamiento, que se iban a fortalecer las finanzas p\u00fablicas, que iban a tener m\u00e1s",
            "start": 8099.94,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " presupuesto, m\u00e1s dinero, y fue cuando hubo m\u00e1s desigualdad, unos cuantos, mucho, mucho,",
            "start": 8108.9,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " mucho, muy ricos y millones de pobres.",
            "start": 8119.54,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Por eso yo llamo a Salinas el padre de la desigualdad moderna. Esa paradoja, esa contradicci\u00f3n,",
            "start": 8122.98,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " es cuando de un multimillonario pas\u00f3 en el sexenio de Salinas a 24 multimillonarios,",
            "start": 8135.9,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " de los que aparec\u00edan en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo, de uno cuando entr\u00f3",
            "start": 8153.9,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Salinas a 24 multimillonarios.",
            "start": 8158.54,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda una familia cuando entr\u00f3 Salinas que ten\u00eda dos mil 500 millones de d\u00f3lares, a",
            "start": 8164.62,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " 24 que sumaban 48 mil millones de d\u00f3lares en un sexenio y todav\u00eda con devaluaci\u00f3n,",
            "start": 8170.94,
            "duration": 19.840000000000146
        },
        {
            "text": " se dijo 182 por ciento de devaluaci\u00f3n, aparte de que fue el que vendi\u00f3 los ferrocarriles,",
            "start": 8190.78,
            "duration": 10.240000000000691
        },
        {
            "text": " fue el que convirti\u00f3 las deudas privadas de la fiesta en deuda p\u00fablica, no de todos,",
            "start": 8201.02,
            "duration": 11.119999999998981
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n faltan otros.",
            "start": 8213.14,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " 182. Fox, el cambio, 15 por ciento de devaluaci\u00f3n, Calder\u00f3n 5.3 de devaluaci\u00f3n, Pe\u00f1a 43.6",
            "start": 8214.939999999999,
            "duration": 20.600000000000364
        },
        {
            "text": " de devaluaci\u00f3n.",
            "start": 8235.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo dijo?",
            "start": 8236.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Krill, maldito \u00bfqu\u00e9?",
            "start": 8241.54,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Desgraciado.",
            "start": 8248.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Desgraciado. Y mire el desgraciado.",
            "start": 8249.7,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfEn qu\u00e9 periodos se ha crecido el peso?",
            "start": 8255.54,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " En la \u00e9poca de\u2026 bueno, se apreci\u00f3 y se mantuvo muy fuerte el peso, fue un referente",
            "start": 8263.7,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " mundial en dos sexenios b\u00e1sicamente, cuando el desarrollo estabilizador\u2026",
            "start": 8271.1,
            "duration": 8.8799999999992
        },
        {
            "text": " \u00bf12 a\u00f1os?",
            "start": 8279.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bf12 a\u00f1os?",
            "start": 8280.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bf22?",
            "start": 8281.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero va m\u00e1s con Ortiz Mena.",
            "start": 8282.98,
            "duration": 8.640000000001237
        },
        {
            "text": " Los gobiernos de L\u00f3pez Mateos y D\u00edaz Ordaz, eran 1250, ya no se puede pensar en 1250,",
            "start": 8292.460000000001,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " pero digo, s\u00ed es un buen dato.",
            "start": 8305.060000000001,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Por eso v\u00e1monos, v\u00e1monos con la cumbia, v\u00e1monos con la cumbia, v\u00e1monos para los",
            "start": 8309.740000000002,
            "duration": 7.199999999998909
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes, no tienen que estar escuchando de que la Mercedes Benz y que me la paso muy",
            "start": 8316.94,
            "duration": 13.8799999999992
        },
        {
            "text": " bien con Mistachas y Calibre 50, todas esas cosas. No, no, no, no, no, no, m\u00fasica buena",
            "start": 8330.82,
            "duration": 22.44000000000051
        },
        {
            "text": " de j\u00f3venes, es el repertorio nuestro. Y ya les tengo una buena noticia, una buena noticia.",
            "start": 8353.86,
            "duration": 6.279999999998836
        },
        {
            "text": " \u00bfVas a darles una noticia?",
            "start": 8360.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, vamos a administrar las cosas, pero s\u00ed les tengo una muy buena noticia.",
            "start": 8362.14,
            "duration": 8.480000000001382
        },
        {
            "text": " M\u00e1s adelante.",
            "start": 8370.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s me acuerdan que no se me vaya a pasar.",
            "start": 8372.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " A ver, v\u00e1monos con la cumbia.",
            "start": 8376.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 8383.26,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Oye mujer, lo que has provocado en m\u00ed, no tengo explicaci\u00f3n, me hundo en la emoci\u00f3n,",
            "start": 8413.62,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " que sucede.",
            "start": 8437.980000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Oye mujer, t\u00fa me has conquistado y yo, ni c\u00f3mo decir lo que yo har\u00eda por ti, yo te",
            "start": 8443.980000000001,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " amo.",
            "start": 8459.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye mujer, yo solo quiero darte un beso, no m\u00e1s, decirte lo que siento, cobijarte entre",
            "start": 8461.34,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " mis brazos y ya, no m\u00e1s.",
            "start": 8480.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y el estilo de Rhyme Mix, desde San Jos\u00e9 del V\u00eddeo, Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 8521.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y \u00e9chale mundo.",
            "start": 8526.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye mujer, yo me he enamorado de ti y puedo ver la miel y un p\u00e9talo en tu piel y soy",
            "start": 8528.7,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " nada.",
            "start": 8543.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye mujer, t\u00fa me has conquistado y yo, ni c\u00f3mo decir lo que yo har\u00eda por ti, yo te",
            "start": 8546.060000000001,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " amo.",
            "start": 8565.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye mujer, yo solo quiero darte un beso, no m\u00e1s, decirte lo que siento, cobijarte entre",
            "start": 8567.42,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " mis brazos y ya.",
            "start": 8585.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oye mujer, yo solo quiero darte un beso, no m\u00e1s, decirte lo que siento, cobijarte",
            "start": 8587.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " entre mis brazos y ya.",
            "start": 8605.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No m\u00e1s.",
            "start": 8607.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nos vemos.",
            "start": 8617.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Hay que ir a la Guelaguetza, nada m\u00e1s que yo no s\u00e9 si pueda.",
            "start": 8623.78,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Es una exposici\u00f3n de culturas en Oaxaca \u00fanica en el mundo, la Guelaguetza.",
            "start": 8630.34,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda estar ah\u00ed, pero el que pueda que no se lo pierda.",
            "start": 8643.699999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTenemos gobernadores ma\u00f1ana, presidente?",
            "start": 8647.699999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ma\u00f1ana.",
            "start": 8650.699999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 temas?",
            "start": 8651.699999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 temas?",
            "start": 8652.699999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 temas, presidente?",
            "start": 8653.699999999999,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. Bueno, antes de iniciar este mi\u00e9rcoles quiero expresar nuestra tristeza por el fallecimiento de Adolfo Gili, un historiador, maestro universitario de la Facultad de Ciencias Pol\u00edticas de la UNAM, escritor, tiene una obra que es indispensable para entender el proceso revolucionario mexicano que se llama La Revoluci\u00f3n Interrumpida. Los j\u00f3venes deber\u00edan de leer este libro, es b\u00e1sico, es como el de Womack, de Zapata y la Revoluci\u00f3n, son libros cl\u00e1sicos obligados para entender los procesos pol\u00edticos, econ\u00f3micos y sobre todo lo que tiene que ver con el movimiento un a\u00f1o, vino aqu\u00ed al Palacio, me trajo su libro sobre Felipe \u00c1ngeles, es una gran obra tambi\u00e9n, es un muy buen trabajo sobre el general Felipe \u00c1ngeles. Adolfo Gili tambi\u00e9n fue militante del movimiento por la democracia durante muchos a\u00f1os. Entonces, un abrazo a sus familiares, a sus amigos, a sus compa\u00f1eros acad\u00e9micos, historiadores y a sus alumnos. Bueno, pues vamos a empezar. Hoy mi\u00e9rcoles es la secci\u00f3n de Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana. Tambi\u00e9n tenemos que aclarar que se trata de una s\u00edntesis, un resumen m\u00ednimo, breve, porque es una lluvia, una tormenta de mentiras. Los medios de informaci\u00f3n, lo voy a seguir diciendo, son medios de manipulaci\u00f3n con honrosas excepciones. Y para tener una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica, nunca, yo creo que ya se puede decir, en m\u00e1s de un siglo, nunca en m\u00e1s de un siglo se hab\u00eda atacado tanto a un presidente como ahora, nunca, y se garantizan las libertades a pesar de estos excesos, porque son mentiras, calumnias, consultos. Y entiendo el por qu\u00e9. Muy bien, se trata de una transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo y esto produce una reacci\u00f3n conservadora, siempre ha sido as\u00ed, siempre. Cuando les hablo de m\u00e1s de un siglo, pues estoy pensando en lo que le hicieron a Francisco y Madero, el ap\u00f3stol de la democracia, que todos los medios del antiguo r\u00e9gimen se le lanzaron, fue una campa\u00f1a feroz contra el presidente Madero, tachando lo de loco, de espiritista. Y era la prensa que ven\u00eda del antiguo r\u00e9gimen muy subvencionada, se habl\u00f3 de que hab\u00eda un fondo especial que manejaba Limantur en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz para a los medios y a los periodistas. De ah\u00ed viene el dicho de el maiseo, la expresi\u00f3n de Porfirio D\u00edaz ante la oposici\u00f3n. Los que se atrev\u00edan a decir algo, porque la mayor\u00eda ten\u00eda que irse del pa\u00eds, porque se aplicaba la ley fuga, los periodistas opositoras al r\u00e9gimen ten\u00edan que salir, los Flores Mag\u00f3n hicieron regeneraci\u00f3n desde Estados Unidos y as\u00ed muchos. Y los que se quedaron fueron h\u00e9roes, Luis Cabrera, Filomeno Mata, que les tomaban sus talleres, los encarcelaban, los golpeaban, de los dos que murieron al final del porfiriato. Filomeno Mata muri\u00f3 como acaba de cumplir un a\u00f1o de muerto, falleci\u00f3 en el 11, unos d\u00edas despu\u00e9s de que se fue Porfirio D\u00edaz en el Hiperanga, o sea, que antes de morir por el porfiriato, ya tuvo eso, gustos a satisfacci\u00f3n de que se fue el dictador al hechilio. Y por esos d\u00edas tambi\u00e9n muri\u00f3 el mejor periodista que ha habido en la historia de M\u00e9xico desde mi punto de vista, Daniel Cabrera, el hijo de la Huizote, poblano de Zacatl\u00e1n, Puebla. Entonces, no se pod\u00eda hacer periodismo en M\u00e9xico. Entonces, cuando llega Madero, que era un hombre bueno, pero adem\u00e1s partidario de la libertad, se desatan en contra de \u00e9l, obedeciendo los intereses de la oligarqu\u00eda de entonces. Y ah\u00ed viene aquella frase tambi\u00e9n que fue famosa, pero que le cost\u00f3 la vida y el tormento a Gustavo Madero, al hermano de Francisco Madero, porque lleg\u00f3 a decir cuando estaba la campa\u00f1a en contra de su hermano que la prensa, los medios, los periodistas le mord\u00edan la mano a quien les quit\u00f3 el bozal. Y esa nunca se la perdonaron, por eso lo detiene Huerta y en la Ciudadela lo martirizan, es una de las cosas m\u00e1s horrorosas de la represi\u00f3n pol\u00edtica en M\u00e9xico. Lo mismo pas\u00f3 antes en la \u00e9poca de la Reforma y antes tambi\u00e9n en la \u00e9poca de la independencia. Imag\u00ednense lo que dec\u00edan de Ju\u00e1rez o lo que dec\u00edan de Hidalgo, de Magogo, irresponsable, Cuando iban las mujeres fif\u00eds de la \u00e9poca al ba\u00f1o, dec\u00edan, voy al Ju\u00e1rez, muchos, muchos, muchos insultos. Ahora no se ha llegado a tanto, pero s\u00ed, no se hab\u00eda insultado como ahora a ning\u00fan presidente. Revisen la historia, a Carranza no lo insultaron as\u00ed, ni a El\u00edas Calles, a Plutarco El\u00edas Calles, Adolfo de la Huerta tampoco, a Obreg\u00f3n no, al general Carranza tampoco, a \u00e9l m\u00e1s, un poco m\u00e1s. Me refiero al periodo posrevolucionario, a Vira Camacho, Miguel Alem\u00e1n, a don Adolfo Luis Cort\u00ednez, L\u00f3pez Mateos tampoco, ni a D\u00edaz Ordaz. S\u00ed, cuando el 68 ni siquiera se public\u00f3 lo de la matanza, Cheviarr\u00eda tampoco, L\u00f3pez Portillo, Miguel de la Madera, Salinas era aplaudido, alabado, Salinas coopt\u00f3 a muchos escritores intelectuales que se volvieron periodistas como Aguilar Cam\u00edn y otros. En esa \u00e9poca tambi\u00e9n surgi\u00f3 el grupo de Krauss, aunque originalmente era el grupo de Octavio Paz, pero con Salinas los coopt\u00f3 a casi todos. Sedillo igual, Fox sigui\u00f3 con lo mismo, Calder\u00f3n lo mismo, Pe\u00f1a igual, y es hasta ahora que mentiras tiene que ver con la transformaci\u00f3n, con el cambio. Entonces, vamos a ver. Nada m\u00e1s lo de la semana. Ahora que est\u00e1bamos viendo, hay uno de L\u00f3pez Doria que me dio mucha risa, porque ya es la desesperaci\u00f3n, la falsificaci\u00f3n completa. Bueno, en general no hay recato, no hay \u00e9tica, cada vez se ense\u00f1an m\u00e1s el cobre, pero por encima de todo la libertad, que todo mundo se manifieste, se exprese y que ojal\u00e1 y vayan aprendiendo a auto limitarse, porque les conviene a ellos, porque si son pura rabia, puro coraje, pues se exhiben y pierden y hay que auto limitarnos. No tener diferencias, claro, si eso es la democracia, es debate, es pol\u00e9mica, es ejercer la libertad a plenitud, la libertad que no se implora, se conquista y se debe de garantizar a disentir y tiene que ver cr\u00edtica, tiene que ver oposici\u00f3n, no debe de haber pensamiento \u00fanico, pero todo tiene ciertos l\u00edmites y eso los establece uno mismo. No tienen por qu\u00e9 establecerlos otros factores, personas, instituciones, no hay que regularlo. Antes se dec\u00eda, la prensa se controla con la prensa, y ahora es cada quien que asuma su responsabilidad, porque no s\u00f3lo enturbian, enrarecen el ambiente p\u00fablico, sino se afectan. Por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 va a pasar con Joaqu\u00edn L\u00f3pez Origa si sigue as\u00ed?, \u00bfc\u00f3mo va a terminar el \u00faltimo tramo de su existencia como periodista? Y siempre es tiempo para rectificar y es de sabios cambiar de opini\u00f3n. Y ha sucedido, les he comentado aqu\u00ed de c\u00f3mo Orozco era porfirista, hac\u00eda caricaturas en contra de Madero, Clemente Orozco, el gran muralista, se volvi\u00f3 revolucionario, cambi\u00f3. Y as\u00ed otros casos. \u00bfQu\u00e9 es una indicaci\u00f3n a lo que podr\u00edan plantear? Es que todos, \u00bfqu\u00e9 le dejan a sus familiares y qu\u00e9 culpa tienen sus familiares, sus hijos, sus nietos, de que quieren se\u00f1alados como mercenarios del periodismo, siendo un oficio tan noble y tan bueno? Pero a todos la reflexi\u00f3n, no caer en la autocomplacencia y seguirse hundiendo en el ajena de un agente, un profesional del periodismo, nada m\u00e1s porque cambiaron las cosas en vez de que \u00e9l entienda la nueva realidad y busque ajustarse a la nueva realidad, entender que son otros tiempos, sigan lo mismo o hasta intensifique su periodismo abyecto. Todav\u00eda es tiempo, porque tambi\u00e9n a lo mejor est\u00e1n pensando que esto es transitorio, que ya va a pasar, ya se va a ir el presidente actual y entonces vamos a regresar a lo de antes, ya no va a ser lo mismo, ya no va a ser lo mismo y no va a ser lo mismo porque ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo y eso es lo m\u00e1s trascendente, lo definitorio. Cuando cambia la mentalidad del pueblo, cambia todo, es una revoluci\u00f3n de las conciencias, que es mucho m\u00e1s que los cambios materiales y eso es lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds. Entonces, ojal\u00e1 y cambien y rectifiquen por el bien de todos y tambi\u00e9n de ellos mismos. A ver, vamos a ver las mentiras. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas, a todos. Esta es la secci\u00f3n Quienes Quieren las mentiras de la semana y hoy es 5 de julio de 2022. Vamos a arrancar con la primera. Bueno, esta semana armaron una campa\u00f1a contra el aeropuerto internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, esta vez nada m\u00e1s vamos a mencionar una de todas Al final del mensaje, un enlace dirig\u00eda la nota original sobre el aeropuerto de Bangkok. Pero hasta que se desminti\u00f3 esa nota falsa en la cuenta oficial del aeropuerto internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, Fuerza Informativa Azteca hizo la correcci\u00f3n. \u00bfPero qu\u00e9 creen? No borr\u00f3 la informaci\u00f3n falsa. Es un descaro lo que hacen los medios para tener vistas a sus p\u00e1ginas y obtener clics. \u00bfQu\u00e9 credibilidad puede tener quien miente deliberadamente? Vamos con la siguiente. Esta es la que mencionaba el presidente hace unos momentos y a esta la titulamos Noticias Falsas a costa de la Credibilidad. Queremos mostrarles un par de ejemplos de c\u00f3mo se diseminan las noticias falsas. En el primer caso, Joaqu\u00edn L\u00f3pez D'Origa protagoniz\u00f3 una vergonzosa situaci\u00f3n publicando mentiras en sus redes sociales. L\u00f3pez D'Origa public\u00f3 un video de varios autom\u00f3viles encendiados en el que inform\u00f3 que se trat\u00f3 de la explosi\u00f3n de un coche bomba en Selaya, Guanajuato, el 29 de junio de 2023, lo cual es falso. Tambi\u00e9n fue retomado por la versi\u00f3n local de Puebla del medio de comunicaci\u00f3n MBS. Sin embargo, se trata de la grabaci\u00f3n de Na\u00ebl, el joven de 17 a\u00f1os, quien lamentablemente recibi\u00f3 un disparo por parte de un polic\u00eda franc\u00e9s el pasado 27 de junio de 2023 y que ha provocado disturbios en Francia. Al ser exhibido por los propios usuarios, el comunicador borr\u00f3 la publicaci\u00f3n. Descuido o mala intenci\u00f3n. En el otro caso, es el del columnista del Universal, Salvador Garc\u00eda Soto, quien retom\u00f3 la publicaci\u00f3n en un video que muestra la ejecuci\u00f3n de una mujer. En su mensaje afirma que fue el filmado en M\u00e9xico. \u00c9l cita, as\u00ed la impunidad del crimen organizado que se sabe intocable e intocado por este gobierno. Este video tampoco fue grabado en M\u00e9xico Aqu\u00ed el riesgo es que este tipo de publicaciones tienen mucho alcance y bueno, al menos las borraron, pero no se ve que ninguno de los dos periodistas haga la correcci\u00f3n en sus redes sociales de que lo que se public\u00f3 horas m\u00e1s temprano fue falso. Vamos con la siguiente. lanzaron acusaciones y mentiras contra el presidente de M\u00e9xico. Para muestra, un bot\u00f3n. El usuario H\u00e9ctor Alejandro Quintanar hizo un ilustrativo recuento de lo machista y discriminatoria que ha sido la clase pol\u00edtica conservadora por su paso por el gobierno. Veamos lo que dice el usuario, a quien agradecemos, y le mandamos un saludo. Su aportaci\u00f3n es muy importante de los usuarios de las redes sociales comprometidos con este pa\u00eds. \u00c9l dice, el lanzamiento de X busca enlazar que es mujer de origen popular, pero eso es mera cuartada. Es fachada para olvidar que el pan llama a las mujeres el viejer\u00edo, como dijo el jefe Diego. Es fachada para olvidar que Fox les dec\u00eda lavadoras de dos patas. Es fachada para que se omita que la Sede Sol Panista en 2011 dec\u00eda que las mujeres ind\u00edgenas huelen mal. Es fachada para que se omita que los ide\u00f3logos de la PGE fobia, de la PGE fobia, piensan de los pueblos ind\u00edgenas y pobres. Putla Oaxaca es un pueblo horroroso, como dijo Casta\u00f1eda. Oaxaca, Guerrero y Chiapas son un lastre, como dijo Cuadri. Conoc\u00ed la pobreza por los piojos de mis empleados. La actual diputada del PAN, Ana Teresa Aranda, y Secretaria Fuxista de Sede Sol en 2006. Esos indios descamizados, como dijo el jefe Diego. Los zapatistas merecen la pena de muerte, como dijo Ignacio Loyola, gobernador panista de Quer\u00e9taro en 2001. Los campesinos tienen mucho que aprender al narco. Jeffrey Jones, subsecretaria de Sagarpa, calderonista en 2009. \u00bfJuzguen usted el nivel? Ellos que dicen amar a M\u00e9xico, aman el dinero, ese es su \u00fanico dios. Ellos extra\u00f1an sus privilegios. Y bueno, hablando de incongruencia y mentiras, Aqu\u00ed les vamos a mostrar el video que la se\u00f1ora Sochil Galvez difundi\u00f3 en 2006 con motivo de la fiesta de cumplea\u00f1os n\u00famero 76 del jefe Diego. En las im\u00e1genes que difundi\u00f3 Sochil Galvez, ella se ve contenta, como que no cab\u00eda de la emoci\u00f3n de codearse con personajes como Carlos Salinas, Felipe Calder\u00f3n, Luis Carlos Ugaldes, Jos\u00e9 Antonio Mith, Porfirio Mu\u00f1oz Ledo, Jorge Casta\u00f1eda, Carlos Slim, Roberto Hern\u00e1ndez, Luis Carlos Ugaldes, Fernando G\u00f3mez Montt, Salomon Cherstovsky, entre otros. El video dura 3 minutos con 36 segundos y fue transmitido, decimos, por Sochil Galvez, quien en marzo de 2016 era jefa delegacional en Miguel Hidalgo en la Ciudad de M\u00e9xico. Y lo grab\u00f3 para la plataforma, ya que no existe, de videos Periscope. Vamos a verlo. En la fiesta del jefe Diego hay una gran cantidad de personajes que hicieron la tarea de venir a visitarnos. Saluda Periscope. Hola. A ver, un saludo a Periscope. Ah, no. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3, do\u00f1a Periscope? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 usted? Lo estamos portando bien, eh. Para que vayan con una duda. Hola, aqu\u00ed pasado. El presidente. Oye, Oye, Sochil. Yo estoy super re, estoy estacionado en doble fila, mire. Oye. Aqu\u00ed est\u00e1 todo loco, \u00bfno? A ver, saludos al Periscope. Hola, \u00bfqu\u00e9 tal? Saluda, saluda, saluda. Gracias. Saluda al Periscope. Ah, \u00bfest\u00e1s con Periscope? S\u00ed, estamos con \u00e9l. Aqu\u00ed est\u00e1 el doctor Nago. Hola. Hola. Hola. La mejor delegada. Saluda al Periscope. Hola. Hola. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 diciendo Periscope? No, no me digas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 diciendo Periscope? A ver, a ver. Tu Periscope me la pela. Oye, Oye, Ruten, Volkswagen. P\u00e1rale. No, saludo a Bonruther Volkswagen. A ver, bueno, saludos al Periscope. Estamos en Periscope. \u00bfPero Periscope qu\u00e9 va a hacer? Oye, Sochil. Sochil. Ah\u00ed est\u00e1 Sergio. Mi querida Sergio. Bien, Periscope. Ac\u00e1 est\u00e1 el gobernador. Saluda al Periscope. A la mejor delegada de todo en la Ciudad de M\u00e9xico. Sochil Galvez. Bueno, esto aqu\u00ed en grande. Muchos, muchos personajes se dieron a la tarea de visitar. \u00bfPero el festejado d\u00f3nde anda? A ver, venga para ac\u00e1. Una foto con mi delegada. A ver, aqu\u00ed con el Periscope. A ver, aqu\u00ed con el Periscope. A ver. En una ciudad como de Maradill\u00e9, lo que te convierte aqu\u00ed es... Espera, espera. Lo que te convierte aqu\u00ed es... \u00bfTe est\u00e1 como queriendo ir a la se\u00f1al? Espera, espera. Ah\u00ed est\u00e1. No, no. Ya. No, pero que lo dec\u00edas, \u00bfqu\u00e9 dec\u00edas? No, pero que lo dec\u00edas, \u00bfqu\u00e9 dec\u00edas? No, no, no, no, no. Bueno. Bueno. Vamos apoyando. \u00a1Dios! \u00a1Dios! Bueno, qu\u00e9 feliz se ve ah\u00ed la clase pol\u00edtica, \u00bfno? Y la \u00e9lite. Por \u00faltimo, en cosas que nos dan mucho orgullo a la Cuarta Transformaci\u00f3n, vamos a presentarles la colaboraci\u00f3n de Infodemia, las cinco mentiras sobre el gobierno que encabeza el gobierno, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n, que se han derrumbado. Vamos a verlo. \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! Cinco mentiras contra la 4T que se han derrumbado. Han pasado cinco a\u00f1os desde la victoria en las urnas de la Cuarta Transformaci\u00f3n, cinco a\u00f1os de ataques con noticias falsas y desinformaci\u00f3n en contra del actual gobierno. Uno, el aumento al salario m\u00ednimo provocar\u00e1 inflaci\u00f3n. Vamos a subir el salario de cero 500% y de todos los mexicanos, \u00bfqu\u00e9 les parece? 800%. Si eso genera una inflaci\u00f3n del 2000%, puedes comprar menos. En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, el salario m\u00ednimo ha aumentado cuatro veces y ha pasado de 114.8 pesos en 2018 a 207.4 pesos en 2023, sin que esto signifique un impacto en la inflaci\u00f3n. De hecho, datos de la Comisi\u00f3n de Salarios M\u00ednimos demuestran que el factor de mayor contribuci\u00f3n para la inflaci\u00f3n no son los salarios, sino los m\u00e1rgenes de ganancias de las empresas. Dos, sobreprecio de la construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles. Se dijo falsamente que el costo de la construcci\u00f3n de la IFA estaba por encima de su presupuesto y hab\u00eda sido realizada en medio de un ambiente de opacidad. Sin embargo, su costo total fue de 74.000 millones de pesos dentro de lo presupuestado. Tres, el Tren Maya es un ecosidio. Es un ecosidio y un tiradero de dinero. Falsamente se ha calificado al Tren Maya como un proyecto que acabar\u00e1 con la selva del sureste del pa\u00eds. Sin embargo, estas noticias falsas ignoran que como parte del Tren Maya, se est\u00e1n creando cuatro \u00e1reas de conservaci\u00f3n. Guanj\u00e1 en Tabasco, el Mangle y Parque Jaguar en Quintana Roo y Gran Calakbul en Campeche, con m\u00e1s de 1.5 millones de hect\u00e1reas, por lo que ser\u00e1 la reserva de selva tropical m\u00e1s grande de Am\u00e9rica despu\u00e9s del Amazonas. Adem\u00e1s, se crear\u00e1n 13 nuevas \u00e1reas dedicadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n con m\u00e1s de 78.000 hect\u00e1reas en toda la ruta del tren. Disminuci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera y devaluaci\u00f3n del peso. Si L\u00f3pez Obrador gana con amplio margen y no hay tratado, y adem\u00e1s mantiene el mensaje de voy a revisar todo, voy a dar marcha atr\u00e1s en reforma energ\u00e9tica, evidentemente eso va a significar menos inversi\u00f3n extranjera que a su vez significa menos recursos entrando a M\u00e9xico. Y se puede ir ah\u00ed hasta 27, podr\u00edas decir, 25 o 27. Desde la campa\u00f1a electoral de 2018, la oposici\u00f3n asegur\u00f3 que si L\u00f3pez Obrador llegaba a la presidencia, la inversi\u00f3n extranjera huir\u00eda del pa\u00eds y que el peso se devaluar\u00eda. Sin embargo, en 2022, la inversi\u00f3n extranjera fue de 35.292 millones de d\u00f3lares, 12% m\u00e1s que en 2021, cuando fue de 31.544 millones de d\u00f3lares. El peso mexicano es la moneda que a nivel mundial m\u00e1s se ha fortalecido. El martes 4 de julio, el d\u00f3lar se cotiz\u00f3 en 17 pesos con 4 centavos, cifra que no se ve\u00eda desde 2015. En los primeros 54 meses del actual gobierno, el peso se ha apreciado 13.2%, mientras que en el mismo periodo con Pe\u00f1a Nieto se devalu\u00f3 43.6% y con Felipe Calder\u00f3n la devaluaci\u00f3n fue de 5.3%. 5. La CFE es ineficiente y genera energ\u00eda sucia. La CFE muy r\u00e1pido se est\u00e1 convirtiendo en un lastre como petr\u00f3leos mexicanos lo ha sido en los \u00faltimos a\u00f1os. A pesar de que la oposici\u00f3n ha afirmado falsamente que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad genera energ\u00eda sucia, lo cierto es que la CFE inyecta el 55% de la energ\u00eda limpia total del sistema el\u00e9ctrico nacional. Adem\u00e1s, la compra de 13 plantas el\u00e9ctricas a iberdrola permiti\u00f3 a la CFE pasar de generar el 39.6% de energ\u00eda el\u00e9ctrica consumida en el pa\u00eds a generar el 55% de esta. A pesar de ello, la operaci\u00f3n fue calificada falsamente como una compra de fierros viejos, el mismo argumento usado en contra de la compra de la definir\u00eda Deer Park en Texas, la cual tan solo en su primer a\u00f1o de operaci\u00f3n bajo el control de M\u00e9xico, permiti\u00f3 recuperar la inversi\u00f3n de su compra, 600 millones de d\u00f3lares y obtener ganancias por 400 millones de d\u00f3lares. Info de \u00e9l. \u00bfEs cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente? Muchas gracias. Nada m\u00e1s para subrayar, porque luego hay amnesia, se produce desmemoria. Yo creo que va a darnos una explicaci\u00f3n y va a ofrecer una disculpa al Reforma. \u00bfSe acuerdan cu\u00e1ntas primeras planas utiliz\u00f3 el peri\u00f3dico Reforma, el peri\u00f3dico de los conservadores, de los fachos, para anunciar de que nos \u00edbamos a quedar sin luz? \u00bfSe acuerdan? Y no pas\u00f3, ni va a pasar afortunadamente. \u00bfCu\u00e1ntas portadas? Cinco portadas. Todo tambi\u00e9n tiene su explicaci\u00f3n, hay un dicho popular, seg\u00fan el cual, por algo ser\u00e1. Siempre se dice por algo ser\u00e1. Y hay otro m\u00e1s pol\u00edtico que dice, \u00bfde parte de qui\u00e9n?, cada vez que hay un golpe. Y es que el Reforma tiene como mecenas, entre otros patrocinadores, al se\u00f1or Fern\u00e1ndez de los Oxo, que est\u00e1 muy molesto, porque se ha dicho, y todav\u00eda est\u00e1 por corregirse, de que tiene un subsidio y paga menos luz en los Oxos que lo que paga una familia de clase media por el consumo dom\u00e9stico de energ\u00eda el\u00e9ctrica. Y adem\u00e1s no pagaba impuestos y tuvo que pagar como 10 mil millones de pesos de impuestos. Se qued\u00f3 muy molesto y adem\u00e1s no olvidemos que el Reforma surge durante el gobierno de Carlos Salinas de Gortari. Todo esto para los j\u00f3venes, si no, \u00bfd\u00f3nde van a saber de estas cosas? Si todos los medios est\u00e1n cooptados con honrosas excepciones, la academia tambi\u00e9n, las ciencias sociales, ya no se escribe sobre estos temas durante todo el periodo neoliberal. Nunca se habl\u00f3 de la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico, nunca, siendo el principal problema del pa\u00eds, lo que m\u00e1s produjo la crisis de M\u00e9xico, la corrupci\u00f3n pol\u00edtica, pero silenciaron a todos. Don Daniel Cociu, que era un gran historiador, hablaba de que la corrupci\u00f3n hab\u00eda tronchado la vida p\u00fablica despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n, que eso fue lo que acab\u00f3 con el pa\u00eds. Con los gobiernos posrevolucionarios, que convirtieron la corrupci\u00f3n en un lucrativo negocio. Bueno, los que dicen ser sus alumnos, de Don Daniel, H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00edn, Krause, ninguno trabaj\u00f3, escribi\u00f3, hizo un ensayo, un libro para se\u00f1alar el da\u00f1o de la corrupci\u00f3n en el periodo neoliberal cuando se llev\u00f3 a cabo el gran saqueo de M\u00e9xico, sobre todo a partir del gobierno de Salinas de Gortario. \u00bfC\u00f3mo van a escribir del saqueo de Salinas, del entrega de todos los bienes nacionales a los allegados Salinas si ellos fueron cooptados por Salinas? Entonces, esto es muy importante. Y otra cosa tambi\u00e9n es que se ofenden con nosotros y les da mucho coraje que yo hable sobre estas cosas. Ahora, todo me culpan, de todo me culpan en estos tiempos. Y yo lo que hago es informar, porque es mi trabajo, orientar, concientizar y sobre todo pensando en los j\u00f3venes, en las nuevas generaciones, porque ya las que est\u00e1n en la vida, porque ya la gente mayor dedicada a la pol\u00edtica, pues s\u00ed hay, como dije, excepciones, si hay gente que cambie, pero por lo general ya hay que decirles, sigan su camino, ah\u00ed la llevan, ah\u00ed van, sigan. A veces antes me paraban y me dec\u00edan, a ver, pero expl\u00edqueme por qu\u00e9 yo voy a estar con ustedes, a ver, expl\u00edqueme. No, se\u00f1or, no, se\u00f1ora, usted tiene informaci\u00f3n, \u00bfpara qu\u00e9 le voy a explicar?, no le voy a convencer, mejor s\u00ed de a su camino. Voy a trabajar convenciendo con quienes tienen menos informaci\u00f3n y tienen una mente m\u00e1s fresca, sobre todo los j\u00f3venes. No est\u00e1n ya con una concepci\u00f3n prejuzgada de las cosas, eso es muy dif\u00edcil cambiar, es una especie de fanatismo, donde ya no se puede avanzar. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 perder el tiempo?, no, respetarlos y decirles, ah\u00ed vas bien, sigue escuchando a L\u00f3pez D'Origa, a Ciro, a L\u00f3pez de Mola, sigue leyendo a\u2026 \u00bfc\u00f3mo se llama Moreno este?, que es\u2026 Mart\u00edn Moreno, que es todo un \u00e9xito en ciertos sectores de clase media. Y los m\u00e1s refinados o m\u00e1s exquisitos del conservadurismo, a Luis Rubio, al nieto del maestro Silva Herzo, a Lloris demeklan, a cultural occupational, tambi\u00e9n a \ub290\ufffdenglucos, a fuerondones como Avilares, a subt\u00edtulos y emociones, de las kindergartenas, No, era de lo m\u00e1s inteligente. \u00bfSaid? \u00bfSigue todo bien? S\u00ed, todo bien. Era muy bueno y Cr\u00e1uzelo copt\u00f3 y lo ech\u00f3 a perder. Una vez el chinado Carlos Fuentes dijo que manten\u00eda una muy buena relaci\u00f3n con Octavio Paz, gran escritor y poeta Octavio Paz, independientemente de sus posturas pol\u00edticas, pero eran muy amigos, era alumno, Fuentes de Paz. Dice que todo iba bien hasta que se atraves\u00f3 Cr\u00e1uzelo y los separ\u00f3. Puso una expresi\u00f3n que no voy a repetir aqu\u00ed, pero bueno, no hay quien haga la cr\u00edtica al r\u00e9gimen neoliberal o neoporfirista, no se hizo y caus\u00f3 much\u00edsimo da\u00f1o. Es el periodo de m\u00e1s saqueo, de m\u00e1s robo en la historia de M\u00e9xico, en toda la historia, o sea, mucho m\u00e1s que en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial y mucho m\u00e1s que en el porfiriato. Lo que se robaron, lo que saquearon de 1983 al 2018, in\u00e9dito. Y no hay nada sobre eso, muy poco. Entonces, esos saqueadores quieren seguir saqueando porque el pueblo les dijo basta, los fren\u00f3, los par\u00f3 en seco en las elecciones de hace cinco a\u00f1os y quieren regresar los mismos, estos que aparecen en la fiesta de Diego, ellos son, faltar\u00e1n algunos, pero todos forman parte del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico que domin\u00f3 M\u00e9xico. Entonces, ah\u00ed est\u00e1 Salinas, ah\u00ed est\u00e1 Caler\u00f3n, ah\u00ed est\u00e1 Diego desde luego y otros, est\u00e1 Roberto Hern\u00e1ndez. Bueno, este grupo fue consultado casi todos por Claudio X. Gonz\u00e1lez Hijo y de ah\u00ed sali\u00f3 lo de Xochitl Galvez. Esta consulta se lleg\u00f3 a cabo hace como un mes. Les consta a ustedes que yo les dije, ya decidieron, ya todo lo dem\u00e1s es una faramalla, us\u00e9 hasta la misma palabra, el mismo t\u00e9rmino, les voy a dar a conocer el nombre. Y como ya hab\u00edan echado a andar la cargada, se empez\u00f3 a ser evidente con esta idea de que necesitaban una mujer nacida en un pueblo para tratar de enga\u00f1ar, de que ahora s\u00ed, se iba a voltear a ver al pueblo y ahora s\u00ed ya tomaban nota y se iba a atender al pueblo. Ahora se trata de una se\u00f1ora del mismo grupo impulsada por ellos. Vean lo que dice Aguilar Cam\u00edn de la se\u00f1ora Xochitl en estos d\u00edas y todos ellos, los de Televisa, los que hacen los an\u00e1lisis, le dedicaron como media hora a hablar de las virtudes de la se\u00f1ora Xochitl. Y ya sabemos en qu\u00e9 consisten esas estrategias, es inflar a las personas con publicidad, con su propia Y yo lamento que me culpe a m\u00ed Santiago Cr\u00edn. Ahora resulta que se enoja conmigo, en vez de enojarse con Diego, con Salinas, con Calder\u00f3n, con Fox, con Claud\u00edquez Gonz\u00e1lez, se enoja conmigo. Miren lo que dijo ayer, a ver si lo consigues. Me da hasta pena, pero como esta conferencia tiene que ser muy did\u00e1ctica para entender las cosas, porque si no nos quedamos en lo abstracto, en la teor\u00eda, y es teor\u00eda y pr\u00e1ctica, es pensamiento y acci\u00f3n. Miren el enojo, ya se dio cuenta de que \u00e9l no fue el elegido y me echa la culpa a m\u00ed, es el colmo. Y \u00e9l adem\u00e1s\u2026 Presidente, \u00bfse ve que burr\u00eda en ese momento? \u00bfTambi\u00e9n se opin\u00f3? Ah, ya tambi\u00e9n se fue, pues s\u00ed, pues s\u00ed. Hay distintas causas, no creo yo que burr\u00eda juntar a 150 mil firmas, como otros, pero El caso de Santiago es porque ya se dio cuenta de que ya hubo el dedazo de la oligarqu\u00eda y me culpa, no es capaz de decir esto est\u00e1 mal porque esta simulaci\u00f3n o son unos ingratos. Fox, que trabaj\u00e9 con \u00e9l, que le ayud\u00e9 en varios enjuagues, Diego, que lo ayud\u00e9 tanto y ahora me abandonan estos ingratos. \u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda a Pedro si \u00e9l me traba la lima? Pues que diga la verdad, \u00e9l pensaba que iba a ser el elegido y los que mandan, que ya desde hace tiempo el pri y el pan, pues fueron los que decidieron. Conci\u00e9lgela, ponla, ponla. \u00bfEl de ayer? \u00bfEl de ayer? \u00bfEl de su registro? S\u00ed, su registro, s\u00ed. \u00bfEl de el pan? No, nada m\u00e1s eso donde dice que\u2026 \u00bfEl de la polic\u00eda? Ese yo creo que es ese. S\u00ed, ese. El coraje de este gobierno, que ese sentimiento que estamos padeciendo todos de alguien que y de nuestras libertades. \u00bfC\u00f3mo se atrevi\u00f3 de este desgraciado presidente? \u00bfC\u00f3mo se atrevi\u00f3? No sab\u00eda que hab\u00eda hombres y mujeres libres formados en acci\u00f3n nacional, que no lo vamos a permitir. \u00bfMande? No, no, no, yo no s\u00e9, pero ahora s\u00ed, como dir\u00eda el cl\u00e1sico de ellos, \u00bfno?, \u00bfy yo por qu\u00e9? Pues as\u00ed est\u00e1, ya es muy claro. Y por eso se est\u00e1n deslindando todos, unos por una raz\u00f3n, otros por otra, pero ya es la que escogieron los oligarcas y ya est\u00e1 la campa\u00f1a en medios. Les dec\u00eda yo lo de Televisa, los comentaristas supuestamente independientes, libres, porque no les da en l\u00ednea en Televisa. Zuckerman y todos estos. Yo creo que ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 Guilard Cam\u00edn y est\u00e1, \u00bfno est\u00e1 Casta\u00f1eda? Muy bien, pero v\u00e1monos por ac\u00e1. Eduardo Esquivel, v\u00e1monos. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Eduardo Esquivel, Ancona, SDP Noticias. Mi primera pregunta es acerca de lo que usted dijo la semana pasada de que la refiner\u00eda de las dos bocas va a empezar a producir en unos d\u00edas 80 mil barriles diarios de petr\u00f3leo y a principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o ya los 340 mil barriles diarios, que esto junto con DIRPAR, con las seis refiner\u00edas que se reconfiguraron, nos va a dar la autosuficiencia energ\u00e9tica que tanto se necesita y pues hay esta refiner\u00eda de dos bocas, aunque tuvo sobrecostos, sobre todo en la investigaci\u00f3n que hicimos en SDP, esto se debi\u00f3 a que los transportes mar\u00edtimos aumentaron durante la pandemia m\u00e1s del cinco mil por ciento y la inflaci\u00f3n que hubo, pues esto es un acierto. Lo que estamos viendo en SDP Noticias es que s\u00ed est\u00e1 bien que se empiece a producir petr\u00f3leo, digo gasolinas y que tanto combustibles, que tanto se necesitan, esto s\u00ed va a ser mejor que la barda de tula, estas ibadargas, gasolinas. Pero lo que estamos viendo y es aqu\u00ed donde viene mi pregunta es, se fueron a trabajar mucha gente a Para\u00edso, Tabasco, mucha, mucha gente y no est\u00e1n habiendo los servicios, para tanta gente que lleg\u00f3 de migrante sobre un casino, hay un casino y faltan lugares de esparcimiento, este casino no s\u00e9 por qu\u00e9 est\u00e1 en esa zona donde lleg\u00f3 tanta gente que puede ser, es un negocio legal, un casino, pero este gobierno no ha dado permisos, pero pues se tendr\u00eda que investigar cu\u00e1ndo se dio ese permiso y por qu\u00e9 est\u00e1 ah\u00ed ese casino. Y mi pregunta ser\u00eda, \u00bfhay un plan para dotar de infraestructura urbana a Para\u00edso, Tabasco de los tres \u00f3rganos de gobierno, tanto el municipal como el federal, como la sedat o como el estatal para que se haga un proyecto, se revise el casino? Y pues ha de ser de los litigios que sobraron, ah\u00ed la direcci\u00f3n que lo pueda cambiar de lugar. \u00bfEstos est\u00e1n haciendo, mucha gente se est\u00e1 yendo a trabajar ah\u00ed por este polo de desarrollo que es la refiner\u00eda? Entonces, esa ser\u00eda mi pregunta. \u00bfSi hay un plan para dotar de infraestructura para que no tengamos cosas que lamentar en lo social? S\u00ed. A ver si le pides a Octavio Romero que nos mande la gr\u00e1fica sobre la autosuficiencia Miren, el cambio en Pemex, el rescate de Pemex como el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad parti\u00f3 de varios criterios fundamentales. Perm\u00edteme ahorita nada m\u00e1s. Primero acabar con la corrupci\u00f3n, tanto en Pemex como en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Una de las empresas con m\u00e1s corrupci\u00f3n, no s\u00f3lo en M\u00e9xico, en el mundo, era Pemex. De tiempo atr\u00e1s, lo que pasa es que se agrav\u00f3 todo a partir del periodo neoliberal, porque neoliberalismo es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n, privatizaci\u00f3n es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n. Eso tambi\u00e9n, ellos le llaman negocios, business, pero realmente era abusos, saqueos, contratos leoninos, incumplimiento de compromisos, estafas, beneficios a las empresas extranjeras. Bueno, primero fue acabar con la corrupci\u00f3n. Dos, imag\u00ednense que durante 20, 30 a\u00f1os, durante todo el periodo neoliberal, las inversiones en Pemex, la mitad de las inversiones de Pemex las orientaban al norte del pa\u00eds, donde no hay petr\u00f3leo o donde es poca la producci\u00f3n de petr\u00f3leo o las reservas petroleras. \u00bfPor qu\u00e9 a Chicontepec?, \u00bfpor qu\u00e9 inversi\u00f3n a Aguas Profundas?, \u00bfpor qu\u00e9 a la Cuenca de Burgos? No les interesaba sacar m\u00e1s petr\u00f3leo, extraer m\u00e1s petr\u00f3leo, extraer m\u00e1s gas, no, eran los contratos que entregaban a las empresas. Entonces, eran muy buenos negocios para las petroleras y muy malos negocios para Pemex, para la hacienda p\u00fablica, para la naci\u00f3n. Entonces, \u00bfqu\u00e9 se hizo? Dijimos, el petr\u00f3leo est\u00e1 en tierra en el sureste, est\u00e1 en Aguas Omeras, vamos a invertir ah\u00ed, no a seguir apoyando empresas estadounidenses petroleras con contratos o a Repsol, que le dieron el contrato de la Cuenca de Burgos para el gas. Entonces, se reorient\u00f3 la inversi\u00f3n p\u00fablica y esto nos ayud\u00f3 mucho porque se descubrieron nuevos campos y estamos bajando los costos de producci\u00f3n. Ya estamos en 10 d\u00f3lares por barril y estaba al doble, a 20 d\u00f3lares por barril, nada m\u00e1s para que se tenga una idea, se vende el barril de petr\u00f3leo en 65 d\u00f3lares y nos cuesta extraerlo 10, pues es bastante la utilidad. Eso fue otro criterio. Ya de nuevo Tabasco es el primer productor de petr\u00f3leo, sigue en segundo lugar Campeche, porque durante todo el periodo neoliberal agotaron el gran campo petrolero de la sonda de Campeche Cantarela, porque lo explotaron de manera irracional, no cuidaron la producci\u00f3n, sino era achicarlo, sacarle todo. Entonces, interven\u00edan los pozos para extraer, extraer, extraer, extraer petr\u00f3leo. Entonces, tenemos un l\u00edmite, no vamos a pasar de dos millones de barriles diarios. Y cuando estaban sobreexplotando Cantarela, que les sacaban hasta m\u00e1s de dos millones de barriles, s\u00f3lo a ese campo, en ese tiempo, con Fox, en 2004 la producci\u00f3n petrolera era de tres millones 400 mil barriles. Y claro, como le quitaron el gas natural a los pozos y la presi\u00f3n natural y empezaron a intervenirlos, pues ya empezaron a declinar. Quince a\u00f1os consecutivos de ca\u00edda, as\u00ed nos dejaron la producci\u00f3n petrolera y ahora nos nos dejaron en un mill\u00f3n 700 mil barriles, de tres millones 400, en 15 a\u00f1os, periodo neoliberal. Ahora la levantamos, ya est\u00e1 a m\u00e1s de un mill\u00f3n 900 mil, pero no vamos a pasar de porque es lo que necesitamos. Adem\u00e1s, tenemos que dejarles a las nuevas generaciones estos recursos. Y no se trata de extraer y extraer, se pod\u00edan sacar hasta tres millones, m\u00e1s si se continuaba con los acuerdos de utilidad compartida con empresas. No, eso result\u00f3 un fracaso completo. Bueno, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que ahora se est\u00e1 haciendo? Aparte de limpiar Pemex y de que ya rescatamos la producci\u00f3n en Pemex, sin endeudar a Pemex, que eso tambi\u00e9n es importante, ahora que ya se rescat\u00f3 a Pemex, lo que queremos es que la producci\u00f3n de petr\u00f3leo no se venda, que no sigamos vendiendo petr\u00f3leo crudo al extranjero, que procesemos toda nuestra materia prima para que no tengamos que comprar las gasolinas en el extranjero, porque eso nos significa m\u00e1s incremento en el precio de las gasolinas, afecta a los consumidores. Pero tambi\u00e9n si procesamos aqu\u00ed la materia prima, hay empleo, hay trabajo y somos m\u00e1s independientes, \u00bfcu\u00e1nto aguantar\u00eda un gobierno de M\u00e9xico si deciden las potencias no venderle petr\u00f3leo o, mejor dicho, no venderle gasolinas? \u00bfCu\u00e1nto aguantar\u00eda si no tenemos gasolina? Cuando mucho un mes y lo tumban. Nosotros tenemos, para seguir siendo un pa\u00eds independiente y soberano, libre, tenemos que ir a la autosuficiencia energ\u00e9tica, igual que a la autosuficiencia alimentaria, eso tambi\u00e9n hacia adelante, para que no nos involucremos en los conflictos de las grandes potencias, de las hegemon\u00edas. Bueno, entonces, el nuevo plan de negocios, vamos a decir, negocio p\u00fablico, no privado, en esto, en vez de vender el petr\u00f3leo crudo y comprar gasolinas, en el 18\u2026 Esto es lo que se produc\u00eda en las\u2026 de la gasolina que consumimos, as\u00ed encontramos las refiner\u00edas, las seis refiner\u00edas. Y esto es lo que import\u00e1bamos de gasolinas, 900 mil barriles diarios de gasolina. Aqu\u00ed empezamos, hemos invertido como 80 mil millones de pesos para modernizar las seis refiner\u00edas. Desde el primer a\u00f1o empezamos a cambiar equipos y a darle mantenimiento En el 19, la importaci\u00f3n 900, aqu\u00ed baj\u00f3, pero b\u00e1sicamente tiene que ver tambi\u00e9n con la pandemia. Este es 21, subi\u00f3, 379, son combustibles, 22 ya subieron, las seis ya se empiezan a Y aqu\u00ed est\u00e1 Deer Park, el amarillo, que esta fue la compra que hicimos. Entonces, ya se reduce la importaci\u00f3n en el 22 a 598. Este a\u00f1o estamos pensando, aqu\u00ed aumenta, esta es la producci\u00f3n de las seis refiner\u00edas, estos 128 ya es dos bocas para este a\u00f1o, es lo que tenemos estimado para finales de a\u00f1o. Y este es Deer Park. Bajar\u00edamos a 232 las importaciones, no son tamales de chipil\u00edn, pero en esto vamos, Y ya en el 24 queremos llevar las refiner\u00edas a 707, porque con todo lo que hemos invertido las pasamos de 38 por ciento de su capacidad a 65, pero seguimos invirtiendo y van a seguir Siguiendo las seis refiner\u00edas, ya son 128, 244, nos quedar\u00edan 232. El a\u00f1o que viene, estos son los planes, estamos pensando 707 de las seis, aqu\u00ed ya entrar\u00eda Tula. Esta es una planta como una refiner\u00eda, lo que procesa es combustolio, que lo tenemos que vender m\u00e1s barato, pero adem\u00e1s el combustolio es contaminante. Entonces, con esta planta conquistadora de Tula, este combustolio se convierte en gasolinas, tenemos m\u00e1s valor al petrol\u00edfero y menos contaminaci\u00f3n. Esta planta conquistadora de Tula la encontramos abandonada cuando llegamos con una inversi\u00f3n de alrededor de dos mil, dos mil 500 millones de d\u00f3lares y ten\u00edamos que decidir entre dejarla, que se convirtiera en chatarra, dejar todos los equipos. Algunos se deben de acordar de que cuando trasladaron estos equipos iban quitando puentes y eran unos tanques enormes por la carretera desde Tuxpan a Tula, pues todo esto se qued\u00f3 ah\u00ed arrumbado y decidimos invertir dos mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s para terminar esta conquistadora que va a estar este a\u00f1o ya y nos va a dar 67 mil barriles, digo, en el 24. Ya iniciamos otra conquistadora en Salina Cruz, tambi\u00e9n con una inversi\u00f3n de alrededor de 80 mil millones de pesos. Esta nos va a dar al inicio 18 mil barriles. Ya vamos a tener la Olmeca con toda su capacidad, 306 mil barriles y de ir par con 262, s\u00f3lo 34 mil barriles de d\u00e9ficit. Este es el plan que tenemos para lograr la autosuficiencia. Estamos pensando que estos 34 mil los podemos sacar de aqu\u00ed, porque aqu\u00ed tenemos capacidad para procesar hasta un mill\u00f3n 200 mil barriles las instalaciones. Lo que pasa que estaban completamente abandonadas y hay que invertir, seguir invirtiendo para modernizar las plantas. Si logramos esto, esto es lo que consumimos en M\u00e9xico. Entonces, en vez de vivir o de tener ingresos por la venta de petr\u00f3leo crudo, los ingresos los vamos a tener en el mercado interno por la venta de gasolines, de combustible. Es una reconversi\u00f3n. Bueno, vamos a tu pregunta, es que es interesante. Todo esto tiene que ver con la industria de la construcci\u00f3n. La industria de la construcci\u00f3n tiene la ventaja de que se hacen estas obras o tambi\u00e9n se hacen caminos, se hacen hospitales, se hacen escuelas, trenes, la infraestructura que requiere el pa\u00eds y se generan muchos empleos. En la construcci\u00f3n de Dos Bocas se mantuvieron alrededor de 35 mil empleos, 35 mil empleos. Claro que donde se est\u00e1 construyendo o se construy\u00f3, porque ya se termin\u00f3 la obra civil en para\u00edso, pues fue una invasi\u00f3n, lleg\u00f3 much\u00edsima gente o llegaba a trabajar mucha gente, porque muchos en camiones llegaban y se iban a dormir a sus pueblos, pero llegaron trabajadores de Hidalgo, del Estado de M\u00e9xico, de Veracruz, de Chiapas, los 35 mil. Podemos que la mitad eran de Tabasco y el resto de otros estados. Adem\u00e1s, ah\u00ed hab\u00edan cientos de soldadores y de obreros calificados, muchos t\u00e9cnicos y todo. Ahora es distinto. \u00bfQui\u00e9nes se van a quedar? Se van a quedar los que van a operar la refiner\u00eda, ya no son 35 mil, van a ser alrededor de dos mil 500, tres mil, pero son los que van a operar la refiner\u00eda. Y tienes raz\u00f3n, de todas maneras se requieren viviendas, se requieren servicios, se requieren espacios p\u00fablicos y ya est\u00e1n contemplados, ya se est\u00e1n empezando a construir fraccionamientos y se est\u00e1n ampliando los servicios. Ya hay obras en para\u00edso que se han realizado, tenemos, por ejemplo, que resolver todo el abasto de agua, pues no s\u00f3lo para las colonias petroleras o para quienes van a estar trabajando, viviendo con sus familias en la refiner\u00eda, sino para toda la poblaci\u00f3n. Entonces, ya estamos en eso. Ahora, \u00bfqu\u00e9 pasa con los 35 mil trabajadores?, \u00bfa d\u00f3nde se van? Bueno, muchos, al Tren Maya, hablaba yo de la coquizadora de Salina Cruz, ya debe de tener la coquizadora de Salina Cruz como cinco mil trabajadores, la coquizadora de Tula deben de estar laborando tambi\u00e9n como cinco mil, en el Tren Maya como 80, 100 mil empleos. No se consiguen ya trabajadores, obreros calificados, fierreros, soldadores, por todo Esto que recomiendo yo hacia adelante a quienes van a gobernar, a quien les voy a entregar la estafeta, que piensen en no dejar de invertir, que no se abandone como suced\u00eda en la \u00e9poca neoliberal o neoporfilista la inversi\u00f3n p\u00fablica, porque es important\u00edsima la inversi\u00f3n p\u00fablica. Y que imaginen en suns\u00edmil, que es como montar una bicicleta, que no hay que dejar de pedalear para no pararnos. Entonces, si se tienen estas obras, hay proyectos que van a requerir ampliarse en el sureste, en el centro. Por ejemplo, hay que seguir construyendo m\u00e1s trenes. El tren hacia el centro, hacia el norte del pa\u00eds, el tren de pasajeros, se tiene que desarrollar. El plan ayer habl\u00e1bamos de eso, Sonora con la industria el\u00e9ctrica, con energ\u00edas renovables, m\u00e1s plantas solares, habl\u00e1bamos de litio, todo lo que implica la elaboraci\u00f3n de las bater\u00edas, el tener la comunicaci\u00f3n con las plantas de Arizona, de chips, el utilizar el cobre, la infraestructura de Sonora. Y as\u00ed en el Baj\u00edo y en el centro hay much\u00edsimas oportunidades, hay muchos proyectos para que siga habiendo empleo, lo sostuve el s\u00e1bado y es un orgullo. M\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo con menos desempleo, es de los tres pa\u00edses del mundo con menos desempleo formal. Esto es algo extraordinario, esto ayuda mucho a que aumenten los salarios, porque hay quienes lo dije aqu\u00ed y luego vi en las redes que me tacharon de mentiroso, pero s\u00ed hay fierreros que est\u00e1n ganando 15 mil pesos a la semana, bien merecido, pero eso no sucedi\u00f3 antes. Entonces, s\u00ed se requiere seguir adelante y desde luego ir construyendo los servicios p\u00fablicos que son indispensables. Canchas deportivas, centros culturales y hacer la revisi\u00f3n de\u2026 Y lo del casino, \u00bfverdad?, \u00bfest\u00e1 tomando nota seguramente la secretaria de Gobernaci\u00f3n? S\u00ed, hay gente como Fernando Tizcare\u00f1o y otros benavides que se ocupan de estar viendo c\u00f3mo litigar y c\u00f3mo hacer nuevos casinos. En una segunda pregunta, se\u00f1or presidente, hay mucha preocupaci\u00f3n entre empresarios que se dedican a la fabricaci\u00f3n de velas y veladoras porque su insumo b\u00e1sico es la parafina y no se les est\u00e1 abasteciendo por la refiner\u00eda de Salamanca, que es la que tradicionalmente les abastec\u00eda esto y lo tienen que adquirir importado de China o de Estados Unidos y les sale muy caro. Entonces, los productos terminados de velas y veladoras que vienen importados de China o de otros lados con todos los aranceles les salen a m\u00e1s bajo costo. Entonces, la gente va a preferir esos y hay riesgo de que cierren estas empresas por este motivo y se pierdan miles de empleos. Y aqu\u00ed pasa algo b\u00e1sico con la parafina, con las velas y veladoras, las empresas son peque\u00f1as empresas o medianas, no est\u00e1 monopolizado como la gran mayor\u00eda de las industrias en M\u00e9xico y se puede llegar a ser un momento de que las importaciones sean las que tenga que ver. \u00bfQu\u00e9 se puede hacer ah\u00ed para que Salamanca vuelva a producir la suficiente parafina? A m\u00ed me gustar\u00eda que\u2026 Acabo de estar en Salamanca y en Cadereyta, bueno, en todas las refiner\u00edas, voy cada tres meses a las refiner\u00edas, acabo de escuchar un informe sobre eso de uno de los gerentes de una refiner\u00eda. Entonces, me gustar\u00eda que \u00e9l nos mandara el informe, Jes\u00fas, y aqu\u00ed lo demos a conocer. Pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo, porque s\u00ed es una demanda, las refiner\u00edas tienen muchos productos. \u00bfQu\u00e9 productos? S\u00ed, o sea, no s\u00f3lo son las gasolinas y el di\u00e9sel y el combustible, son refiner\u00edas, es el asfalto, en fin, muchos productos, aceite. Entonces, estamos mejorando todas las plantas de producci\u00f3n porque estamos al mismo tiempo consiguiendo que sean rentables, que no haya p\u00e9rdida en las refiner\u00edas, se han portado muy bien los gerentes, se les ha dado libertad, autonom\u00eda. Casi les podr\u00eda decir que tienen a disposici\u00f3n su presupuesto completo, no tienen que hacer tr\u00e1mites, ellos toman decisiones, de lo contrario, no podr\u00edamos avanzar y van bien las refiner\u00edas, pero vamos a tratar este asunto. Y ya nada m\u00e1s por \u00faltimo, le quisiera hacer un comentario. Usted hizo hace como dos semanas un que si no se resolv\u00eda lo de Mexicana de Aviaci\u00f3n con lo de la marca, le podr\u00eda poner otro nombre a la l\u00ednea a\u00e9rea que Maya. Y yo cuando era ni\u00f1o, mis pap\u00e1s me llevaban por Aeromaya, que era una empresa de Yucat\u00e1n, de los barbachanos, yo no s\u00e9 si ellos tengan todav\u00eda la marca. Ya la tenemos registrada. No registramos varias, porque \u00bfqu\u00e9 creen que pasa? Aqu\u00ed dije que era posible que se llamara Maya y fueron ese mismo d\u00eda o el d\u00eda siguiente a registrar la marca. \u00bfC\u00f3mo hay coyotes? \u00bfPor qu\u00e9 van a registrarla? Para que cuando uno quiera usarla ya est\u00e1 registrada, ya tiene due\u00f1o y hay que comprarla. Nada m\u00e1s que fueron a registrarla y ya estaba, ya la hab\u00edamos registrado nosotros. Ya voy a registrar Peje, no, Amlito, bueno, eso no se puede porque est\u00e1 prohibido. Nada, nada, yo no registro nada, pero lo que quiero decir es que lo mejor era lo de Mexicana, y digo era porque ya lo veo muy dif\u00edcil, acaba de decidir un juez que no es v\u00e1lido lo que est\u00e1n planteando estos abogados y este grupo de trabajadores, pero ya se fueron a la revisi\u00f3n, ya saben, y al final no podemos confiar en el Poder Judicial, que no est\u00e1 para ayudar a la gente, no est\u00e1 para ayudar al pueblo. Ese poder est\u00e1 al servicio de los potentados y es el que le da beneficios a los abogados, no al pueblo, llega hasta los abogados y desde luego a los abogados m\u00e1s renombrados. Entonces, s\u00ed vamos a ver lo de la marca, pero ya en diciembre empiezan a volar los nuevos aviones de la l\u00ednea en diciembre. \u00bfCu\u00e1ndo se presenta el proyecto? Lo vamos a presentar, estamos esperando esto de la marca, porque de veras me produce tristeza el que se puedan ayudar seis mil trabajadores, a\u00fan con poco, recibir\u00edan como 60 mil pesos, 80 mil pesos, pero nunca han recibido nada, los han maltratado, los estafaron. Estos de la fiesta, los de la fiesta que se quedaron con Mexicana y se quedaron con Aerom\u00e9xico, los de la fiesta. Y ahora que se les iba a comprar la marca, dos, 13 edificios, tampoco los m\u00e1s importantes, los vendieron los de la empresa, Gast\u00f3n Azcarga y socios, que fue el que apoy\u00f3 a Fox y por eso Fox le dio a Mexicana. Y cuando el fraude del 2006 Calder\u00f3n les entreg\u00f3 a los que les ayudaron en el fraude, se entreg\u00f3 Aerom\u00e9xico, los de la fiesta. \u00bfBarrasa? S\u00ed, y Barrasa era el prestanombre, uno que estaba ah\u00ed en la fiesta, era el que era de los machuchones, que se qued\u00f3 con Aerom\u00e9xico, m\u00e1s otros. Entonces, estos abogados encampanan a 200 trabajadores de seis mil y les dicen, nosotros tenemos estos juicios y a ustedes les toca m\u00e1s. En vez de que el dinero se distribuya parejo, como ya se hab\u00eda acordado en asambleas de todos los trabajadores, que est\u00e1n felices, la mayor\u00eda se meten estos dos abogados, encampanan a los trabajadores estos 200, dicen no. Entonces, se van al Poder Judicial y meten amparos o recursos y nosotros no podemos estar porque tiene que empezar a funcionar la l\u00ednea y tiene que tener un nombre. \u00bfNo puede negociar con los trabajadores que existieron? No porque la marca quedar\u00eda en litigio y no queremos adquirir algo, comprar un pleito, pero lamentable. Y quisimos, les hice un llamado a los abogados y a los trabajadores y no. Entonces, pues ya nada m\u00e1s estamos esperando. Tengo una reuni\u00f3n el s\u00e1bado para decidir esto y aqu\u00ed vamos a informarles, que lamentamos mucho, pero que no vamos a poder comprarles la marca. \u00bfNo se que quieren sacar para decidir? S\u00ed, aunque no s\u00e9 si ya se venci\u00f3 el mes, hab\u00edamos dicho un mes. \u00bfMande? \u00bfCu\u00e1ndo es? En M\u00e9rida, es entre nosotros, o sea, nos van a informar los que est\u00e1n organizando lo de la l\u00ednea a\u00e9rea, de c\u00f3mo van los tr\u00e1mites, va a estar tambi\u00e9n el secretario de Comunicaciones y va a estar la secretaria de Gobernaci\u00f3n y ah\u00ed vamos a saber. Ya v\u00e1monos, ya. T\u00fa te quedas para ma\u00f1ana, t\u00fa. \u00bfYa baj\u00f3? A ver, ponlo. \u00bfSabes qu\u00e9 dicen nuestros adversarios? Que son factores externos, los expertos. \u00bfCu\u00e1l es tu medio de comunicaci\u00f3n? No. No, la compa\u00f1era. Es Focke Noticias. \u00bfDe d\u00f3nde?, \u00bfpero de qu\u00e9 radio? De MNM Comunicaciones. \u00bfCu\u00e1l era la aclaraci\u00f3n, presidente? No, no, no, pues ellos est\u00e1n\u2026 o sea, no tuve, pero los due\u00f1os de tu radio est\u00e1n muy comprometidos con los de La Fiesta. As\u00ed es. O sea, es que\u2026 miren esto. \u00bfPero no se quiera tambi\u00e9n, presidente, en eso de la albicorte de producci\u00f3n por parte de Rusia de petr\u00f3leo? Es una serie de factores, una serie de factores, nada m\u00e1s que esto no pasaba en d\u00e9cadas, en d\u00e9cadas. \u00bfY para qu\u00e9? Desayunen bien nuestros adversarios, los de La Fiesta. \u00bfA\u00fan c\u00f3mo se ha devaluado el peso en la historia? Por favor. \u00bfPero llegamos a un pron\u00f3stico? No, no, no puedo hacer pron\u00f3stico, estoy muy contento, eso s\u00ed, porque mire, esto tiene efectos. Y algo que es importante, que nos ayuda, es que tenemos un porcentaje de la deuda p\u00fablica contratada en d\u00f3lares. Entonces, al fortalecerse el peso nos baja la deuda. Miren esto. Para los que quieren que regresen, yo s\u00ed tambi\u00e9n, yo quiero que regresen, pero lo que se robaron\u2026 miren, Miguel de La Madrid, la devaluaci\u00f3n, 2 mil 454 por ciento de devaluaci\u00f3n, 36.7, lo de Salinas es algo especial, porque es cuando m\u00e1s bienes vendieron, bienes nacionales. Y en el plan que le llamaban eufem\u00edsticamente de desincorporaci\u00f3n de empresas no estrat\u00e9gicas, imag\u00ednense, las empresas no estrat\u00e9gicas, los bancos, las minas, tel\u00e9fonos de M\u00e9xico, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Pero un objetivo, investiguen c\u00f3mo justificaban las privatizaciones, era que iban a obtener financiamiento, que se iban a fortalecer las finanzas p\u00fablicas, que iban a tener m\u00e1s presupuesto, m\u00e1s dinero, y fue cuando hubo m\u00e1s desigualdad, unos cuantos, mucho, mucho, mucho, muy ricos y millones de pobres. Por eso yo llamo a Salinas el padre de la desigualdad moderna. Esa paradoja, esa contradicci\u00f3n, es cuando de un multimillonario pas\u00f3 en el sexenio de Salinas a 24 multimillonarios, de los que aparec\u00edan en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo, de uno cuando entr\u00f3 Salinas a 24 multimillonarios. Hab\u00eda una familia cuando entr\u00f3 Salinas que ten\u00eda dos mil 500 millones de d\u00f3lares, a 24 que sumaban 48 mil millones de d\u00f3lares en un sexenio y todav\u00eda con devaluaci\u00f3n, se dijo 182 por ciento de devaluaci\u00f3n, aparte de que fue el que vendi\u00f3 los ferrocarriles, fue el que convirti\u00f3 las deudas privadas de la fiesta en deuda p\u00fablica, no de todos, que tambi\u00e9n faltan otros. 182. Fox, el cambio, 15 por ciento de devaluaci\u00f3n, Calder\u00f3n 5.3 de devaluaci\u00f3n, Pe\u00f1a 43.6 de devaluaci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo dijo? Krill, maldito \u00bfqu\u00e9? Desgraciado. Desgraciado. Y mire el desgraciado. \u00bfEn qu\u00e9 periodos se ha crecido el peso? En la \u00e9poca de\u2026 bueno, se apreci\u00f3 y se mantuvo muy fuerte el peso, fue un referente mundial en dos sexenios b\u00e1sicamente, cuando el desarrollo estabilizador\u2026 \u00bf12 a\u00f1os? \u00bf12 a\u00f1os? \u00bf22? S\u00ed, pero va m\u00e1s con Ortiz Mena. Los gobiernos de L\u00f3pez Mateos y D\u00edaz Ordaz, eran 1250, ya no se puede pensar en 1250, pero digo, s\u00ed es un buen dato. Por eso v\u00e1monos, v\u00e1monos con la cumbia, v\u00e1monos con la cumbia, v\u00e1monos para los j\u00f3venes, no tienen que estar escuchando de que la Mercedes Benz y que me la paso muy bien con Mistachas y Calibre 50, todas esas cosas. No, no, no, no, no, no, m\u00fasica buena de j\u00f3venes, es el repertorio nuestro. Y ya les tengo una buena noticia, una buena noticia. \u00bfVas a darles una noticia? No, no, no, no, vamos a administrar las cosas, pero s\u00ed les tengo una muy buena noticia. M\u00e1s adelante. Nada m\u00e1s me acuerdan que no se me vaya a pasar. A ver, v\u00e1monos con la cumbia. El Estado de M\u00e9xico. Oye mujer, lo que has provocado en m\u00ed, no tengo explicaci\u00f3n, me hundo en la emoci\u00f3n, que sucede. Oye mujer, t\u00fa me has conquistado y yo, ni c\u00f3mo decir lo que yo har\u00eda por ti, yo te amo. Oye mujer, yo solo quiero darte un beso, no m\u00e1s, decirte lo que siento, cobijarte entre mis brazos y ya, no m\u00e1s. Y el estilo de Rhyme Mix, desde San Jos\u00e9 del V\u00eddeo, Estado de M\u00e9xico. Y \u00e9chale mundo. Oye mujer, yo me he enamorado de ti y puedo ver la miel y un p\u00e9talo en tu piel y soy nada. Oye mujer, t\u00fa me has conquistado y yo, ni c\u00f3mo decir lo que yo har\u00eda por ti, yo te amo. Oye mujer, yo solo quiero darte un beso, no m\u00e1s, decirte lo que siento, cobijarte entre mis brazos y ya. Oye mujer, yo solo quiero darte un beso, no m\u00e1s, decirte lo que siento, cobijarte entre mis brazos y ya. No m\u00e1s. Bueno, nos vemos. Hay que ir a la Guelaguetza, nada m\u00e1s que yo no s\u00e9 si pueda. Es una exposici\u00f3n de culturas en Oaxaca \u00fanica en el mundo, la Guelaguetza. Me gustar\u00eda estar ah\u00ed, pero el que pueda que no se lo pierda. \u00bfTenemos gobernadores ma\u00f1ana, presidente? S\u00ed, ma\u00f1ana. \u00bfPara qu\u00e9 temas? \u00bfPara qu\u00e9 temas? \u00bfPara qu\u00e9 temas, presidente?",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 04:04:38.526239"
}